{"gmina": "Che\u0142m \u015al\u0105ski", "typ_gminy": "gmina wiejska Che\u0142m \u015al\u0105ski", "kod_gus": "012415114000", "kod_gus_podregionu": "012415100000", "podregion_eurostat": "PL22C", "ludnosc": "6'213", "budzet": {"dochody": "32,36 mln z\u0142", "wydatki": "33,34 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.2, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 29064853.570000004, "dane1": 24444884.830000006, "dane2": 24444884.830000006, "dane3": 4619968.739999998}, {"label": "2017", "dane0": 30741000.81, "dane1": 28717709.579999983, "dane2": 28717709.579999983, "dane3": 2023291.2300000153}, {"label": "2018", "dane0": 34888957.42000002, "dane1": 30682430.29000002, "dane2": 30682430.29000002, "dane3": 4206527.129999995}, {"label": "2019", "dane0": 32361629.790000003, "dane1": 33342598.190000013, "dane2": 32361629.790000003, "dane4": 980968.4000000097}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,15 mln z\u0142", "wydatki": "1,18 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.4, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 4.619968739999998}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 4.619968739999998}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.0232912300000154}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.0232912300000154}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 4.206527129999995}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 4.206527129999995}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9809684000000097}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9809684000000097}], "dochod_ue": "312,82 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,60 mln z\u0142", "gmina_pc": "1706.5 z\u0142", "powiat": "1,81 mln z\u0142", "powiat_pc": "291.1 z\u0142", "wojewodztwo": "9,51 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "690,61 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "325,06 tys z\u0142"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2983898.83", "WARTOSC": "4449339.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski", "OPIS": "Celem projektu jest przebudowa sieci wodoci\u0105gowych w ul. Wiosennej, Wieniawskiego, Skalnej, Romera, Zap\u0142ocie, R\u00f3wnej, a tak\u017ce budowa nowej kanalizacji sanitarnej ul. Kolberga i Kolberga-boczna w Che\u0142mie \u015al\u0105skim, co bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do: - uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno - \u015bciekowej na terenie gminy - u\u0142atwi i polepszy standard \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w - ochrony \u015brodowiska i wyeliminuje zagro\u017cenia zwi\u0105zane z jego zanieczyszczeniem, dotyczy zw\u0142aszcza gospodarki wodnej. Przedmiotowa inwestycja b\u0119dzie realizowana w okresie 01.03.2018-31.12.2019. W ramach projektu, w aglomeracji: - do nowej sieci kanalizacyjnej przy\u0142\u0105czonych zostanie 169 os. (50 gosp. dom.), docelowo 5.944 RLM korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w. - 349 os. (86 gosp. dom.) b\u0119dzie korzysta\u0142o z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 dzi\u0119ki przebudowie s. wodoci\u0105gowej, docelowo 6.405 RLM korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINNA SP\u00d3\u0141KA KOMUNALNA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Modernizacja i przebudowa istniej\u0105cej sieci wodoci\u0105gowej oraz budowa kanalizacji sanitarnej wraz z przy\u0142\u0105czami na terenie Gminy Che\u0142m \u015al\u0105ski.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 480.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1802970.00", "WARTOSC": "4928118.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt polega na wprowadzeniu do oferty Przedsi\u0119biorstwa nowej us\u0142ugi budowy dr\u00f3g asfaltowych polegaj\u0105cej na wbudowywaniu innowacyjnych nawierzchni przy zastosowaniu inteligentnych maszyn drogowych zintegrowanych z oprogramowaniem komputerowym.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI TRANSPORTOWO DROGOWO MOSTOWE JAN OPITEK", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci poprzez wprowadzenie do oferty Przedsi\u0119biorstwa nowej us\u0142ugi budowy dr\u00f3g opartej na innowacyjnej technologii z wykorzystaniem innowacyjnych maszyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 290.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "996210.98", "WARTOSC": "1493776.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski", "OPIS": "Planowana do realizacji inwestycja przewiduje modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego na terenie gminy Che\u0142m \u015al\u0105ski, w celu podwy\u017cszenia efektywno\u015bci energetycznej, przy zachowaniu zgodno\u015bci z dotycz\u0105c\u0105 o\u015bwietlenia ulicznego Polsk\u0105 Norm\u0105 PN-EN 13201 poprzez modernizacj\u0119 776 opraw (koszty kwalifikowalne) oraz dowieszenie 429 opraw o\u015bwietleniowych (koszty niekwalifikowalne). Ponadto celem jest uzyskanie poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w oraz wykreowanie lepszego wizerunku gminy. Projektowane o\u015bwietlenie oparte jest o oprawy wykorzystuj\u0105ce wykorzystuj\u0105ce technologi\u0119 LED gwarantuj\u0105ce na obecny czas wysok\u0105 energooszcz\u0119dno\u015b\u0107 z jednoczesn\u0105 popraw\u0105 jako\u015bci o\u015bwietlenia, zmniejszeniem koszt\u00f3w konserwacji i eksploatacji. Zalecane parametry o\u015bwietleniowe s\u0105 zgodne z norm\u0105 PN EN 13-201:2016 Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok] - 378 MWh Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (tony ekwiwalentu CO2) [t/rok] - 295 MgCO2/rok", "BENEFICJENT": "GMINA CHE\u0141M \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a z lamp sodowych na oprawy typu LED na terenie Gminy Che\u0142m \u015al\u0105ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 160.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "974896.80", "WARTOSC": "2997807.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy inwestycji w nowoczesne maszyny do budowy dr\u00f3g w celu dywersyfikacji dzia\u0142alno\u015bci firmy o dwie nowe us\u0142ugi: \u2022 kompleksow\u0105 us\u0142ug\u0119 budowy drogi z mieszank\u0105 klasyczn\u0105 czarn\u0105, \u2022 kompleksow\u0105 us\u0142ug\u0119 budowy drogi z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wbudowania w drog\u0119 kolorowej nawierzchni. Wdra\u017cana technologia budowy dr\u00f3g oparta b\u0119dzie o zastosowanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144, stosowanych w skali kraju poni\u017cej trzech lat. Mowa tu o po\u0142\u0105czeniu mieszanki mineralno-asfaltowej z niszowo stosowanym na trenie kraju pigmentem, pozytywnie wp\u0142ywaj\u0105cym na parametry kolorowej nawierzchni, oraz zastosowaniu rozk\u0142adarki g\u0105sienicowej wyposa\u017conej w elektroniczny system bie\u017c\u0105cego monitorowania parametr\u00f3w rozk\u0142adania mieszanki mineralno-asfaltowej. Powsta\u0142e nawierzchnie \u2013 zar\u00f3wno kolorowe, jak i klasyczne \u2013 odznacza\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 ponadstandardow\u0105 \u017cywotno\u015bci\u0105. Projekt wp\u0142ynie na wzrost zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy i przyczyni si\u0119 do poprawy jego pozycji konkurencyjnej.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI TRANSPORTOWE OPITEK HENRYK", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci firmy o us\u0142ugi zwi\u0105zane z kompleksowym wykonawstwem rob\u00f3t drogowych, w tym kolorowych nawierzchni, o ponadstandardowej \u017cywotno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 156.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "914760.00", "WARTOSC": "3214728.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt polega na wprowadzeniu innowacyjnego procesu produkcji produkcji promieniowych i osiowych wentylator\u00f3w wielkogabarytowych. Innowacyjny proces umo\u017cliwi wdro\u017cenie do produkcji i oferty Sp\u00f3\u0142ki znacz\u0105co ulepszonego produktu. Rezultat zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki przeprowadzeniu wymaganych prac oraz zakupowi zaplanowanych aktyw\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji projektu znacz\u0105co wzro\u015bnie pozycja Firmy w bran\u017cy, co pozwoli na zdobycie nowych rynk\u00f3w zbytu oraz wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "FABRYKA WENTYLATOR\u00d3W \"FAWENT\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Produkcja promieniowych i osiowych wentylator\u00f3w wielkogabarytowych o obni\u017conym poziomie emisji ha\u0142asu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-09-16", "DOFINANSOWANIE": "600000.00", "WARTOSC": "784857.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na termomodernizacji budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 1 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi im.Augusta Kardyna\u0142a Hlonda w Che\u0142mie \u015al\u0105skim, b\u0119d\u0105cego budynkiem u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Realizacja projektu ma na celu popraw\u0119 stanu technicznego obiektu, redukcj\u0119 emisji CO2 oraz PM10, racjonalizacj\u0119 zu\u017cycia energii co przyczyni si\u0119 m.in. do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego, ograniczenia koszt\u00f3w ogrzewania i utrzymania obiektu oraz poprawy \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej spo\u0142eczno\u015bci lokalnej korzystaj\u0105cej z obiektu w zakresie dzia\u0142a\u0144 niskoemisyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA CHE\u0141M \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 1 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi im. Augusta Kardyna\u0142a Hlonda w Che\u0142mie \u015al\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.57}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-12-29", "DOFINANSOWANIE": "566344.11", "WARTOSC": "916944.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedmiot i zakres prac projektu: stworzenie internetowej platformy e-us\u0142ug, pozwalaj\u0105cej realizowa\u0107 statutowe obowi\u0105zki Gminnej Sp\u00f3\u0142ki Komunalnej Sp. z o. o. wzgl\u0119dem mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Che\u0142m \u015al\u0105ski w formie e-us\u0142ug dla obywateli i przedsi\u0119biorc\u00f3w. Projekt zwi\u0119kszy dost\u0119pno\u015b\u0107 do \u015bwiadczonych us\u0142ug w zakresie gospodarki wodoci\u0105gowo-kanalizacyjnej, jak i w istotny spos\u00f3b podniesie komfort korzystania przez mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w gminy Che\u0142m \u015al\u0105ski z us\u0142ug Sp\u00f3\u0142ki. Projekt obejmuje wytworzenie oprogramowania do bilingowania, pozwalaj\u0105cego na uruchomienie 16 e-us\u0142ug, zakup oprogramowania i modu\u0142\u00f3w radiowych do zdalnego radiowego odczytu wodomierzy, zakup urz\u0105dze\u0144 rejestruj\u0105cych przep\u0142yw wody, zakup serwera i oprogramowania niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug na platformie bilingowej, wykonanie portalu us\u0142ug elektronicznych dla obywateli, wdro\u017cenie i zintegrowanie oprogramowania systemowego, programowanie nak\u0142adek, rejestrowanie numer\u00f3w nak\u0142adek w programie bilingowym.", "BENEFICJENT": "GMINNA SP\u00d3\u0141KA KOMUNALNA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie platformy e-us\u0142ug dla klient\u00f3w Gminnej Sp\u00f3\u0142ki Komunalnej Sp. z o. o. Che\u0142m \u015al\u0105ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-04-25", "DOFINANSOWANIE": "458920.20", "WARTOSC": "580693.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci szerokiego spektrum diagnostyki ultrasonograficznej ukierunkowanej na schorzenia sercowo-naczyniowe i choroby nowotworowe w publicznym systemie zdrowia, dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skiego. W ramach projektu zakupiony zostanie aparatu ultrasonograficzny wysokiej klasy (z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 obrazowania dwuwymiarowego, opcjami: elstografii, stress echa, Dopplerem spektralnym, kolorowym i tkankowym, mo\u017cliwo\u015bci\u0105 obs\u0142ugi sondy o zmiennej cz\u0119stotliwo\u015bci wysokiej rozdzielczo\u015bci, sondy przezprze\u0142ykowej, oprogramowaniem pozwalaj\u0105cym na ocen\u0119 narz\u0105d\u00f3w mi\u0105\u017cszowych, uk\u0142adu sercowo-naczyniowego, narz\u0105du rodnego i p\u0142odu) oraz wewn\u0119trzna platforma przyschodowa umo\u017cliwiaj\u0105cej niwelacj\u0119 poziom\u00f3w wysoko\u015bci. Realizacja projektu wype\u0142ni luk\u0119 w dost\u0119pie do nowych technik diagnostycznych zapewniaj\u0105c wysok\u0105 jako\u015b\u0107 r\u00f3\u017cnicowania patologii, z doborem celowanej, uzupe\u0142niaj\u0105cej diagnostyki, co prze\u0142o\u017cy si\u0119? na skr\u00f3cenie czasu do podj\u0119cia skutecznej terapii.", "BENEFICJENT": "PRYWATNA PRZYCHODNIA LEKARSKA BARBARA FRYSZ-DOMA\u0143SKA I HENRYK DOMA\u0143SKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci diagnostyki ultrasonograficznej w Prywatnej Przychodni Lekarskiej Barbara Frysz-Doma\u0144ska i Henryk Doma\u0144ski Sp.j. ukierunkowanej na schorzenia sercowo-naczyniowe i choroby nowotworowe dla mieszka\u0144c\u00f3w powiatu bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "380913.66", "WARTOSC": "380913.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FABRYKA WENTYLATOR\u00d3W \"FAWENT\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Fabryka Wentylator\u00f3w \"Fawent\" SA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-19", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "355250.00", "WARTOSC": "1248450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup specjalistycznych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i oprogramowania, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 wprowadzenie do oferty Firmy innowacyjnego produktu: wielkogabarytowy dwustopniowy osiowy wentylator stosowany w bran\u017cy energetycznej i g\u00f3niczej.", "BENEFICJENT": "FABRYKA WENTYLATOR\u00d3W \"FAWENT\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do oferty produkcyjnej innowacyjnego wentylatora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "42500000.00", "WARTOSC": "61573185.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup 35 sztuk autobus\u00f3w nowych, ekologicznych i przystosowanych do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zakupiony tabor b\u0119dzie obejmowa\u0142 zar\u00f3wno autobusy wyposa\u017cone w silnik spalinowy spe\u0142niaj\u0105cy norm\u0119 EURO 6 jak i autobusy z nap\u0119dem elektrycznym. Tabor pasa\u017cerski b\u0119dzie tak\u017ce zr\u00f3\u017cnicowany z uwagi na pojemno\u015b\u0107, zak\u0142ada si\u0119 zakup autobus\u00f3w przegubowych 18 metrowych oraz autobus\u00f3w jednocz\u0142onowych 12 metrowych. \u0141\u0105czna pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego wyniesie 3 250 os\u00f3b, przy za\u0142o\u017ceniu, i\u017c w 1 autobusie 12 metrowym jest 85 miejsc pasa\u017cerskich, a w 1 autobusie przegubowym jest 140 miejsc pasa\u017cerskich.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ KATOWICE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zmniejszenie negatywnego wp\u0142ywu transportu publicznego na \u015brodowisko naturalne i poprawa jako\u015bci transportu poprzez zakup nowych ekologicznych autobus\u00f3w niskopod\u0142ogowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "988558.79", "WARTOSC": "1163010.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu dla 88 niesamodzielnych senior\u00f3w 60+ z terenu powiatu bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skiego, w tym z obszar\u00f3w rewitalizacji. Projekt zak\u0142ada 50 nowych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiecie, us\u0142ugi \u015bwiadczone w oparciu o standardy us\u0142ug w nowoczesnym Powiatowym Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych oraz atrakcyjne formy aktywizacji, warsztaty, kursy, wystawy, niwelowanie wykluczenia cyfrowego, telefon zaufania seniora. Us\u0142ugi \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w Dziennym Domu Pomocy i Klubie Seniora w nowym Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych w L\u0119dzinach, przy ul. L\u0119dzi\u0144skiej 24, od 1.01.2020 -31.12.2021.Projekt przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania zjawisku wykluczenia spo\u0142ecznego senior\u00f3w przez ich aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, kulturaln\u0105, wspieranie integracji grupowej, budowanie poczucia przynale\u017cno\u015bci do wsp\u00f3lnoty, niwelowanie problemu wykluczenia cyfrowego.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIERU\u0143SKO-L\u0118DZI\u0143SKI", "TYTUL": "\u201eCentrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych - profesjonalne wsparcie seniora w powiecie bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skim, etap I i etap II\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-14", "DATA_START": "2019-02-14", "DOFINANSOWANIE": "17516137.02", "WARTOSC": "36888929.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru katowickiego i tyskiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 10 967 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 69 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: :- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 45, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 617 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU KATOWICKIEGO I TYSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "624068.93", "WARTOSC": "734198.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny", "OPIS": "Wyznacznikami aktywno\u015bci cz\u0142owieka s\u0105: Wola - determinuj\u0105ca motywacj\u0119 do dzia\u0142ania, Mo\u017cliwo\u015bci rozumiane jako nasze zasoby, zdolno\u015bci potrzebne do tego by czego\u015b dokona\u0107 i Poczucie sprawczo\u015bci - kompetencji, praw osobistych, kierowania w\u0142asnym \u017cyciem. W projekcie s\u0105 to wyznaczniki dla prowadzenia dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych aktywizacji jego uczestnik\u00f3w - rodzin ich wychowank\u00f3w, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,ofiar przemocy, os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy i bezrobotnych. Przez dzia\u0142ania ukierunkowane na rozwijanie i wzmacnianie motywacji do dzia\u0142ania( Chc\u0119\u2026), wiary w swoje mo\u017cliwo\u015bci (Mog\u0119\u2026), poczucia kompetencji (Potrafi\u0119.) chcemy umo\u017cliwi\u0107 im popraw\u0119 jako\u015bci swojego \u017cycia, opanowanie umiej\u0119tno\u015bci istotnych w pe\u0142nieniu r\u00f3l spo\u0142ecznych i zawodowych, zmian\u0119 my\u015blenia o sobie i swoich mo\u017cliwo\u015bciach. Projekt realizowany b\u0119dzie od stycznia 2018 do grudnia 2019 w Powiecie . Poszczeg\u00f3lne zadania projektu s\u0105 r\u00f3\u017cne dla poszczeg\u00f3lnych grup uczestnik\u00f3w, uwzgl\u0119dniaj\u0105 ich potrzeby i mo\u017cliwo\u015bci.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIERU\u0143SKO-L\u0118DZI\u0143SKI", "TYTUL": "Chc\u0119, mog\u0119, potrafi\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "56232.00", "WARTOSC": "56232.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TOM MARTIN POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Tom Martin Poland Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-29", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1134740.66", "WARTOSC": "1334989.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest zbudowanie systemu wsparcia dla os\u00f3b niesamodzielnych 60+ oraz ich otoczenia. Projekt skierowany jest do os\u00f3b niesamodzielnych 60+ i ich otoczenia z gmin: Tychy, Kobi\u00f3r, Bieru\u0144, L\u0119dziny,Bojszowy,Imielin, Che\u0142m \u015al\u0105ski. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105: - us\u0142ugi asystentury dla ON - wsparcie w formie us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania z wykorzystaniem teleopieki - dzienne us\u0142ugi opieku\u0144cze prowadzone w klubie seniora - 30 miejsc - wsparcie dla opiekun\u00f3w faktycznych w formie warsztat\u00f3w, szkole\u0144, poradnictwa - centrum wolontariatu Wsparciem obj\u0119tych zostanie min. 80 os\u00f3b w ci\u0105gu 34 miesi\u0119cy. Przyznanie danych form wsparcia zale\u017cne b\u0119dzie od zdiagnozowanych potrzeb uczestnik\u00f3w. Klub seniora otwarty b\u0119dzie 5 dni w tygodniu przez 5h dziennie. Wszystkie osoby obj\u0119te us\u0142ug\u0105 asyst. i us\u0142ugami opieku\u0144czymi b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 r\u00f3wnocze\u015bnie uczestnikami klubu seniora, co b\u0119dzie dzia\u0142aniem komplementarnym maj\u0105c na celu przeciwdzia\u0142anie osamotnieniu i izolacji os\u00f3b starszych.", "BENEFICJENT": "\"INTERNATIONALER BUND POLSKA\"", "TYTUL": "Razem dla senior\u00f3w - nowe us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w w Tychach, Bieruniu, L\u0119dzinach, Imielinie, Bojszowach, Che\u0142mie \u015al\u0105skim i Kobi\u00f3rze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.89}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2425966.85", "WARTOSC": "2854078.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w okresie 01.06.2019 \u2013 31.05.2022, zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykl. spo\u0142ecznemu, dla 138 (83K/55M) uczestnik\u00f3w wsparcia, mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015al\u0105skiego. Grupa doc.: to osoby niesamodzielne po 60 roku \u017cycia, zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., oraz ich otoczenie. W proj. realizowane b\u0119d\u0105 specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania, s\u0105siedzkie us\u0142ugi opieku\u0144cze oraz us\u0142ugi telemedyczne z wykorzystaniem nowoczesnych technologii. Proj. zak\u0142ada obj\u0119cie 138 os. (83K; 55M) - zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. - us\u0142ugami spo\u0142ecznymi (specj. i s\u0105siedz.), \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym oraz utworzenie 128 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. Miejsce realizacji proj. to 20 gmin woj. \u015bl.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY DZIECIOM I SENIOROM \"WIOSKA SERCA IMIENIA JANA PAW\u0141A II \"", "TYTUL": "Telemedycyna wsparciem s\u0105siedzkich i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "468581.49", "WARTOSC": "551272.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 dzieci obj\u0119te obowi\u0105zkiem szkolnym (do18r\u017c) zamieszka\u0142e w podregionie tyskim. Okresem realizacji projektu b\u0119d\u0105 24 miesi\u0105ce. Zostanie utworzony TOD. Wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie ilo\u015b\u0107 dzieci, kt\u00f3rym udzielono \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zak\u0142adamy, \u017ce b\u0119dzie to min.81 os\u00f3b, maks. 108 os\u00f3b. TOD udzieli pomocy w zakresie diagnozowania zab. psychicznych oraz ustali indywidualny program terapeutyczny dla ka\u017cdego pacjenta. W czasie 24 mies. TOD przyjmie 9 grup pacj.(9-12 pacj.ka\u017cda). Grupa b\u0119dzie leczona 289 godz.(289 godz=11,6 tyg.,9*11.6 tyg=24 mce). W ka\u017cdej grupie powinno by\u0107 9-12 pacjent\u00f3w: 2 pacj.z rozp. zaburze\u0144 somatyzacyjnych 2 pzr zab obsesyjno-kompulsyjnych 2 pzr zab emocjonalnych 2 pzr zab l\u0119kowych 2 pzr zab ADHD 2 pzr zab Autyzmem Taki podzia\u0142 wynika z wiedzy OTN", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapeutyczny Oddzia\u0142 Dzienny (TOD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1178546.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 921498.2}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 598324.2899999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 573138.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 531439.14}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 514178.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 467884.18000000005}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 415329.69999999995}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 328312.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 281237.95}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 174333.28}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 172959.34}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 160719.46}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 153938.22}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 139409.32}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 94277.94}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 78548.48999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 74750.7}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 70117.5}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 53952.71}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 53214.55}, {"name": "Gimnazja", "value": 52304.530000000006}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44976.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 40738.72}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 34834.87}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 34529.54}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 34196.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 31663.9}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 28512.469999999998}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 28188.11}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 21555.120000000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20806.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 14252.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 13631.07}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 13398.240000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 12180.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 9860.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9164.25}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 6767.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 5918.28}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 5529.38}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5128.92}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4685.0599999999995}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4221.2}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3699.62}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 3450.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3400.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2876.91}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1961.92}, {"name": "Cmentarze", "value": 1800.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 1004.92}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 959.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 899.83}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 411.11}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 906600.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 881307.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 446291.66}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 358533.26}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 66935.84}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 52632.97}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 48865.39}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 41391.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 12909.22}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6150.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 549.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4795698.819999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2514766.54}, {"name": "Przedszkola", "value": 1884707.67}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 704877.65}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 479654.52}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 320300.74}, {"name": "Gimnazja", "value": 304786.59}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 118904.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 42422.32}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 40348.69}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 38157.049999999996}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 37284.71}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26168.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 16919.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4956.08}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4956.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3840.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1800.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1540.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1260.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1100.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 700.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 20.5}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1703466.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 370000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 176000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 157000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 151283.9}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 32060.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15000.0}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 78.03}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 396197.31}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 294412.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 168291.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69917.18}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4942374.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1222233.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 231000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 200161.73}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 127000.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 86307.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 82380.58}, {"name": "Przedszkola", "value": 67543.55}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 46875.85}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 43478.36}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 21711.04}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17986.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 16950.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 12198.06}, {"name": "Gimnazja", "value": 11510.45}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 11104.79}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10750.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 10050.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5192.17}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2795.88}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1712.94}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 294.57}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 190000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 90000.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 23328.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 111501.75}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 500000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2296047.05}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1864901.7699999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 645881.12}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 619488.56}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 430235.36000000004}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 328312.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 281168.5200000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 205911.19}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 200679.69}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 186357.58}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 160719.46}, {"name": "Rodzina", "value": 98128.45999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 85548.57}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 79750.7}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 39257.119999999995}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9860.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6366.84}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1787908.73}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 497627.5}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 358533.26}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 52632.97}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 48865.39}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 47541.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 15600.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12909.22}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 549.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7502372.31}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2556263.59}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 708738.15}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 321400.74}, {"name": "Rodzina", "value": 176171.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 33200.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26168.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 14471.91}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10412.16}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1260.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 700.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 510.41}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1703544.03}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 546000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 157000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 116283.9}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 47060.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 35000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 396197.31}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 294412.16}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 168291.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 69917.18}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6395608.16}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 313124.83}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 261838.16999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 132192.16999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20800.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17986.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 17244.57}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11104.79}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1712.94}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 280000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23328.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 111501.75}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 500000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11468307.640000002, "v": "11,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.39, "v_pc": "1845,86 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "6.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6823959.499999999, "v": "6,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 3406697.7, "v": "3,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.7}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 522171.55999999994, "v": "522,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.55}, {"name": "Gimnazja", "value": 368601.57, "v": "368,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.21}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 166136.28, "v": "166,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63116.66, "v": "63,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 44976.14, "v": "44,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 40984.33, "v": "40,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 31663.9, "v": "31,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}]}, {"name": "Rodzina", "value": 6669908.370000001, "v": "6,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.0, "v_pc": "1073,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "17.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5011235.560000001, "v": "5,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1350302.0699999998, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 248878.0, "v": "248,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.73}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 53952.71, "v": "53,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 5128.92, "v": "5,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 411.11, "v": "0,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 514.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4072989.04, "v": "4,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.21, "v_pc": "655,56 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "21.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1509556.06, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 120.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.06}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1178546.2, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.93}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 581114.05, "v": "581,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.26}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 415329.69999999995, "v": "415,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.19}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 218188.11, "v": "218,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.35}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 95529.38, "v": "95,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.34}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 40529.54, "v": "40,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 34196.0, "v": "34,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.83}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3450620.78, "v": "3,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.34, "v_pc": "555,39 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "4.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3118283.0, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.36}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 134718.28, "v": "134,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116283.9, "v": "116,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42278.72, "v": "42,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 39056.88, "v": "39,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2838369.4699999997, "v": "2,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.51, "v_pc": "456,84 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "59.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1703466.0, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.01}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1046776.02, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.87}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 53292.58, "v": "53,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 34834.87, "v": "34,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1171256.0099999998, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51, "v_pc": "188,52 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "51.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 786222.0200000001, "v": "786,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.12}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 94277.94, "v": "94,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.04}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 86307.5, "v": "86,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.36}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 82380.58, "v": "82,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.03}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 50245.36, "v": "50,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.28}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 46896.35, "v": "46,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 12180.0, "v": "12,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 8525.06, "v": "8,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 305.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4221.2, "v": "4,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 857240.43, "v": "857,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.57, "v_pc": "137,98 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "45.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 370000.0, "v": "370,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 311240.43000000005, "v": "311,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.3}, {"name": "Biblioteki", "value": 176000.0, "v": "176,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.53}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 730868.28, "v": "730,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.19, "v_pc": "117,64 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "24.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 542420.04, "v": "542,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.21}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 188448.24, "v": "188,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.78}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 494346.38, "v": "494,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 525.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48, "v_pc": "79,57 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "32.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "195.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 417371.26, "v": "417,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 2056.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.42}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 47723.119999999995, "v": "47,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.65}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 29252.0, "v": "29,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.91}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 477776.36000000004, "v": "477,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.43, "v_pc": "76,90 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "63.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 287387.95, "v": "287,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.15}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 180800.32, "v": "180,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9588.09, "v": "9,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 330024.94, "v": "330,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98, "v_pc": "53,12 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "27.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "268.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla gmin", "value": 328312.0, "v": "328,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.48}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1712.94, "v": "1,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.51}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 219330.82, "v": "219,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65, "v_pc": "35,30 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "66.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 187242.5, "v": "187,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29211.41, "v": "29,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.31}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2876.91, "v": "2,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 160719.46, "v": "160,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48, "v_pc": "25,87 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "39.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 160719.46, "v": "160,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 111501.75, "v": "111,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "17,95 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "66.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 111501.75, "v": "111,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 109546.09999999999, "v": "109,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32, "v_pc": "17,63 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 104546.09999999999, "v": "104,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.43}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.56}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 86248.57, "v": "86,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "13,88 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "70.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 70817.5, "v": "70,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.1}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 13631.07, "v": "13,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.8}, {"name": "Cmentarze", "value": 1800.0, "v": "1,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.08}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37579.00000000001, "v": "37,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,05 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "19.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16968.0, "v": "16,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.15}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16711.0, "v": "16,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.46}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3400.0, "v": "3,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.04}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 35000.0, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,63 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "92.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35000.0, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 20964.79, "v": "20,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,37 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "97.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 11104.79, "v": "11,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 52.96}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 9860.0, "v": "9,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 47.03}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}