{"gmina": "Bieru\u0144", "typ_gminy": "gmina miejska Bieru\u0144", "kod_gus": "012415114000", "kod_gus_podregionu": "012415100000", "podregion_eurostat": "PL22C", "ludnosc": "19'645", "budzet": {"dochody": "123,85 mln z\u0142", "wydatki": "113,66 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 93594387.47999999, "dane1": 84600382.23000002, "dane2": 84600382.23000002, "dane3": 8994005.24999997}, {"label": "2017", "dane0": 95547279.23, "dane1": 97645023.81999993, "dane2": 95547279.23, "dane4": 2097744.589999929}, {"label": "2018", "dane0": 100026862.53999999, "dane1": 102693513.21000004, "dane2": 100026862.53999999, "dane4": 2666650.6700000465}, {"label": "2019", "dane0": 123853632.99999996, "dane1": 113659770.91999999, "dane2": 113659770.91999999, "dane3": 10193862.079999968}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 14385472.98, "dane1": 25645774.549999993}, {"label": "2017", "dane0": 14498741.300000003, "dane1": 27132205.680000003}, {"label": "2018", "dane0": 15557114.489999998, "dane1": 25815224.08}, {"label": "2019", "dane0": 15653330.339999998, "dane1": 30353267.459999997}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "4,16 mln z\u0142", "wydatki": "5,26 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 21.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 8.99400524999997}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 8.99400524999997}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.097744589999929}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.097744589999929}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -2.6666506700000463}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -2.6666506700000463}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 10.193862079999969}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 10.193862079999969}], "dochod_ue": "7,83 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "102,01 mln z\u0142", "gmina_pc": "5192.8 z\u0142", "powiat": "5,72 mln z\u0142", "powiat_pc": "291.1 z\u0142", "wojewodztwo": "30,07 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "144,85 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,17 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 15653330.339999998, "wydatki": 30353267.459999997}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "25843680.23", "WARTOSC": "45023875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie w trakcie prac B+R technologii odzysku tworzywa polimerowego z odpad\u00f3w komunalnych i rolniczych celem uzyskania regranulatu o znacz\u0105co ulepszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach fizyko-chemicznych, s\u0142u\u017c\u0105cego jako zamiennik oryginalnego surowca w procesie produkcji folii do zastosowa\u0144 przemys\u0142owych (folia opakowaniowa, folia typu scaffold stosowana m.in w przemy\u015ble budowlanym, motoryzacyjnym, morskim), kt\u00f3ra zostanie nast\u0119pnie wdro\u017cona we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej znacz\u0105co poprawiaj\u0105c poziom innowacyjno\u015bci ERG Bieru\u0144-Folie Sp. z o.o. dzi\u0119ki wykorzystaniu rezultat\u00f3w prac B+R niniejszego projektu. Projekt stanowi odpowied\u017a na zapotrzebowanie rynkowe na wysokiej jako\u015bci regranulat oraz niszy technologicznej zwi\u0105zanej z brakiem dost\u0119pno\u015bci technologii pozwalaj\u0105cej na efektywny ekonomicznie odzysk tworzyw sztucznych z odpad\u00f3w komunalnych i folii rolniczych - materia\u0142 mocno zanieczyszczony oraz bardzo zr\u00f3\u017cnicowany. Poliolefiny wykorzystywane do produkcji folii komunalnych i rolniczych cechuj\u0105 si\u0119 odmiennymi w\u0142asno\u015bciami fizyko-mechanicznymi. Aktualnie literalnie r\u00f3\u017cny charakter i struktura typowych zanieczyszcze\u0144 wyst\u0119puj\u0105cych w odpadach folii rolniczych i komunalnych uniemo\u017cliwia ich jednoczesne przetw\u00f3rstwo. Wykorzystanie do produkcji folii recyklat\u00f3w odpad\u00f3w komunalnych i rolniczych, pozwoli uzyska\u0107 zdecydowanie atrakcyjniejszy zamiennik tego typu produkt\u00f3w o znacz\u0105co ulepszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach. Nowatorskie rozwi\u0105zanie b\u0119d\u0105ce efektem projektu b\u0119dzie odznacza\u0107 si\u0119 szeregiem u\u017cyteczno\u015bci niedost\u0119pnych aktualnie na rynku, kt\u00f3re wynikaj\u0105 z diagnozowanych obecnie potrzeb gospodarczych recykler\u00f3w tworzyw sztucznych tj. m.in: niska dost\u0119pno\u015b\u0107 wysokiej jako\u015bci standardowego surowca odpadowego przy jednoczesnej wysokiej dost\u0119pno\u015bci folii komunalnych i folii rolniczych dost\u0119pnych", "BENEFICJENT": "ERG BIERU\u0143 - FOLIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii odzysku tworzywa polimerowego zmodyfikowanego w celu wytwarzania folii do zastosowa\u0144 przemys\u0142owych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1315.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "19991500.00", "WARTOSC": "38885000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie w toku bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych innowacyjnej technologii wytwarzania folii kube\u0142kowej dedykowanej dla bran\u017cy budowlanej, kt\u00f3ra zostanie nast\u0119pnie wdro\u017cona we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej znacz\u0105co poprawiaj\u0105c poziom innowacyjno\u015bci EKOFOL Bugaj Sp. J. dzi\u0119ki wykorzystaniu rezultat\u00f3w prac B+R niniejszego projektu. Projekt stanowi odpowied\u017a na zdiagnozowano sytuacje rynkow\u0105, gdzie aktualnie na rynku nie s\u0105 dost\u0119pne rozwi\u0105zania konkurencyjne spe\u0142niaj\u0105ce zadane parametry technologiczne w wymaganym zakresie. Poziom gotowo\u015bci technologii b\u0119d\u0105cej przedmiotem projektu zosta\u0142 okre\u015blony na poziomie III. Testy laboratoryjne pokaza\u0142y, \u017ce nowa technologia charakteryzuje si\u0119 parametrami przewidzianymi przez model analityczny. Specjali\u015bci EKOFOL BUGAJ Sp. J. w wyniku przeprowadzonych prac stwierdzili, \u017ce technologia posiada potencja\u0142 rozwojowy w kierunku praktycznego zastosowania. Osi\u0105gni\u0119cie cech rezultatu projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przeprowadzenie prac B+R w nast\u0119puj\u0105cych obszarach: segregacja i selekcja polietyleniu w zdefiniowanym kolorze, mycie odpad\u00f3w, regranulacja, wyt\u0142aczanie folii i formowanie kube\u0142k\u00f3w, kt\u00f3re obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 techniczno-procesowych w planowanym procesie technologicznym, &bull; stworzenie koncepcji i wykonanie prac B+R w celu integracji poszczeg\u00f3lnych komponent\u00f3w, &bull; przeprowadzenie szeregu weryfikacji i test\u00f3w, &bull; opracowanie finalnej wersji prototypu technologii. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "EKOFOL BUGAJ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Innowacyjna technologia wytwarzania dwuwarstwowych folii kube\u0142kowych z recyklatu, o znacz\u0105co ulepszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach fizyko-chemicznych oraz u\u017cytkowych stosowanych w budownictwie mieszkaniowym i in\u017cynieryjnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1017.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-30", "DOFINANSOWANIE": "7644226.89", "WARTOSC": "9168852.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Przedmiot projektu obejmuje: - Budow\u0119 centrum przesiadkowego w Bieruniu Nowym, - Budow\u0119 \u015bcie\u017cki rowerowej w rejonie ul. W\u0119glowej i Jadwigi, - Budow\u0119 ci\u0105gu pieszo \u2013 rowerowego wzd\u0142u\u017c ul. Turystycznej od ul. \u015aw. Kingi do istniej\u0105cej drogi rowerowej Bieru\u0144 Nowy \u2013 Bieru\u0144 Stary, - O\u015bwietlenie istniej\u0105cej drogi rowerowej od ul. Baryki do ul. Ko\u015bcielnej (na odcinku ok. 3,9 km), - Oznakowanie w/w tras rowerowych w celu powi\u0105zania ich z CP. Projekt przyczyni si\u0119 m.in. do: - podniesienia komfortu \u017cycia i podr\u00f3\u017cowania mieszka\u0144c\u00f3w gminy, - uatrakcyjnienia transportu publicznego w gminie, - poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez ograniczenie zanieczyszcze\u0144 powietrza z sektora transportowego, - wzrostu \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej zwi\u0105zanej z ograniczeniem negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko sektora transportu. Realizacja projektu wpisuje si\u0119 w cel Strategii Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego CS2 Zdrowe \u015brodowisko \u017cycia w Subregionie Centralnym dzi\u0119ki zmniejszonej antropopresji.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIERU\u0143", "TYTUL": "Kompleksowa strategia niskoemisyjna przeciwdzia\u0142aj\u0105ca zmianom klimatu na terenie gminy Bieru\u0144 obejmuj\u0105ca budow\u0119 dw\u00f3ch zintegrowanych centr\u00f3w przesiadkowych w dzielnicy Bieru\u0144 Nowy i Bieru\u0144 Stary - etap I.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 389.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7159897.51", "WARTOSC": "13848565.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Projekt obejmuje rozbudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w zlokalizowanej w Bieruniu przy ulicy Soleckiej.", "BENEFICJENT": "BIERU\u0143SKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO IN\u017bYNIERII KOMUNALNEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Bieruniu przy ul. Soleckiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 364.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-11", "DOFINANSOWANIE": "3267573.45", "WARTOSC": "4768135.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje remont i nadbudow\u0119 budynku hali sportowej i \u015bwietlicy \u015brodowiskowej wraz z otoczeniem przy ul. Homera 34 w Bieruniu w celu zwi\u0119kszenia aktywizacji spo\u0142eczno - gospodarczej ludno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszary zdegradowane i rewitalizacji. Inwestycja realizowana b\u0119dzie na obszarze rewitalizacji wyznaczonym w ramach Gminnego Programu Rewitalizacji Miasta Bierunia na lata 2016 - 2020. Dzia\u0142ania w ramach projektu s\u0105 sp\u00f3jne z diagnoz\u0105 i celami okre\u015blonymi w LSR dla Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Stowarzyszenie Ziemia Pszczy\u0144ska (Miasto Bieru\u0144 jest cz\u0142onkiem stowarzyszenia). W\u0142a\u015bcicielem zmodernizowanej infrastruktury b\u0119dzie Miasto Bieru\u0144.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIERU\u0143", "TYTUL": "Remont i nadbudowa budynku hali sportowej i \u015bwietlicy \u015brodowiskowej wraz z otoczeniem przy ul. Homera w Bieruniu w celu zwi\u0119kszenia aktywizacji spo\u0142eczno - gospodarczej ludno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszary zdegradowane i rewitalizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 166.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-12-31", "DOFINANSOWANIE": "3139756.92", "WARTOSC": "4245783.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa drogi \u0142\u0105cz\u0105cej ul. Ekonomiczn\u0105 z ul. Hodowlan\u0105 na odcinku od 0+0,00 km do 0+480,00 km wraz chodnikiem i \u015bcie\u017ck\u0105 rowerow\u0105 oraz infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 komunikuj\u0105c\u0105 tereny SSE w Gminie Bieru\u0144. Realizacja inwestycji wp\u0142ynie na: - usprawnienie po\u0142\u0105cze\u0144 drogowych miasta Bieru\u0144, - popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu drogowego \u2013 u\u017cytkownik\u00f3w lokalnej sieci drogowej, - popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci teren\u00f3w inwestycyjnych, w tym do KSSE, - popraw\u0119 estetyki przestrzeni publicznej, - zwi\u0119kszenie dynamiki rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego gminy, - udost\u0119pnienie nowych teren\u00f3w inwestycyjnych w Gminie Bieru\u0144.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIERU\u0143", "TYTUL": "Budowa drogi \u0142\u0105cz\u0105cej ul. Ekonomiczn\u0105 z ul. Hodowlan\u0105 wraz z infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 komunikuj\u0105c\u0105 tereny SSE w Gminie Bieru\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 159.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3062948.38", "WARTOSC": "6322035.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie w trakcie prac B+R innowacyjnego amfoterycznego emulgatora opartego o bezwodnik poliizobutylenobursztynowy, kt\u00f3ry zostanie nast\u0119pnie wdro\u017cony we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej znacz\u0105co poprawiaj\u0105c poziom innowacyjno\u015bci NITROERG S.A. dzi\u0119ki wykorzystaniu rezultat\u00f3w prac B+R projektu w ramach sprzeda\u017cy emulgator\u00f3w przeznaczonych g\u0142\u00f3wnie dla materia\u0142\u00f3w wybuchowych emulsyjnych. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, i\u017c aktualnie na rynku nie s\u0105 dost\u0119pne rozwi\u0105zania konkurencyjne spe\u0142niaj\u0105ce zadane parametry technologiczne w wymaganym zakresie. Nie s\u0105 aktualnie na rynku dost\u0119pne efektywne ekonomicznie technologie pozwalaj\u0105ce na produkcj\u0119 emulgator\u00f3w w oparciu o bezwodnik poliizobutylenobursztynowy (PIBSA) i alkanoloaminy jako amfoterycznych surfaktant\u00f3w o tak zaawansowanych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach, stosowanych w emulsyjnych materia\u0142ach wybuchowych (MWE) luzem i MWE nabojowanych: produkt nowego typu. Osi\u0105gni\u0119cie cech rezultatu projektu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przeprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych prac B+R: Etap 1: badania przemys\u0142owe nad opracowaniem adekwatnej formulacji emulgator\u00f3w nowej generacji (sk\u0142ad ilo\u015bciowy i jako\u015bciowy komponent\u00f3w emulgator\u00f3w). Etap 2: Prace rozwojowe zwi\u0105zane b\u0119d\u0105 z weryfikacj\u0105 i optymalizacj\u0105 poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w sk\u0142adu chemicznego prototypu i potwierdzenie uzyskania oczekiwanych rezultat\u00f3w,badania aplikacyjne.", "BENEFICJENT": "NITROERG SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie technologii produkcji emulgator\u00f3w dedykowanych dla przemys\u0142u chemicznego ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem materia\u0142\u00f3w wybuchowych emulsyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 155.91}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2019-05-08", "DOFINANSOWANIE": "2965609.13", "WARTOSC": "3896914.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest modernizacja energetyczna 7 budynk\u00f3w mieszkalnych na terenie Gminy Bieru\u0144", "BENEFICJENT": "MIASTO BIERU\u0143", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych w Gminie Bieru\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 150.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2882326.89", "WARTOSC": "6241283.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie w trakcie prac B+R innowacyjnego modyfikatora procesu spalania paliwa w postaci dodatku do oleju nap\u0119dowego stosowanego w celu poprawienia energooszcz\u0119dno\u015bci paliwa, zmniejszenia emisji spalin oraz poprawienia dynamiki pojazd\u00f3w, kt\u00f3ry zostanie nast\u0119pnie wdro\u017cony we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej znacz\u0105co poprawiaj\u0105c poziom innowacyjno\u015bci NITROERG S.A. dzi\u0119ki wykorzystaniu rezultat\u00f3w prac B+R projektu. Nowa technologia b\u0119dzie si\u0119 charakteryzowa\u0107 w\u0142a\u015bciwo\u015bciami znacz\u0105co przewy\u017cszaj\u0105cymi dost\u0119pne aktualnie technologie substytucyjne, poprzez m.in: &bull; poprawa w\u0142a\u015bciwo\u015bci zap\u0142onowych paliwa, &bull; poprawa rozruchu silnika w niskich i wysokich temperaturach, &bull; poprawienie procesu spalania paliwa, &bull; zmniejszenie zu\u017cycia paliwa, &bull; zwi\u0119kszenie mocy silnika, &bull; poprawa sprawno\u015bci dzia\u0142ania silnika w podwy\u017cszonych i niskich temperaturach, &bull; obni\u017cenie emisji szkodliwych substancji w spalinach, &bull; zmniejszenie osad\u00f3w i lak\u00f3w wewn\u0105trz wysoko zaawansowanych wtryskiwaczy. Osi\u0105gni\u0119cie powy\u017cszych cech nowego produktu b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez przeprowadzenie nast\u0119puj\u0105cych prac B+R: Etap 1: badania przemys\u0142owe nad opracowaniem adekwatnej formulacji produktu nowej generacji: - opracowanie projektu za\u0142o\u017ce\u0144 techniczno-procesowych w planowanym procesie technologicznym, - opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 koncepcyjnych komponent\u00f3w. Etap 2: Prace rozwojowe zwi\u0105zane b\u0119d\u0105 z weryfikacj\u0105 i optymalizacj\u0105 poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w sk\u0142adu chemicznego prototypu i potwierdzenie uzyskania oczekiwanych rezultat\u00f3w. Prace rozwojowe w obszarze wp\u0142ywu r\u00f3\u017cnych sk\u0142ad\u00f3w komponent\u00f3w dodatkowych, badania aplikacyjne.", "BENEFICJENT": "NITROERG SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zaawansowany technologicznie dodatek do oleju nap\u0119dowego dla maszyn poza drogowych ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem maszyn g\u00f3rnictwa podziemnego o znacz\u0105co ulepszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach energetycznych i emisyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 146.72}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2018-12-18", "DOFINANSOWANIE": "2629171.63", "WARTOSC": "3093143.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Zakres wniosku obejmuje: - budow\u0119 Centrum Przesiadkowego w obr\u0119bie dworca autobusowego w Bieruniu Starym, - budow\u0119 tras rowerowych oraz pieszo-rowerowych uzupe\u0142niaj\u0105cych istniej\u0105c\u0105 sie\u0107 po\u0142\u0105cze\u0144 komunikacyjnych \u0142\u0105cz\u0105cych tereny mieszkalne z terenami us\u0142ugowymi, przemys\u0142owymi z Centrami Przesiadkowymi jako g\u0142\u00f3wnymi punktami spinaj\u0105cymi uk\u0142ad komunikacyjny, - po\u0142\u0105czenia trasami rowerowymi Centrum Przesiadkowego w Bieruniu Nowym (Etap I inwestycji) z Centrum Przesiadkowym w Bieruniu Starym, - 9 punkt\u00f3w monitoringu. \u0141\u0105cznie w ramach projektu utworzonych zostanie 3400 m tras rowerowych. Projekt przyczyni si\u0119 do: -podniesienia komfortu \u017cycia i podr\u00f3\u017cowania mieszka\u0144c\u00f3w gminy, -poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez ograniczenie zanieczyszcze\u0144 powietrza z sektora transportowego.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIERU\u0143", "TYTUL": "Kompleksowa strategia niskoemisyjna przeciwdzia\u0142aj\u0105ca zmianom klimatu na terenie gminy Bieru\u0144 obejmuj\u0105ca budow\u0119 dw\u00f3ch zintegrowanych centr\u00f3w przesiadkowych w dzielnicy Bieru\u0144 Nowy i Bieru\u0144 Stary - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-11-16", "DOFINANSOWANIE": "2608116.73", "WARTOSC": "3603315.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Bieru\u0144. Projekt obejmie dwa budynki: \u2022 Dom Kultury \u201eGAMA\u201d w Bieruniu w zakresie docieplenia budynku, modernizacji instalacji CO oraz modernizacji wentylacji budynku (instalacja mechaniczna i klimatyzacja) oraz zasilania urz\u0105dze\u0144 wentylacyjnych. \u2022 Szko\u0142y podstawowej nr 1 w Bieruniu w zakresie docieplenia budynku, w tym m.in. docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych docieplenia stropodachu, wykonania izolacji przeciwwilgociowej \u015bcian piwnic, wymiany zewn\u0119trznej stolarki okiennej i \u015blusarki drzwiowej.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIERU\u0143", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Bieru\u0144 - Szko\u0142y Podstawowej nr 1 oraz Domu Kultury Gama", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.76}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-28", "DATA_START": "2014-11-19", "DOFINANSOWANIE": "1899658.43", "WARTOSC": "7331198.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa budynku Przedszkola nr 2a przy ul. Nasypowej i ul. Barb\u00f3rki w Bieruniu Nowym. Planowane elementy zagospodarowania terenu: - budynek przedszkola, wyposa\u017cony kompleksowo w niezb\u0119dne instalacje, - miejsce sk\u0142adowania odpad\u00f3w sta\u0142ych, - plac zabaw wraz z ogrodzeniem, - ogrodzenie terenu, - ma\u0142a architektura, - ci\u0105gi komunikacyjne, - miejsca parkingowe, - miejsca postojowe dla rower\u00f3w, - ogr\u00f3dek edukacyjny, - infrastruktura techniczna \u2013 projektowane przy\u0142\u0105cze wodoci\u0105gowe, energetyczne oraz odprowadzenie \u015bciek\u00f3w kanalizacji sanitarnej. Do wybudowanego budynku przeniesione zostanie Przedszkole nr 2, zlokalizowane obecnie przy ul. Warszawskiej 292. Z\u0142y stan techniczny obiektu, brak mo\u017cliwo\u015bci technologicznych remontu i rozbudowy oraz brak uzasadnienia ekonomicznego takich dzia\u0142a\u0144 spowodowa\u0142y, \u017ce jedynym mo\u017cliwym wariantem realizacji projektu jest budowa nowego obiektu. Nie ma mo\u017cliwo\u015bci adaptacji budynk\u00f3w/pomieszcze\u0144 na plac\u00f3wki wychowania przedszkolnego.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIERU\u0143", "TYTUL": "Wzrost upowszechnienia edukacji przedszkolnej poprzez budow\u0119 Przedszkola Nr 3 przy ul. Bocianiej w Bieruniu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-02-25", "DOFINANSOWANIE": "1716064.08", "WARTOSC": "2320573.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa ronda na ul. L\u0119dzi\u0144skiej w Bieruniu w km 0+790 w celu usprawnienia komunikacyjnego, w ramach kt\u00f3rej przewidywane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce roboty budowlane: - budowa i rozbudowa jezdni, - budowa i przebudowa chodnika, - budowa i przebudowa zjazd\u00f3w zlokalizowanych w pasie drogowym, - budowa kanalizacji deszczowej, - budowa o\u015bwietlenia, - budowa, przebudowa i likwidacja row\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIERU\u0143SKO-L\u0118DZI\u0143SKI", "TYTUL": "Budowa ronda na ul. L\u0119dzi\u0144skiej w Bieruniu w km 0+790 w celu usprawnienia komunikacyjnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2015-12-29", "DOFINANSOWANIE": "1650763.07", "WARTOSC": "3486818.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Bieru\u0144. Zakres prac: - Wymiana istniej\u0105cych opraw na energooszcz\u0119dne w technologii LED. - Wymiana s\u0142up\u00f3w, na kt\u00f3rych ze wzgl\u0119d\u00f3w technicznych niemo\u017cliwa jest zabudowa nowych opraw LED. - Monta\u017c urz\u0105dze\u0144 do inteligentnego sterowania i zarz\u0105dzania o\u015bwietleniem. - Demonta\u017c istniej\u0105cych s\u0142up\u00f3w wraz z oprawami. G\u0142\u00f3wnym kryterium modernizacji o\u015bwietlenia we wszystkich lokalizacjach jest stopie\u0144 poprawy efektywno\u015bci energetycznej. W ramach koszt\u00f3w kwalifikowanych wymienionych zostanie \u0142\u0105cznie: - 209 s\u0142up\u00f3w, - 395 opraw. W ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych zabudowane zostan\u0105 4 oprawy. Pozosta\u0142y zakres przedstawiony w dokumentacji technicznej realizowany jest poza projektem. Audyty energetyczne odnosz\u0105 si\u0119 do kwalifikowalno\u015bci ka\u017cdego punktu \u015bwietlnego okre\u015blonego w dokumentacji technicznej. Dodatkowo audyt zbiorczy przedstawia zakres niniejszego wniosku.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIERU\u0143", "TYTUL": "Instalacja efektywnego energetycznie o\u015bwietlenia na terenie gminy Bieru\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1322562.19", "WARTOSC": "2212418.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac B+R maj\u0105cych na celu opracowanie innowacyjnej technologii regeneracji baterii trakcyjnych wykorzystywanych w pojazdach elektrycznych - autorskiego rozwi\u0105zania technologicznego o nazwie: System TechNet. Zastosowanie technologii w praktyce pozwoli na prowadzenie procesu regeneracji w taki spos\u00f3b, aby po zregenerowaniu bateria zwi\u0119kszy\u0142a swoj\u0105 \u017cywotno\u015b\u0107 oraz poprawi\u0142a swoje parametry u\u017cytkowe w skali dotychczas nie uzyskiwanej przy stosowaniu standardowych, znanych na rynku, metod regeneracji.", "BENEFICJENT": "TECHPOL-SYSTEM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Innowacja w zakresie zwi\u0119kszenia \u017cywotno\u015bci baterii trakcyjnych - akumulator\u00f3w dedykowanych do zasilania pojazd\u00f3w o nap\u0119dzie elektrycznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.32}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2021-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1277764.79", "WARTOSC": "1503252.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia, dzi\u0119ki utworzeniu i utrzymaniu w okresie 01.05.2021 r. - 31.08.2022 r. nowych 63 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, kt\u00f3re u\u0142atwi\u0105 powr\u00f3t na rynek pracy 63 r/o z terenu Bierunia. Gr. docelowa to r/o powracaj\u0105cy na rynek pracy po urlopie macierz/rodziciel, urlopie wych.(bierni zawodowo) bezrobotni i zatrudnieni. W ramach zada\u0144 planuje si\u0119: modernizacj\u0119, doposa\u017cenie plac\u00f3wki, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowania nowo utworzonej grupy oraz zaj\u0119\u0107 wspomagaj\u0105cych rozw\u00f3j dzieci. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki: liczba nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej dla dzieci do 3 l; liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 l. obj\u0119tych wsparciem; liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszczeniu programu; liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "DAGMARA SPYRA TREELESIA", "TYTUL": "Nowy \u017c\u0142obek \u2013 szansa rozwoju zawodowego rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w dzieci do lat 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2014-07-21", "DOFINANSOWANIE": "36565267.11", "WARTOSC": "44905574.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja baz danych, g\u0142\u00f3wnie pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego, w celu zwi\u0119kszenia aktualno\u015bci i podniesienia wiarygodno\u015bci baz danych poprzez doprowadzenie do zgodno\u015bci ich tre\u015bci z odpowiadaj\u0105cym im obrazem rzeczywistym w przestrzeni geograficznej wraz z dostosowaniem ich struktury i atrybut\u00f3w odpowiadaj\u0105cym nowym regulacjom prawnym zawartych w znowelizowanych rozporz\u0105dzeniach, wydanych do ustawy Prawo geodezyjne i kartograficzne. Podj\u0119te dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci instytucjonalnej wykonywania zada\u0144 statutowych przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego z r\u00f3wnoczesnym zapewnieniem, zar\u00f3wno administracji publicznej jak i spo\u0142ecze\u0144stwu (u\u017cytkownikom baz danych) dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci danych i \u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych na mo\u017cliwie najwy\u017cszym poziomie. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ww. cele projektu konieczna b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w teleinformatycznych (dziedzinowych i GIS) oraz infrastruktury technicznej.", "BENEFICJENT": "D\u0104BROWA G\u00d3RNICZA - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci instytucjonalnej i skuteczno\u015bci administracji publicznej poprzez rozbudow\u0119 i modernizacj\u0119 referencyjnych baz danych powiatowych rejestr\u00f3w publicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1086954.09", "WARTOSC": "1291008.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Projekt jest istotnym strategicznie etapem rozbudowy obecnej infrastruktury teleinformatycznej o nowe rozwi\u0105zania aplikacyjne, systemowe oraz sprz\u0119towe, zapewniaj\u0105cym mo\u017cliwo\u015b\u0107 wdro\u017cenia ilo\u015bciowo i jako\u015bciowo bardziej dojrza\u0142ych elektronicznych us\u0142ug publicznych, opartych o poddane procesowi modernizacji i integracji systemy aplikacyjne \u201efront-office\u201d i \u201eback-office\u201d, wspomagaj\u0105ce realizacj\u0119 zada\u0144 ustawowych b\u0119d\u0105cych w kompetencji Wnioskodawcy. Kluczowym produktem Projektu jest wdro\u017cenie \u201eZintegrowanego Systemu Zarz\u0105dzania Gmin\u0105\u201d (ZSZG) kt\u00f3ry zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u015bwiadczenia m.in. spersonalizowanych us\u0142ug publicznych 4 i 5 kategorii.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIERU\u0143", "TYTUL": "\u201eBudowa platformy zintegrowanych us\u0142ug publicznych Miasta Bierunia\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-07-17", "DOFINANSOWANIE": "1018437.02", "WARTOSC": "1198161.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje wykonanie prac renowacyjnych w zabytkowym Sanktuarium \u015bw.Walentego w Bieruniu. W szczeg\u00f3lno\u015bci zakres rzeczowy prac obejmuje: - Prace konserwatorskie (\u0142uk t\u0119czowy+polichromia), - Renowacje \u015bcian ko\u015bcio\u0142a, - Stolark\u0119 okienn\u0105 i drzwiow\u0105, - Posadzk\u0119, - Wymian\u0119 instalacji elektrycznej wewn\u0119trznej i odgromowej wraz z przy\u0142\u0105czem energetycznym zasilania instalacji p.po\u017c., monitoring, - Systemy: ga\u015bniczy, sygnalizacji po\u017caru, alarmowy p.po\u017c., - Wykonanie przy\u0142\u0105cza wodoci\u0105gowego do zasilania instalacji p.po\u017c. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c prace zwi\u0105zane z zagospodarowaniem terenu w obr\u0119bie ko\u015bcio\u0142a. W wyniku przeprowadzonych prac renowacyjnych obiekt zostanie przystosowany do \u015bwiadczenia nowej oferty kulturalnej.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYM.-KAT. PW. \u015aWI\u0118TEGO BART\u0141OMIEJA APOSTO\u0141A", "TYTUL": "Wzrost atrakcyjno\u015bci kulturalnej dzi\u0119ki pracom renowacyjnym w zabytkowym Sanktuarium \u015bw. Walentego w Bieruniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-20", "DOFINANSOWANIE": "940413.50", "WARTOSC": "1153724.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wymiany o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Bieru\u0144. W ramach projektu zostan\u0105 usuni\u0119te oprawy sodowe w ilo\u015bci 389 szt., w ich miejsce zamontowane zostan\u0105 oprawy typu LED w tej samem ilo\u015bci. Dodatkowo w ramach projektu zostan\u0105 wymienione s\u0142upy o\u015bwietleniowe w ilo\u015bci 66 szt. Na skutek przeprowadzonych prac nast\u0105pi wzrost efektywno\u015bci energetycznej o\u015bwietlenia ulicznego na terenie gminy, co ograniczy produkcj\u0119 CO2 oraz PM10 w Gminie Bieru\u0144. Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIERU\u0143", "TYTUL": "Instalacja efektywnego energetycznie o\u015bwietlenia na terenie gminy Bieru\u0144 - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-06-06", "DOFINANSOWANIE": "1720680.88", "WARTOSC": "2052610.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dostosowanie infrastruktury 2 szk\u00f3\u0142 zawodowych w powiecie bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skim do prowadzenia zaj\u0119\u0107 zawodowych kszta\u0142c\u0105cych w kierunkach oczekiwanych przez rynek pracy. Projekt obejmuje \u0142\u0105cznie 5 warsztat\u00f3w zawodowych: - 4 w Powiatowym Zespole Szk\u00f3\u0142 w Bieruniu, - 1 w Powiatowym Zespole Szk\u00f3\u0142 w L\u0119dzinach. W ramach rzeczowej realizacji projektu przewidziano: - roboty remontowo-budowlane (PZS w Bieruniu - przebudowa i rozbudowa pomieszcze\u0144 warsztatowych; PZS w L\u0119dzinach - wzmocnienie stropu pod obrabiark\u0119 CNC), - wyposa\u017cenie pracowni w nowoczesne pomoce dydaktyczne (PZS w Bieruniu - \u0142\u0105cznie 20 sztuk wyposa\u017cenia; PZS w L\u0119dzinach - obrabiarka CNC, 1 szt.). U\u017cytkownikami powsta\u0142ej infrastruktury b\u0119d\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142 \u2013 g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144cy powiatu bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skiego oraz powiat\u00f3w o\u015bciennych. Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIERU\u0143SKO-L\u0118DZI\u0143SKI", "TYTUL": "Podniesienie atrakcyjno\u015bci i jako\u015bci oferty edukacyjnej poprzez doposa\u017cenie i przebudow\u0119 pracowni zawodowych powiatu bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "912100.00", "WARTOSC": "2760100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie wynik\u00f3w w\u0142asnych prac B+R w zakresie innowacyjnej technologii procesu wyt\u0142aczania granulat\u00f3w PVC twardych. Przedmiotem projektu jest zakup specjalistycznych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych do produkcji innowacyjnego w skali \u015bwiata znacz\u0105co ulepszonego granulatu PVC twardego o wysokiej udarno\u015bci w zakresie ujemnych temperatur.", "BENEFICJENT": "TT PLAST T. FORTUNA. T. BUGAJ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji granulat\u00f3w PVC twardych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "783936.83", "WARTOSC": "922278.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie 01.08.2019 - 31.10.2020 r. 10 nowych miejsc edukacji przedszkolnej dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym (30 os.) w tym 10 dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego i/lub o niepe\u0142nosprawno\u015bci, z Bierunia i okolicy, nauczyciele i kadra pedagogiczna Przedszkola (3 os.). Zadania projektowe obejmuj\u0105: modernizacj\u0119 i wyposa\u017cenie plac\u00f3wki, podniesienie kwalifikacji nauczycieli, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowania nowoutworzonych miejsc oraz zaj\u0119\u0107 dodatkowych wspomagaj\u0105cych edukacj\u0119 dzieci. Efektem realizacji Projektu b\u0119dzie liczba dofinansowanych, nowych miejsc opieki przedszkolnej oraz ilo\u015b\u0107 dzieci przyj\u0119tych do Przedszkola oraz ucz\u0119szczaj\u0105cych do niego obecnie i obj\u0119tych dodatkowymi zaj\u0119ciami, a tak\u017ce nauczyciele, kt\u00f3rych poziom kwalifikacji i kompetencji zosta\u0142 podniesiony po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE KAROLEK", "TYTUL": "Przedszkole Karolek szans\u0105 na lepszy start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-12-27", "DOFINANSOWANIE": "716077.67", "WARTOSC": "842444.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wymiany o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Bieru\u0144. W ramach projektu zostan\u0105 usuni\u0119te oprawy sodowe w ilo\u015bci 138 szt., w ich miejsce zamontowane zostan\u0105 oprawy typu LED. Dodatkowo w ramach projektu zostan\u0105 wymienione s\u0142upy o\u015bwietleniowe w ilo\u015bci 89 szt. Na skutek przeprowadzonych prac nast\u0105pi wzrost efektywno\u015bci energetycznej o\u015bwietlenia ulicznego, co ograniczy produkcj\u0119 CO2 oraz PM10 w Gminie Bieru\u0144. Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIERU\u0143", "TYTUL": "Instalacja efektywnego energetycznie o\u015bwietlenia na terenie gminy Bieru\u0144 - etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "42500000.00", "WARTOSC": "61573185.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup 35 sztuk autobus\u00f3w nowych, ekologicznych i przystosowanych do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zakupiony tabor b\u0119dzie obejmowa\u0142 zar\u00f3wno autobusy wyposa\u017cone w silnik spalinowy spe\u0142niaj\u0105cy norm\u0119 EURO 6 jak i autobusy z nap\u0119dem elektrycznym. Tabor pasa\u017cerski b\u0119dzie tak\u017ce zr\u00f3\u017cnicowany z uwagi na pojemno\u015b\u0107, zak\u0142ada si\u0119 zakup autobus\u00f3w przegubowych 18 metrowych oraz autobus\u00f3w jednocz\u0142onowych 12 metrowych. \u0141\u0105czna pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego wyniesie 3 250 os\u00f3b, przy za\u0142o\u017ceniu, i\u017c w 1 autobusie 12 metrowym jest 85 miejsc pasa\u017cerskich, a w 1 autobusie przegubowym jest 140 miejsc pasa\u017cerskich.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ KATOWICE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zmniejszenie negatywnego wp\u0142ywu transportu publicznego na \u015brodowisko naturalne i poprawa jako\u015bci transportu poprzez zakup nowych ekologicznych autobus\u00f3w niskopod\u0142ogowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "404552.18", "WARTOSC": "475943.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja procesu indywidualizacji pracy z uczniami o specjalnych potrzebach edukacyjnych oraz wsparcie uczni\u00f3w m\u0142odszych. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 dodatkowe zaj\u0119cia: dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze, specjalistyczne, koryguj\u0105ce wady postawy i rozwijaj\u0105ce zainteresowania uczni\u00f3w szczeg\u00f3lnie uzdolnionych. Ponadto projekt obejmuje doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t, niezb\u0119dny do realizacji wymienionych zaj\u0119\u0107. G\u0142\u00f3wnymi wska\u017anikami projektu b\u0119d\u0105: liczba uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych oraz liczba uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych, obj\u0119tych wsparciem. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Gminy Bieru\u0144 w terminie 01.07.2016 r.-30.06.2018 r. jednocze\u015bnie w obu bieru\u0144skich szko\u0142ach podstawowych, a wsparciem swym obejmie \u0142\u0105cznie 424 uczni\u00f3w (212 uczni\u00f3w w SP1 oraz 212 uczni\u00f3w w SP3) o zr\u00f3\u017cnicowanym statusie spo\u0142ecznym i materialnym.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIERU\u0143", "TYTUL": "R\u00f3wni na starcie - bieru\u0144skie szko\u0142y podstawowe dla edukacji r\u00f3wnych szans", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-28", "DATA_START": "2016-06-20", "DOFINANSOWANIE": "346800.01", "WARTOSC": "417462.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy doposa\u017cenia trzech bieru\u0144skich jednostek Ochotniczych Stra\u017cy Po\u017carnych tj.: OSP Bieru\u0144 Nowy, OSP Bieru\u0144 Stary, OSP Czarnuchowice. Realizacja projektu wp\u0142ynie na: - Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u technicznego jednostek wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Krajowego Systemu Ratowniczo-Ga\u015bniczego na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, - Wyposa\u017cenie bieru\u0144skich jednostek OSP w sprz\u0119t niezb\u0119dny do przeciwdzia\u0142ania i usuwania skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych wywo\u0142anych niekorzystnymi zdarzeniami zwi\u0105zanymi z klimatem, np. erozj\u0105, po\u017carami, powodziami, burzami, suszami.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIERU\u0143", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u bieru\u0144skich jednostek OSP w zakresie przeciwdzia\u0142ania i usuwania skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "344145.73", "WARTOSC": "404877.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.07.2016-30.06.2018 w gminie Bieru\u0144 w 2 gimnazjach, gdzie ucz\u0119szczaj\u0105 uczniowie o zr\u00f3\u017cnicowanym statusie spo\u0142ecznym i materialnym. Poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 w projekcie chcemy wp\u0142yn\u0105\u0107 na os\u0142abienie bariery r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci, dyskryminacj\u0119 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w dost\u0119pie do zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz stworzenie szans uczniom ze specyficznymi trudno\u015bciami w nauce, jak r\u00f3wnie\u017c ze szczeg\u00f3lnymi uzdolnieniami w zakresie przedmiot\u00f3w mat.-przyr. i j\u0119zykowych. G\u0142\u00f3wne zadania projektu: -realizacja zaj\u0119\u0107 dydaktycznych oraz usprawniaj\u0105cych obni\u017cone funkcje, -indywidualizacja zaj\u0119\u0107, -wsparcie ucznia m\u0142odszego, -doposa\u017cenie pracowni w pomoce naukowe i multimedia. W projekcie wsparciem zostanie obj\u0119tych 252 uczni\u00f3w, w tym 80 m\u0142odszych, 20 ze specyficznymi trudno\u015bciami w uczeniu si\u0119, 12 z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz 140 ze szczeg\u00f3lnymi uzdolnieniami. 2 szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t multimedialny, a pracownie przedmiotowe w 2 szko\u0142ach w niezb\u0119dne pomoce naukowe.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIERU\u0143", "TYTUL": "Uniwersytet NIEpotworny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.51}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "988558.79", "WARTOSC": "1163010.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu dla 88 niesamodzielnych senior\u00f3w 60+ z terenu powiatu bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skiego, w tym z obszar\u00f3w rewitalizacji. Projekt zak\u0142ada 50 nowych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych w powiecie, us\u0142ugi \u015bwiadczone w oparciu o standardy us\u0142ug w nowoczesnym Powiatowym Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych oraz atrakcyjne formy aktywizacji, warsztaty, kursy, wystawy, niwelowanie wykluczenia cyfrowego, telefon zaufania seniora. Us\u0142ugi \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w Dziennym Domu Pomocy i Klubie Seniora w nowym Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych w L\u0119dzinach, przy ul. L\u0119dzi\u0144skiej 24, od 1.01.2020 -31.12.2021.Projekt przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania zjawisku wykluczenia spo\u0142ecznego senior\u00f3w przez ich aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, kulturaln\u0105, wspieranie integracji grupowej, budowanie poczucia przynale\u017cno\u015bci do wsp\u00f3lnoty, niwelowanie problemu wykluczenia cyfrowego.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIERU\u0143SKO-L\u0118DZI\u0143SKI", "TYTUL": "\u201eCentrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych - profesjonalne wsparcie seniora w powiecie bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skim, etap I i etap II\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-14", "DATA_START": "2019-02-14", "DOFINANSOWANIE": "17516137.02", "WARTOSC": "36888929.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru katowickiego i tyskiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 10 967 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 69 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: :- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 45, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 617 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU KATOWICKIEGO I TYSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "280293.09", "WARTOSC": "280293.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "IWA\u0143SKI MATEUSZ MARMATOR", "TYTUL": "Projekt wsparcia przedsi\u0119biorcy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "275638.32", "WARTOSC": "275638.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE \"CARBUD\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Utrzymanie miejsc pracy dzi\u0119ki poprawie p\u0142ynno\u015bci finansowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-29", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "273331.50", "WARTOSC": "321566.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 us\u0142ugi wsparcia rodziny w opiece i wychowaniu dzieci poprzez dzia\u0142ania profilaktyczne, edukacyjno-terapeutyczne i edukacyjno - spo\u0142eczne w istniej\u0105cej \u015awietlicy Wsparcia Dziennego o Charakterze Opieku\u0144czym \u201eNADZIEJA\u201d w Bieruniu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapewnienie opieki i wyr\u00f3wnywanie szans dzieci i m\u0142odzie\u017cy,w wieku szkolnym, zamieszkuj\u0105cej w obszarze rewitalizacji o\u015b. Homera i o\u015b. Chemik\u00f3w, w gminie Bieru\u0144, w powiecie bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skim. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie opieki i organizacji czasu wolnego w godzinach pozalekcyjnych oraz podczas ferii i wakacji szkolnych w plac\u00f3wce wsparcia dziennego, rozw\u00f3j kompetencji kluczowych oraz umiej\u0119tno\u015bci i postaw sprzyjaj\u0105cych sukcesom edukacyjnym oraz rozw\u00f3j kompetencji wychowawczych rodzic\u00f3w i wzmocnienie ich w pe\u0142nieniu funkcji opieku\u0144czo-wychowawczych. Projekt przyczyni si\u0119 do wzrostu dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu w Gminie Bieru\u0144.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIERU\u0143", "TYTUL": "Daj sobie szans\u0119 - podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug wsparcia rodziny, wspieraj\u0105ce proces deinstytucjonalizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.91}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "270393.60", "WARTOSC": "675984.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacji technologicznej poprzez zakup nowego \u015brodka trwa\u0142ego w celu wprowadzenia nowych, zaawansowanych technologicznie produkt\u00f3w:iluminacyjnych kamiennych ok\u0142adzin oraz mikroporowanych schod\u00f3w granitowych antypo\u015blizgowych z wykorzystaniem dla niedowidz\u0105cych oraz zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych \u015bci\u015ble zwi\u0105zanych z projektem Wnioskodawca w zakresie prac przewidzianych w projekcie zamierza zakupi\u0107 innowacyjn\u0105 automatyczn\u0105 pi\u0142\u0119 profilark\u0119 mostow\u0105 sterowan\u0105 numerycznie z 5 osiami interpolowanymi wraz z oprogramowaniem ITC celem podniesienia konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku krajowym i zagranicznym.Zakres planowanej inwestycji stanowi sp\u00f3jna ca\u0142o\u015b\u0107 i pozwoli na pokonanie istniej\u0105cych barier rozwoju firmy i dotarcie do szerszego grona odbiorc\u00f3w krajowych i mi\u0119dzynarodowych. Przybli\u017cy to przedsi\u0119biorstwo do osi\u0105gni\u0119cia celu strategicznego w ramach III Osi Priorytetowej Konkurencyjno\u015b\u0107 Przedsi\u0119biorstw jakim s\u0105 innowacje w M\u015aP.", "BENEFICJENT": "\"GRANITEX\" ZAK\u0141AD KAMIENIARSKI EKSPORT-IMPORT WIES\u0141AW W\u00d3JCIK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie i komercjalizacja innowacji procesowej i produktowej w Zak\u0142adzie Kamieniarskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3947429.79", "WARTOSC": "7997425.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie metody przetwarzania odpad\u00f3w z linii recyklingu folii stosowanych w rolnictwie od produkcji kiszonek i ich ponownego wykorzystania, jako surowca w procesach produkcji wielowarstwowych foli polimerowych dla rolnictwa do konserwacji pasz w r\u0119kawach foliowych, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 mniejszym negatywnym wp\u0142ywem na \u015brodowisko w ca\u0142ym cyklu \u017cycia folii. Proponowany projekt ma charakter interdyscyplinarny, integruj\u0105cy dziedziny nauki zwi\u0105zane z metodami modelowania i optymalizacji; in\u017cynieri\u0105 materia\u0142ow\u0105 - w tym recykling i wytwarzanie nowych materia\u0142\u00f3w polimerowych o unikalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach i za\u0142o\u017conych parametrach; in\u017cynieri\u0105 \u015brodowiska &ndash; za pomoc\u0105 analizy LCA zostanie okre\u015blony wp\u0142yw folii na \u015brodowisko w ca\u0142ym cyklu \u017cycia. Podczas realizacji projektu zostanie opracowany innowacyjny system czyszczenia i separacji odpad\u00f3w powstaj\u0105cych na linii recyklingu folii oraz spos\u00f3b ich przetwarzania metod\u0105 wyt\u0142aczania. Opracowana technologia pozwoli na zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci recyklingu folii rolniczych oraz na wytworzenie nowego surowca do produkcji foli rolniczych o za\u0142o\u017conych parametrach. Podczas realizacji projektu b\u0119d\u0105 prowadzone oceny \u015brodowiskowe technik\u0105 oceny cyklu \u017cycia LCA (Life Cycle Assessment) i kosztowe LCC (Life Cycle Cost) pozwol\u0105 one wskaza\u0107, kt\u00f3re rozwi\u0105zanie technologiczne charakteryzuje si\u0119 najwi\u0119ksza eko-efektywno\u015bci\u0105, czyli takie kt\u00f3re jest najbardziej korzystne z punktu widzenia \u015brodowiska i ekonomii.", "BENEFICJENT": "G\u0141\u00d3WNY INSTYTUT G\u00d3RNICTWA", "TYTUL": "WIELOWARSTWOWA FOLIA DO KONSERWACJI PASZ NA BAZIE ODPAD\u00d3W Z PROCESU RECYKLINGU FOLII ROLNICZYCH O NISKIM WP\u0141YWIE NA \u015aRODOWISKO W CA\u0141YM CYKLU \u017bYCIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "226914.12", "WARTOSC": "226914.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "EUROPACK FOILS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Europack Foils Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "624068.93", "WARTOSC": "734198.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny", "OPIS": "Wyznacznikami aktywno\u015bci cz\u0142owieka s\u0105: Wola - determinuj\u0105ca motywacj\u0119 do dzia\u0142ania, Mo\u017cliwo\u015bci rozumiane jako nasze zasoby, zdolno\u015bci potrzebne do tego by czego\u015b dokona\u0107 i Poczucie sprawczo\u015bci - kompetencji, praw osobistych, kierowania w\u0142asnym \u017cyciem. W projekcie s\u0105 to wyznaczniki dla prowadzenia dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych aktywizacji jego uczestnik\u00f3w - rodzin ich wychowank\u00f3w, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,ofiar przemocy, os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy i bezrobotnych. Przez dzia\u0142ania ukierunkowane na rozwijanie i wzmacnianie motywacji do dzia\u0142ania( Chc\u0119\u2026), wiary w swoje mo\u017cliwo\u015bci (Mog\u0119\u2026), poczucia kompetencji (Potrafi\u0119.) chcemy umo\u017cliwi\u0107 im popraw\u0119 jako\u015bci swojego \u017cycia, opanowanie umiej\u0119tno\u015bci istotnych w pe\u0142nieniu r\u00f3l spo\u0142ecznych i zawodowych, zmian\u0119 my\u015blenia o sobie i swoich mo\u017cliwo\u015bciach. Projekt realizowany b\u0119dzie od stycznia 2018 do grudnia 2019 w Powiecie . Poszczeg\u00f3lne zadania projektu s\u0105 r\u00f3\u017cne dla poszczeg\u00f3lnych grup uczestnik\u00f3w, uwzgl\u0119dniaj\u0105 ich potrzeby i mo\u017cliwo\u015bci.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIERU\u0143SKO-L\u0118DZI\u0143SKI", "TYTUL": "Chc\u0119, mog\u0119, potrafi\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "615878.97", "WARTOSC": "724563.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu na ca\u0142ym terenie obj\u0119tym LSR Ziemia Pszczy\u0144ska - us\u0142ugi dziennej opieki \u015brodowiskowej. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie. Dla os\u00f3b wykluczonych projekt zak\u0142ada opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacj\u0119 zalecon\u0105 przez lekarza, pomoc psychologiczn\u0105 i rehabilitacyjn\u0105. Dla otoczenia - budowanie sieci wsparcia, warsztaty dot. piel\u0119gnacji, pomoc psychologiczn\u0105. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym wyniesie w programie 33 os. Liczba wspartych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych wyniesie 5 szt. Okres realizacji: 07.2017-31.12.2018. Miejsce realizacji: ca\u0142y obszar LSR czyli; powiat pszczy\u0144ski (bez miasta Pszczyna), Bieru\u0144, Bojszowy, Wyry, Orzesze, Ornontowice.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Spo\u0142eczno\u015b\u0107 si\u0142\u0105 rozwoju - rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych na terenie obj\u0119tym LSR Ziemia Pszczy\u0144ska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "163444.00", "WARTOSC": "385624.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na: 1. Udziale w targach mi\u0119dzynarodowych krajowych i zagranicznych: - wynaj\u0119ciu powierzchni wystawienniczej bezpo\u015brednio od organizatora imprezy targowej - budowie i obs\u0142udze stoiska wystawowego podczas uczestnictwa firmy w danych targach (w tym projekt i zabudowa, organizacja i obs\u0142uga techniczna, monta\u017c, demonta\u017c, transport stoiska, pod\u0142\u0105czenie i zu\u017cycie medi\u00f3w), - op\u0142acie rejestracyjnej, 2. Podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowej: - zakwaterowanie dw\u00f3ch przedstawicieli uczestnicz\u0105cych w targach wystawienniczych, w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c dwa dni przed rozpocz\u0119ciem i jeden dzie\u0144 po zako\u0144czeniu imprezy targowej, oraz w okresie trwania przedsi\u0119wzi\u0119cia. - transport drogowy dw\u00f3ch przedstawicieli Wszystkie powy\u017cej zaplanowane dzia\u0142ania s\u0105 zgodne z celami i rezultatami planowanego projektu. Uczestniczenie w targach jest d\u0142ugofalow\u0105 strategi\u0105 polegaj\u0105c\u0105 na trwa\u0142ym umacnianiu polskiej w\u0142asnej marki firmy.", "BENEFICJENT": "JOLANTA HO\u0141DOWICZ OLYMPIA YACHT", "TYTUL": "Udzia\u0142 w targach mi\u0119dzynarodowych szans\u0105 na pozyskanie nowych klient\u00f3w i umocnienie pozycji firmy.na rynkach mi\u0119dzynarodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "129234.85", "WARTOSC": "152041.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.09.17 r. do 31.10.18 r.w Przedszkolu nr 3 w Bieruniu w celu podwy\u017cszenia dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci eduk.przedszk.poprzez:realizacj\u0119 specjalis. zaj.korekcyjno-kompensacyjnych-zaj.z pedagogiem,zaj.z surdopedagogiem,zaj.usprawniaj\u0105ce motoryk\u0119,specjali. zaj.logopedycznych,zaj.stymuluj\u0105cych rozw\u00f3j psychoruchowygimn. korekcyjna,zaj.rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne-zaj.z psychologiem dla 4 dzieci;doskonal.umiej\u0119t.i kompet.zawod.10 nauczycieli w zakresie pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym w szczeg\u00f3l.z dzie\u0107mi ze specjal.potrzebami edukac.;zakup pomocy i sprz\u0119t\u00f3w dydakt.niezb\u0119dnych do prowadz.zaj\u0119\u0107.Grupa docel.z woj.\u015bl\u0105skiego:4dzieci i 10 nauczycieli z Przedszkola nr 3.Beneficjent zak\u0142ada w przedmiotowym proj. zastosowanie wielofunduszowo\u015bci program\u00f3w gwarantuj\u0105c zintegrowane i kompleksowe dzia\u0142ania zar\u00f3wno w sferze infrastruk., jak i zasob\u00f3w ludzkich dla osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju sprzyjaj\u0105cego w\u0142\u0105czeniu spo\u0142.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIERU\u0143", "TYTUL": "Wszyscy r\u00f3wni w naszym przedszkolu - wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych i rozwojowych dzieci niepe\u0142nosprawnych z Przedszkola nr 3 w Bieruniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19476692.60", "WARTOSC": "23166170.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez \u015bl\u0105sk\u0105 Policj\u0119 w partnerstwie ze \u015al\u0105skim Centrum Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego 3 system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: - Analizator wypadk\u00f3w na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 modu\u0142 analityczny do analizy zdarze\u0144 drogowych (A2A, A2B, A2C), - Omi\u0144 wypadek na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 system zdarze\u0144 drogowych on-line (A2A, A2B, A2C), - Zg\u0142o\u015b problem \u015bl\u0105skiemu dzielnicowemu \u2013 ankieta do zg\u0142aszania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z poczuciem bezpiecze\u0144stwa (A2B i A2C). Wdro\u017cony projekt pozwoli na gromadzenie danych w wersji elektronicznej i ich sprawne udost\u0119pnianie wewn\u0105trz administracji. W ramach projektu zostanie przeprowadzony r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji danych archiwalnych dotycz\u0105cych wypadk\u00f3w drogowych, co pozwoli na szybki i \u0142atwy do nich dost\u0119p dla cel\u00f3w naukowych, planistycznych oraz kartograficznych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KATOWICACH", "TYTUL": "Cyfrowe Obserwatorium Bezpiecze\u0144stwa wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego - \u015bl\u0105ska policja bli\u017cej spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-29", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1134740.66", "WARTOSC": "1334989.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest zbudowanie systemu wsparcia dla os\u00f3b niesamodzielnych 60+ oraz ich otoczenia. Projekt skierowany jest do os\u00f3b niesamodzielnych 60+ i ich otoczenia z gmin: Tychy, Kobi\u00f3r, Bieru\u0144, L\u0119dziny,Bojszowy,Imielin, Che\u0142m \u015al\u0105ski. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105: - us\u0142ugi asystentury dla ON - wsparcie w formie us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania z wykorzystaniem teleopieki - dzienne us\u0142ugi opieku\u0144cze prowadzone w klubie seniora - 30 miejsc - wsparcie dla opiekun\u00f3w faktycznych w formie warsztat\u00f3w, szkole\u0144, poradnictwa - centrum wolontariatu Wsparciem obj\u0119tych zostanie min. 80 os\u00f3b w ci\u0105gu 34 miesi\u0119cy. Przyznanie danych form wsparcia zale\u017cne b\u0119dzie od zdiagnozowanych potrzeb uczestnik\u00f3w. Klub seniora otwarty b\u0119dzie 5 dni w tygodniu przez 5h dziennie. Wszystkie osoby obj\u0119te us\u0142ug\u0105 asyst. i us\u0142ugami opieku\u0144czymi b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 r\u00f3wnocze\u015bnie uczestnikami klubu seniora, co b\u0119dzie dzia\u0142aniem komplementarnym maj\u0105c na celu przeciwdzia\u0142anie osamotnieniu i izolacji os\u00f3b starszych.", "BENEFICJENT": "\"INTERNATIONALER BUND POLSKA\"", "TYTUL": "Razem dla senior\u00f3w - nowe us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w w Tychach, Bieruniu, L\u0119dzinach, Imielinie, Bojszowach, Che\u0142mie \u015al\u0105skim i Kobi\u00f3rze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "114168.60", "WARTOSC": "134316.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.06.2018 r. do 31.07.2019 r. w Przedszkolu nr 1 w Bieruniu w celu podwy\u017cszenia dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej. Skierowany jest do 14 dzieci niepe\u0142nosprawnych oraz 6 nauczycieli z Przedszkola nr 1 w Bieruniu. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 specjalistyczne zaj\u0119cia korekcyjno-kompensacyjne (w tym: z oligofrenopedagogiem oraz terapia sensoryczna) oraz zaj\u0119cia z dogoterapii. Ponadto projekt przewiduje doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 6 nauczycieli w zakresie pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz zakup pomocy i sprz\u0119t\u00f3w dydaktycznych niezb\u0119dnych do prowadzenia zaj\u0119\u0107.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIERU\u0143", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy wi\u0119cej - wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych i rozwojowych dzieci niepe\u0142nosprawnych z Przedszkola nr 1 w Bieruniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.81}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "547807.15", "WARTOSC": "644479.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu na ca\u0142ym terenie obj\u0119tym LSR Ziemia Pszczy\u0144ska - us\u0142ugi dziennej opieki \u015brodowiskowej. Projekt obejmie osoby niesamodzielne powy\u017cej 60 roku \u017cycia w tym osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie. Dla os\u00f3b wykluczonych projekt zak\u0142ada opiek\u0119 higieniczn\u0105, piel\u0119gnacj\u0119 zalecon\u0105 przez lekarza, pomoc psychologiczn\u0105 i rehabilitacyjn\u0105. Dla otoczenia - budowanie sieci wsparcia, warsztaty dot. piel\u0119gnacji, pomoc psychologiczn\u0105. Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym wyniesie w programie 24 os. Liczba wspartych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych wyniesie 6 szt. Okres realizacji: 1.09.2020 - 31.08.2021 r. Miejsce realizacji: ca\u0142y obszar LSR czyli; powiat pszczy\u0144ski (bez miasta Pszczyna), Bieru\u0144, Bojszowy, Wyry, Orzesze, Ornontowice.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM \u015aW. OJCA PIO", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie LSR Ziemi Pszczy\u0144skiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "987562.00", "WARTOSC": "1449287.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: chrzanowski, GM.: Libi\u0105\u017c | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: sieradzki, GM.: Sieradz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna", "OPIS": "Przedmiotem dofinansowania ma by\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cie polegaj\u0105ce na zaprojektowaniu, przetestowaniu i komercjalizacji innowacyjnego oprogramowania zwi\u0119kszaj\u0105cego efektywno\u015b\u0107 pracy wk\u0142ad\u00f3w filtracyjnych w przemys\u0142owych odpylaczach w polskich ciep\u0142owniach. Oprogramowanie b\u0119dzie analizowa\u0107 prac\u0119 instalacji odpylania przemys\u0142owych kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych o mocach od 2,5 do 25 MW (megawat\u00f3w), czyli najpopularniejszych kot\u0142\u00f3w do ogrzewania wody w miastach (ogrzewanie w sezonie zimowym oraz ciep\u0142a woda u\u017cytkowa w okresie letnim). Zadaniem oprogramowania jest automatyczny dob\u00f3r optymalnych parametr\u00f3w pracy odpylaczy, aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ich maksymaln\u0105 wydajno\u015b\u0107, co b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015brednie prze\u0142o\u017cenie na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci pracy filtr\u00f3w oraz zmniejszenie emisji py\u0142\u00f3w do atmosfery. Dla ma\u0142ych ciep\u0142owni (o mocy 2,5 - 25 MW) obowi\u0105zuje aktualnie norma emisji poni\u017cej 100mg/Nm3. Wp\u0142yw na \u015brodowisko. Trwa\u0142e obni\u017cenie emisji spalin w ciep\u0142owniach na terenie miast.", "BENEFICJENT": "AERO SYSTEM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjny proces regeneracji wk\u0142ad\u00f3w filtracyjnych w odpylaniu workowym stosowanym w kot\u0142ach ciep\u0142owniczych WR-10 i WR-25 realizowany przez zaawansowane oprogramowanie adaptacyjne do zmiennych warunk\u00f3w pracy kot\u0142a celem osi\u0105gni\u0119cia zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci uk\u0142adu filtracji spalin i obni\u017cenia emisji py\u0142u do \u015brodowiska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.95}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2425966.85", "WARTOSC": "2854078.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w okresie 01.06.2019 \u2013 31.05.2022, zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykl. spo\u0142ecznemu, dla 138 (83K/55M) uczestnik\u00f3w wsparcia, mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015al\u0105skiego. Grupa doc.: to osoby niesamodzielne po 60 roku \u017cycia, zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., oraz ich otoczenie. W proj. realizowane b\u0119d\u0105 specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania, s\u0105siedzkie us\u0142ugi opieku\u0144cze oraz us\u0142ugi telemedyczne z wykorzystaniem nowoczesnych technologii. Proj. zak\u0142ada obj\u0119cie 138 os. (83K; 55M) - zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. - us\u0142ugami spo\u0142ecznymi (specj. i s\u0105siedz.), \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym oraz utworzenie 128 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. Miejsce realizacji proj. to 20 gmin woj. \u015bl.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY DZIECIOM I SENIOROM \"WIOSKA SERCA IMIENIA JANA PAW\u0141A II \"", "TYTUL": "Telemedycyna wsparciem s\u0105siedzkich i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "468581.49", "WARTOSC": "551272.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 dzieci obj\u0119te obowi\u0105zkiem szkolnym (do18r\u017c) zamieszka\u0142e w podregionie tyskim. Okresem realizacji projektu b\u0119d\u0105 24 miesi\u0105ce. Zostanie utworzony TOD. Wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie ilo\u015b\u0107 dzieci, kt\u00f3rym udzielono \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zak\u0142adamy, \u017ce b\u0119dzie to min.81 os\u00f3b, maks. 108 os\u00f3b. TOD udzieli pomocy w zakresie diagnozowania zab. psychicznych oraz ustali indywidualny program terapeutyczny dla ka\u017cdego pacjenta. W czasie 24 mies. TOD przyjmie 9 grup pacj.(9-12 pacj.ka\u017cda). Grupa b\u0119dzie leczona 289 godz.(289 godz=11,6 tyg.,9*11.6 tyg=24 mce). W ka\u017cdej grupie powinno by\u0107 9-12 pacjent\u00f3w: 2 pacj.z rozp. zaburze\u0144 somatyzacyjnych 2 pzr zab obsesyjno-kompulsyjnych 2 pzr zab emocjonalnych 2 pzr zab l\u0119kowych 2 pzr zab ADHD 2 pzr zab Autyzmem Taki podzia\u0142 wynika z wiedzy OTN", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapeutyczny Oddzia\u0142 Dzienny (TOD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1686700.38", "WARTOSC": "2001305.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 140 os. (80k/60m) w wieku 18-29 lat bez pracy, biernych zawodowo (100% uczestnik\u00f3w proj. stanowi\u0105 os. bierne zawodowo/niaktywne zawodowo-kryt.prem. nr 5, 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych Lokalnym Programem Rewitalizacji-kryt.prem. nr 8), w tym niepe\u0142nospr., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z def. POWER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem gr. docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddz. 1.3.1 (kryt. dost.) oraz zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego (kryt dost.), na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej, w okresie od 01.01.2018 do 31.10.2019. Gr. docelowa: 140 os. (80k/60m) bez pracy, biernych zaw. (100% ucz.) nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w UP (m\u0142. NEET) z wy\u0142. gr.do. dla trybu konk. 1.3.1 zam. w roz. KC obszar woj. \u015bl\u0105skiego, na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej ( w tym 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych LPR). G\u0142. zadania: 1.Indywidualna identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w 2.Indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy 3.Szkolenia zawodowe 4.Szkolenia bran\u017cowych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych 5.Sta\u017ce zawodowe G\u0142. rezultaty: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 116 os. (68k/48m) Liczba os\u00f3b biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie - 140 os. (80k/60m) Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami bior\u0105cymi udzia\u0142 w projekcie-17% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b o niskich kwalifikacjach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-48% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-35% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b innych ni\u017c os. niepe\u0142nosprawne, o niskich kwalifik., d\u0142ugotrwale bezrobotne-43%", "BENEFICJENT": "PERFECT ENGLISH MA\u0141GORZATA STONE", "TYTUL": "M\u0142odzi aktywni na \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1321700.49", "WARTOSC": "1554941.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL: wzrost kwalifikacji/kompetencji 550os./285K os. doros\u0142ych pracuj\u0105cych, zam. na obszarach rewitalizowanych Subregionu Centralnego W\u015aL, w wieku 25 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w. obcych. OKRES REALIZACJI: 1X2018r. \u2013 30VI2020r. GRUPA DOCELOWA: 550os. (285K) pracuj\u0105cych, zam. na terenie j.w., nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, tj. wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119z. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup: 1.os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej: 550os. (285K) 2.os. o niskich kwalifikacjach (NKW \u2013 do ISCED 3): 550os. (285K) 3.os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej: 80os. (45K). DZIA\u0141ANIA: 1. szkolenia w obszarze TIK: 240os. 2. szkolenia j\u0119zykowe: 280os. 3. walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza projektem (TIK i j\u0119zyki obce): 30os.", "BENEFICJENT": "PIOTR ROBERT SZMIGIEL CENTRUM SZKOLENIOWE NORTON", "TYTUL": "Czas na nowe KOMPETENCJE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1061256.55", "WARTOSC": "1248537.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne z zaburzeniami psychicznymi, wymagaj\u0105ce pomocy innej osoby w zwi\u0105zku z niezdolno\u015bci\u0105 do samodzielnej egzystencji oraz ich opiekunowie. TD b\u0119dzie sprawowa\u0142 opiek\u0119 nad osob\u0105 niepe\u0142nosprawn\u0105 wymagaj\u0105c\u0105 sta\u0142ej opieki i pomocy w jej miejscu zamieszkania, a w tym samym czasie rodzice lub opiekunowie faktyczni b\u0119d\u0105 mogli uda\u0107 si\u0119 na urlop lub w inny spos\u00f3b odpocz\u0105\u0107 od codziennych obowi\u0105zk\u00f3w. TD udzieli pacjentom pomocy w zakresie porad lekarskich, terapeutycznych lub psychologicznych oraz indywidualnego programu terapeutycznego oraz zalece\u0144 dla rodzin i opiekun\u00f3w na czas po zako\u0144czeniu \u015bwiadczenia. Okres realizacji projektu to 24 m-ce. Opiek\u0105 zostanie obj\u0119te min. 72 pacjent\u00f3w i ich faktyczni opiekunowie. Razem 144 osoby. Obszar realizacji Subregion ZIT.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapia Domowa (TD).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1117700.00", "WARTOSC": "1314941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt[dalej:P]skierowany jest do 72 os\u00f3b[dalej:os.] w wieku pow.30r.\u017c.(od dnia 30urodzin),akt.bezrobotnych lub biernych zawodowo zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku;b\u0105d\u017a zatrudnionych na um.kr\u00f3tkotermin.(um.cywilno-prawne), zamieszk/pracuj\u0105c.na terenie subregionu centralnego woj.\u015bl\u0105skiego[dalej:SC WSL]w obszarze strategicznej interwencji[dalej:OSI],z wy\u0142. os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci z wyj\u0105tkiem os. obj\u0119tych dozorem elektronicznym.Uczestnicy[dalej:UP] wezm\u0105 udzia\u0142 w szkol. w zawodzie ksi\u0119gowego tj.certyfikowanym kursie rachunkowo\u015bci od podstaw (I stopie\u0144) oraz certyf. kursie rachunkowo\u015bci dla \u015bredniozaawansowanych (II stopie\u0144). Zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje (poprzez uko\u0144czenie szkolenia) i do\u015bwiadczenie (uczestniczenia w sta\u017cu zawodowym), korzystaj\u0105c stale ze wsparcia w postaci spotka\u0144 z Doradc\u0105 Zawodowym [dalej: DZ] w celu opracowania IPD oraz ci\u0105g\u0142ego wsparcia ze strony po\u015brednika pracy. Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.05.2020r do 30.04.2022r", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje- to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881255.14", "WARTOSC": "1036770.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL:wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa/ zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia/ poprawa sytuacji na rynku pracy u 100os\u00f3b wieku powy\u017cej 30r.\u017c. z grupy docelowej od 01.04.2020 do 31.03.2021r. DZIA\u0141ANIA:identyfikacja potrzeb-opracowanie/aktualizacja IPD; szkolenia zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym umiej\u0119tno\u015bci \"mi\u0119kkich\"/ komputerowym\u2013ECDL Base, sta\u017c,po\u015brednictwo pracy GRUPA:100os\u00f3b powy\u017cej 30r.\u017c.o niskich kwalifikacjach:osoby bezrobotne i bierne znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; osoby ubogie pracuj\u0105ce;osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um.cywilno-prawnych,kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci wynagrodzenia,o kt\u00f3rym mowa w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pr.na lata 2014-2020-30UP;zamieszkuj\u0105ce(w roz.KC)lub pracuj\u0105ce na obszarze OSI na terenie miast z Subregionu Centralnego posiadaj\u0105cych programy rewitalizacji", "BENEFICJENT": "WEKTOR CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "599073.88", "WARTOSC": "704792.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/ lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) w\u015br\u00f3d 194 os. oraz kwalifikacji i/lub kompetencji cyfrowych przez 170 os. doros\u0142ych,pracuj\u0105cych, zamieszka\u0142ych na obszarze rewitalizowanym Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego, uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 01.2019 r. ko\u0144ca 06.2020 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych zako\u0144czonych egzaminem,uzyskaniem powszechnie uznawanego certyfikatu oraz programy walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza projektem w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5190738.71}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2632676.7700000005}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 2072495.6199999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1736669.2499999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1625554.1300000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1416304.84}, {"name": "Przedszkola", "value": 1260354.58}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1127309.4300000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1015751.09}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1015690.24}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 993895.53}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 888790.03}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 386865.44}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 366316.69999999995}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 358172.19999999995}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 294052.93}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 288220.98000000004}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 230251.73}, {"name": "Gimnazja", "value": 219533.77000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 217282.73999999996}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 205414.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 179121.15000000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 141499.6}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 133659.79}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 120805.07}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 120061.43000000001}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 108977.13}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 100577.39000000001}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 97543.5}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 93502.59000000001}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 80086.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 62494.5}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 60801.96}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 47024.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 46747.08}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 35148.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 26904.15}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25372.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 23368.78}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 18725.06}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14360.51}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9999.2}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 9615.3}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 5447.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4353.4400000000005}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4245.49}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od spadk\u00f3w i darowizn, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych oraz podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b fizycznych", "value": 4003.3}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3800.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 3718.1}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3703.3}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2229.5}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2149.5}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1497.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1340.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 600.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 203.37}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 134.0}, {"name": "Wp\u0142ywy z innych op\u0142at stanowi\u0105cych dochody jednostek samorz\u0105du terytorialnego na podstawie ustaw", "value": 54.62}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9708194.040000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 6286339.21}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5985620.92}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3880710.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2238994.69}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1621520.32}, {"name": "Gimnazja", "value": 1077781.41}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1006636.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 814435.6000000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 757878.88}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 606935.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 406153.56}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 328850.81}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 316254.77}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 313079.07}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 274412.63}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 260967.16999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 143628.66999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 130178.01}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 103613.83000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 76208.86}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 69056.74}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33814.08}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 25220.1}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 25009.8}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 16563.05}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9183.56}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 7020.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5983.39}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4300.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3600.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 3000.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2640.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1869.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1821.57}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 820.33}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1049908.08}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 644700.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 139616.96}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 118623.12}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 50000.0}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 0.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2805396.85}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2300000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 881669.45}, {"name": "Przedszkola", "value": 413321.65}, {"name": "Muzea", "value": 276065.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 184334.88}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 107571.75}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 80000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 35000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 4600.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 940.28}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 542.92}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6176790.05}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3159383.37}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1305409.01}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1261670.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 742331.1599999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 716569.27}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 658762.38}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 287194.4}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 105293.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 87970.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 67495.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 55825.43}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 38130.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 20000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 11682.4}, {"name": "Cmentarze", "value": 8126.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16047386.56}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4167369.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 711653.4}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 288517.13}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 284694.55}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 244042.51}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 164692.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 125625.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 89901.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 55655.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 50250.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 50250.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 37260.52}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 36234.47}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 23902.91}, {"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 21600.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17503.3}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 15075.880000000001}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 14942.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13909.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 9277.99}, {"name": "Gimnazja", "value": 435.38}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 60.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2573310.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1593393.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 454113.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 281187.17}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 639366.02}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 88782.63}, {"name": "Przedszkola", "value": 33856.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4564.280000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 16320.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5888.91}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 311.98}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 9160866.510000002}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4257273.7700000005}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3288039.690000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2401072.7600000007}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2042239.4500000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1569708.4}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 675423.08}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 527951.2899999998}, {"name": "Rodzina", "value": 381412.26000000007}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 366057.44}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 202408.49}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 120805.07}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 100846.20999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 26904.15}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7430.16}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 4057.92}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 3718.1}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22164123.100000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7089859.240000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2887521.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1836560.93}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1144064.43}, {"name": "Rodzina", "value": 681829.2399999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 320554.77}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 277530.22}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 74878.31000000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 54650.229999999996}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5983.39}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3225.44}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 3000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2640.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1875.04}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1189525.04}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 644700.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 118623.12}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 50000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2805396.85}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2581065.4}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 599139.73}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 451617.14}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 357541.0}, {"name": "Rodzina", "value": 107571.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 80000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 44600.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 40000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 27511.31}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7482199.06}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3159383.37}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2710019.04}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 658762.38}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 287194.4}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 192477.94}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 184470.4}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 20000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 8126.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 20926409.79}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 805902.47}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 322015.07}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 148282.91}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 100500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 91889.47}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23622.75}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 21600.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 15075.880000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 14942.2}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2573310.57}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1593393.99}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 454113.62}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 281187.17}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 639366.02}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 122639.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4564.280000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22208.91}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 311.98}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30353267.459999997, "v": "30,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.7, "v_pc": "1545,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "21.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14397882.349999998, "v": "14,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.43}, {"name": "Przedszkola", "value": 8019470.37, "v": "8,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.42}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3880710.0, "v": "3,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.78}, {"name": "Gimnazja", "value": 1298690.8399999999, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.27}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1290163.72, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.25}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 801269.08, "v": "801,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 328850.81, "v": "328,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 134629.0, "v": "134,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 133659.79, "v": "133,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 62494.5, "v": "62,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 5447.0, "v": "5,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 22097223.04, "v": "22,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.44, "v_pc": "1124,83 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "13.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16284517.820000002, "v": "16,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.69}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4620270.47, "v": "4,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.9}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1047245.9999999999, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.73}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 107571.75, "v": "107,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 35148.0, "v": "35,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.15}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2469.0, "v": "2,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 271.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13215288.900000002, "v": "13,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.62, "v_pc": "672,70 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "25.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5259795.45, "v": "5,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.8}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2397004.48, "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.13}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1843878.7000000002, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1181276.43, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.93}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1053820.24, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.97}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1049908.08, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.94}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 368220.98000000004, "v": "368,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.78}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 47024.03, "v": "47,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14360.51, "v": "14,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11981910.819999998, "v": "11,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.54, "v_pc": "609,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "45.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 6569638.88, "v": "6,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 126.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.82}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3694186.88, "v": "3,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.83}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 1599461.94, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.34}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 118623.12, "v": "118,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 9831654.760000004, "v": "9,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.65, "v_pc": "500,47 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "14.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7668435.57, "v": "7,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.99}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 878000.3099999999, "v": "878,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 476062.05, "v": "476,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.84}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 317432.51, "v": "317,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.22}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 303419.61, "v": "303,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.08}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 188304.71000000002, "v": "188,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.91}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7434223.369999998, "v": "7,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.54, "v_pc": "378,43 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "142.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "311.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 5554336.75, "v": "5,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1879886.6199999999, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.28}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6066489.0600000005, "v": "6,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.33, "v_pc": "308,81 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "22.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5614618.59, "v": "5,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.55}, {"name": "Muzea", "value": 276065.4, "v": "276,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 398.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.55}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 170805.07, "v": "170,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4484949.100000001, "v": "4,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.94, "v_pc": "228,30 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "9.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "135.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 2175408.52, "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2112215.55, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 1473.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.09}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 197325.03, "v": "197,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.39}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3345397.79, "v": "3,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.94, "v_pc": "170,29 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "55.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1856306.3599999996, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.48}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 610359.21, "v": "610,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.24}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 298132.43, "v": "298,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 213577.53, "v": "213,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.38}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 164826.93, "v": "164,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.92}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 92051.1, "v": "92,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 76208.86, "v": "76,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25372.0, "v": "25,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 8360.0, "v": "8,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 203.37, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2607075.59, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.29, "v_pc": "132,71 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "2.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "147.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1257141.1199999999, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.22}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1173836.28, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.02}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 176098.19000000003, "v": "176,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.75}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 639366.02, "v": "639,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56, "v_pc": "32,55 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "39.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 639366.02, "v": "639,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 567563.26, "v": "567,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49, "v_pc": "28,89 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "75.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 421832.16, "v": "421,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.32}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 102143.5, "v": "102,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.99}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 35000.0, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.16}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 8100.0, "v": "8,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 305.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 487.6, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 376823.44, "v": "376,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.33, "v_pc": "19,18 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "59.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 232891.73, "v": "232,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.8}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 80086.25, "v": "80,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32350.68, "v": "32,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.58}, {"name": "Cmentarze", "value": 31494.78, "v": "31,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.35}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 319510.25, "v": "319,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "16,26 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 287871.32, "v": "287,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.09}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 16563.05, "v": "16,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.18}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 15075.880000000001, "v": "15,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.71}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 162580.39, "v": "162,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14, "v_pc": "8,28 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "10.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 78963.1, "v": "78,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.56}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 77699.6, "v": "77,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.79}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3600.0, "v": "3,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2317.69, "v": "2,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.42}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 104071.65, "v": "104,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,30 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99826.16, "v": "99,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.92}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4245.49, "v": "4,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.07}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,04 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40000.0, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 21600.0, "v": "21,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "1,10 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "21.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1437.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "value": 21600.0, "v": "21,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 6718.1, "v": "6,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 739.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,34 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "47.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "641.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 6718.1, "v": "6,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 739.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 4057.92, "v": "4,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,21 z\u0142", "pl_v_pc": "0,26 z\u0142", "v_pc_diff": "20.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od spadk\u00f3w i darowizn, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych oraz podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b fizycznych", "value": 4003.3, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.65}, {"name": "Wp\u0142ywy z innych op\u0142at stanowi\u0105cych dochody jednostek samorz\u0105du terytorialnego na podstawie ustaw", "value": 54.62, "v": "0,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.34}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych, podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b prawnych i innych jednostek organizacyjnych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}