{"gmina": "God\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska God\u00f3w", "kod_gus": "012414915052", "kod_gus_podregionu": "012414900000", "eurostat": "PL227", "ludnosc": 13604, "budzet": {"dochody": "73,40 mln z\u0142", "wydatki": "70,44 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 45825388.5, "dane1": 42828606.92999999, "dane2": 42828606.92999999, "dane3": 2996781.5700000077}, {"label": "2017", "dane0": 46577324.03000001, "dane1": 47347598.11999998, "dane2": 46577324.03000001, "dane4": 770274.0899999738}, {"label": "2018", "dane0": 51894811.74, "dane1": 55862462.31, "dane2": 51894811.74, "dane4": 3967650.5700000003}, {"label": "2019", "dane0": 64455837.42999997, "dane1": 63460335.969999984, "dane2": 63460335.969999984, "dane3": 995501.459999986}, {"label": "2020", "dane0": 73403008.66999999, "dane1": 70440105.85999997, "dane2": 70440105.85999997, "dane3": 2962902.8100000173}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 11772289.55, "dane1": 16630943.440000003}, {"label": "2017", "dane0": 12456183.44, "dane1": 17764375.9}, {"label": "2018", "dane0": 13407351.88, "dane1": 22283787.27999999}, {"label": "2019", "dane0": 14617387.18, "dane1": 23901797.140000004}, {"label": "2020", "dane0": 15894111.849999998, "dane1": 30953015.200000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,23 mln z\u0142", "wydatki": "2,78 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 26.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 35.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.9967815700000076}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.9967815700000076}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7702740899999738}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7702740899999738}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.9676505700000004}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.9676505700000004}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.995501459999986}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.995501459999986}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 2.9629028100000174}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 2.9629028100000174}], "dochod_ue": "5,45 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "11,28 mln z\u0142", "gmina_pc": "829.0 z\u0142", "powiat": "4,11 mln z\u0142", "powiat_pc": "302.0 z\u0142", "wojewodztwo": "20,82 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,05 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,81 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "755,68 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 15894111.849999998, "wydatki": 30953015.200000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-11-30", "DOFINANSOWANIE": "1668598.22", "WARTOSC": "5272148.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w", "OPIS": "Niniejszy projekt obejmuje dwa obiekty: - budynek O\u015brodka Kultury w Godowie, zakres prac obejmuje termomodernizacj\u0119 obiektu wraz z modernizacj\u0105 kot\u0142owni (wymian\u0105 technologii kot\u0142owni), monta\u017cem pompy ciep\u0142a powietrze-woda, wymian\u0105 kot\u0142a w\u0119glowego na kocio\u0142 gazowy oraz modernizacja o\u015bwietlenia. -budynek O\u015brodka Kultury w Skrbe\u0144sku, zakres prac obejmuje termomodernizacj\u0119 obiektu wraz z monta\u017cem instalacji solarnej oraz modernizacja o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne, zmiana dw\u00f3ch kot\u0142\u00f3w gazowych na jedne kocio\u0142 kondensacyjny.", "BENEFICJENT": "GMINA GOD\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja dw\u00f3ch o\u015brodk\u00f3w kultury na terenie Gminy God\u00f3w z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-20", "DOFINANSOWANIE": "1435848.00", "WARTOSC": "5886976.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowe doposa\u017cenie sprz\u0119towe centrum druku cyfrowego przedsi\u0119biorstwa w innowacyjne plotery do druku wielkoformatowego pozwalaj\u0105ce na druk metod\u0105 bezpo\u015bredni\u0105 oraz po\u015bredni\u0105 (na papierze termotransferowym), jak r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 informatycznych w postaci nowatorskiego systemu identyfikacji i analizy obraz\u00f3w z wydruk\u00f3w wiekoformatowych opracowanego wsp\u00f3lnie z naukowcami Politechniki \u015al\u0105skiej. Efektem projektu b\u0119dzie poszerzenie potencja\u0142u technologicznego firmy, optymalizacja procesu produkcyjnego, poprawa BHP, a tak\u017ce minimalizacj\u0119 ilo\u015bci odpad\u00f3w i ograniczenie do minimum wska\u017anika reklamacji dzi\u0119ki zagwarantowaniu wysokiej jako\u015bci i powtarzalno\u015bci. Umo\u017cliwi to firmie wprowadzenie do oferty nowych produkt\u00f3w oraz znacz\u0105cy wzrost konkurencyjno\u015bci rynkowej, co u\u0142atwi dalsz\u0105 ekspansj\u0119 firmy na nowe rynki zagraniczne.", "BENEFICJENT": "FLAGOWA KRAINA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Stworzenie trwa\u0142ej przewagi konkurencyjnej na rynku mi\u0119dzynarodowym i dywersyfikacja produktowa oferty oraz zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw dzi\u0119ki wdro\u017ceniu technologii bezpo\u015bredniego i po\u015bredniego nanoszenia wysokojako\u015bciowych wielobarwnych nadruk\u00f3w na tekstylia z wykorzystaniem techniki cyfrowego druku natryskowego wodnymi tuszami termo-sublimacyjnymi wraz z wdro\u017ceniem autorskiej koncepcji analizy i identyfikacji obraz\u00f3w z wydruk\u00f3w wielkoformatowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-28", "DATA_START": "2015-07-08", "DOFINANSOWANIE": "1401962.00", "WARTOSC": "12378330.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa nowego budynku przedszkola przy ul. Piotrowickiej w Go\u0142kowicach co doprowadzi do wzrostu upowszechnienia edukacji przedszkolnej dla dzieci w wieku 3-5 lat, wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych na obszarze wiejskim oraz zapewnienie odpowiedniej jako\u015bci us\u0142ug przedszkolnych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Dzi\u0119ki realizacji projektu powstanie nowy oddzia\u0142 przedszkolny, a nowa infrastruktura przedszkolna obejmie m.in. pomieszczenie dla logopedy, now\u0105 sal\u0119 gimnastyczn\u0105 oraz pomieszczenia przeznaczone pod salk\u0119 do terapii integracji sensorycznej (SI). Wyposa\u017cenie sali do terapii SI zostanie zakupione w ramach powi\u0105zanego projektu planowego do z\u0142o\u017cenia do dofinansowania z EFS, w ramach kt\u00f3rego przewidziano szereg terapeutycznych zaj\u0119\u0107 dodatkowych. Przedszkole aktualnie znajduje si\u0119 w budynku Szko\u0142y Podstawowej z oddzia\u0142ami gimnazjalnymi, cz\u0119\u015bciowo w wynajmowanych pomieszczeniach.Nie ma mo\u017cliwo\u015bci adaptacji istniej\u0105cych budynk\u00f3w na przedmiotowy cel.", "BENEFICJENT": "GMINA GOD\u00d3W", "TYTUL": "Budowa przedszkola publicznego w Go\u0142kowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-11-04", "DOFINANSOWANIE": "730670.50", "WARTOSC": "2538563.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na termomodernizacji 2 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy God\u00f3w. Realizacja projektu ma na celu popraw\u0119 stanu technicznego obiekt\u00f3w, redukcj\u0119 CO2 oraz PM10, racjonalizacj\u0119 zu\u017cycia energii co przyczyni si\u0119 m.in. do poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego, ograniczenia koszt\u00f3w ogrzewania i utrzymania ka\u017cdego z obiektu oraz poprawy \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142eczno\u015bci lokalnej korzystaj\u0105cej z obiekt\u00f3w w zakresie dzia\u0142a\u0144 niskoemisyjnych.", "BENEFICJENT": "GMINA GOD\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja dw\u00f3ch budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy God\u00f3w .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-06", "DOFINANSOWANIE": "654888.78", "WARTOSC": "781257.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w", "OPIS": "Projekt przewiduje rozw\u00f3j mieszkalnictwa socjalnego w Gminie God\u00f3w poprzez przebudow\u0119 i zmian\u0119 zagospodarowania budynku mieszkalnego na potrzeby mieszka\u0144 socjalnych. Prace b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y niezb\u0119dne roboty remontowo-budowlane, termomodernizacj\u0119, zakup wyposa\u017cenia oraz zagospodarowania terenu wok\u00f3\u0142 budynku. Obiekt zlokalizowany jest w miejscowo\u015bci Skrzysz\u00f3w przy ul. Ks. Wallacha 167. Docelowo w budynku powstan\u0105 4 nowe w pe\u0142ni wyposa\u017cone mieszkania socjalne. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego poddzia\u0142ania 10.2.2 RPO WSL, poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem Zadanie stanowi dzia\u0142anie uzupe\u0142niaj\u0105ce do zaplanowanego procesu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowego ostatecznych odbiorc\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA GOD\u00d3W", "TYTUL": "Nowe horyzonty - mieszkania socjalne w Gminie God\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-18", "DOFINANSOWANIE": "644798.00", "WARTOSC": "904200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada budow\u0119 instalacji OZE - instalacji fotowoltaicznych na 4 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy God\u00f3w: -OK w Go\u0142kowicach - 114 paneli po 350 W \u2013 moc instalacji 39,9 kW -SP w Go\u0142kowicach - 114 paneli po 350 W \u2013 moc instalacji 39,9 kW -SP w Skrzyszowie - 114 paneli po 350 W \u2013 moc instalacji 39,9 kW1 -Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Godowie - 69 paneli po 350 W \u2013 moc instalacji 24,15 kW Zakres prac na budynkach: - monta\u017c paneli fotowoltaicznych wraz z konstrukcj\u0105 - monta\u017c falownika - wykonanie oprzewodowania - pod\u0142\u0105czenia inwertera wraz z zabezpieczeniami - wykonanie ochrony odgromowej - niezb\u0119dne prace remontowe Panele zostan\u0105 zamontowane na dachu budynku na konstrukcjach balastowych (bez uszkodzenia pokrycia dachu) ze stali nierdzewnej. Konstrukcja monta\u017cowa sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie klem i uchwyt\u00f3w mocuj\u0105cych panel PV. Konstrukcja posadowiona b\u0119dzie na dachu bez u\u017cycia wierce\u0144 obci\u0105\u017cona bloczkami betonowymi odpornymi na dzia\u0142anie warunk\u00f3w atmosferycznych.", "BENEFICJENT": "GMINA GOD\u00d3W", "TYTUL": "Fotowoltaika - \u017ar\u00f3d\u0142em energii odnawialnej na czterech obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy God\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.39}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-30", "DATA_START": "2016-01-20", "DOFINANSOWANIE": "528951.60", "WARTOSC": "1445801.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy inwestycji ukierunkowanej na zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci produkcyjnej istniej\u0105cego zak\u0142adu oraz zasadnicz\u0105 zmian\u0119 procesu produkcyjnego, dzi\u0119ki kt\u00f3rej nast\u0105pi wprowadzenie do praktyki firmy nowatorskich rozwi\u0105za\u0144 technologicznych. Dzia\u0142ania w ramach projektu b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y zakup i monta\u017c trzech innowacyjnych maszyn (Emmedue Discovery lub r\u00f3wnowa\u017cnej, Comandulli Athena lub r\u00f3wnowa\u017cnej, Comandulli Musa lub r\u00f3wnowa\u017cnej), tworz\u0105cych wielofunkcyjny, sterowany cyfrowo ci\u0105g technologiczny do wysokoprecyzyjnej obr\u00f3bki kamienia. Do ofert firmy wprowadzone zostan\u0105 ulepszone us\u0142ugi w zakresie obr\u00f3bki kamienia naturalnego (mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonywania nowych, niestandardowych ci\u0119\u0107, ci\u0119cia du\u017cych element\u00f3w o wi\u0119kszej grubo\u015bci i szeroko\u015bci wraz z ich precyzyjnym wypolerowaniem oraz otrzymywania element\u00f3w p\u00f3\u0142okr\u0105g\u0142ych, prostych i z otworami) oraz nowe produkty: armatura \u0142azienkowa (brodziki, blat\u00f3w, blaty z umywalkami) oraz sztukateria wewn\u0119trzna i zewn\u0119trzna (gzymsy).", "BENEFICJENT": "GRAN - MAR ANDRZEJ CANIBO\u0141", "TYTUL": "Stworzenie trwa\u0142ej przewagi konkurencyjnej na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym oraz poszerzenie oferty produktowo-us\u0142ugowej firmy dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowatorskich rozwi\u0105za\u0144 technologicznych z zakresu obr\u00f3bki kamienia naturalnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "453750.00", "WARTOSC": "1116225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w", "OPIS": "Firma jest jedn\u0105 z wi\u0119kszych w Polsce producent\u00f3w drzwi stalowych. Planowany projekt koncentruje si\u0119 na wsparciu proces\u00f3w informatyzacji wewn\u0119trznej przedsi\u0119biorstwa, wykorzystaniu najnowszych osi\u0105gni\u0119\u0107 technologicznych i organizacyjnych dla wprowadzenia proces\u00f3w modernizacyjnych wspomagaj\u0105cych bie\u017c\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 firmy. Projekt, polega na wdro\u017ceniu zmian w przedsi\u0119biorstwie wspartych rozwi\u0105zaniami informatycznymi. Podstawow\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 projektu b\u0119dzie zakup i wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem klasy ERP. System ERP b\u0119dzie wspiera\u0142 przedsi\u0119biorstwo w nast\u0119puj\u0105cych obszarach: sprzeda\u017cy, gospodarce materia\u0142owej, produkcji, zasobach ludzkich, finansowym. Podstawowym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zwi\u0119kszonemu zastosowaniu innowacji w przedsi\u0119biorstwie, kt\u00f3re obejmuj\u0105 innowacj\u0119 procesow\u0105 polegaj\u0105c\u0105 na zasadniczej zmianie procesu produkcyjnego.", "BENEFICJENT": "CAPEK - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup i wdro\u017cenie technologii informacyjno-komunikacyjnej w przedsi\u0119biorstwie produkcyjnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.35}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "831204.62", "WARTOSC": "986241.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie program\u00f3w kszta\u0142cenia i realizacja dzia\u0142a\u0144 dydaktycznych przez WSH przy wsp\u00f3\u0142pracy jednostki samorz\u0105du terytorialnego - Urz\u0119du Gminy God\u00f3wi Urz\u0119du Gminy Krzy\u017canowice dla 288 (146 K) Dzieci/M\u0142odzie\u017cy(D/M) (w wieku 7-12 lat) oraz96 Senior\u00f3w (S)(78K),umo\u017cliwiaj\u0105cych rozwijanie u D/M i S kompetencji kluczowych odpowiadaj\u0105cych potrzebom rynku pracy,gospodarki i spo\u0142ecze\u0144stwa pozwalaj\u0105cych na:aktywizacj\u0119 spo\u0142. i zaw.poszerzenie wiedzy og\u00f3lnej i specjalis.,rozw\u00f3j zainteresowa\u0144pobudzenie aktywno\u015bci edukacyjnej i kulturalnejzapobieganie spo\u0142. wykluczeniu (szczeg\u00f3lnie S i ON)w wyniku realizacji trzeciej misji uczelni skutkuj\u0105cej podniesieniem kompetencji klucz. przez co najmniej 75% D/M, tj. 216D/M (110K) oraz przez co najmniej 60% S,tj. 58S (48K)Realizacja proj. przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego POWER:Wska\u017anik produktu (liczba os.obj\u0119tych kursami) na poz. 0,96% i wska\u017anik rezultatu na poz.-0,91%W projekcie zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania:Zad.1Opracowanie program\u00f3w kszta\u0142cenia w ramach innowacyjnych zaj\u0119\u0107Zad. 2 GENIALNY UMYS\u0141Zad 3 GENIALNY NAUKOWIEC I ARTYSTAZad. 4 CYFROWY GENIUSZCel zostanie zrealizowany do 31.07.2022 w wyniku przeprowadzenia zada\u0144.- Projekt trwa 36 miesi\u0119cy (KD3)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Genialny umys\u0142 w ka\u017cdym wieku- zaj\u0119cia dla dzieci, m\u0142odzie\u017cy i senior\u00f3w w Gminie God\u00f3w i Gminie Krzy\u017canowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "422466.47", "WARTOSC": "497019.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej w Go\u0142kowicach oraz Szkole Podstawowej/Gimnazjum w Skrzyszowie prowadz\u0105ca do zwi\u0119kszenia/wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych 273 uczni\u00f3w (144K) poprzez realizacj\u0119: - zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, - zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla uczni\u00f3w zdolnych ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, - doradztwa edukacyjno \u2013 zawodowego, - doposa\u017ceniu szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia ICT wspomagaj\u0105ce prac\u0119 z uczniami ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Projekt prowadzi do osi\u0105gni\u0119cia obligatoryjnych wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu. Okres realizacji projektu: 15.08.2017-28.02.2019. Projekt b\u0119dzie realizowany w SP Go\u0142kowicach i SP/Gim w Skrzyszowie (Gmina God\u00f3w).", "BENEFICJENT": "GMINA GOD\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w Gminie God\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-05-31", "DOFINANSOWANIE": "16837250.97", "WARTOSC": "27580390.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: N\u0119dza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru rybnickiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 9 548 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 41 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 23, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 456 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU RYBNICKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "314699.31", "WARTOSC": "314699.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FLAGOWA KRAINA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Flagowa Kraina Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "10273850.00", "WARTOSC": "21728912.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada monta\u017c instalacji OZE w budynkach mieszkalnych na terenie 10 gmin Subregionu Zachodniego, obejmuj\u0105cych ponad 72% populacji Subregionu, gdzie zanieczyszczenie powietrza nale\u017cy do najwi\u0119kszych w Polsce. \u0141\u0105cznie, w 1214 obiektach wykonane zostanie 1468 instalacji OZE, obejmuj\u0105cych zar\u00f3wno produkcj\u0119 energii cieplnej na potrzeby c.o. i c.w.u., jak i produkcj\u0119 energii elektrycznej. Projekt realizowany jest w formule grantowej, gdzie dofinansowaniem obj\u0119te zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce technologie: - instalacje fotowoltaiczne, - pompy ciep\u0142a do c.w.u., - kot\u0142y na pelet z biomasy. W konsekwencji, analizowany projekt realizuje kluczowe cele RPO, polityki regionalnej i krajowej w zakresie ochrony powietrza - pocz\u0105wszy od podniesienia poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej, rozw\u00f3j energetyki prosumenckiej, a sko\u0144czywszy na ograniczaniu emisji zanieczyszcze\u0144 (g\u0142\u00f3wnie py\u0142owych) z instalacji grzewczych sektora komunalno-bytowego.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN I POWIAT\u00d3W SUBREGIONU ZACHODNIEGO WOJEW\u00d3DZTWA \u015aL\u0104SKIEGO Z SIEDZIB\u0104 W RYBNIKU", "TYTUL": "\"\u0141\u0105czymy z energi\u0105\" \u2013 monta\u017c instalacji OZE dla budynk\u00f3w mieszkalnych na terenie Subregionu Zachodniego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "220275.91", "WARTOSC": "259148.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w SP w Skrzyszowie w Gminie God\u00f3w. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych 60 uczni\u00f3w (U)poprzez rozszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych zainteresowania ukierunkowanych na kszta\u0142towanie kompetencji kluczowych i uniwersalnych w tym kompetencji spo\u0142eczno - emocjonalnych oraz stworzenie w szkole odpowiednich warunk\u00f3w do nauczania metod\u0105 eksperymentu w okresie 01.07.2020\u201330.06.2021r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji czterech zada\u0144: laboratori\u00f3w z fizyki i chemii metod\u0105 eksperymentu oraz zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych z chemii wraz z wyposa\u017con\u0105 na ten cel klasopracowni\u0105, zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych matematyki, zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne uczni\u00f3w i doradztwo zawodowe oraz zaj\u0119\u0107 robotyki bez programowania. Plac\u00f3wka zostanie wyposa\u017cona w pomoce dydaktyczne wspomagaj\u0105ce proces edukacyjny. Projekt prowadzi do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w obligatoryjnych (produktu i rezultatu) w SP w Skrzyszowie w Gminie God\u00f3w (woj. \u015bl\u0105skie).", "BENEFICJENT": "GMINA GOD\u00d3W", "TYTUL": "Wsp\u00f3lna edukacja - chcemy lepiej, chcemy wi\u0119cej - zaj\u0119cia edukacyjne w Szkole Podstawowej w Skrzyszowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "7909800.00", "WARTOSC": "8387729.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz monta\u017c instalacji OZE w budynkach mieszkalnych na terenie 13 gmin Subregionu Zachodniego, obejmuj\u0105cych ponad 77% populacji Subregionu, gdzie zanieczyszczenie powietrza nale\u017cy do najwi\u0119kszych w Polsce. \u0141\u0105cznie, w 341 obiektach wykonane zostanie 539 instalacji, obejmuj\u0105cych zar\u00f3wno produkcj\u0119 energii cieplnej na potrzeby c.o. i c.w.u., jak i - jako element uzupe\u0142niaj\u0105cy - produkcj\u0119 energii elektrycznej. Projekt realizowany jest w formule grantowej, gdzie dofinansowaniem obj\u0119te zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce technologie: - kot\u0142y gazowe, - kot\u0142y na pelet z biomasy, - przy\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej oraz - instalacje fotowoltaiczne (jako technologia uzupe\u0142niaj\u0105ca). W konsekwencji, analizowany projekt realizuje kluczowe cele RPO, polityki regionalnej i krajowej w zakresie ochrony powietrza - poprawa efektywno\u015bci energetycznej, ograniczanie emisji zanieczyszcze\u0144 i walka z nisk\u0105 emisj\u0105, a tak\u017ce wzrost produkcji energii z OZE.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN I POWIAT\u00d3W SUBREGIONU ZACHODNIEGO WOJEW\u00d3DZTWA \u015aL\u0104SKIEGO Z SIEDZIB\u0104 W RYBNIKU", "TYTUL": "\"Gminy z dobr\u0105 energi\u0105\" - wymiana urz\u0105dze\u0144 grzewczych w budynkach mieszkalnych na terenie Subregionu Zachodniego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "205546.78", "WARTOSC": "241819.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie Szko\u0142y Podstawowej w Krostoszowicach w procesie indywidualizacji pracy z uczniem, kt\u00f3ry prowadzi\u0142 b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia szans edukacyjnych 48 uczni\u00f3w U (31K). U skorzystaj\u0105 z zaj\u0119\u0107 dodatk. oraz zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, b\u0119d\u0105 mogli uczestniczy\u0107 tak\u017ce w zaj\u0119ciach opartych o eksperyment naukowy z chemii, fizyki, czy geografii. SP zostanie doposa\u017cona w pomoce dydaktyczne wspomagaj\u0105ce proces dydaktyczny oraz narz\u0119dzia ICT do pracy metod\u0105 eksperymentu. Utworzona zostanie klasopracownia: chemiczno- fizyczna do pracy opartej na metodzie eksperymentu. Projekt prowadzi do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w obligatoryjnych (produktu i rezultatu). Realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.07.2020r. do 30.06.2021r.w SP w Krostoszowicach w Gminie God\u00f3w (woj. \u015bl\u0105skie).", "BENEFICJENT": "GMINA GOD\u00d3W", "TYTUL": "\"Stawiam na rozw\u00f3j\" - moja wiedza, moj\u0105 przysz\u0142o\u015bci\u0105 - zaj\u0119cia edukacyjne w Szkole Podstawowej w Krostoszowicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "195313.21", "WARTOSC": "229780.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej w Szkole Podstawowej w Godowie w obszarze rozwijania kompetencji kluczowych z wykorzystaniem metody eksperymentu oraz kszta\u0142towania umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do kszta\u0142cenia przez ca\u0142e \u017cycie. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie trwania projektu tj. 07/2020-06/2021 poprzez realizacj\u0119 dw\u00f3ch zada\u0144. Zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z matematyki drog\u0105 eksperymentu wraz z doposa\u017con\u0105 w tym celu klasopracowni\u0105 oraz zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych r\u00f3wnie\u017c z wykorzystaniem klasopracowni do zaj\u0119\u0107 eksperymentalnych. Plac\u00f3wka zostanie wyposa\u017cona w pomoce dydaktyczne wspomagaj\u0105ce proces edukacyjny. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie liczy\u0142a 48 uczni\u00f3w z klas IV-VIII Szko\u0142y Podstawowej w Godowie (woj. \u015bl\u0105skie).", "BENEFICJENT": "GMINA GOD\u00d3W", "TYTUL": "Eksperymentowanie z nauk\u0105 \u2013 zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze i rozwijaj\u0105ce oparte o metod\u0119 eksperymentu dla uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Godowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.35}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "842631.44", "WARTOSC": "999800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 5 gminach: Strumie\u0144, Paw\u0142owice, God\u00f3w, Radlin i Mszana, poprzez wdro\u017cenie w okresie od 01.09.2016 r. do 30.11.2017 r. rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych i informatycznych usprawniaj\u0105cych \u015bwiadczenie ww. us\u0142ug oraz podniesienie kompetencji 84 pracownik\u00f3w. W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zadanie 1. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej, automatyzacji rozlicze\u0144 i poprawy dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy w Gminach: Strumie\u0144, Paw\u0142owice, God\u00f3w, Radlin oraz Mszana Zadanie 2. Doskonalenie kompetencji kadr Gmin: Strumie\u0144, Paw\u0142owice, God\u00f3w, Radlin oraz Mszana Zadanie 3. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi klient\u00f3w w Urz\u0119dach Gmin: Strumie\u0144, Paw\u0142owice i Radlin. Zadanie 4. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje w Gminach: Strumie\u0144, Paw\u0142owice, God\u00f3w oraz Mszana Zadanie 5. Doskonalenie kompetencji kadr Gmin: Strumie\u0144, Paw\u0142owice, God\u00f3w, Radlin oraz Mszana w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami. Zadanie 6. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania zasobu nieruchomo\u015bci, skutecznej realizacji um\u00f3w najmu i dzier\u017cawy, elektronizacji procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug i ewidencji nieruchomo\u015bci oraz usprawnienia procesu wsp\u00f3\u0142pracy i kontroli zarz\u0105dc\u00f3w nieruchomo\u015bci w Gminie Radlin W wyniku realizacji projektu 5 jednostek samorz\u0105du terytorialnego wdro\u017cy rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami.", "BENEFICJENT": "F5 KONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przyjazny e-urz\u0105d \u2013 podniesienie jako\u015bci us\u0142ug w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w Gminach Strumie\u0144, Paw\u0142owice, God\u00f3w, Radlin oraz Mszana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-23", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1503231.90", "WARTOSC": "1957368.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "28 mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 156 Nauczycieli(dalej N) (156K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 2215 uczni\u00f3w/nic klas1-3 35 SzP w 11 gminach wiejskich/miejskowiejskich w PODREG.49\u2013RYBNICKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do 30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie rybnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "137771.29", "WARTOSC": "162083.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w", "OPIS": "Zaj\u0119cia w ramach projektu b\u0119d\u0105 realizowane w Zespole Szkolno-Przedszkolnym w \u0141aziskach w Gminie God\u00f3w. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozwijanie kompetencji matematyczno-przyrodniczych 32 (16K) uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w \u0141aziskach poprzez uczestnictwo w zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych opartych o nauczanie metod\u0105 eksperymentu przy wykorzystaniu nowopowsta\u0142ej klasopracowni chemiczno-fizycznej i doposa\u017conej pracowni matematycznej, w okresie 01.07.2020 \u2013 30.06.2021 r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji dw\u00f3ch zada\u0144: laboratorium chemiczno-fizyczne - zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce z chemii i fizyki oraz laboratorium matematyczne \u2013 zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce z matematyki. Zaj\u0119cia oparte b\u0119d\u0105 o nauczenie eksperymentalne przy wykorzystaniu nowych i doposa\u017conych pracowni oraz zakupionych pomocy dydaktycznych. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki (produktu i rezultatu). Gr. docelowa b\u0119dzie obejmowa\u0142a uczni\u00f3w klas IV-VIII SP z woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "GMINA GOD\u00d3W", "TYTUL": "Eksperymentujemy i tak swoj\u0105 wiedz\u0119 budujemy \u2013 zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce zainteresowania matematyczno-przyrodnicze w Zespole Szkolno-Przedszkolnym w \u0141aziskach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "984141.06", "WARTOSC": "1157813.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w", "OPIS": "Celem zasadniczym jest aktywizacja spo\u0142-zawodowa os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 a tak\u017ce os\u00f3b i grup zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142 ZWS a tak\u017ce ub\u00f3stwem (I-II-III profil pomocy) oraz osoby okre\u015blone w art.1 ust. 2 ustawie o zatrudnieniu socj, s\u0142u\u017c\u0105ca wzmocnieniu szans na skuteczn\u0105 reintegracj\u0119 spo\u0142 i zawodow\u0105 m.in. w ramach Indywidualnych Potrzeb Uczest czy Indywidualnego Programu Zatrudnienia Socj Partnerstwo pozwoli na wsparcie 82 uczestn w kompetencje spo\u0142, w tym 36 os\u00f3b w kwalifikacje zawodowe i 20 os\u00f3b z otoczenia ZWS, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu aktywno\u015bci oraz zatrudnienia, np. wspieranego lub tymczasowego. Spo\u015br\u00f3d 36 prac\u0119 podejmie co najmniej 11 os\u00f3b. CIS b\u0119dzie prowadzi\u0142 3 pracownie zawodowe w Godowie: etnograficzna i w Jastrz\u0119biu-Zdroju: gospodarczo-remontowa oraz gastronomiczno-cateringowa. Jako wyspecjalizowana jednostka edukacyjna, nie b\u0119d\u0105ca przedsi\u0119wzi\u0119ciem ekonomicznym, pozwoli uczestnikom uzyska\u0107 motywacj\u0119 do zmiany w\u0142asnego losu codziennego \u017cycia od IV 17 - XI 2018.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"WSP\u00d3LNY ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Godowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "625052.60", "WARTOSC": "735356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie os\u00f3b wykluczonych i ich \u015brodowiska lokalnego w wymiarze spo\u0142ecznym i zatrudnieniowym. Grupy obj\u0119te wsparciem osoby niepe\u0142nosprawne, rodziny z osobami niepe\u0142nosprawnymi, osoby b\u0119d\u0105ce i opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 zastepcz\u0105, a tak\u017ce m\u0142odzie\u017c, kt\u00f3ra popad\u0142a w konflikty z prawem. Uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci indywidualnymi programami usamodzielnienia i zdobywania kwalifikacji. Przejd\u0105 przez program aktywno\u015bci lokalnej, realizacji w\u0142asnych pomys\u0142\u00f3w i inicjatyw, szkolenia ( w tym zawodowe i przybli\u017caj\u0105ce do rynku pracy), a tak\u017ce sta\u017ce i zatrudnienie na otwartym rynku pracy. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie realizowana na terenie Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Morawskie Wrota.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH", "TYTUL": "Otw\u00f3rz WROTA swoich mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-29", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1413774.85", "WARTOSC": "1663264.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j i wzrost dost\u0119pno\u015bci do zintegrowanej us\u0142ugi opieku\u0144czej \u015bwiadczonej w miejscu zamieszkania wspartej systemem teleopieki oraz do us\u0142ugi w formie dziennego domu pomocy.Projekt skierowany jest do 81 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym(do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia,niepe\u0142nosprawnych,niesamodzielnych)pozostaj\u0105cych w domu oraz niekorzystaj\u0105cych z form opieki sta\u0142ej lub czasowej z terenu powiatu wodzis\u0142awskiego w okresie 01.04.2019r.\u201331.10.2021r.G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania to:organizacja i dzia\u0142anie zintegrowanego systemu pomocy \u015brod.wsparte systemem teleopieki dla 36 os.niesamodzielnych w miejscu zamieszkania, organizacja Dziennego Dom Pomocy docelowo dla 45 os. z terenu powiatu wodzis\u0142awskiego. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015br.:29 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. po zako\u0144czeniu projektu.Wska\u017anik produktu: 81 os.wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie.", "BENEFICJENT": "POWIAT WODZIS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Pokonajmy samotno\u015b\u0107 - Cieszmy si\u0119 \u017cyciem!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "381971.39", "WARTOSC": "449378.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany od X 2019 do II 2021. Jego celem jest zwi\u0119kszenie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 39 os\u00f3b (20 K i 19 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. z obszaru LGD Morawskie Wrota. Dzia\u0142ania projektu to utworzenie i \u015bwiadczenie us\u0142ug w mieszkaniach treningowych na terenie LGD, celem zwi\u0119kszenia samodzielno\u015bci i zaradno\u015bci \u017cyciowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz utworzenie nowych miejsc w \u015bwietlicy profilaktyczno-wychowawczej w Gminie God\u00f3w, celem zapewnienia us\u0142ug dziennej opieki dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Grupy docelowe to osoby niepe\u0142nosp. intelektualnie (z umiarkowanym lub znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci) w tym z niepe\u0142nosp. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz dzieci i m\u0142odzie\u017c z rodzin dysfunkcyjnych i prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci wychowawcze oraz do\u015bwiadczaj\u0105ce problem\u00f3w takich, jak alkoholizm, przemoc itp. W ramach projektu powstanie \u0142\u0105cznie nowe miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych obejmuj\u0105ce 15 miejsc w \u015bwietlicy oraz 6 miejsc w mieszkaniu wspomaganym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRZY DZIUPLI", "TYTUL": "Nasz nowy dom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "246806.85", "WARTOSC": "290361.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Celem projektu jest wyposa\u017cenie w niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i umiej\u0119tno\u015bci 20 (12K/8M) uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 30 r.\u017c, zamieszkuj\u0105cych teren LGD Morawskie Wrota w woj. \u015bl\u0105skim,bezrobotnych i biernych zawodowo, w okresie 01.03.2018-30.04.2019 w celu poprawy ich sytuacji na rynku pracy i uzyskania zatrudnienia. GD proj. b\u0119dzie 20 os. (12K/8M) w wieku pow. 30 r.\u017c, zamieszk. LGD Morawskie Wrota, nale\u017c\u0105ce do min. jednej z grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrud. sytuacji na rynku pr. w tym: Dzia\u0142ania kt\u00f3rymi zostan\u0105 obj\u0119ci uczestnicy: 1. Diagnoza i oprac. IPD 2. Po\u015brednictwo, poradnictwo zaw. 3. Wsparcie psychologiczne, APZ 3. Szkolenia zaw. 4. Dzia\u0142ania aktywizacyjne (szkolenia mi\u0119kkie) 5. Sta\u017ce Projekt gwarantuje osi\u0105gn. m.in. wska\u017an. zatrudn.: - os. niepe\u0142nosprawnych min. 33% - kobiet min. 39% - os. o niskich kwalifikacjach min. 38% - dla os. d\u0142ugotrwale bezrob. min. 30% - dla os.w w. 50 lat i wi\u0119cej min. 33% - dla ucz. nie kwalifik do \u017cadnej z grup min. 43%", "BENEFICJENT": "FIRMA SZKOLENIOWA \"MG-EDU\" MA\u0141GORZATA GAJDA", "TYTUL": "\"Wrota\" do pracy. Wsparcie os\u00f3b bez zatrudnienia z terenu LGD Morawskie Wrota", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "185507.40", "WARTOSC": "218244.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Celem projektu jest wyposa\u017cenie w niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i umiej\u0119tno\u015bci 15 (10K/5M) uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 30 r.\u017c, zamieszkuj\u0105cych teren LGD Morawskie Wrota w woj. \u015bl\u0105skim,bezrobotnych i biernych zawodowo, w okresie 01.03.2019-30.04.2020 w celu poprawy ich sytuacji na rynku pracy i uzyskania zatrudnienia. GD proj. b\u0119dzie 15 os. (10K/5M) w wieku pow. 30 r.\u017c, zamieszk. LGD Morawskie Wrota, nale\u017c\u0105ce do min. jednej z grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrud. sytuacji na rynku pr. w tym: Dzia\u0142ania kt\u00f3rymi zostan\u0105 obj\u0119ci uczestnicy: 1. Diagnoza i oprac. IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie psychologiczne, APZ 4 Szkolenia zaw.. certyf i IT 4. Dzia\u0142ania aktywizacyjne 5. Sta\u017ce Projekt gwarantuje osi\u0105gn. m.in. wska\u017an. zatrudn.: dla os. w najtrudniejszej sytuacji, w tym w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b z niskimi kwalif.do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie 44% - dla pozosta\u0142ych uczestnik\u00f3w 56%", "BENEFICJENT": "FIRMA SZKOLENIOWA \"MG-EDU\" MA\u0141GORZATA GAJDA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j = praca. Wsparcie os\u00f3b niepracuj\u0105cych z LGD Morawskie Wrota", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2608794.02}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1574698.3}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 648429.2}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 637341.6499999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 573984.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 570881.93}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 494799.01}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 479199.42999999993}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 303307.41000000003}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 144401.83000000002}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 113715.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 111573.95}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 106066.51}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 96214.65999999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 80172.57}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 68493.84}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 66347.54}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 53601.42}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 51592.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 48683.57}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 48389.71}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 42000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 34824.65}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 24326.28}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 23796.7}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 21781.8}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19611.25}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 19065.429999999997}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14393.71}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 12995.039999999999}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12629.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11972.22}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 7211.14}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6998.78}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6689.62}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 5166.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4308.45}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "value": 3658.1}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 2927.4}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1264.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1213.97}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1037.98}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 900.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 454.24}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 392.2}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 323.56}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 300.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 395240.63}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 252166.91}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 246759.73}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 198333.56}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 122044.95}, {"name": "Przedszkola", "value": 116266.91}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 109649.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 91871.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55185.25}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 45000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21503.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4.75}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 474806.16}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 438561.6}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 48539.64}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 17146.2}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 15000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 4437.6}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12300707.17}, {"name": "Przedszkola", "value": 3673802.13}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3559016.19}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 915364.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 865974.6599999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 670609.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 537639.56}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 445840.00000000006}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 263529.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 213901.43000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 164447.68000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 139165.37}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 86968.29}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 84158.01999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 79975.45}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 77670.86}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 44800.72}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 20903.88}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13289.2}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 11166.7}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 6934.820000000001}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 6000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4117.5}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2800.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2500.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1434.6000000000001}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1127.42}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 1050000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 687865.82}, {"name": "Biblioteki", "value": 550000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 281000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 37000.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 8000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 4000.0}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 752348.16}, {"name": "Przedszkola", "value": 521428.13}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 349951.0}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 160683.48}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 27540.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 6256296.13}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 888471.84}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 151603.09}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 28355.91}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4860.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16065941.63}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3265709.04}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 622490.78}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 544500.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 167646.42}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 129801.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88811.26}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 78363.26}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 78150.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 68886.2}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 52560.04}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 37617.64}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23849.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16340.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11711.19}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 11033.15}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 8400.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7064.11}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5952.01}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 5082.91}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3711.3}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1200.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 188.89}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 89.55}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 92366.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 43486.83000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23175.019999999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 17099.190000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 382.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16300.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 12346.309999999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2384.7400000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2180.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 662197.07}, {"name": "Przedszkola", "value": 154507.11000000002}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 28235.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26477.49}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 964.65}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 719.3}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 94810.81000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 27265.960000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4470.56}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2656.73}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 126.94}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 104.35}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 161699.8}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 2069.96}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 728.04}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3391379.9200000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3058960.0500000017}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 933246.38}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 563292.85}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 307906.41000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 264899.85000000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 210429.74}, {"name": "Rodzina", "value": 157397.50999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 114467.64}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 67247.54}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 57909.869999999995}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 24326.28}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9283.92}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1213.97}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 454.24}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 642000.36}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 314600.47}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 252166.91}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 177230.2}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 109649.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 91871.09}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 66503.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4.75}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 479243.75999999995}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 455707.8}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 48539.64}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18321062.669999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3736049.95}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 691513.75}, {"name": "Rodzina", "value": 612783.7400000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 573017.29}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 139165.37}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 50421.850000000006}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 47300.72}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 11166.7}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6934.820000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4117.5}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 310.79}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1637000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 687865.82}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 281000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 871379.13}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 752348.16}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 160683.48}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 27540.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6407899.22}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 888471.84}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 28355.91}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4860.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 19876150.67}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 873034.4600000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 223658.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 213139.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 78150.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11711.19}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8400.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6955.74}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3900.19}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 135853.7}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 23175.019999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 17099.190000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 382.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28646.55}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2384.7400000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2180.55}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 67.5}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 816704.1799999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 28235.43}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 23041.84}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3435.65}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1683.9499999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 122076.77}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4066.21}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2656.73}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 404.35}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 231.29}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 161699.8}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2069.96}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 728.04}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30953015.200000003, "v": "30,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.94, "v_pc": "2275,29 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "9.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 16063458.89, "v": "16,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.89}, {"name": "Przedszkola", "value": 11549828.25, "v": "11,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.31}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1399646.66, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.52}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 903592.2999999999, "v": "903,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.91}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 298359.16, "v": "298,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 219853.44000000003, "v": "219,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 155167.15, "v": "155,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 145836.43000000002, "v": "145,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.47}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 132931.13999999998, "v": "132,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 49517.13, "v": "49,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 34824.65, "v": "34,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 277.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Rodzina", "value": 20646331.919999998, "v": "20,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.31, "v_pc": "1517,67 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "3.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 16171975.35, "v": "16,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.32}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3723521.26, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.03}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 736049.4, "v": "736,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.56}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 14393.71, "v": "14,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 392.2, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5013483.8, "v": "5,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.11, "v_pc": "368,53 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "38.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4333623.880000001, "v": "4,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 287981.45, "v": "287,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.74}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 178642.72000000003, "v": "178,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.56}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 137012.81, "v": "137,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.73}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 55238.840000000004, "v": "55,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.1}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17326.0, "v": "17,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.34}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "value": 3658.1, "v": "3,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4542467.8, "v": "4,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.44, "v_pc": "333,91 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "43.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2778335.9699999997, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.16}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 648429.2, "v": "648,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 612625.19, "v": "612,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.48}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 487435.25999999995, "v": "487,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.73}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6689.62, "v": "6,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 4437.6, "v": "4,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Ochrona gleby i w\u00f3d podziemnych", "value": 2927.4, "v": "2,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1264.0, "v": "1,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 323.56, "v": "0,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3993804.3299999996, "v": "3,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.66, "v_pc": "293,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "73.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "23.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2403642.44, "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.18}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 687865.82, "v": "687,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.22}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 463734.47, "v": "463,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.61}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 438561.6, "v": "438,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.98}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1862881.3599999999, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64, "v_pc": "136,94 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "43.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 1244205.39, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.78}, {"name": "Biblioteki", "value": 550000.0, "v": "550,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.52}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 37000.0, "v": "37,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31675.97, "v": "31,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.7}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1183912.0999999999, "v": "1,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.68, "v_pc": "87,03 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 800525.3799999999, "v": "800,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.61}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 90668.0, "v": "90,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.65}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 80172.57, "v": "80,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.77}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 78363.26, "v": "78,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.61}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 52860.04, "v": "52,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39769.74, "v": "39,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.35}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 20903.88, "v": "20,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 19611.25, "v": "19,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 156.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.65}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1037.98, "v": "1,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 610643.48, "v": "610,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.86, "v_pc": "44,89 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "69.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 316935.03, "v": "316,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.9}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 293708.45, "v": "293,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.09}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 517536.61000000004, "v": "517,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.73, "v_pc": "38,04 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "81.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 457752.36000000004, "v": "457,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59784.25, "v": "59,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.55}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 339065.78, "v": "339,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48, "v_pc": "24,92 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "82.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 142718.05, "v": "142,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.09}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 119715.08, "v": "119,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 3351.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.3}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 45000.0, "v": "45,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31132.65, "v": "31,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.18}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 289660.63999999996, "v": "289,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41, "v_pc": "21,29 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 265760.63999999996, "v": "265,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.74}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 400.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.17}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.76}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 900.0, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 163322.81999999998, "v": "163,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23, "v_pc": "12,01 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "87.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65779.65000000001, "v": "65,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.27}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 48544.39, "v": "48,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.72}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 42000.0, "v": "42,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.71}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6998.78, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.28}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 161699.8, "v": "161,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,89 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "72.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 161699.8, "v": "161,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 149777.00000000003, "v": "149,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "11,01 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "57.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 147277.00000000003, "v": "147,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 98.33}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.66}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11289.25, "v": "11,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,83 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 7577.950000000001, "v": "7,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.12}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3711.3, "v": "3,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.87}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1213.97, "v": "1,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "89.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "162.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1213.97, "v": "1,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}