{"gmina": "gmina miejska Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "kod_gus": "012414915000", "kod_gus_podregionu": "012414900000", "podregion_eurostat": "PL227", "ludnosc": 48573, "budzet": {"dochody": "233,50 mln z\u0142", "wydatki": "227,49 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "10,23 mln z\u0142", "wydatki": "9,93 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 49.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 37.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 9.798713000000149}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 9.798713000000149}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -5.99708497999987}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -5.99708497999987}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -7.695158090000123}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -7.695158090000123}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 6.0196452299999}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 6.0196452299999}], "dochod_ue": "16,41 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "171,83 mln z\u0142", "gmina_pc": "3537.5 z\u0142", "powiat": "14,67 mln z\u0142", "powiat_pc": "302.0 z\u0142", "wojewodztwo": "74,35 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,50 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "8,53 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,59 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "140001580.03", "WARTOSC": "243396349.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy przebudowy drogi wojew\u00f3dzkiej nr 933 na odcinku Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski\u2013Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j (km 12+151,18 do km 19+344,76) i Paw\u0142owice\u2013Pszczyna (km 33+130,14 do km 49+238.95). Projekt wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci sieci drogowej i popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci dr\u00f3g znajduj\u0105cych si\u0119 w sieci TEN-T. Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 drogi w celu uzyskania klasy technicznej G, przy dopuszczalnym obci\u0105\u017ceniu osi 115 kN/o\u015b, ca\u0142kowit\u0105 wymian\u0119 konstrukcji jezdni, ujednolicenie szeroko\u015bci drogi (jezdni i poboczy), przebudow\u0119/budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych, zjazd\u00f3w, zatok autobusowych, skrzy\u017cowa\u0144, zastosowania nowych sygnalizacji \u015bwietlnych i aktualizacj\u0119 istniej\u0105cych program\u00f3w, realizacj\u0119 systemu meteorologicznego oraz budow\u0119 innych element\u00f3w wyposa\u017cenia pasa drogowego. Realizacja nin. projektu pozwoli usprawni\u0107 ruch komunikacyjny i wp\u0142ynie na podniesienie p\u0142ynno\u015bci ruchu na przedmiotowych odcinkach drogi poprzez popraw\u0119 funkcjonalno\u015bci i parametr\u00f3w technicznych DW933.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 933", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1010.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2015-03-02", "DOFINANSOWANIE": "56329350.60", "WARTOSC": "108299352.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt realizowany na obszarze aglomeracji Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski o wielko\u015bci 94 334 RLM. Projekt polega na modernizacji oczyszczalni \u015bciek\u00f3w Karkoszka II, budowie 70,5 km kanalizacji sanitarnej, przebudowie ok. 20,0 km sieci wodoci\u0105gowej. Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w b\u0119dzie polega\u0107 na instalacji urz\u0105dze\u0144 do usuwania odor\u00f3w, poprawie efektywno\u015bci energetycznej systemu napowietrzania (dmuchaw) kom\u00f3r nitryfikacji, doposa\u017ceniu oczyszczalni w dodatkowy agregat kogeneracyjny. W wyniku realizacji projektu po\u0142\u0105czenie z sieci\u0105 kanalizacyjn\u0105 uzyska 7 670 RLM, w tym 5 740 Mk i 1 930 RLM pochodz\u0105cych z obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej na terenie aglomeracji Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 491.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-30", "DATA_START": "2018-11-09", "DOFINANSOWANIE": "9976714.59", "WARTOSC": "11937180.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt obejmuje przeprowadzenie prac konserwatorskich,restauratorskich i adaptacyjnych pa\u0142acu Dietrichstein\u00f3w oraz dostosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu,jakim jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci Pa\u0142acu i znajduj\u0105cego si\u0119 w nim Muzeum w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich,kt\u00f3re s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdefiniowane problemy:nadanie obiektowi nowych funkcji kulturalnych,poprawa jako\u015bci i rozszerzenie oferty kulturalnej Muzeum,dostosowanie obiektu do potrzeb odwiedzaj\u0105cych,w tym dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,poprawa stanu technicznego i przeciwdzia\u0142anie degradacji zabytkowego obiektu historycznego,zachowanie dziedzictwa kulturowego.Inwestycja pozwoli na utworzenie sp\u00f3jnego,kompleksowo zagospodarowanego,atrakcyjnego obiektu,pe\u0142ni\u0105cego funkcje kulturalne.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 znacz\u0105co do zwi\u0119kszenia atrakcyjno\u015bci kulturalnej Muzeum oraz Miasta Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski.", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja Pa\u0142acu Dietrichstein\u00f3w w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 205.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6900224.21", "WARTOSC": "10560399.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Firma Miscea Pl. Engineering prowadzi w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim dzia\u0142alno\u015b\u0107 produkcyjn\u0105 w zakresie zaawansowanych technologicznie bezdotykowych baterii \u0142azienkowych. Produkty firmy s\u0105 obecnie skierowane g\u0142\u00f3wnie do segmentu obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Wnioskodawca w ramach projektu planuje zaprojektowa\u0107, wytworzy\u0107 i przetestowa\u0107, a nast\u0119pnie po zako\u0144czeniu realizacji projektu wprowadzi\u0107 na rynek ca\u0142kowicie nowe na rynku zaawansowane technologicznie urz\u0105dzenie prysznicowo-wannowe z rodziny produkt\u00f3w \u0142azienkowych, \u0142\u0105cz\u0105ce w sobie cyfrow\u0105 bateri\u0119, elektryczny system dozuj\u0105cy oraz komponent multimedialny. Urz\u0105dzenie to w wersji demonstracyjnej b\u0119dzie stanowi\u0107 g\u0142\u00f3wny rezultat i cel projektu. Innowacyjno\u015b\u0107 urz\u0105dzenia b\u0119dzie polega\u0107 na po\u0142\u0105czeniu nowoczesnej baterii bezdotykowej ze zintegrowanym elektrycznym dozownikiem dla r\u00f3\u017cnych kosmetyk\u00f3w myj\u0105cych oraz urz\u0105dzenia multimedialnego w rodzaju tabletu z systemem nag\u0142o\u015bnienia w zestawie przeznaczonym do zabudowy \u0142azienkowej. Produkt ko\u0144cowy b\u0119dzie mia\u0142 wbudowan\u0105 zaawansowan\u0105 technologi\u0119 redukcji zu\u017cycia wody i energii oraz kontroli bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkowania, w tym bezpiecze\u0144stwa sanitarnego. Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R wykonanych w ramach projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez: rozszerzenie oferty produktowej o nowy produkt innowacyjny w skali kraju i \u015bwiata, zwi\u0119kszenie udzia\u0142\u00f3w firmy w segmencie klient\u00f3w komercyjnych i wej\u015bcie na rynek \u0142azienek prywatnych przy wsp\u00f3\u0142pracy z GC Group, wzrost innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa w oparciu o zrealizowany projekt B+R, a tym samym podniesienie presti\u017cu i", "BENEFICJENT": "MISCEA.PL ENGINEERING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe nad innowacyjnym wielofunkcyjnym urz\u0105dzeniem sanitarnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-03-24", "DOFINANSOWANIE": "5309284.60", "WARTOSC": "6378020.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Ide\u0105 projektu jest kompleksowa przebudowa i rozbudowa cz\u0119\u015bci zdegradowanego budynku dworca kolejowego w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim oraz jej adaptacja na Centrum Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej, s\u0142u\u017c\u0105cego realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 zwalczaj\u0105cych problemy spo\u0142eczne w dzielnicach Jed\u0142ownik-Osiedle, Stare Miasto, Wilchwy oraz dzielnica Nowe Miasto. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszona aktywizacja spo\u0142eczno-gospodarcza ludno\u015bci zamieszkuj\u0105cej obszar rewitalizacji, co zostanie osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki utworzeniu infrastruktury spo\u0142ecznej przyczyniaj\u0105cej si\u0119 do rozwoju lokalnego, a w tym przypadku dla funkcjonowania Centrum Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej i pe\u0142ni\u0105cej rol\u0119 s\u0142u\u017cebn\u0105 dla realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 rewitalizacyjnych na terenie obszaru rewitalizacji, tj. Programu Aktywno\u015bci Lokalnej. Zakres projektu obejmuje: 1. Remont budynku dworca kolejowego przy ul. Rybnickiej 2. Zagospodarowanie i wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 obiektu celem dostosowania do pe\u0142nienia funkcji Centrum Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa budynku Dworca Kolejowego w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-03-24", "DOFINANSOWANIE": "6337205.89", "WARTOSC": "9069858.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Ide\u0105 projektu jest zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 obiektu dworca kolejowego w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim w celu stworzenia zintegrowanego w\u0119z\u0142a przesiadkowego, \u0142\u0105cz\u0105cego w jednym punkcie miasta transport kolejowy, autobusowy, rowerowy i samochodowy. Projekt ukierunkowany jest na zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci komunikacji publicznej - komunikacji autobusowej oraz komunikacji kolejowej dla mieszka\u0144c\u00f3w oraz wsparcie gospodarki niskoemisyjnej na terenie miasta tworz\u0105c infrastruktur\u0119 dla zr\u00f3wnowa\u017conego i efektywnego wykorzystania \u015brodk\u00f3w transportu. Zakres projektu obejmuje: 1.przebudow\u0119, rozbudow\u0119 i remont budynku dworca Kolejowego przy ul. Rybnickiej na obiekt pn. \u201eStacja - Centrum Przesiadkowe Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski\u201d 2.zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 dworca 3.budow\u0119 tras rowerowych 4.budow\u0119 infrastruktury liniowej prowadz\u0105cej z Radlina do Centrum Przesiadkowego w Wodzis\u0142awiu \u015al. Projekt jest cz\u0119\u015bci\u0105 wi\u0119kszego przedsi\u0119wzi\u0119cia w postaci kompleksowej rewitalizacji budynku i obszaru dworca kolejowego.", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": ",,Poci\u0105g do dw\u00f3ch k\u00f3\u0142ek- budowa Centrum Przesiadkowego w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4630129.12", "WARTOSC": "7173059.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na 6 terenach w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim. G\u0142\u00f3wny cel projektu to powstrzymanie redukcji i pog\u0142\u0119biaj\u0105cej si\u0119 degradacji teren\u00f3w zieleni w mie\u015bcie poprzez zwi\u0119kszenie powierzchni teren\u00f3w zieleni - park\u00f3w, skwer\u00f3w, teren\u00f3w urz\u0105dzonej zieleni miejskiej.", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Rozw\u00f3j teren\u00f3w zieleni w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 95.32}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2018-06-07", "DOFINANSOWANIE": "6025532.00", "WARTOSC": "7125621.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt polega na realizacji prac termomodernizacyjnych ograniczaj\u0105cych straty ciep\u0142a oraz podnosz\u0105cych sprawno\u015b\u0107 instalacji centralnego ogrzewania w budynkach PPZOZ w Rydu\u0142towach i Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim, w kt\u00f3rych prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 medyczna oraz wspomagaj\u0105ca o charakterze administracyjno-technicznym. Prace obejm\u0105 m.in. docieplenie przegr\u00f3d budowlanych (stropodachy, \u015bciany zewn\u0119trzne, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej), monta\u017c uk\u0142ad\u00f3w pomiarowych i automatyki pogodowej z zaworami regulacyjnymi na przy\u0142\u0105czu sieci co. Dodatkowo w obydw\u00f3ch lokalizacjach prowadzona b\u0119dzie modernizacja zewn\u0119trznej sieci c.o. i c.w.u. przez wymian\u0119 ruroci\u0105g\u00f3w i ich izolacji oraz modernizacja pomieszcze\u0144 w\u0119z\u0142\u00f3w cieplnych wraz z wymian\u0105 wymiennik\u00f3w ciep\u0142a z armatur\u0105 i uk\u0142adem regulacji. Obiekty w Rydu\u0142towach zyskaj\u0105 tak\u017ce na modernizacji kot\u0142owni rezerwowej (wymiana technologii parowej na wodn\u0105). Efektem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie spadek zu\u017cycia energii cieplnej i obni\u017cenie koszt\u00f3w eksploatacji budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POWIATOWY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W RYDU\u0141TOWACH I WODZIS\u0141AWIU \u015aL\u0104SKIM Z SIEDZIB\u0104 W WODZIS\u0141AWIU \u015aL\u0104SKIM", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej poprzez wymian\u0119 zewn\u0119trznej sieci ciep\u0142owniczej, sieci c.w.u. wraz z w\u0119z\u0142ami cieplnymi i regulatorami pogodowymi oraz termomodernizacja budynk\u00f3w PPZOZ w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim i Rydu\u0142towach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3812882.48", "WARTOSC": "5004076.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt dotyczy opracowania technologii produkcji nowych konstrukcji kompozytowych opartych na najnowszych osnowach (w\u0142\u00f3kna bazaltowe), najnowszych rozwi\u0105zaniach z dziedziny polimer\u00f3w i wype\u0142niaczy (m.in. uzupe\u0142nienie struktury materia\u0142u poprzez m\u0105czki szklane) i uzupe\u0142nienie rdzenia polimerobetonem do zastosowa\u0144 w drogownictwie (bezpiecze\u0144stwo bierne element\u00f3w w pasie drogi przy kolizji z pojazdem) oraz zastosowa\u0144 niszowych (tereny trudno dost\u0119pne, realizacja instalacji bez u\u017cycia ci\u0119\u017ckiego sprz\u0119tu, na terenach aktywnych sejsmicznie). W warunkach mi\u0119dzynarodowych, tego typu rozwi\u0105zania nie s\u0105 obecnie dost\u0119pne \u2013 BASF w ubieg\u0142ym roku pokaza\u0142 pierwsze egzemplarze o dosy\u0107 zbli\u017conej charakterystyce na mi\u0119dzynarodowych targach kompozyt\u00f3w w Pary\u017cu JEC COMPOSITES SHOW, jednak nie jest to jeszcze oferta dost\u0119pna w szerokiej dystrybucji, ponadto rozwi\u0105zania te nie maj\u0105 kilku istotnych funkcjonalno\u015bci buduj\u0105cych przewag\u0119 rynkow\u0105 oraz s\u0105 produkowane w inne technologii, m.in. s\u0105 to rozwi\u0105zania du\u017co ci\u0119\u017csze, ni\u017c rozwi\u0105zania Wnioskodawcy. Wnioskodawca chce wykorzysta\u0107 niezwyk\u0142\u0105 szans\u0119 rynkow\u0105, zwi\u0105zan\u0105 z eliminacj\u0105 z rynku rozwi\u0105za\u0144 opartych na drewnie, jako materiale konstrukcyjnym oraz wprowadzeniu przy zam\u00f3wieniach publicznych kalkulacji kosztu eksploatacji i utylizacji, nie za\u015b tylko ceny. Zmiany wprowadzane przez Komisj\u0119 Europejsk\u0105 spowoduj\u0105 du\u017c\u0105 luk\u0119 rynkow\u0105 od roku 2018 i szans\u0119 na wej\u015bcie z nowymi produktami i zwi\u0119kszenie udzia\u0142u eksportu w przychodach Sp\u00f3\u0142ki.", "BENEFICJENT": "ENERGY COMPOSITES SP. Z O. O.", "TYTUL": "Opracowanie technologii produkcji ultralekkich s\u0142up\u00f3w kompozytowych o profilowanej reakcji na zderzenie w warunkach pasa drogowego, do zastosowa\u0144 w bran\u017cy energetycznej, o\u015bwietleniowej i teletechnicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3739534.47", "WARTOSC": "7318468.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). AZIS Mining Service Sp. z o.o. planuje realizacj\u0119 projektu badawczo-rozwojowego, kt\u00f3rego celem jest pozyskanie nowej wiedzy zwi\u0105zanej z: a) procesami utleniania r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w w\u0119gla kamiennego, b) przep\u0142ywem powietrza w rejonach stref eksploatacyjnych kopalni zagro\u017conych po\u017carem endogenicznym, c) topologi\u0105 zat\u0142aczania gaz\u00f3w inertnych oraz wykorzystanie zdobytej wiedzy do opracowania innowacyjnej i skutecznej technologii inertyzacji zrob\u00f3w g\u00f3rniczych. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0119 odbiorc\u00f3w dla innowacyjnej technologii stanowi\u0105 kopalnie w\u0119gla kamiennego, kt\u00f3re wykorzystuj\u0105 inertyzacj\u0119 i generatory azotu, jako metod\u0119 prewencji po\u017carowej. Jednak\u017ce, ze wzgl\u0119du na wysokie ryzyko po\u017caru okazuje si\u0119, \u017ce obecny stan techniki nie rozwi\u0105zuje problemu i nie spe\u0142nia potrzeb rynkowych. Technologia AZIS opiera si\u0119 na oczyszczeniu i wykorzystaniu spalin generowanych przez silniki gazowe spalaj\u0105ce metan. Technologia ma szans\u0119 na zaspokojenie kluczowych potrzeb rynkowych poprzez swoj\u0105 wydajno\u015b\u0107, skuteczno\u015b\u0107, ekologiczny charakter i efektywno\u015b\u0107 kosztow\u0105.", "BENEFICJENT": "\u201eAZIS\u201d \u2013 MINING SERVICE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjna i skuteczna technologia inertyzacji zrob\u00f3w rejonu czynnej lub otamowanej \u015bciany wydobywczej w podziemnym zak\u0142adzie g\u00f3rniczym, wydobywaj\u0105cym w\u0119giel kamienny, wykorzystuj\u0105ca mieszaniny gaz\u00f3w inertnych uzyskanych z oczyszczenia spalin z silnika gazowego i zapobiegaj\u0105ca powstawaniu po\u017car\u00f3w endogenicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-07-04", "DOFINANSOWANIE": "3327462.94", "WARTOSC": "4286046.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa z rozbudow\u0105 budynku przy ul. Wa\u0142owej 30 w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim wraz z zagospodarowaniem terenu na cele spo\u0142eczne. Przebudowany zostanie nieu\u017cytkowany obecnie budynek dawnego prosektorium. Przewidziano r\u00f3wnie\u017c stworzenie przestrzeni rekreacyjno-wypoczynkowej - ogrodu rekreacyjnego oraz utworzenie \u015bcie\u017cki edukacyjnej. Ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru ma wpisywa\u0107 si\u0119 w za\u0142o\u017cenia hortiterapii (terapii ogrodem), co umo\u017cliwi\u0105 liczne nasadzenia zieleni wysokiej i niskiej, w tym ozdobnej. Dodatkowo przewidziano elementy ma\u0142ej architektury (m.in. \u0142awki, donice, hamaki, le\u017caki, urz\u0105dzenia zabawowe, altana). Przebudowany budynek oraz stworzona wok\u00f3\u0142 niego og\u00f3lnodost\u0119pna przestrze\u0144 rekreacyjno-wypoczynkowa s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie m.in. do organizacji zaj\u0119\u0107 dla grup wymagaj\u0105cych szczeg\u00f3lnego wsparcia na obszarze rewitalizacji Stare Miasto, tj. senior\u00f3w, tzw. \"dzieci rynku\", kobiet nieaktywnych zawodowo oraz os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy plac\u00f3wek mieszcz\u0105cych si\u0119 przy ul. Wa\u0142owej 30.", "BENEFICJENT": "POWIAT WODZIS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Rozbudowa budynku oraz przystosowanie terenu przy ul. Wa\u0142owej 30 w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim na potrzeby realizacji projektu pn.: Oaza aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-10-12", "DOFINANSOWANIE": "3252606.19", "WARTOSC": "4685466.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedmiotowy projekt obejmuje przebudow\u0119, rozbudow\u0119 oraz zmian\u0119 zagospodarowania pomieszcze\u0144 by\u0142ego hotelu, zlokalizowanego przy ul. Czy\u017cowickiej 29b w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, celem przystosowania obiektu na potrzeby centrum us\u0142ug spo\u0142ecznych - Wodzis\u0142awskiej Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego \u201eDziupla\u201d. Zakres prac projektu obejmuje: roboty remontowo- budowlane, termomodernizacj\u0119, wyposa\u017cenie oraz zagospodarowanie terenu obiektu. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia Celu szczeg\u00f3\u0142owego poddzia\u0142ania 10.2.2 RPO WSL, jakim jest lepszy dost\u0119p do us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Przebudowa budynku by\u0142ego hotelu przy ul. Czy\u017cowickiej 29b w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim celem rozszerzenia us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych przez Wodzis\u0142awsk\u0105 Plac\u00f3wk\u0119 Wsparcia Dziennego \u201eDZIUPLA\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-30", "DATA_START": "2020-04-10", "DOFINANSOWANIE": "3151651.38", "WARTOSC": "3707825.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt \u201eModernizacja gospodarki energi\u0105 w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Chor\u00f3b P\u0142uc im. dr Alojzego Pawelca w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim\u201d zlokalizowany jest na terenie miasta Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski, w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim, przy ul. Bracka 13. Celem projektu jest zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynku poprzez modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynku Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Chor\u00f3b P\u0142uc im. Dr Alojzego Pawelca w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim\u201doraz monta\u017c instalacji OZE. Wska\u017aniki w projekcie min.: - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 54,8% - stopie\u0144 redukcji PM 10 \u2013 11,62 tony/rok - ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzony energii cieplnej \u2013 7,418 MWh/rok - ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej \u2013 5,384 MWh/rok - zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej \u2013 7.436,05 GJ/rok - dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych \u2013 60,6 MWt - zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 2.282.357 kWh/rok Termin realizacji projektu: 06.12.2019 r. - 30.11.2020 r.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL CHOR\u00d3B P\u0141UC IM. DR ALOJZEGO PAWELCA", "TYTUL": "Modernizacja gospodarki energi\u0105 w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Chor\u00f3b P\u0142uc im. dr Alojzego Pawelca w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-01", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3096348.70", "WARTOSC": "5097616.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa dr\u00f3g na terenach po KWK 1 Maja wraz z monta\u017cem o\u015bwietlenia LED-owego i odwodnienia. Zadanie obejmuje zaprojektowanie konstrukcji jezdni wraz z zabudow\u0105 kraw\u0119\u017cnik\u00f3w, zaprojektowanie chodnik\u00f3w i poboczy, zjazd\u00f3w, o\u015bwietlenia drogi, rozwi\u0105za\u0144 dotycz\u0105cych odwodnienia pasa drogowego, tak by w odpowiedni spos\u00f3b odprowadzi\u0107 wody deszczowe wraz z uwzgl\u0119dnieniem naturalnych zlewni z teren\u00f3w przyleg\u0142ych. Budowa przedmiotowej drogi uatrakcyjni stref\u0119 inwestycyjn\u0105, jak\u0105 s\u0105 tereny po KWK 1 Maja. \u0141atwiejszy dojazd wesprze rozw\u00f3j biznesu na tych terenach, dzi\u0119ki czemu pojawi\u0107 si\u0119 mog\u0105 tak\u017ce nowe miejsca pracy w nowych zak\u0142adach. Projekt ukierunkowany jest r\u00f3wnie\u017c na popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w poprzez umo\u017cliwienie bezpiecznej, wygodnej i sprawnej komunikacji oraz popraw\u0119 estetyki i zagospodarowania terenu przy minimalnej ingerencji w \u015brodowisko naturalne.", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Budowa dr\u00f3g na terenach po KWK 1 Maja w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-03", "DOFINANSOWANIE": "3139404.77", "WARTOSC": "6913300.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Obj\u0119ty projektem odcinek ul. Msza\u0144skiej w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim i Turskiej w Mszanie obs\u0142uguj\u0105 ruch zwi\u0105zany z lokalizacj\u0105 w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim przy ul. Msza\u0144skiej teren\u00f3w inwestycyjnych oraz ruch mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w przyleg\u0142ych. Projekt polega na kompleksowej przebudowie ulicy Msza\u0144skiej w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim oraz Turskiej w Mszanie, kt\u00f3re zewidencjonowane s\u0105 pod jednym numerem drogi 5021S na odcinku ok. 1,8 km. W ramach przebudowy b\u0119d\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce g\u0142\u00f3wne elementy: a) kompleksowa przebudowa jezdni ul. Msza\u0144skiej i Turskiej poprzez wykonanie nowych warstw konstrukcyjnych drogi, b) przebudowa chodnika, wzd\u0142u\u017c przebudowywanej jezdni ul. Msza\u0144skiej i Turskiej, c) budowa chodnika w ci\u0105gu ul. Msza\u0144skiej w Wodzis\u0142awiu \u015al., d) wprowadzenie nowej organizacji ruchu. Rzeczow\u0105 realizacj\u0119 projektu zaplanowano na rok 2020. Projekt dotyczy przebudowy drogi powiatowej.", "BENEFICJENT": "POWIAT WODZIS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej nr 5021S ul. Msza\u0144ska w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim i ul. Turska w Mszanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2015-10-30", "DOFINANSOWANIE": "2639462.69", "WARTOSC": "4343094.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja obiektu Szko\u0142y Podstawowej nr 3 im. Jana Paw\u0142a II w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim, w kt\u00f3rej zakres wchodzi wymiana okien i drzwi zewn\u0119trznych, wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne, przebudowa system\u00f3w grzewczych, wentylacji i klimatyzacji. Projekt przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problemu kluczowego, za jaki uznano zbyt wysok\u0105 energoch\u0142onno\u015b\u0107 i niezadowalaj\u0105cy poziom wska\u017anik\u00f3w emisyjno\u015bci budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Wodzis\u0142awia \u015al\u0105skiego. Kluczowe korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z realizacji projektu obejmuj\u0105 przede wszystkim zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 w budynku SP3, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na obni\u017cenie koszt\u00f3w utrzymania, a tak\u017ce znacz\u0105c\u0105 popraw\u0119 komfortu u\u017cytkownik\u00f3w (uczniowie, personel plac\u00f3wki, nauczyciele, rodzice). W likwidacji \u201eniskiej emisji\u201d zaplanowano modernizacj\u0119 w\u0119z\u0142a cieplnego polegaj\u0105c\u0105 na dostosowaniu go do zmienionych potrzeb energetycznych obiektu.", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej \u2013 Szko\u0142a Podstawowa nr 3 im. Jana Paw\u0142a II w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-10-05", "DOFINANSOWANIE": "2605251.57", "WARTOSC": "3105879.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dostosowanie infrastruktury Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego (wchodz\u0105cego w struktury Powiatowego Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego) w powiecie wodzis\u0142awskim do prowadzenia zaj\u0119\u0107 zawodowych kszta\u0142c\u0105cych w kierunkach oczekiwanych przez rynek pracy. Projekt obejmuje \u0142\u0105cznie 4 pracownie zawodowe w 6 CKP, w ramach rzeczowej realizacji projektu przewidziano: - roboty remontowo-budowlane (w ka\u017cdej z 4 pracowni), - wyposa\u017cenie pracowni w nowoczesne pomoce dydaktyczne (\u0142\u0105cznie 155 sztuk wyposa\u017cenia zawodowego). U\u017cytkownikami powsta\u0142ej infrastruktury b\u0119d\u0105 uczniowie/s\u0142uchacze szko\u0142y \u2013 g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144cy powiatu wodzis\u0142awskiego oraz powiat\u00f3w o\u015bciennych. Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji", "BENEFICJENT": "POWIAT WODZIS\u0141AWSKI", "TYTUL": "O\u015brodek Rozwoju M\u0142odych Kadr - dostosowanie infrastruktury Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego w powiecie wodzis\u0142awskim do prowadzenia zaj\u0119\u0107 zawodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2018-03-26", "DOFINANSOWANIE": "2367915.27", "WARTOSC": "2961721.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "W ramach projektu planowane s\u0105 prace termomodernizacyjne wraz z modernizacj\u0105 inst. c.o. oraz c.w.u w zakresie budynk\u00f3w u\u017cyt. publicznej w Wodzis\u0142awiu \u015al. tj.: - Szko\u0142a Podstawowa nr 1 im. Marii Sk\u0142odowskiej - Curie, - Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolnym nr 3, - Ochotnicza Stra\u017c Po\u017carna Radlin II, - Ochotnicza Stra\u017c Po\u017carna w Wodzis\u0142awiu-Jed\u0142owniku, - Ochotnicza Stra\u017c Po\u017carna w Zawadzie, - Ochotnicza Stra\u017c Po\u017carna w Wodzis\u0142awiu- Turzyczce, - S\u0142u\u017cby Komunalne Miasta w Wodzis\u0142awiu \u015al. Inwestycja obejmuje r\u00f3wnie\u017c zastosowanie opraw LED oraz inst. OZE (SKM) Projekt przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problemu kluczowego, za jaki uznano zbyt wysok\u0105 energoch\u0142. i niezadowalaj\u0105cy poziom wska\u017anik\u00f3w emisyjno\u015bci budynk\u00f3w u\u017cyt. publicznej na terenie Wodzis\u0142awia \u015al. Kluczowe korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z realizacji projektu obejmuj\u0105 zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektr. w budynkach, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na obni\u017cenie koszt\u00f3w utrzymania, a tak\u017ce znacz\u0105c\u0105 popraw\u0119 komfortu u\u017cytkownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2000000.00", "WARTOSC": "9999900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowano realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3rych celem jest wzrost innowacyjno\u015bci oraz konkurencyjno\u015bci firmy, poprzez stworzenie nowoczesnego parku maszynowego i wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w tj. gamy okien w systemie profilowym Knipping 76 mm AD, nowej gamy okien w systemie profilowym Knipping 76 mm MD, nowej gamy okien w systemie profilowym Veka Softline 82 z pow\u0142ok\u0105 Veka Spectral oraz udoskonalon\u0105 gam\u0119 okien w oparciu o zmian\u0119 zgrzew\u00f3w okiennych w ramach na zgrzew w technologii V-Perfect. Ponadto Wnioskodawca w ramach projektu wdro\u017cy innowacje: procesow\u0105 i produktow\u0105 stosowane na \u015bwiecie nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata oraz nietechnologiczn\u0105 w skali firmy. Realizacja projektu umo\u017cliwi wprowadzanie najnowocze\u015bniejszych i innowacyjnych technologii i proces\u00f3w, kt\u00f3re pozwol\u0105 na podwy\u017cszenie jako\u015bci oferowanych produkt\u00f3w, jak i dywersyfikacj\u0119 oferty i zatrudnienie 8 os\u00f3b. Kompleksowa realizacja projektu istotnie wp\u0142ynie na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa oraz wzrost jego konkurencyjno\u015bci.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKA FABRYKA OKIEN \"KNS\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA CYRAN NORBERT, M\u0118DRALA KRZYSZTOF", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii obr\u00f3bki oraz zgrzewania profili okiennych w celu wprowadzenia do oferty firmy nowych okien o wysokich parametrach przepuszczalno\u015bci cieplnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1660806.08", "WARTOSC": "1953889.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt stanowi odpowiedz na realne potrzeby wynikaj\u0105ce z diagnozy sytuacji zastanej w 03/2017 w dwunastu wodzis\u0142awskich szko\u0142ach podstawowych oraz czterech gimnazjach. Cel projektu: wyr\u00f3wnanie dysproporcji w zakresie osi\u0105ganych przez uczni\u00f3w i uczennice wodzis\u0142awskich szk\u00f3\u0142 wynik\u00f3w egzamin\u00f3w ko\u0144cowych poprzez m.in. kszta\u0142towanie i rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, wsparcie szk\u00f3\u0142 w procesie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz wsparcie ucznia m\u0142odszego. Wyr\u00f3wnywanie r\u00f3\u017cnic w wynikach nauczania w wodzis\u0142awskich szko\u0142ach b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c rezultatem podniesienia i uzupe\u0142niania kwalifikacji nauczycieli zatrudnionych w tych szko\u0142ach. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105: szko\u0142y dla kt\u00f3rych Miasto Wodzis\u0142aw \u015al. jest organem prowadz\u0105cym, uczniowie tych szk\u00f3\u0142 oraz nauczyciele zatrudnieni w tych szko\u0142ach Wsparciem w okresie 01.09.2017 \u2013 31.07.2019 Zostanie obj\u0119tych 1576 uczni\u00f3w (w tym 809K), 12 szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz 66 nauczycieli (w tym 63K).", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Kompetentnie wykszta\u0142ceni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-11-28", "DOFINANSOWANIE": "1617840.00", "WARTOSC": "6633144.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Wnioskodawca jest wiod\u0105cym polskim producentem stolarki otworowej z PVC i aluminium. Niniejszy projekt dotyczy wdro\u017cenia innowacji w obszarze produkcji PVC - innowacja procesowa dotyczy\u0107 b\u0119dzie istotnych zmian w procesie obr\u00f3bki profili, pozwalaj\u0105c na zautomatyzowanie proces\u00f3w produkcyjnych, zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci oraz jako\u015bci i precyzji obr\u00f3bki (w skali \u015bwiata do 3 lat), a innowacja produktowa to efekt w\u0142asnych prac in\u017cynierskich \u2013 dzi\u0119ki inwestycji firma rozpocznie produkcj\u0119 nowej gamy okien z blokad\u0105 zabezpieczaj\u0105c\u0105, kt\u00f3re wed\u0142ug zg\u0142oszonego do opatentowania wynalazku uniemo\u017cliwia samowolne otwarcie skrzyd\u0142a, co poprawia bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkowania i zwi\u0119ksza parametry antyw\u0142amaniowe (innowacja produktowa nieznana i niestosowana na \u015bwiecie). Innowacj\u0105 o charakterze wspomagaj\u0105cym b\u0119dzie innowacja organizacyjna. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 28.11.2019-30.09.2020 r., w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim, w siedzibie Wnioskodawcy przy ul. G\u00f3rniczej 17E.", "BENEFICJENT": "TERMO PROFIL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji technologicznych i produktowych sposobem na wzrost konkurencyjno\u015bci na \u015bwiatowym rynku stolarki otworowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2016-12-28", "DOFINANSOWANIE": "1325561.58", "WARTOSC": "1997837.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest modernizacja infrastruktury publicznej w postaci punkt\u00f3w o\u015bwietlenia ulicznego dla cel\u00f3w poprawy efektywno\u015bci energetycznej. Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 opraw sodowych na oprawy LED w ilo\u015bci 297 sztuk wraz z cz\u0119\u015bciow\u0105 wymian\u0105 s\u0142up\u00f3w i systemem sterowania o\u015bwietleniem na terenie Miasta Wodzis\u0142awia \u015al\u0105skiego w wybranych lokalizacjach: Nowe Miasto, Stare Miasto, ul. Marklowicka, ul. Rybnicka.", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Efektywne zarz\u0105dzanie energi\u0105 \u2013 wymiana opraw o\u015bwietleniowych na terenie Miasta Wodzis\u0142awia \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.29}, {"DATA_KONIEC": "2016-04-30", "DATA_START": "2016-01-16", "DOFINANSOWANIE": "1311408.00", "WARTOSC": "4608662.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii zgrzewania profili okiennych poprzez zakup 3 szt. automatycznych czterog\u0142owicowych robot\u00f3w do \u0142\u0105czenia profili w technologii kszta\u0142towej umo\u017cliwiaj\u0105cych wdro\u017cenie do oferty Wnioskodawcy 2 nowych produkt\u00f3w: systemu okiennego Veka Artline 82 i systemu nak\u0142adek aluminiowych na profile PCV w systemie Softline 82, a tak\u017ce udoskonalonej stolarki okiennej w technologii zgrzewu kszta\u0142towego. Ponadto Wnioskodawca w ramach projektu wdro\u017cy innowacje: procesow\u0105 i produktow\u0105 stosowane na \u015bwiecie nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata i nie wyst\u0119puj\u0105ce w woj. \u015bl\u0105skim oraz organizacyjn\u0105 i marketingow\u0105 w skali firmy. Dzi\u0119ki inwestycji nast\u0105pi rozw\u00f3j firmy i wzrost jej konkurencyjno\u015bci przez dostosowanie do wymaga\u0144 stawianych przez rynek. Realizacja projektu pozwoli na utworzenie 12 miejsc pracy na stanowiskach produkcyjnych i pozyskanie nowych odbiorc\u00f3w oraz na spe\u0142nienie rosn\u0105cych wymaga\u0144 klient\u00f3w, jak i rozwi\u0105\u017ce zidentyfikowane problemy i bariery firmy.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKA FABRYKA OKIEN \"KNS\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA CYRAN NORBERT, M\u0118DRALA KRZYSZTOF", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii zgrzewania profili okiennych poprzez zakup nowoczesnych maszyn szans\u0105 na wzrost konkurencyjno\u015bci firmy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-30", "DATA_START": "2016-12-23", "DOFINANSOWANIE": "1292280.84", "WARTOSC": "1565791.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest budowa autonomicznych punkt\u00f3w o\u015bwietlenia solarnego dla potrzeb o\u015bwietlenia obiekt\u00f3w sportowych i rekreacyjnych tj. boiska czy si\u0142ownie przy plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych na terenie Miasta Wodzis\u0142awia \u015al\u0105skiego w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach: ul. 26 marca 9, dz. nr: 2565/138, ul. 26 marca 66, dz. nr: 1809/138, 2451/138 ul. \u015aw. Wawrzy\u0144ca 11, dz. nr: 293/1, 860/1, ul. Chrobrego 308, dz. nr: 1629/155, 1631/157, ul. G\u00f3rnicza 7, dz. nr: 2478/510, ul. Jastrz\u0119bska 136, dz. nr: 1339/140, 2214/140, ul. Konwaliowa 4, dz. nr: 302/183, 303/180, 1420/179, 2226/178, ul. Ks. Roboty 7, dz. nr: 358, 1014/359, ul. Mieszka 10, dz. nr: 3825/283, ul. M\u0142odzie\u017cowa 47, dz. nr: 1019/219, 1199/219, ul. M. Curie-Sk\u0142odowskiej 3, dz. nr: 4797/266, 4905/267, ul. XXX - lecia 63, dz. nr: 3174/293, ul. Wa\u0142owa 5, dz. nr: 1859/181, 1874/186.", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Budowa systemu miejskiego o\u015bwietlenia solarnego w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-05-31", "DOFINANSOWANIE": "16837250.97", "WARTOSC": "27580390.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: N\u0119dza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru rybnickiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 9 548 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 41 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 23, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 456 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU RYBNICKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2015-10-06", "DOFINANSOWANIE": "2598898.60", "WARTOSC": "3066300.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dostosowanie infrastruktury 6 szk\u00f3\u0142 zawodowych w powiecie wodzis\u0142awskim do prowadzenia zaj\u0119\u0107 zawodowych kszta\u0142c\u0105cych w kierunkach oczekiwanych przez rynek pracy. Projekt obejmuje \u0142\u0105cznie 21 pracowni/laboratori\u00f3w zawodowych w 6 szko\u0142ach, w ramach rzeczowej realizacji projektu przewidziano: - roboty remontowo-budowlane (w ka\u017cdej z 21 pracowni), - wyposa\u017cenie pracowni w nowoczesne pomoce dydaktyczne (\u0142\u0105cznie 311 sztuk wyposa\u017cenia). U\u017cytkownikami powsta\u0142ej infrastruktury b\u0119d\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142 \u2013 g\u0142\u00f3wnie mieszka\u0144cy powiatu wodzis\u0142awskiego oraz powiat\u00f3w o\u015bciennych. Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji.", "BENEFICJENT": "POWIAT WODZIS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Nowoczesne pracownie \u2013 skutecznym nauczaniem zawodowym w szko\u0142ach ponadgimnazjalnych Powiatu Wodzis\u0142awskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-10", "DOFINANSOWANIE": "1199563.70", "WARTOSC": "1741936.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Wsp\u00f3lnot Mieszkaniowych przy ul. D\u0119bowej 39, 41, 43, 45 w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA NIERUCHOMO\u015aCI PRZY UL. D\u0118BOWEJ 45 W WODZIS\u0141AWIU \u015aL\u0104SKIM", "TYTUL": "\u201eTermomodernizacja budynk\u00f3w Wsp\u00f3lnot Mieszkaniowych przy ul. D\u0119bowej 39, 41, 43, 45 w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-11-08", "DOFINANSOWANIE": "1194012.00", "WARTOSC": "1404720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Planowana inwestycja obejmuje dwa budynki Komendy Powiatowej PSP w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim. S\u0105 to: 1. Budynek G\u0142\u00f3wny zbudowany w technologii tradycyjnej, \u015bciany zewn\u0119trzne murowane z ceg\u0142y pe\u0142nej oraz w dobud\u00f3wce z pustak\u00f3w z betonu kom\u00f3rkowego. 2. Budynek gara\u017cowo - magazynowy zbudowany w technologii tradycyjnej, \u015bciany zewn\u0119trzne murowane z ceg\u0142y pe\u0142nej. Lokalizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia: powiat: Wodzis\u0142aw gmina: Wodzis\u0142aw miejscowo\u015b\u0107: Wodzis\u0142aw ulica i nr: Pszowska 68 obr\u0119b ewidencyjny: Wodzis\u0142aw nr ewidencyjny dzia\u0142ki/ek: 1713/69", "BENEFICJENT": "KOMENDA POWIATOWA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W WODZIS\u0141AWIU \u015aL\u0104SKIM", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Komendy Powiatowej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.58}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1102500.00", "WARTOSC": "3874500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki dzi\u0119ki wyposa\u017ceniu jej w innowacyjn\u0105 automatyczn\u0105 lini\u0119 technologiczn\u0105 do produkcji r\u00f3\u017cnorodnych element\u00f3w z blach wykorzystywanych mi.in do produkcji innowacyjnych produkt\u00f3w dla przemys\u0142u spo\u017cywczego i chemicznego.", "BENEFICJENT": "POL-EKO-APARATURA SP\u00d3\u0141KA JAWNA A.POLOK-KOWALSKA, S.KOWALSKI", "TYTUL": "Zakup innowacyjnej linii technologicznej do automatyzacji obr\u00f3bki blach za pomoc\u0105 wielofunkcyjnego centrum obr\u00f3bczego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "10273850.00", "WARTOSC": "21728912.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada monta\u017c instalacji OZE w budynkach mieszkalnych na terenie 10 gmin Subregionu Zachodniego, obejmuj\u0105cych ponad 72% populacji Subregionu, gdzie zanieczyszczenie powietrza nale\u017cy do najwi\u0119kszych w Polsce. \u0141\u0105cznie, w 1214 obiektach wykonane zostanie 1468 instalacji OZE, obejmuj\u0105cych zar\u00f3wno produkcj\u0119 energii cieplnej na potrzeby c.o. i c.w.u., jak i produkcj\u0119 energii elektrycznej. Projekt realizowany jest w formule grantowej, gdzie dofinansowaniem obj\u0119te zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce technologie: - instalacje fotowoltaiczne, - pompy ciep\u0142a do c.w.u., - kot\u0142y na pelet z biomasy. W konsekwencji, analizowany projekt realizuje kluczowe cele RPO, polityki regionalnej i krajowej w zakresie ochrony powietrza - pocz\u0105wszy od podniesienia poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej, rozw\u00f3j energetyki prosumenckiej, a sko\u0144czywszy na ograniczaniu emisji zanieczyszcze\u0144 (g\u0142\u00f3wnie py\u0142owych) z instalacji grzewczych sektora komunalno-bytowego.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN I POWIAT\u00d3W SUBREGIONU ZACHODNIEGO WOJEW\u00d3DZTWA \u015aL\u0104SKIEGO Z SIEDZIB\u0104 W RYBNIKU", "TYTUL": "\"\u0141\u0105czymy z energi\u0105\" \u2013 monta\u017c instalacji OZE dla budynk\u00f3w mieszkalnych na terenie Subregionu Zachodniego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1034915.40", "WARTOSC": "1097587.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do rodzin, u kt\u00f3rych zdiagnozowano mi\u0119dzypokoleniowe dziedziczenie ub\u00f3stwa, a zatem adresatami b\u0119d\u0105 rodziny 3-pokoleniowe. Rekrutacja uczestnik\u00f3w b\u0119dzie prowadzona przez MOPS, b\u0119d\u0105 to mieszka\u0144cy dzielnicy Wilchwy, kt\u00f3ra w rozlicznych analizach wewn\u0119trznych przedstawia si\u0119 jako teren mocno zdegragowany zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem spo\u0142ecznym jak i fizycznym. Zatem g\u0142\u00f3wnym i fundamentalnym celem ninejszego projektu jest zminimalizowanie problem\u00f3w spo\u0142ecznych wyst\u0119puj\u0105cych na obszarze dzielnicy, zminimalizowanie wyst\u0119puj\u0105cej biedy, a co za tym idzie przerwanie procesu dziedziczenia ub\u00f3stwa. Wsparcie projektu b\u0119dzie kierowane do doros\u0142ych os\u00f3b niepracuj\u0105cych, posiadaj\u0105cych dzieci w wieku szkolnym, a ponadto do dzieci tych os\u00f3b oraz ich rodzic\u00f3w. Wsparcie, o kt\u00f3rym mowa b\u0119dzie koordynowane przez pracownika socjalnego, kt\u00f3ry b\u0119dzie posiada\u0107 rol\u0119 pewnego rodzaju moderatora rodziny. Dzia\u0142ania projektu maj\u0105 harakter bardzo mocno zindywidualizowany, czyli wsparciem oraz dzia\u0142aniami maj\u0105 by\u0107 obj\u0119ci wszyscy cz\u0142onokowie rodziny, tak aby mo\u017cna by\u0142o wypracowa\u0107 \u015bcie\u017ck\u0119 dzia\u0142ania dla ka\u017cdego z osobna i pod ka\u017cdego z osobna. Niniejsze ma na celu wypracowanie takiej \u015bcie\u017cki wsparcia, kt\u00f3ra b\u0119dzie realna do osi\u0105gni\u0119cia bo stworzona pod dan\u0105 osob\u0119. Zatem wszelkie us\u0142ugi kierowane do osoby b\u0119d\u0105 uzale\u017cnione od jej induwidulanej sytuacji. Wskazana polityka ma na celu wprowadzenie innowacyjnego podej\u015bcia pracownika socjalnego do swojej pracy i do \u015brodowiska, z kt\u00f3rym pracuje. Wypracowane przez projekt kierunki i narz\u0119dzia b\u0119d\u0105 na sta\u0142e wprowadzone do pracy o\u015brodka, daj\u0105c tym samym podwalin\u0119 do nowego modelu realizacji pracy socjalnej w terenie z \u015brodowiskiem. Pierwsze 6 miesi\u0119cy projektu to praca nad stworzeniem ww modelu, natomiast kolejne etapy b\u0119d\u0105 polega\u0142y na przetestowaniu ww. modelu przy jednoczesnym prowadzeniu monitoringu jego funkcjonowania oraz na w\u0142\u0105czeniu modelu do polityki i praktyki na poziomie lokalny.", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W WODZIS\u0141AWIU \u015aL\u0104SKIM", "TYTUL": "Fachowa si\u0142a przysz\u0142o\u015bci\u0105 dla rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "919275.00", "WARTOSC": "3769027.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt dotyczy zaawansowanej i wysokowydajnej technologii wytwarzania nowej generacji urz\u0105dze\u0144 do obr\u00f3bki metalu. B\u0119dzie to zakup wyposa\u017cania dotycz\u0105cego rozbudowy parku maszynowego o \u015brodki do produkcji znacz\u0105co zmodyfikowanych konstrukcji maszyn (przecinarek tarczowych i kalibrownic). Przedmiotem jest zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych realizowany w ramach zada\u0144: ZAD. 1 Zakup obrabiarek z wyposa\u017ceniem Tokarka CNC z zestawem startowym narz\u0119dzi - 1 kpl. Frezarka 5-osiowa CNC z zestawem narz\u0119dzi i przyrz\u0105d\u00f3w mocuj\u0105cych - 1 kpl. Przyrz\u0105d ustawczo-pomiarowy do narz\u0119dzi- 1 szt. ZAD. 2 Zakup wyposa\u017cania do projektowania Oprogramowanie CAD/CAM \u2013 1 szt. Stanowisko robocze \u2013 1 kpl.", "BENEFICJENT": "\"SYSTEM - BAROSZ GWIMET\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa generacja maszyn SBG", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-06-04", "DOFINANSOWANIE": "856087.53", "WARTOSC": "1007161.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup sprz\u0119tu medycznego oraz prace adaptacyjne pomieszcze\u0144 pracowni rentgenowskiej w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Chor\u00f3b P\u0142uc im. Alojzego Pawelca w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim. W wyniku realizacji inwestycji podniesiona zostanie jako\u015b\u0107 i dost\u0119pno\u015b\u0107 w zakresie diagnostyki i leczenia przewlek\u0142ych chor\u00f3b uk\u0142adu oddechowego raz nowotwor\u00f3w p\u0142uc. Rosn\u0105ce wska\u017aniki zachorowalno\u015bci na choroby p\u0142uc, w tym nowotwory p\u0142uc wymuszaj\u0105 na Wnioskodawcy podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 podnosz\u0105cych skuteczno\u015b\u0107 i kompleksowo\u015b\u0107 okre\u015blonych \u015bwiadcze\u0144 medycznych. Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 projektu b\u0119dzie czynna wsp\u00f3\u0142praca Wnioskodawcy w procesie leczenia pacjent\u00f3w z innymi podmiotami medycznymi, zar\u00f3wno na szczeblu POZ, AOS, jak i lecznictwa szpitalnego, co zwi\u0119kszy efektywno\u015b\u0107 procesu leczenia pacjent\u00f3w. Niniejsza inwestycja jest realizacj\u0105 wi\u0119kszej ca\u0142o\u015bci. Jest ona w pe\u0142ni komplementarna z projektami ju\u017c zrealizowanymi, jak i przewidzianymi do realizacji przez Wnioskodawc\u0119.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL CHOR\u00d3B P\u0141UC IM. DR ALOJZEGO PAWELCA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug medycznych w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Chor\u00f3b P\u0142uc im. dr Alojzego Pawelca w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim poprzez zakup specjalistycznego sprz\u0119tu medycznego oraz adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "825838.64", "WARTOSC": "1271618.37", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada monta\u017c paneli fotowoltaicznych w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej Miasta Wodzis\u0142awia \u015al\u0105skiego: Wodzis\u0142awskim Centrum Kultury, Miejskim O\u015brodku Sportu i Rekreacji CENTRUM oraz budynku Krytej P\u0142ywalni \u201eManta\u201d. Instalacje b\u0119d\u0105 montowane na dachach budynk\u00f3w w celu produkcji energii elektrycznej na potrzeby ka\u017cdej z jednostek, a ich moc w ka\u017cdym z przypadk\u00f3w nie b\u0119dzie przekracza\u0142a 50 kW. Celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza, w tym ograniczenie emisji CO2 oraz py\u0142u PM10 poprzez zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej Miasta Wodzis\u0142awia \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2015-12-15", "DOFINANSOWANIE": "814210.72", "WARTOSC": "1260348.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przystosowanie budynku przy ul. Wolno\u015bci 24 w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim na mieszkania chronione. Budynek powsta\u0142 w latach sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych XX. wieku, w ostatnich latach funkcjonowa\u0142 jako obiekt s\u0142u\u017cby zdrowia, obecnie nie jest u\u017cytkowany. Zaprojektowano zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania pomieszcze\u0144 na mieszkania chronione, przystosowanie ich do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynku. Zaplanowano roboty budowlane, modernizacj\u0119 instalacji elektrycznej, modernizacj\u0119 instalacji wod-kan oraz zagospodarowanie terenu. W obiekcie udost\u0119pnione zostan\u0105 2 mieszkania chronione, \u0142\u0105cznie dla co najmniej 11 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "POWIAT WODZIS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Przystosowanie budynku przy ul. Wolno\u015bci 24 w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim na potrzeby realizacji projektu \"Mieszkania chronione szans\u0105 na lepsze \u017cycie\" .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "798134.70", "WARTOSC": "1037358.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Wodzis\u0142awskie Centrum Medyczne uruchamia szpital z oddzia\u0142em chirurgii naczyniowej ukierunkowany na zabiegi wewn\u0105trznaczyniowe. Szpital zosta\u0142 przygotowany pod wzgl\u0119dem epidemiologicznym do leczenia pacjent\u00f3w zaka\u017anych SARS CoV-2, co stanowi odpowied\u017a na COVID-19. Na \u015al\u0105sku nie ma takiej jednostki, co ogranicza pacjentom dost\u0119p do us\u0142ug specjalistycznych. Ponadto b\u0119dzie to pierwszy szpital z oddzia\u0142em chirurgii naczyniowej w tej cz\u0119\u015bci regionu. Przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 szpital osi\u0105gnie przez pe\u0142n\u0105 informatyzacj\u0119 szpitala, zar\u00f3wno w cz\u0119\u015bci medycznej jak i zarz\u0105dczej. W tym celu zosta\u0142a okre\u015blona lista koniecznego do zakupu wyposa\u017cenia oraz za\u0142o\u017cenia do informatyzacji szpitala. Wnioskodawca zawar\u0142 umowy z wysokokwalifikowanymi lekarzami we w\u0142a\u015bciwych dziedzinach. Szpital b\u0119dzie oferowa\u0142 szeroki wachlarz zaawansowanych zabieg\u00f3w. Powstan\u0105 9,5 nowych miejsc pracy (w tym 4 na umow\u0119 o prac\u0119) i wzro\u015bnie konkurencyjno\u015b\u0107 sp\u00f3\u0142ki. Projekt zatem wpisuje si\u0119 w cele konkursu dotacyjnego.", "BENEFICJENT": "MEDICAL NETWORK INTELLIGENCE GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ratunek dla pacjent\u00f3w wymagaj\u0105cych zabieg\u00f3w chirurgii naczyniowej w okresie skutk\u00f3w pojawienia si\u0119 SARS-CoV-2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "7909800.00", "WARTOSC": "8387729.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz monta\u017c instalacji OZE w budynkach mieszkalnych na terenie 13 gmin Subregionu Zachodniego, obejmuj\u0105cych ponad 77% populacji Subregionu, gdzie zanieczyszczenie powietrza nale\u017cy do najwi\u0119kszych w Polsce. \u0141\u0105cznie, w 341 obiektach wykonane zostanie 539 instalacji, obejmuj\u0105cych zar\u00f3wno produkcj\u0119 energii cieplnej na potrzeby c.o. i c.w.u., jak i - jako element uzupe\u0142niaj\u0105cy - produkcj\u0119 energii elektrycznej. Projekt realizowany jest w formule grantowej, gdzie dofinansowaniem obj\u0119te zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce technologie: - kot\u0142y gazowe, - kot\u0142y na pelet z biomasy, - przy\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej oraz - instalacje fotowoltaiczne (jako technologia uzupe\u0142niaj\u0105ca). W konsekwencji, analizowany projekt realizuje kluczowe cele RPO, polityki regionalnej i krajowej w zakresie ochrony powietrza - poprawa efektywno\u015bci energetycznej, ograniczanie emisji zanieczyszcze\u0144 i walka z nisk\u0105 emisj\u0105, a tak\u017ce wzrost produkcji energii z OZE.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN I POWIAT\u00d3W SUBREGIONU ZACHODNIEGO WOJEW\u00d3DZTWA \u015aL\u0104SKIEGO Z SIEDZIB\u0104 W RYBNIKU", "TYTUL": "\"Gminy z dobr\u0105 energi\u0105\" - wymiana urz\u0105dze\u0144 grzewczych w budynkach mieszkalnych na terenie Subregionu Zachodniego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-08", "DOFINANSOWANIE": "770943.66", "WARTOSC": "4934735.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest usuni\u0119cie i utylizacja p\u0142yt azbestowo-cementowych wraz z ociepleniem (we\u0142na mineralna w p\u0142ytach), uszczelkami gumowymi i rusztem drewnianym pionowym i poziomym, ich wywiezienie i unieszkodliwienie poprzez sk\u0142adowanie, a nast\u0119pnie zast\u0105pienie materia\u0142\u00f3w azbestowych dociepleniem nieszkodliwym dla zdrowia ludzi. Projekt obejmuje 2 wielorodzinne budynki mieszkalne Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej ROW w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim, przy ul. Przemys\u0142awa 18 i ul. Przemys\u0142awa 4. \u0141\u0105cznie projekt przewiduje usuni\u0119cie wraz z unieszkodliwieniem ponad 91 ton azbestu z 2 wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych, o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej: 9771,82 m2 zamieszka\u0142ych \u0142\u0105cznie przez 351 os\u00f3b. Unieszkodliwienie azbestu nast\u0105pi poprzez jego sk\u0142adowanie na najbli\u017cszym przystosowanym do tego sk\u0142adowisku. Na bazie umowy firmy wykonawczej ze sk\u0142adowiskiem, ka\u017cda ilo\u015b\u0107 usuni\u0119tego w ramach niniejszego projektu i przywiezionego odpadu azbestowego b\u0119dzie zarejestrowana na karcie przekazania odpadu", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"ROW\"", "TYTUL": "Usuni\u0119cie i unieszkodliwienie azbestu wraz z termomodernizacj\u0105 budynk\u00f3w Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej ROW", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2015-11-10", "DOFINANSOWANIE": "612469.38", "WARTOSC": "982579.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest termomodernizacja budynku Miejskiego O\u015brodka Sportu i Rekreacji \u201eCentrum\u201d w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim, w ramach kt\u00f3rej przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce prace: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, ocieplenie coko\u0142\u00f3w i \u015bcian fundament\u00f3w, wymiana blachy trapezowej, wymiany rynien i rur spustowych, wykonanie nowych obr\u00f3bek blacharskich, odtworzenie instalacji odgromowej, przemurowanie komin\u00f3w, wymian\u0119 cz\u0119\u015bci okien i drzwi zewn\u0119trznych oraz modernizacja instalacji sanitarnych oraz elektrycznych. Projekt przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problemu kluczowego, za jaki uznano zbyt wysok\u0105 energoch\u0142onno\u015b\u0107 i niezadowalaj\u0105cy poziom wska\u017anik\u00f3w emisyjno\u015bci budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Wodzis\u0142awia \u015al\u0105skiego. Kluczowe korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z realizacji projektu obejmuj\u0105 przede wszystkim zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 w budynku MOSiR, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na obni\u017cenie koszt\u00f3w utrzymania, a tak\u017ce znacz\u0105c\u0105 popraw\u0119 komfortu u\u017cytkownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej - Miejski O\u015brodek Sportu i Rekreacji \u201eCentrum\u201d w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "469810.94", "WARTOSC": "552718.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt adresowany b\u0119dzie do 120 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z Miasta Wodzis\u0142awia \u015al\u0105skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie wyj\u015bcie z bezradno\u015bci wychowawczo - opieku\u0144czej 60 os\u00f3b doros\u0142ych oraz stworzenie odpowiednich warunk\u00f3w do rozwoju dla 60 dzieci i m\u0142odzie\u017cy z rodzin obj\u0119tych wsparciem. Cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych, kt\u00f3re stworz\u0105 system skoordynowanych oddzia\u0142ywa\u0144 spo\u0142ecznych, psychologicznych, socjalnych oraz terapeutycznych (asystentura, mediacje, praca podw\u00f3rkowa, pedagog rodzinny, socjoterapia, arteterapia, warsztaty, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe). Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.07.2019 r. do 30.06.2021 r. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 zada\u0144 b\u0119dzie realizowana w budynku Wodzis\u0142awskiej Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego \u201eDziupla\u201d na ul. Czy\u017cowickiej 29 B w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim, gdzie utworzonych zostanie \u0142\u0105cznie 35 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, a tak\u017ce bezpo\u015brednio w lokalnych spo\u0142eczno\u015bciach.", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Rozszerzenie us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych przez Wodzis\u0142awsk\u0105 Plac\u00f3wk\u0119 Wsparcia Dziennego \"Dziupla\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-29", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1413774.85", "WARTOSC": "1663264.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j i wzrost dost\u0119pno\u015bci do zintegrowanej us\u0142ugi opieku\u0144czej \u015bwiadczonej w miejscu zamieszkania wspartej systemem teleopieki oraz do us\u0142ugi w formie dziennego domu pomocy.Projekt skierowany jest do 81 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym(do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia,niepe\u0142nosprawnych,niesamodzielnych)pozostaj\u0105cych w domu oraz niekorzystaj\u0105cych z form opieki sta\u0142ej lub czasowej z terenu powiatu wodzis\u0142awskiego w okresie 01.04.2019r.\u201331.10.2021r.G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania to:organizacja i dzia\u0142anie zintegrowanego systemu pomocy \u015brod.wsparte systemem teleopieki dla 36 os.niesamodzielnych w miejscu zamieszkania, organizacja Dziennego Dom Pomocy docelowo dla 45 os. z terenu powiatu wodzis\u0142awskiego. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015br.:29 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. po zako\u0144czeniu projektu.Wska\u017anik produktu: 81 os.wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie.", "BENEFICJENT": "POWIAT WODZIS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Pokonajmy samotno\u015b\u0107 - Cieszmy si\u0119 \u017cyciem!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-28", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "427734.87", "WARTOSC": "503217.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie w okresie 01.02.2019 - 30.07.2020 poprawa warunk\u00f3w pracy personelu w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Chor\u00f3b P\u0142uc im. dr Alojzego Pawelca w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim. Na podstawie dokonanej analizy zdiagnozowano zdrowotne czynniki ryzyka w miejscu pracy i poprzez dzia\u0142ania w projekcie za\u0142o\u017cono popraw\u0119 ergonomii warunk\u00f3w pracy dla 71 os\u00f3b (61 K i 10M) - pracownik\u00f3w Szpitala, w tym 35 os\u00f3b w wieku 50+. Dzia\u0142ania podejmowane w projekcie uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105: modernizacj\u0119 stanowisk pracy oraz eliminacj\u0119 ryzyk w miejscu pracy obni\u017caj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 i wp\u0142ywaj\u0105cych na stan zdrowia personelu, po\u0142\u0105czonych z bezpo\u015brednim wsparciem pracownik\u00f3w w postaci szkole\u0144. Wska\u017aniki projektu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie 68 os., w tym 65K i 3M, Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie 33 os., w tym 32K i 1M.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL CHOR\u00d3B P\u0141UC IM. DR ALOJZEGO PAWELCA", "TYTUL": "W dobrym zdrowiu - dobry Pracownik. Poprawa warunk\u00f3w pracy personelu Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Chor\u00f3b P\u0142uc im. dr Alojzego Pawelca w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-10", "DATA_START": "2018-01-10", "DOFINANSOWANIE": "1394773.50", "WARTOSC": "1640910.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt polega na zaktywizowaniu grupy 40 os\u00f3b bezrobotnych na kt\u00f3re sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie 10 bezdomnych (8M i 2 K) i 30 niepe\u0142nosprawnych (13M i 17K) i podniesieniu ich umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji przez co zostanie przywr\u00f3cony ich prawid\u0142owy status spo\u0142eczny. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na faktyczne, zdiagnozowane problemy pojawiaj\u0105ce si\u0119 w realnej rzeczywisto\u015bci. W ramach projektu dla minimum 14 os\u00f3b (7 K i 7M) zostan\u0105 przywr\u00f3cone prawid\u0142owe role spo\u0142eczne, a 3 osoby bezdomne (2 M i 1 K) i 4 osoby niepe\u0142nosprawne (2M i 2K) znajd\u0105 prac\u0119.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO CHARYTATYWNE \"RODZINA\"", "TYTUL": "\"Rodzina\" Ci pomo\u017ce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "412533.33", "WARTOSC": "485333.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej spo\u0142eczno\u015bci lokalnej zamieszkuj\u0105cej obszar zdegradowany (Dzielnica Stare Miasto w Wodzis\u0142awiu \u015al.)- 22 osoby poprzez: realizacj\u0119 us\u0142ug o charakterze spo\u0142ecznym oraz zawodowym i dzia\u0142a\u0144 \u015brodowiskowych maj\u0105cych przyczyni\u0107 si\u0119 do rozwoju lokalnego rozumianego jako proces rozwi\u0105zywania lokalnych problem\u00f3w i zaspokajania indywidualnych i zbiorowych potrzeb m.in. os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, wykluczonych, niezaradnych \u017cyciowo, senior\u00f3w, os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, dzieci i m\u0142odzie\u017cy \u2013 przy aktywnym zaanga\u017cowaniu mieszka\u0144c\u00f3w, co pozwoli w dalszej perspektywie osi\u0105gn\u0105\u0107 post\u0119p kulturalny, spo\u0142eczny i gospodarczy w zdegradowanym \u015brodowisku lokalnym.Zaplanowane dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dnia\u0107 dzia\u0142ania oparte o samopomoc i wolontariat,formy prozatrudnieniowe, edukacyjne i \u015brodowiskowe. Projekt skierowany jest do 22 uczestnik\u00f3w projektu. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.04.2019-31.12.2020", "BENEFICJENT": "POWIAT WODZIS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Oaza aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "395966.26", "WARTOSC": "465842.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzmocnienie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 25 os\u00f3b, mieszka\u0144c\u00f3w Wodzis\u0142awia \u015al\u0105skiego, zamieszkuj\u0105cy obszar zdegradowany i peryferyjny dzielnic Stare i Nowe Miasto, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.Z uwagi na brak umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i zawodowych, brak kwalifikacji, dochodzi do zaburzenia prawid\u0142owego funkcjonowania tych os\u00f3b w \u015brodowisku lokalnym. Tym samym, aby zapobiec powszechno\u015bci i cz\u0119stotliwo\u015bci wyst\u0119powania tych negatywnych skutk\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c poprawi\u0107 sytuacj\u0119 osoby wykluczonej funkcjonuj\u0105cej w danym \u015brodowisku planuje si\u0119 zrealizowa\u0107 niniejszy projekt w latach 2019-2020. Uczestnicy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z kompleksowej formy wsparcia, czyli Programu Aktywno\u015bci Lokalnej, kt\u00f3ry b\u0119dzie trwa\u0142 13 miesi\u0119cy tj.od miesi\u0105ca pa\u017adziernika 2019 roku do pa\u017adziernika 2020 roku, w tym wsparcia psychologicznego, a dodatkowo z us\u0142ug trenera pracy. Podstaw\u0105 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c prowadzona praca socjalna z uczestnikami projektu.", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Program Aktywno\u015bci Lokalnej dzielnic Stare i Nowe Miasto \"Aktywno\u015b\u0107 szans\u0105 na nowy pocz\u0105tek\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2021-03-01", "DOFINANSOWANIE": "388761.22", "WARTOSC": "457366.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzmocnienie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 23 os\u00f3b, mieszka\u0144c\u00f3w Wodzis\u0142awia \u015al\u0105skiego, zamieszkuj\u0105cy obszar zdegradowany i peryferyjny dzielnicy Jed\u0142ownik, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Z uwagi na brak umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i zawodowych, brak kwalifikacji, dochodzi do zaburzenia prawid\u0142owego funkcjonowania tych os\u00f3b w \u015brodowisku lokalnym. Tym samym, aby zapobiec powszechno\u015bci i cz\u0119stotliwo\u015bci wyst\u0119powania tych negatywnych skutk\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c poprawi\u0107 sytuacj\u0119 osoby wykluczonej funkcjonuj\u0105cej w danym \u015brodowisku planuje si\u0119 zrealizowa\u0107 niniejszy projekt w latach 2021-2022. Uczestnicy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z kompleksowej formy wsparcia, czyli Programu Aktywno\u015bci Lokalnej, kt\u00f3ry b\u0119dzie trwa\u0142 10 miesi\u0119cy tj. od miesi\u0105ca czerwca 2021 roku do marca 2022 roku, w tym wsparcia psychologicznego, a dodatkowo z us\u0142ug trenera pracy. Podstaw\u0105 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c prowadzona praca socjalna z uczestnikami projektu.", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Program Aktywno\u015bci Lokalnej Dzielnicy Jed\u0142ownik \"Aktywni razem mog\u0105 wszystko\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-04-14", "DOFINANSOWANIE": "384384.30", "WARTOSC": "606093.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Rzeczowy zakres prac obejmuje kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku przeznaczonego na potrzeby utworzenia mieszka\u0144 chronionych, zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce prace: 1. Ocieplenie budynku, w tym: - \u015bcian zewn\u0119trznych (\u015bcian kondygnacji nadziemnych, \u015bcian kondygnacji piwnicznej) - poddasza. 2. Wymiana stolarki okiennej poddasza i piwnic. 3. Remont zadaszenia nad wej\u015bciem oraz wymiana zadaszenia od strony p\u00f3\u0142nocnej na poliw\u0119glan o konstrukcji aluminiowej o wymiarach 3,0 x 1,0 m. 4. Modernizacja systemu grzewczego, w tym: - wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, - modernizacja instalacji c.o. 5. Monta\u017c instalacji solarnej Pod wzgl\u0119dem formalnym projekt jest gotowy do realizacji.", "BENEFICJENT": "POWIAT WODZIS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku przy ul. Wolno\u015bci 24 w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim na potrzeby realizacji projektu \"Mieszkania chronione szans\u0105 na lepsze \u017cycie\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "335513.28", "WARTOSC": "335513.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"SYSTEM - BAROSZ GWIMET\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie dzia\u0142alno\u015bci bie\u017c\u0105cej przedsi\u0119biorstwa maj\u0105ce na celu zmniejszenie negatywnych skutk\u00f3w spadku sprzeda\u017cy wskutek epidemii COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "326025.00", "WARTOSC": "724500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt polega na zakupie automatycznej Linii Homogenizuj\u0105co - Dozuj\u0105ca Skraber do produkcji \u015bwiec, zniczy i wk\u0142ad\u00f3w naczyniowych. Urz\u0105dzenie jest nam potrzebne aby wzbogaci\u0107 ofert\u0119 firmy o produkty dotychczas nie produkowane, aby ograniczy\u0107 zu\u017cycie parafiny na rzecz t\u0142uszcz\u00f3w ro\u015blinnych i zwierz\u0119cych, kt\u00f3re s\u0105 substancjami ekologicznymi a jednocze\u015bnie pozwalaj\u0105 na uzyskanie du\u017co lepszych parametr\u00f3w produktu. Priorytetem dla naszej firmy jest produkowanie wyrob\u00f3w z surowc\u00f3w ekologicznych co w/w urz\u0105dzenie pomo\u017ce nam zrealizowa\u0107. Dzi\u0119ki instalacji tego urz\u0105dzenia pozyskamy nowe zlecenia od naszych obecnych kontrahent\u00f3w oraz pozyskamy nowych co zwi\u0119kszy zatrudnienie w firmie o oko\u0142o 30%. Produkty produkowane w ten spos\u00f3b przez nasz\u0105 firm\u0119 b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0142y si\u0119 d\u0142u\u017cszym czasem palenia, oraz znacz\u0105c\u0105 redukcj\u0105 emisji substancji szkodliwych podczas spalania.", "BENEFICJENT": "JORG SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej linii homogenizuj\u0105co - dozuj\u0105ca do produkcji \u015bwiec, zniczy i wk\u0142ad\u00f3w naczyniowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2021-02-01", "DOFINANSOWANIE": "312742.76", "WARTOSC": "367932.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzmocnienie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 20 os\u00f3b, mieszka\u0144c\u00f3w Wodzis\u0142awia \u015al\u0105skiego, zamieszkuj\u0105cy obszar zdegradowany i peryferyjny dzielnicy Wilchwy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Z uwagi na brak umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i zawodowych, brak kwalifikacji, dochodzi do zaburzenia prawid\u0142owego funkcjonowania tych os\u00f3b w \u015brodowisku lokalnym. Tym samym, aby zapobiec powszechno\u015bci i cz\u0119stotliwo\u015bci wyst\u0119powania tych negatywnych skutk\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c poprawi\u0107 sytuacj\u0119 osoby wykluczonej funkcjonuj\u0105cej w danym \u015brodowisku planuje si\u0119 zrealizowa\u0107 niniejszy projekt w latach 2021-2022. Uczestnicy b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z kompleksowej formy wsparcia, czyli Programu Aktywno\u015bci Lokalnej, kt\u00f3ry b\u0119dzie trwa\u0142 12 miesi\u0119cy tj. od miesi\u0105ca lutego 2021 roku do stycznia 2022 roku, w tym wsparcia psychologicznego, a dodatkowo z us\u0142ug trenera pracy. Podstaw\u0105 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c prowadzona praca socjalna z uczestnikami projektu.", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Program Aktywno\u015bci Lokalnej Dzielnicy Wilchwy \"Czas na aktywn\u0105 zmian\u0119\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19476692.60", "WARTOSC": "23166170.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez \u015bl\u0105sk\u0105 Policj\u0119 w partnerstwie ze \u015al\u0105skim Centrum Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego 3 system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: - Analizator wypadk\u00f3w na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 modu\u0142 analityczny do analizy zdarze\u0144 drogowych (A2A, A2B, A2C), - Omi\u0144 wypadek na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 system zdarze\u0144 drogowych on-line (A2A, A2B, A2C), - Zg\u0142o\u015b problem \u015bl\u0105skiemu dzielnicowemu \u2013 ankieta do zg\u0142aszania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z poczuciem bezpiecze\u0144stwa (A2B i A2C). Wdro\u017cony projekt pozwoli na gromadzenie danych w wersji elektronicznej i ich sprawne udost\u0119pnianie wewn\u0105trz administracji. W ramach projektu zostanie przeprowadzony r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji danych archiwalnych dotycz\u0105cych wypadk\u00f3w drogowych, co pozwoli na szybki i \u0142atwy do nich dost\u0119p dla cel\u00f3w naukowych, planistycznych oraz kartograficznych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KATOWICACH", "TYTUL": "Cyfrowe Obserwatorium Bezpiecze\u0144stwa wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego - \u015bl\u0105ska policja bli\u017cej spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2021-07-01", "DOFINANSOWANIE": "303343.75", "WARTOSC": "356875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt adresowany b\u0119dzie do 128 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z Miasta Wodzis\u0142awia \u015al\u0105skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie wyj\u015bcie z bezradno\u015bci wychowawczo - opieku\u0144czej 60 os\u00f3b doros\u0142ych oraz stworzenie odpowiednich warunk\u00f3w do rozwoju dla 68 dzieci i m\u0142odzie\u017cy z rodzin obj\u0119tych wsparciem. Cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych, kt\u00f3re stworz\u0105 system skoordynowanych oddzia\u0142ywa\u0144 spo\u0142ecznych, psychologicznych, socjalnych oraz terapeutycznych (asystentura, porady prawne, animacja, pedagog rodzinny, socjoterapia, warsztaty, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe). Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.07.2021 r. do 30.11.2022 r. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 zada\u0144 b\u0119dzie realizowana w budynku Wodzis\u0142awskiej Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego \u201eDziupla\u201d na ul. Czy\u017cowickiej 29 B w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim, gdzie utworzonych zostanie \u0142\u0105cznie 47 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, a tak\u017ce bezpo\u015brednio w lokalnych spo\u0142eczno\u015bciach.", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Profilaktyka, wsparcie, pomoc - rozszerzenie us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych przez Wodzis\u0142awsk\u0105 Plac\u00f3wk\u0119 Wsparcia Dziennego Dziupla.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "433150.68", "WARTOSC": "509589.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt polega na realizacji us\u0142ug systemu pieczy zast\u0119pczej (PZ) dla 59 UP poprzez: -dzia\u0142ania prowadz\u0105ce do odej\u015bcia od opieki instytucjonalnej poprzez utworzenie plac\u00f3wki opiek.-wychowaw. typu socjalizacyjnego do 14 os\u00f3b. Trafi tam 14 spo\u015br\u00f3d obecnych 35 wychowank\u00f3w (20M i15K) Powiatowego Domu Dziecka w Gorzyczkach (PDD), kt\u00f3ry aktualnie nie spe\u0142nia wymaganych standard\u00f3w. Plac\u00f3wka ta utworzona zostanie na terenie gminy Gorzyce za uprzedni\u0105 zgod\u0105 wojewody. Wnioskodawca zabezpieczy nieruchomo\u015b\u0107 spe\u0142niaj\u0105c\u0105 standardy okre\u015blone w przepisach, a tak\u017ce zatrudni wymagan\u0105 przepisami kadr\u0119. -doskonalenie os\u00f3b sprawuj\u0105cych rodzinn\u0105 PZ poprzez szkolenie 45 os\u00f3b (20 sprawuj\u0105cych PZ, w tym 4 rodziny zast\u0119pcze spokrewnione, prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci w wype\u0142nianiu funkcji opiek.-wychowawczej i zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142., a tak\u017ce 25 spo\u015br\u00f3d 263 wychowank\u00f3w PZ) w zakresie podniesienia i pog\u0142\u0119bienia kompetencji opiek.-wychowaw. zmierzaj\u0105cych do wzmocnienia deinstytucjonalizacji PZ w powiecie.", "BENEFICJENT": "POWIAT WODZIS\u0141AWSKI", "TYTUL": "PRZYSTA\u0143 PIECZA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "302120.00", "WARTOSC": "1109006.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 informatycznych klasy ERP i DMS umo\u017cliwiaj\u0105cych optymalizacj\u0119 proces\u00f3w zarz\u0105dczych w obszarach zam\u00f3wie\u0144, produkcji i obs\u0142ugi posprzeda\u017cowej (g\u0142\u00f3wnie serwisowej). Wdro\u017cone rozwi\u0105zania pozwol\u0105 na wprowadzenie elektronicznej wymiany danych oraz sprzeda\u017cy w modelu B2b. Zakres projektu obejmuje zakup i wdro\u017cenie oprogramowania oraz niezb\u0119dnej infrastruktury IT. Zakupione zostan\u0105 najnowocze\u015bniejsze rozwi\u0105zania innowacyjne w skali ponad krajowej. Realizacja projektu przyniesie szereg efekt\u00f3w zwi\u0105zanych z podniesieniem konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy na rynku w tym zwi\u0105zane z zwi\u0119kszeniem wielko\u015bci sprzeda\u017cy, mo\u017cliwo\u015bci wej\u015bcia na nowe rynki zbytu, rozwini\u0119cia eksportu.", "BENEFICJENT": "POL-EKO-APARATURA SP\u00d3\u0141KA JAWNA A.POLOK-KOWALSKA, S.KOWALSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych klasy ERP I DMS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "255000.00", "WARTOSC": "300000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "M-sce: ZPSWR w Wodzis\u0142awiu \u015al. / gm.Wodzis\u0142aw \u015al. /pow. wodzis\u0142awski /woj.\u015bl\u0105skie Cel i przedmiot proj.: wzrost dost\u0119pu 75 ucz.SP specjalneja przy SOSW w ZPSWR w Wodzis\u0142awiu \u015al. (z orzeczeniem o potrzebie kszt.specj.) do wysokiej jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego poprzez zapewnienie wsparcia s\u0142u\u017c\u0105cego indywidualizacji pracy z uczniem o specjalnych potrzebach eduk. realizowane przez: organizacj\u0119 1900h zaj\u0119\u0107 uzupe\u0142niaj\u0105cych ofert\u0119 plac\u00f3wki, jako wsparcie dla uczni\u00f3w i uczennic ze specjalnymi potrzebami; przygotowanie 32 nauczycieli do jeszcze skuteczniejszego prowadzenia procesu indywidualizacji i podnoszenia kompetencji spo\u0142. uczni\u00f3w; doposa\u017cenie plac\u00f3wki w specjalistyczny sprz\u0119t do prowadzenia diagnozy i terapii metod\u0105 Tomatisa oraz pomoce dydaktyczne potrzebne do efektywnej realizacji zaplanowanych zaj\u0119\u0107. Czas trwania proj.1.08.2019\u201330.06.2021. Gr. doc.75 ucz. niepe\u0142nospr.intelekt. z orzeczeniem o potrzebie kszt.specj.+32 nauczycieli oligofrenopedagog\u00f3w z ZPSWR. Typ:3 i 4.", "BENEFICJENT": "POWIAT WODZIS\u0141AWSKI", "TYTUL": "S\u0142uchaMY \u2013 rozumieMY \u2013 dzia\u0142aMY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "249336.07", "WARTOSC": "293336.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Celem projektu jest przygotowanie 14 uczestnik\u00f3w projektu (wychowank\u00f3w rodzin zast\u0119pczych, plac\u00f3wek op-wych, MOW oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w tym os\u00f3b z zaburzeniami psych.)- os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. do samodzielnego \u017cycia w \u015brodowisku poprzez system skoordynowanych oddzia\u0142ywa\u0144 spo\u0142ecznych, psychologicznych, socjalnych oraz terapeutycznych m.in. w samodzielnym za\u0142atwianiu codziennych spraw \u017cyciowych oraz w odnawianiu i tworzeniu nowych kontakt\u00f3w spo\u0142. w okresie od 01.11.2017-31.12.2018. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 takich wska\u017anik\u00f3w: 1) wsk. produktu: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142. spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym: 14 2) wsk. rezultatu: Liczba wspartych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu:14 Wi\u0119kszo\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 prowadzonych b\u0119dzie na terenie mieszkania chronionego tj. w Wodzis\u0142awiu \u015al.przy ul. Wolno\u015bci 24 , oraz na terenie pow. wodzis\u0142awskiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT WODZIS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Mieszkania chronione szans\u0105 na lepsze \u017cycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "248280.00", "WARTOSC": "711349.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedm. projektu jest wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci Firmy innowacyjnej us\u0142ugi tomografii komputerowej CBCT, bada\u0144 pantomograficznych, oraz cefalometrii. Dzi\u0119ki implementacji innowacyjnego tomografu cyfrowego, wyposa\u017conego w funkcje wyk. 2-wym. obraz\u00f3w pantomogroficznych i cefalometrycznych,poprzez obrazowanie 3D mo\u017cliwe b\u0119dzie w\u0142\u0105czenie do oferty Wnioskodawcy innowacyjnych us\u0142ug diagnostycznych. Obrazowanie 3D b\u0119dzie podst. diagnostyki w zakresie ortodoncji, implant\u00f3w, chirurgii jamy ustnej czy endodoncji. Wyk. skanera wewn\u0105trzustnego umo\u017cliwi innowacyjny proces wyk. prac protetycznych m.in. poprzez wyeliminowanie tradycyjnych wycisk\u00f3w protetycznych. Wdro\u017cenie laboratorium protetycznego w technice CAD-CAM pozwoli na wyk. zaaw. us\u0142ug protetycznych, natomiast oprogramowanie do obs\u0142ugi gabinetu zagwarantuje obs\u0142. pacjent\u00f3w na najwy\u017cym poziomie.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ DENTAL-MED GRZEGORZ WOJCIEROWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych szans\u0105 na rozw\u00f3j zak\u0142adu stomatologicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "229678.44", "WARTOSC": "229678.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SAS - SP\u00d3\u0141KA JAWNA SABELA I P\u0118CIAK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla SAS Sp\u00f3\u0142ka Jawna Sabela i P\u0119ciak.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "226914.12", "WARTOSC": "226914.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MITKO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Mitko Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "213240.00", "WARTOSC": "427873.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 KUFIETA posiada w ofercie ponad 200 produkt\u00f3w: od ca\u0142ej gamy anten dla wi\u0119kszo\u015bci modeli samochod\u00f3w, przez ci\u015bnieniomierze do opon, kable rozruchowe, skrobaczki zmiotki, po r\u00f3\u017cne akcesoria przeznaczone do utrzymania samochodu w czysto\u015bci. Jako jedyna spo\u015br\u00f3d polskich producent\u00f3w w bran\u017cy posiada tak bogat\u0105 ofert\u0119 asortymentow\u0105. Firma zamierza rozwin\u0105\u0107 sprzeda\u017c na rynkach zagranicznych, dlatego te\u017c we\u017amie udzia\u0142 w Programie promocji bran\u017cy cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych. Przedmiotem eksportu b\u0119d\u0105 akcesoria samochodowe. Projekt b\u0119dzie finansowany z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w pochodz\u0105cych z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci firmy. Dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 na rynkach: niemieckim, rosyjskim, w\u0142oskim, brytyjskim i ameryka\u0144skim. Rynki perspektywiczne w ramach tego programu promocji to USA i Rosja. Wnioskodawca realizuj\u0105c projekt we\u017amie udzia\u0142 jako wystawca w 6 imprezach: 1. MIMS Automechanika Moskwa, Rosja \u2013 2018 2. Automechanika Frankfurt, Niemcy \u2013 2018 3. AUTOPROMOTEC Bolonia, W\u0142ochy \u2013 2019 4. AAPEX Las Vegas, USA \u2013 2019 5.Automechanika Birmingham, Wielka Brytania - 2017 i 2018 Dodatkowo Wnioskodawca planuje wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w indywidualnej wyjazdowej misji gospodarczej do Rosji. Ponadto w ramach realizacji projektu KUFIETA zakupi us\u0142ug\u0119 szkoleniow\u0105 w zakresie umi\u0119dzynarodowienia firmy na rynkach perspektywicznych. Wnioskodawca zakupi r\u00f3wnie\u017c us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 w zakresie przygotowania do sprzeda\u017cy na rynek rosyjski. W ramach dzia\u0142a\u0144 promocyjnych KUFIETA zleci projekt i druk katalog\u00f3w reklamowych.", "BENEFICJENT": "KUFIETA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost eksportu firmy KUFIETA poprzez realizacj\u0119 programu Go to Brand", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "356567.48", "WARTOSC": "419491.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej 53 os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), w tym co najmniej 33 kobiety zarejestrowanych w PUP Wodzis\u0142aw \u015al. jako bezrobotne, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy, zamieszka\u0142ych na obszarach rewitalizowanych miast: Radlin, Rydu\u0142towy, Wodzis\u0142aw \u015al. Wszystkie osoby b\u0119d\u0105 mia\u0142y niskie kwalifikacje. Kompleksowa aktywizacja uczestnik\u00f3w projektu, w formie us\u0142ugi poradnictwa zawodowego lub po\u015brednictwa pracy (w tym IPD), indywidualnych szkole\u0144 / kurs\u00f3w, sta\u017cy oraz indywidualnej opieki mentora przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conego celu i wska\u017anik\u00f3w projektu za\u0142o\u017conych w pkt. E. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.05.2018 \u2013 31.08.2019, a miejscem jego realizacji b\u0119dzie obszar powiatu wodzis\u0142awskiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT WODZIS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Gotowi na zmiany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.04}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "367943.75", "WARTOSC": "432875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zawodowej 46 os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) w tym co najmniej 29 kobiet, zarejestrowanych w PUP Wodzis\u0142aw \u015al. jako bezrobotne, zamieszka\u0142ych na obszarach miast wchodz\u0105cych w sk\u0142ad OSI: Psz\u00f3w, Radlin, Rydu\u0142towy, Wodzis\u0142aw \u015al. Wszystkie osoby b\u0119d\u0105 mia\u0142y niskie kwalifikacje, z czego min. 50% z nich b\u0119d\u0105 to os. zam.obszary rewitalizacji b\u0105d\u017a jego otoczenia, natomiast co najmniej 60% b\u0119d\u0105 to osoby zam. miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze tj. tereny miast: Wodzis\u0142aw \u015al. oraz Rydu\u0142towy. Kompleksowa aktywizacja uczestnik\u00f3w projektu, w formie us\u0142ugi poradnictwa zawodowego/po\u015brednictwa pracy (w tym IPD, wsparcie psychologiczne oraz warsztaty kompetencji spo\u0142ecznych), prac interwencyjnych oraz sta\u017cy, przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu i wska\u017anik\u00f3w projektu za\u0142o\u017conych w pkt. E. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.03.2020 - 30.04.2021, a miejscem jego realizacji b\u0119dzie obszar Subregionu Zachodniego.", "BENEFICJENT": "POWIAT WODZIS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Praca szyta na miar\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1595095.20", "WARTOSC": "1898545.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci us\u0142ug administr. istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod. w obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dz. nieruchomo\u015bciami \u015bwiadczonych w 8 miastach \u015brednich na \u015al\u0105sku, w okresie 24 m-cy realizacji.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 Miasta Chorz\u00f3w, Czelad\u017a, Miko\u0142\u00f3w, Pszczyna, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Tarnowskie G\u00f3ry, Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski i Zawiercie oraz 470 pracownik\u00f3w/czek tych JST i ich jednostek (375 K, 95 M) zajmuj\u0105cych si\u0119 podatkami i op\u0142atami lokalnymi oraz nieruchomo\u015bciami. Pracownicy/czki zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem szkoleniowym, doradczym, techniczno-wdro\u017ceniowych (wdro\u017cone narz\u0119dzia elektroniczne).G\u0142\u00f3wne zadania:- szkolenia specjalistyczne obejmuj\u0105ce tematyk\u0119 prawn\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z obszarem podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dz. nieruchomo\u015bciami, - szkolenia og\u00f3lne, w tym dotycz\u0105ce zagadnie\u0144 horyzontalnych, przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na popraw\u0119 obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w i \u0142atwiejszy dost\u0119p do informacji publ.; - elektronizacja i wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 podatkow\u0105 oraz zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami;Szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania projektu s\u0105 ukierunkowane zar\u00f3wno na zniwelowanie brak\u00f3w kompetencyjnych i zarz\u0105dczych, jak i sprz\u0119towych. Dzi\u0119ki planowanym szkoleniom specjalistycznym i og\u00f3lnym pracownicy b\u0119d\u0105 lepiej przygotowani do \u015bwiadczenia us\u0142ug na rzecz przedsi\u0119biorc\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w. Wdro\u017cenia i zakupy pozwol\u0105 na usprawnienie proces\u00f3w, kt\u00f3re dedykowane s\u0105 klientom.Rezultaty projektu - podniesienie kompetencji kadr urz\u0119d\u00f3w JST, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem kobiet w zakresie szkole\u0144 obejmuj\u0105cych wiedz\u0119 specjalistyczn\u0105 oraz zarz\u0105dcz\u0105, przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia dysproporcji pomi\u0119dzy odsetkiem kobiet zatrudnionych w urz\u0119dach JST i odsetkiem kobiet zajmuj\u0105cych stanowiska kierownicze w tych urz\u0119dach, a dzi\u0119ki temu przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia barier r\u00f3wno\u015bciowych w obszarze realizacji projektu. Projekt jest wra\u017cliwy na potrzeby os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - zar\u00f3wno na etapie rekrutacji, jak i realizacji zada\u0144. Projekt realizuje szczeg\u00f3\u0142owe cele PO WER.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Nowoczesne zarz\u0105dzanie us\u0142ugami dziedzinowymi w samorz\u0105dach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "337044.55", "WARTOSC": "396523.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Celem projektu jest \u0142agodzenie skutk\u00f3w bezrobocia poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 5 os\u00f3b bezrobotnych, biernych zawodowo/ nieaktywnych zawodowo, powy\u017cej 30 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet (w szczeg\u00f3lno\u015bci powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka), os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach m.in. z teren\u00f3w rewitalizowanych. Kompleksowa aktywizacja uczestnik\u00f3w projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conego celu i wska\u017anik\u00f3w projektu za\u0142o\u017conych w pkt. E. tj. 1) Liczby os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 3 K, 2M, 2) Liczby utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 3 K, 2 M. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.09.2017r. do 30.04.2019r. miejsce realizacji-obszar powiatu wodzis\u0142awskiego.", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIE\u015aLNIK\u00d3W I INNYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W W WODZIS\u0141AWIU \u015aL\u0104SKIM", "TYTUL": "Moja firma - m\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "136592.51", "WARTOSC": "160697.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedmiot projektu to upowszechnienie edukacji przedszkolnej na obszarach o niskim stopniu upowszechnienia w celu wyr\u00f3wnania deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nosprawno\u015bci dziecka poprzez utworzenie 11 nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci o specjalnych potrzebach kszta\u0142cenia wraz z realizacj\u0119 dodatkowej oferty w postaci specjalistycznych zaj\u0119\u0107 dodatkowych. Realizacja programu wsparcia stanowi\u0107 b\u0119dzie odpowied\u017a na zdiagnozowane potrzeby w zakresie wspomagania rozwoju dziecka ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Projekt skierowany jest do gr. doc. zamieszkuj\u0105cej w Wodzis\u0142awiu \u015al. i miejscowo\u015bciach o\u015bciennych. Wsparciem obj\u0119tych zostanie 11 dz.: 5 ch. i 6 dz. W ramach projektu dostosowane zostan\u0105 miejsca do pracy z dzie\u0107mi, w tym zaaran\u017cowana zostanie przestrze\u0144 do zaj\u0119\u0107 terapii integracji sensorycznej. Realizacja projektu obejmuje okres od VIII 2019 do VIII2020. Projekt realizowany b\u0119dzie w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim, powiat wodzis\u0142awski, woj. \u015bl\u0105skie.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNA SPECJALISTYCZNA PORADNIA PSYCHOLOGICZNO-PEDAGOGICZNA \"BURSZTYNEK\" DOROTA P\u0141ACZEK", "TYTUL": "\u201eOtwarci na \u015bwiat, otwarci na siebie\u201d \u2013 utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zaj\u0119cia terapeutyczne w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.81}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-20", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "133129.80", "WARTOSC": "271137.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt pn. \"Udzia\u0142 firmy Azis Mining Service Sp. z o.o. w Mi\u0119dzynarodowej Wystawie EXPO 2017 szans\u0105 na rozw\u00f3j potencja\u0142u eksportowego przedsi\u0119biorstwa oraz na wzrost rozpoznawalno\u015bci marki na arenie mi\u0119dzynarodowej\" polega\u0142 b\u0119dzie na realizacji dzia\u0142a\u0144 uj\u0119tych w harmonogramie rzeczowo-finansowym. Wnioskodawca planuje udzia\u0142 w targach Mining Week - Karaganda czerwiec 2017 oraz Mining World Central Asia - A\u0142maty wrzesie\u0144 2017, odbywaj\u0105cych si\u0119 podczas EXPO ASTANA 2017. Wnioskodawca we\u017amie r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w indywidualnej misji gospodarczej, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 podczas targ\u00f3w Mining Week w czerwcu oraz w Polsko-Kazachsta\u0144skim Forum Gospodarczym w Astanie we wrze\u015bniu 2017. Dla prawid\u0142owej i efektywnej realizacji projektu Wnioskodawca poniesie r\u00f3wnie\u017c koszt us\u0142ugi doradczej, kt\u00f3ra polega\u0107 b\u0119dzie na dzia\u0142aniach wspieraj\u0105cych internacjonalizacj\u0119 marki produktowej Wnioskodawcy na rynku kazachskim. Kroki podejmowane wobec popularyzacji przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy oraz jego produkt\u00f3w polega\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c na dystrybucji materia\u0142\u00f3w infomacyjno-promocyjnych przygotowanych na potrzeby realizacji projektu. Podczas wybranych imprez targowo-wystawienniczych oraz misji gospodarczej Wnioskodawca planuje przeprowadzi\u0107 cykl sprzeda\u017cowy w sk\u0142ad, kt\u00f3rego wchodz\u0105 mi\u0119dzy innymi rozmowy z potencjalnymi kontrahentami oraz spotkania biznesowe. Wszystkie wymienione dzia\u0142ania prowadzone na rzecz promocji i rozwoju marki Wnioskodawcy stanowi\u0105 og\u00f3lny zakres projektu, dzi\u0119ki kt\u00f3remu grono odbiorc\u00f3w firmy Azis Mining Service Sp. z o.o powi\u0119kszy si\u0119, natomiast marka stanie si\u0119 rozpoznawalna na rynku mi\u0119dzynarodowym.", "BENEFICJENT": "\"AZIS\" - MINING SERVICE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Udzia\u0142 firmy Azis Mining Service Sp. z o.o. w Mi\u0119dzynarodowej Wystawie EXPO 2017 szans\u0105 na rozw\u00f3j potencja\u0142u eksportowego przedsi\u0119biorstwa oraz na wzrost rozpoznawalno\u015bci marki na arenie mi\u0119dzynarodowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "115934.71", "WARTOSC": "136393.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na realne potrzeby wynikaj\u0105ce z diagnozy sytuacji zastanej w XII 2015 r w Publicznym Przedszkolu nr 19 z oddzia\u0142ami integracyjnymi w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim, W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 20 dzieci ,(9K/11M) z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, w ramach nowych dodatkowych zaj\u0119\u0107. W celu umo\u017cliwienia zdobycia 20 dzieciom umiej\u0119tno\u015bci na miar\u0119 ich mo\u017cliwo\u015bci, kszta\u0142towania w\u0142a\u015bciwych interakcji mi\u0119dzyosobowych, kszta\u0142towania postaw otwarto\u015bci, samoakceptacji i samodzielno\u015bci zostanie poszerzona oferta plac\u00f3wki o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce ich szanse edukacyjne dzi\u0119ki nabyciu nowych kompetencji niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi ze specjalnymi przez 15 nauczycieli (15K) zatrudnionych w przedszkolu. Dodatkowo dla potrzeb realizacji wsparcia dla dzieci, przedszkole zostanie wzbogacone o nowe pomoce dydaktyczne uspomagaj\u0105ce proces edukacyjny dzieci ze specjalnymi potrzebami.", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "U \u017ar\u00f3de\u0142 rozwoju dziecka - widz\u0119, s\u0142ysz\u0119, m\u00f3wi\u0119, skacz\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-24", "DATA_START": "2018-01-24", "DOFINANSOWANIE": "107015.00", "WARTOSC": "154857.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 PRZEDMIOT I ZAKRES PROJEKTU Projekt polega na opracowaniu innowacyjnej przecinarki tarczowej. Opracowanie dokumentacji nowej generacji maszyny zostanie zlecone jednostce naukowej- Wydzia\u0142 Mechaniczny i Technologiczny Politechniki \u015al\u0105skiej. Realizacja us\u0142ugi planowana jest w ramach 4 odr\u0119bnych zada\u0144: Zadanie 1. Przeprowadzenie analizy ryzyka zwi\u0105zanego z dzia\u0142aniem maszyny na gruncie Dyrektywy Maszynowej i norm bezpiecze\u0144stwa, w tym badania preferencji i oczekiwa\u0144 min. 3 u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych. Zadanie 2. Opracowanie dokumentacji konstrukcyjnej ulepszonej przecinarki Zadanie 3. Opracowanie dokumentacji technologicznej monta\u017cu maszyny oraz optymalizacja pod k\u0105tem bezpiecze\u0144stwa Zadanie 4. Opracowanie modelu 3D maszyny i przeprowadzenie bada\u0144 symulacyjnych REZULTATY PROJEKTU Opracowanie nowej generacji przecinarki przyczyni si\u0119 do osi\u0105gniecia okre\u015blonych rezultat\u00f3w: 1.Liczba wprowadzonych innowacji produktowych (1 szt.) W wyniku wdro\u017cenia oferta firmy zostanie rozszerzona o innowacj\u0119 w skali kraju: automatyczn\u0105 przecinark\u0119 tarczow\u0105. 2.Liczba wprowadzonych innowacji (1 szt.) INNOWACJA PRODUKTOWA \u2013 nowej generacji przecinarka tarczowa.", "BENEFICJENT": "\u201eSYSTEM - BAROSZ GWIMET\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie przecinarki tarczowej nowej generacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "96930.81", "WARTOSC": "114036.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na realne potrzeby wynikaj\u0105ce z diagnozy sytuacji zastanej w V 2019 r w Publicznym Przedszkolu nr 19 z oddzia\u0142ami integracyjnymi w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim, W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 15 dzieci ,(6K/9M) z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, w ramach nowych dodatkowych zaj\u0119\u0107. W celu umo\u017cliwienia zdobycia 15 dzieciom umiej\u0119tno\u015bci na miar\u0119 ich mo\u017cliwo\u015bci, kszta\u0142towania w\u0142a\u015bciwych interakcji mi\u0119dzyosobowych, kszta\u0142towania postaw otwarto\u015bci, samoakceptacji i samodzielno\u015bci zostanie poszerzona oferta plac\u00f3wki o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce ich szanse edukacyjne dzi\u0119ki nabyciu nowych kompetencji niezb\u0119dnych do pracy z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami przez 15 nauczycieli (15K) zatrudnionych w przedszkolu. Dodatkowo dla potrzeb realizacji wsparcia dla dzieci, przedszkole zostanie wzbogacone o nowe pomoce dydaktyczne wspomagaj\u0105ce proces.edukacyjny dzieci ze specjalnymi potrzebami.", "BENEFICJENT": "MIASTO WODZIS\u0141AW \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "U \u017ar\u00f3de\u0142 rozwoju dziecka - edycja 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "85960.56", "WARTOSC": "151045.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.1.PRZEDMIOT PROJEKTU Ultralekkie podstawy polimerobetonowe s\u0142u\u017c\u0105ce do mocowania kompozytowych s\u0142up\u00f3w \u015brednich (SN) i niskich napi\u0119\u0107 (nN) w gruncie. 2. ZAKRES PROJEKTU Przeprowadzenie prac badawczych nad: a) Now\u0105 mieszank\u0105 polimerobetonow\u0105 wykorzystuj\u0105c\u0105 odpady kompozytowe i py\u0142y dymnicowe, w tym: - opracowanie sk\u0142adu mieszanki, proporcji sk\u0142adnik\u00f3w - wykonanie bada\u0144 wytrzyma\u0142o\u015bciowych dla opracowanej mieszanki - wykonanie bada\u0144 na odporno\u015b\u0107 UV, s\u00f3l, starzeniow\u0105, chemiczn\u0105 oraz przemarzanie, wch\u0142anianie wody b) Now\u0105 konstrukcj\u0105 p\u0142yt ustojowych dla potrzeb posadowienia s\u0142up\u00f3w energetycznych poprzez: - opracowanie technologii monta\u017cu p\u0142yt w gruncie - obliczenia wytrzyma\u0142o\u015bciowe zaprojektowanych p\u0142yt, przystosowanych do obci\u0105\u017ce\u0144 generowanych przez s\u0142upy energetyczne - przeprowadzenie bada\u0144 wytrzyma\u0142o\u015bciowych ca\u0142ego uk\u0142adu - wykonanie bada\u0144 na odporno\u015b\u0107 UV, s\u00f3l, starzeniow\u0105, chemiczn\u0105 oraz przemarzanie, wch\u0142anianie wody 3. REZULATY PROJEKTU Konstrukcja polimerobetonowa, w kt\u00f3rej dzi\u0119ki zastosowaniu surowc\u00f3w odpadowych, jak resztki produkcji kompozytowych czy py\u0142\u00f3w dymnicowych (odpad energetyczny), zmniejszeniu ulegnie wykorzystanie drogich surowc\u00f3w, jak \u017cywica i kruszywo (zmiana z 50% masy mieszanki do 20-30%) 4. INNOWACJA PRODUKTOWA Efektem prac b\u0119dzie podstawa polimerobetonowa, kt\u00f3ra w stosunku do obecnie stosowanych na rynku podstaw betonowych, stalowych czy \u017celiwnych b\u0119dzie si\u0119 charakteryzowa\u0107 nast\u0119puj\u0105cymi przewagami: - Cena: koszt wytworzenia poni\u017cej 2,0 EUR/dm3, ni\u017cszy od innych rodzaj\u00f3w podstaw, w tym tradycyjnej polimerobetonowej (2,56 EUR/dm3), stalowej (5,11 EUR/dm3) i \u017celiwnej (7,67 EUR/dm3), strunobetonowej (3,52 EUR/dm3), - Ni\u017csze koszty trans", "BENEFICJENT": "ENERGY COMPOSITES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie ultralekkich podstaw polimerobetonowych do monta\u017cu elektroenergetycznych s\u0142up\u00f3w kompozytowych \u015brednich (SN) i niskich napi\u0119\u0107 (nN)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.76}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "67510.81", "WARTOSC": "154460.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Niniejszy projekt dotyczy udzia\u0142u Wnioskodawcy w mi\u0119dzynarodowych targach skupiaj\u0105cych si\u0119 wok\u00f3\u0142 bran\u017cy os\u0301wietleniowej i telekomunikacyjnej oraz promocja polskich produkt\u00f3w na rynkach zagranicznych. Promowane produkty to s\u0142upy kompozytowe oferuj\u0105ce opr\u00f3cz standardowej funkcji jaka\u0328 jest os\u0301wietlenie, szereg dodatkowych opcji takich jak funkcja \u0142adowania telefon\u00f3w, \u0142adowania pojazd\u00f3w elektrycznych, wyposa\u017cenie s\u0142upa w nadajniki dz\u0301wie\u0328kowe, s\u0301wietlne systemy ostrzegawcze a tak\u017ce czujniki ruchu. Udzia\u0142 w targach umo\u017cliwia ekspansje\u0328 na rynki zagraniczne i promocje\u0328 innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144, kto\u0301re wyro\u0301z\u0307niaja\u0328 si\u0119 na tle innych ze wzgl\u0119du na liczne zalety. Natomiast us\u0142uga doradcza ma pom\u00f3c Wnioskodawcy w zbadaniu rynku pod k\u0105tem ewentualnych wymaga\u0144 i regulacji dot. bran\u017cy w kt\u00f3rej dzia\u0142a Wnioskodawca a tak\u017ce pom\u00f3c w zbudowaniu sieci dystrybucji na danym rynku poprzez przygotowanie odpowiednich dokument\u00f3w oraz instrukcji niezb\u0119dnych do sprzeda\u017cy produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ALUMAST SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "ZAPROJEKTUJ Z NAMI BEZPIECZNY I NOWOCZESNY \u015aWIAT - Internacjonalizacja innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 na bazie s\u0142up\u00f3w kompozytowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "49591.95", "WARTOSC": "49591.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ENERGY COMPOSITES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Energy Composites Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "236475.00", "WARTOSC": "828405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest optymalizacja i automatyzacja zarz\u0105dczych, operacyjnych oraz pomocniczych proces\u00f3w biznesowych przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technologii informacyjno \u2013 komunikacyjnych w tych procesach, co doprowadzi do innowacyjno\u015bci procesowej, organizacyjnej oraz marketingowej u Wnioskodawcy. Aktualnie Wnioskodawca wykorzystuje TIK w niewielkim zakresie (w por\u00f3wnaniu do konkurencji), co przek\u0142ada si\u0119 na niewykorzystywanie swojego pe\u0142nego potencja\u0142u rozwojowego oraz coraz wi\u0119ksze trudno\u015bci z konkurowaniem na rynku. Projekt b\u0119dzie wpisywa\u0142 si\u0119 w model B2B Business to Business, B2C Business to Consumer, B2E Business to Employee. Zakres prac: 1.Analiza przedwdro\u017ceniowa, 2. Zakup i wdro\u017cenie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych.", "BENEFICJENT": "EMET - IMPEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Modernizacja podstawowych proces\u00f3w biznesowych Wnioskodawcy dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnych technologii informacyjno-komunikacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-19", "DOFINANSOWANIE": "94805.00", "WARTOSC": "233835.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "W ramach Projektu Wnioskodawca planuje wdro\u017cenie kompleksowej i innowacyjnej technologii informacyjno \u2013 komunikacyjnej w przedsi\u0119biorstwie handlowo produkcyjno us\u0142ugowym w bran\u017cy medycznej. Zostan\u0105 zakupione: - Zintegrowany system ERP do kompleksowego zarz\u0105dzania firm\u0105 wraz z wdro\u017ceniem. - Serwery z oprogramowaniem oraz sprz\u0119t komputerowy wraz z oprogramowaniem do monitorowania stanu serwerowni i do obs\u0142ugi wewn\u0119trznej sieci, - Rozproszony system RCP do rejestracji czasu pracy - Zautomatyzowana platforma sprzeda\u017cowa \u015bci\u015ble zintegrowanej z systemem ERP - Kolektor danych - Terminal dzia\u0142aj\u0105cy poprzez WiFI wraz z baz\u0105 \u0142aduj\u0105c\u0105 - Skanery dost\u0119powe do system w wersji dupleks.", "BENEFICJENT": "RELAX-MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Tworzenie przewagi konkurencyjnej poprzez wdro\u017cenie technologii informacyjno komunikacyjnych w postaci zintegrowanego systemu optymalizacji i automatyzacji oraz zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci proces\u00f3w biznesowych firmy z Rybnika.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}], "children": [{"name": "Rodzina", "value": 1165.3039816358882, "v": "56,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.88, "v_pc": "1165,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 707.2466108743542, "v": "34,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.69}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 308.5080631214872, "v": "14,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 109.64538364935251, "v": "5,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.4}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 21.54063656764046, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.84}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 13.153379449488398, "v": "638,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.12}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 2.637267823688057, "v": "128,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.480290284726083, "v": "120,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.09234986515142157, "v": "4,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 263.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1153.0497424495086, "v": "56,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.62, "v_pc": "1153,05 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "41.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 717.0589006238031, "v": "34,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 238.27921684886667, "v": "11,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.66}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 68.49799580013588, "v": "3,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.94}, {"name": "Gimnazja", "value": 50.1666151977436, "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.35}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 33.50188582134108, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.167631400160584, "v": "785,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 11.662672266485496, "v": "566,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 7.052316307413583, "v": "342,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.400641920408457, "v": "310,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.0270059498075064, "v": "147,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.8231089288287733, "v": "39,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}, {"name": "Szkolenie i doskonalenie kadr", "value": 0.4117513845140304, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 499.1677473081753, "v": "24,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.65, "v_pc": "499,17 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "7.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 204.3666382558211, "v": "9,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.94}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 79.45272641179257, "v": "3,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.91}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 57.55172462067404, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.52}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 53.08176064892019, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.63}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 47.387814217775315, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46.323703497828014, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 162.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.28}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 9.289992794350772, "v": "451,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.86}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.992845202066992, "v": "48,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.19}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.7205416589463283, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 454.6984003458712, "v": "22,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.7, "v_pc": "454,70 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "22.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 348.6073458505754, "v": "16,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.66}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 68.82405801577008, "v": "3,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13.616273444094455, "v": "661,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.21126345912338, "v": "495,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.24}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 7.718198381817059, "v": "374,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5.721261194490767, "v": "277,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 421.1849078706278, "v": "20,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.99, "v_pc": "421,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "62.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 156.6234704465444, "v": "7,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.18}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 115.40546455849956, "v": "5,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 90.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.4}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 106.95347703456653, "v": "5,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.39}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 38.85989809153234, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 1021.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.22}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 3.342597739484899, "v": "162,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 1000.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 390.1441819529368, "v": "18,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.33, "v_pc": "390,14 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "87.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "124.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 386.742636444115, "v": "18,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.401545508821773, "v": "165,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 179.17150227492638, "v": "8,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82, "v_pc": "179,17 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "53.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 61.15972783233484, "v": "2,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.13}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 33.371870380664156, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.62}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 30.634220863442653, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.590762357688426, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 285.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.16}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 14.658181911761679, "v": "711,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.18}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8.877756984332859, "v": "431,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.95}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 3.4311747267000188, "v": "166,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.91}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2.1403790171494452, "v": "103,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.3074282008523253, "v": "63,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 178.1546943775348, "v": "8,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.8, "v_pc": "178,15 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "29.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 80.92112305190126, "v": "3,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.42}, {"name": "Biblioteki", "value": 43.559714244539144, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41.39234265950219, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 525.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.23}, {"name": "Muzea", "value": 12.281514421592243, "v": "596,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.89}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 122.35856772280897, "v": "5,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.61, "v_pc": "122,36 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "21.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 97.4236691165874, "v": "4,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 79.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24.934898606221566, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.37}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 35.547006979185966, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75, "v_pc": "35,55 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "34.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 35.547006979185966, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 32.9736985568114, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7, "v_pc": "32,97 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "71.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24.42945195890721, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.08}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 6.9077471022996315, "v": "335,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.94}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.6999773536738517, "v": "34,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5247707574166719, "v": "25,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.59}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 0.4117513845140304, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.24}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 22.11912029316699, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47, "v_pc": "22,12 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "86.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "61.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13.76089370638009, "v": "668,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.21}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 7.3608389434459465, "v": "357,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.27}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.7703067547814629, "v": "37,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.48}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.22708088855948777, "v": "11,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15.079158791921442, "v": "732,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "15,08 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "70.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5.675825458588104, "v": "275,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.64}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 4.677726720606098, "v": "227,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.02}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 3.0881353838552283, "v": "150,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 20.47}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1.0522489860622157, "v": "51,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.97}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.5852222428097914, "v": "28,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.88}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5.711784118749098, "v": "277,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "5,71 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "23.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.795073600559982, "v": "135,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.93}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.7046035863545588, "v": "131,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.35}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.20181314722170748, "v": "9,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.53}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.01029378461285076, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5.060025116834456, "v": "245,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,06 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "89.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "66.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 3.4593459329256993, "v": "168,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.36}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.6006791839087557, "v": "77,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.63}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2.3903224013340747, "v": "116,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 303.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,39 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "96.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "81.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.3903224013340747, "v": "116,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 303.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1.2434115660963911, "v": "60,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,24 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.0658849566631667, "v": "51,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.72}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.1775266094332242, "v": "8,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.27}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.006176270767710456, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "92.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.006176270767710456, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}