{"gmina": "Marklowice", "typ_gminy": "gmina wiejska Marklowice", "kod_gus": "012414915082", "kod_gus_podregionu": "012414900000", "eurostat": "PL227", "ludnosc": 5403, "budzet": {"dochody": "33,41 mln z\u0142", "wydatki": "29,16 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 13.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 24644520.59999999, "dane1": 23207211.74, "dane2": 23207211.74, "dane3": 1437308.859999992}, {"label": "2017", "dane0": 25007589.44999999, "dane1": 22256240.140000004, "dane2": 22256240.140000004, "dane3": 2751349.3099999875}, {"label": "2018", "dane0": 27658382.79, "dane1": 33607415.510000005, "dane2": 27658382.79, "dane4": 5949032.720000006}, {"label": "2019", "dane0": 29355927.210000005, "dane1": 30589596.57999999, "dane2": 29355927.210000005, "dane4": 1233669.3699999861}, {"label": "2020", "dane0": 33413139.399999995, "dane1": 29161034.410000008, "dane2": 29161034.410000008, "dane3": 4252104.989999987}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6125771.859999999, "dane1": 8821507.019999998}, {"label": "2017", "dane0": 6050430.75, "dane1": 8129486.730000002}, {"label": "2018", "dane0": 6204991.169999999, "dane1": 8306915.02}, {"label": "2019", "dane0": 6310732.92, "dane1": 8824211.730000004}, {"label": "2020", "dane0": 6077064.79, "dane1": 8908790.340000004}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,21 mln z\u0142", "wydatki": "1,72 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 111.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 34.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.437308859999992}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.437308859999992}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.7513493099999873}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.7513493099999873}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.949032720000006}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.949032720000006}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.233669369999986}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.233669369999986}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 4.252104989999987}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 4.252104989999987}], "dochod_ue": "451,42 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "5,04 mln z\u0142", "gmina_pc": "932.2 z\u0142", "powiat": "1,63 mln z\u0142", "powiat_pc": "302.0 z\u0142", "wojewodztwo": "8,27 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "108,94 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 6077064.79, "wydatki": 8908790.340000004}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2015-03-02", "DOFINANSOWANIE": "56329350.60", "WARTOSC": "108299352.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Projekt realizowany na obszarze aglomeracji Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski o wielko\u015bci 94 334 RLM. Projekt polega na modernizacji oczyszczalni \u015bciek\u00f3w Karkoszka II, budowie 70,5 km kanalizacji sanitarnej, przebudowie ok. 20,0 km sieci wodoci\u0105gowej. Modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w b\u0119dzie polega\u0107 na instalacji urz\u0105dze\u0144 do usuwania odor\u00f3w, poprawie efektywno\u015bci energetycznej systemu napowietrzania (dmuchaw) kom\u00f3r nitryfikacji, doposa\u017ceniu oczyszczalni w dodatkowy agregat kogeneracyjny. W wyniku realizacji projektu po\u0142\u0105czenie z sieci\u0105 kanalizacyjn\u0105 uzyska 7 670 RLM, w tym 5 740 Mk i 1 930 RLM pochodz\u0105cych z obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki \u015bciekowej na terenie aglomeracji Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 491.66}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2015-10-20", "DOFINANSOWANIE": "842882.63", "WARTOSC": "992626.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice", "OPIS": "Projekt polega na wymianie 530 szt. opraw o\u015bwietleniowych w gminie Marklowice na energooszcz\u0119dne typu LED. Wymianie podlega\u0107 b\u0119d\u0105 istniej\u0105ce oprawy sodowe o mocy 70 W w ilo\u015bci 261 szt. i istniej\u0105ce oprawy sodowe o mocy 100 W w ilo\u015bci 269 szt. kt\u00f3re s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 Gminy Marklowice. Zast\u0105pione zostan\u0105 oprawami typu LED o mocy 49 W w ilo\u015bci 261 szt. i o mocy 73 W w ilo\u015bci 269 szt. Projekt realizowany jest w celu ograniczenia energoch\u0142onno\u015bci o\u015bwietlenia ulicznego, a tym samym w celu redukcji emisji CO2 do atmosfery.", "BENEFICJENT": "GMINA MARKLOWICE", "TYTUL": "Wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a o\u015bwietlenia ulicznego na energooszcz\u0119dne typu LED na terenie Gminy Marklowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 156.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-06", "DOFINANSOWANIE": "807708.37", "WARTOSC": "1181271.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice", "OPIS": "Projekt polega na rozbi\u00f3rce i unieszkodliwieniu pokry\u0107 dachowych zawieraj\u0105cych azbest na terenie 50 posesji na obszarze gminy Marklowice i na 65 obiektach. S\u0105 to zar\u00f3wno budynki mieszkalne jak i gospodarcze. Rozebrane pokrycia dachowe zostan\u0105 zast\u0105pione nowymi pokryciami z blachodach\u00f3wki. W wyniku realizacji projektu unieszkodliwionych zostanie 6268 m2 pokry\u0107 dachowych zawieraj\u0105cych azbest. Realizacja projektu pozwoli na kompleksowe oczyszczenie gminy Marklowice z wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest.", "BENEFICJENT": "GMINA MARKLOWICE", "TYTUL": "Kompleksowe unieszkodliwienie odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z budynk\u00f3w jednorodzinnych i gospodarczych na terenie gminy Marklowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "240016.79", "WARTOSC": "282372.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice", "OPIS": "Do wysokiej jako\u015bci edukacji niezb\u0119dne s\u0105 3 elementy:odpowiednie zaplecze dydaktyczne,kompetentni nauczyciele i zmotywowani uczniowie.Projekt realizowany od 01.01.2018 do 30.06.2019 dla 180 uczni\u00f3w,86 dziew.SP1 w Marklowicach,na bazie tych 3 element\u00f3w wspartych w projekcie,kszta\u0142tuje ich kompetencje kluczowe w oparciu indywidualnie realizowane,interdyscyplinarne projekty z elementami eksperyment\u00f3w.Postaw\u0119 do kszta\u0142cenia kompetencji tworz\u0105 warsztaty Laboratorium kreatywnego ucznia, kt\u00f3rymi obj\u0119ci sa wszyscy uczniowie uczestnicz\u0105cy w projekcie.Zapewnia tak\u017ce wsparcie uczniom ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w procesie indywidualizacji poprzez wdra\u017cany kompleksowy program wspomagaj\u0105cy szko\u0142\u0119 w tym zakresie.W uzupe\u0142nieniu wsparcia zaplanowanego na rzecz uczni\u00f3w projekt podnosi kompetencje 18 nauczycieli/14K w zakresie nauczania przez projekty i indywidualizacji oraz tworzy warunki do realizacji eksperyment\u00f3w dzi\u0119ki nowoczesnej pracowni matematycznej dostosowanej do potrzeb ON.", "BENEFICJENT": "GMINA MARKLOWICE", "TYTUL": "Planuj - eksperymentuj - dzia\u0142aj!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.42}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-05-31", "DOFINANSOWANIE": "16837250.97", "WARTOSC": "27580390.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: N\u0119dza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru rybnickiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 9 548 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 41 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 23, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 456 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU RYBNICKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "10273850.00", "WARTOSC": "21728912.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada monta\u017c instalacji OZE w budynkach mieszkalnych na terenie 10 gmin Subregionu Zachodniego, obejmuj\u0105cych ponad 72% populacji Subregionu, gdzie zanieczyszczenie powietrza nale\u017cy do najwi\u0119kszych w Polsce. \u0141\u0105cznie, w 1214 obiektach wykonane zostanie 1468 instalacji OZE, obejmuj\u0105cych zar\u00f3wno produkcj\u0119 energii cieplnej na potrzeby c.o. i c.w.u., jak i produkcj\u0119 energii elektrycznej. Projekt realizowany jest w formule grantowej, gdzie dofinansowaniem obj\u0119te zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce technologie: - instalacje fotowoltaiczne, - pompy ciep\u0142a do c.w.u., - kot\u0142y na pelet z biomasy. W konsekwencji, analizowany projekt realizuje kluczowe cele RPO, polityki regionalnej i krajowej w zakresie ochrony powietrza - pocz\u0105wszy od podniesienia poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej, rozw\u00f3j energetyki prosumenckiej, a sko\u0144czywszy na ograniczaniu emisji zanieczyszcze\u0144 (g\u0142\u00f3wnie py\u0142owych) z instalacji grzewczych sektora komunalno-bytowego.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN I POWIAT\u00d3W SUBREGIONU ZACHODNIEGO WOJEW\u00d3DZTWA \u015aL\u0104SKIEGO Z SIEDZIB\u0104 W RYBNIKU", "TYTUL": "\"\u0141\u0105czymy z energi\u0105\" \u2013 monta\u017c instalacji OZE dla budynk\u00f3w mieszkalnych na terenie Subregionu Zachodniego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-23", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1503231.90", "WARTOSC": "1957368.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "28 mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 156 Nauczycieli(dalej N) (156K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 2215 uczni\u00f3w/nic klas1-3 35 SzP w 11 gminach wiejskich/miejskowiejskich w PODREG.49\u2013RYBNICKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do 30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie rybnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "625052.60", "WARTOSC": "735356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie os\u00f3b wykluczonych i ich \u015brodowiska lokalnego w wymiarze spo\u0142ecznym i zatrudnieniowym. Grupy obj\u0119te wsparciem osoby niepe\u0142nosprawne, rodziny z osobami niepe\u0142nosprawnymi, osoby b\u0119d\u0105ce i opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 zastepcz\u0105, a tak\u017ce m\u0142odzie\u017c, kt\u00f3ra popad\u0142a w konflikty z prawem. Uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci indywidualnymi programami usamodzielnienia i zdobywania kwalifikacji. Przejd\u0105 przez program aktywno\u015bci lokalnej, realizacji w\u0142asnych pomys\u0142\u00f3w i inicjatyw, szkolenia ( w tym zawodowe i przybli\u017caj\u0105ce do rynku pracy), a tak\u017ce sta\u017ce i zatrudnienie na otwartym rynku pracy. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie realizowana na terenie Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Morawskie Wrota.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH", "TYTUL": "Otw\u00f3rz WROTA swoich mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-29", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1413774.85", "WARTOSC": "1663264.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j i wzrost dost\u0119pno\u015bci do zintegrowanej us\u0142ugi opieku\u0144czej \u015bwiadczonej w miejscu zamieszkania wspartej systemem teleopieki oraz do us\u0142ugi w formie dziennego domu pomocy.Projekt skierowany jest do 81 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym(do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia,niepe\u0142nosprawnych,niesamodzielnych)pozostaj\u0105cych w domu oraz niekorzystaj\u0105cych z form opieki sta\u0142ej lub czasowej z terenu powiatu wodzis\u0142awskiego w okresie 01.04.2019r.\u201331.10.2021r.G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania to:organizacja i dzia\u0142anie zintegrowanego systemu pomocy \u015brod.wsparte systemem teleopieki dla 36 os.niesamodzielnych w miejscu zamieszkania, organizacja Dziennego Dom Pomocy docelowo dla 45 os. z terenu powiatu wodzis\u0142awskiego. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015br.:29 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. po zako\u0144czeniu projektu.Wska\u017anik produktu: 81 os.wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie.", "BENEFICJENT": "POWIAT WODZIS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Pokonajmy samotno\u015b\u0107 - Cieszmy si\u0119 \u017cyciem!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "381971.39", "WARTOSC": "449378.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany od X 2019 do II 2021. Jego celem jest zwi\u0119kszenie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 39 os\u00f3b (20 K i 19 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. z obszaru LGD Morawskie Wrota. Dzia\u0142ania projektu to utworzenie i \u015bwiadczenie us\u0142ug w mieszkaniach treningowych na terenie LGD, celem zwi\u0119kszenia samodzielno\u015bci i zaradno\u015bci \u017cyciowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz utworzenie nowych miejsc w \u015bwietlicy profilaktyczno-wychowawczej w Gminie God\u00f3w, celem zapewnienia us\u0142ug dziennej opieki dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Grupy docelowe to osoby niepe\u0142nosp. intelektualnie (z umiarkowanym lub znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci) w tym z niepe\u0142nosp. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz dzieci i m\u0142odzie\u017c z rodzin dysfunkcyjnych i prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci wychowawcze oraz do\u015bwiadczaj\u0105ce problem\u00f3w takich, jak alkoholizm, przemoc itp. W ramach projektu powstanie \u0142\u0105cznie nowe miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych obejmuj\u0105ce 15 miejsc w \u015bwietlicy oraz 6 miejsc w mieszkaniu wspomaganym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRZY DZIUPLI", "TYTUL": "Nasz nowy dom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "246806.85", "WARTOSC": "290361.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Celem projektu jest wyposa\u017cenie w niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i umiej\u0119tno\u015bci 20 (12K/8M) uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 30 r.\u017c, zamieszkuj\u0105cych teren LGD Morawskie Wrota w woj. \u015bl\u0105skim,bezrobotnych i biernych zawodowo, w okresie 01.03.2018-30.04.2019 w celu poprawy ich sytuacji na rynku pracy i uzyskania zatrudnienia. GD proj. b\u0119dzie 20 os. (12K/8M) w wieku pow. 30 r.\u017c, zamieszk. LGD Morawskie Wrota, nale\u017c\u0105ce do min. jednej z grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrud. sytuacji na rynku pr. w tym: Dzia\u0142ania kt\u00f3rymi zostan\u0105 obj\u0119ci uczestnicy: 1. Diagnoza i oprac. IPD 2. Po\u015brednictwo, poradnictwo zaw. 3. Wsparcie psychologiczne, APZ 3. Szkolenia zaw. 4. Dzia\u0142ania aktywizacyjne (szkolenia mi\u0119kkie) 5. Sta\u017ce Projekt gwarantuje osi\u0105gn. m.in. wska\u017an. zatrudn.: - os. niepe\u0142nosprawnych min. 33% - kobiet min. 39% - os. o niskich kwalifikacjach min. 38% - dla os. d\u0142ugotrwale bezrob. min. 30% - dla os.w w. 50 lat i wi\u0119cej min. 33% - dla ucz. nie kwalifik do \u017cadnej z grup min. 43%", "BENEFICJENT": "FIRMA SZKOLENIOWA \"MG-EDU\" MA\u0141GORZATA GAJDA", "TYTUL": "\"Wrota\" do pracy. Wsparcie os\u00f3b bez zatrudnienia z terenu LGD Morawskie Wrota", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "185507.40", "WARTOSC": "218244.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Celem projektu jest wyposa\u017cenie w niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i umiej\u0119tno\u015bci 15 (10K/5M) uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 30 r.\u017c, zamieszkuj\u0105cych teren LGD Morawskie Wrota w woj. \u015bl\u0105skim,bezrobotnych i biernych zawodowo, w okresie 01.03.2019-30.04.2020 w celu poprawy ich sytuacji na rynku pracy i uzyskania zatrudnienia. GD proj. b\u0119dzie 15 os. (10K/5M) w wieku pow. 30 r.\u017c, zamieszk. LGD Morawskie Wrota, nale\u017c\u0105ce do min. jednej z grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrud. sytuacji na rynku pr. w tym: Dzia\u0142ania kt\u00f3rymi zostan\u0105 obj\u0119ci uczestnicy: 1. Diagnoza i oprac. IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie psychologiczne, APZ 4 Szkolenia zaw.. certyf i IT 4. Dzia\u0142ania aktywizacyjne 5. Sta\u017ce Projekt gwarantuje osi\u0105gn. m.in. wska\u017an. zatrudn.: dla os. w najtrudniejszej sytuacji, w tym w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b z niskimi kwalif.do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie 44% - dla pozosta\u0142ych uczestnik\u00f3w 56%", "BENEFICJENT": "FIRMA SZKOLENIOWA \"MG-EDU\" MA\u0141GORZATA GAJDA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j = praca. Wsparcie os\u00f3b niepracuj\u0105cych z LGD Morawskie Wrota", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1631908.04}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 936193.24}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 735420.98}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 416125.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 242718.24000000005}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 241137.43999999997}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 232887.27999999997}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 208596.97}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 172084.38999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 159592.80000000002}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 119356.12000000001}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 66463.93000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 65446.350000000006}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 52962.430000000015}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 52341.28}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 50382.56}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 45299.659999999996}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 44486.270000000004}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 43030.04}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 39794.119999999995}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 34874.060000000005}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33329.07}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 29050.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 25346.21}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 19469.91}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 17519.42}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 14247.8}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 13347.53}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 11952.57}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11783.529999999999}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 9933.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7472.969999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6950.670000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5274.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4441.469999999999}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4259.73}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3322.4}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3028.78}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3023.15}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 3000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2561.5}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2329.81}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2045.48}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1300.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 728.04}, {"name": "Cmentarze", "value": 690.46}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 400.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 369.99}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 355.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 217.04}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 651627.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 289271.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 127485.22}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 104465.08}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 57845.4}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 49743.24}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 36160.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 28268.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4400.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 503068.88}, {"name": "Biblioteki", "value": 196102.34}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 139700.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 50200.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 15000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4674414.33}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2621364.0799999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 1645071.03}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 1197394.4}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 490202.77}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 363783.05}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 292626.78}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 231460.31}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 208570.41}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 172137.64}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 101091.68000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 84488.63}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 57027.20000000001}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 49052.47}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 47840.35999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13395.74}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6620.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 5600.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5330.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3232.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1750.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 653.95}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6248909.85}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1147788.28}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 357836.23}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 222506.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 220598.58}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 157993.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 70975.48}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 47327.46}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 26800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 26782.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 24419.18}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 17417.9}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 14340.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13904.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6173.16}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5700.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2774.95}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2554.67}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1872.16}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 246.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 98915.38999999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8521.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 12495.6}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14601.49}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 2000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2160184.6100000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1374336.3399999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1013835.2599999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 423598.46}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 271760.60000000003}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 174414.19999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 101671.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 73523.19}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 65446.350000000006}, {"name": "Rodzina", "value": 49361.37000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 48591.54}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 31623.43}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 26623.86}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 17519.42}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13347.53}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1073631.77}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 127485.22}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 57845.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 49743.24}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 36160.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 503068.88}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 246302.34}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 139700.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7124680.22}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2929136.5999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1281883.03}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 363783.05}, {"name": "Rodzina", "value": 277005.2}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 237060.31}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51052.47}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6620.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3232.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 653.95}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 7617296.71}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 382255.41}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 296256.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 184206.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 107082.03}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26800.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 25776.16}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 246.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 1500.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 98915.38999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8521.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 12495.6}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14601.49}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8908790.340000004, "v": "8,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.55, "v_pc": "1648,86 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "20.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5745858.659999999, "v": "5,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 1958764.7499999998, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.98}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 734115.16, "v": "734,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.24}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 211892.81, "v": "211,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 115339.48000000001, "v": "115,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 52341.28, "v": "52,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 50382.56, "v": "50,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 29050.14, "v": "29,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11045.5, "v": "11,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.12}]}, {"name": "Rodzina", "value": 7943663.280000001, "v": "7,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.24, "v_pc": "1470,23 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "6.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6302024.33, "v": "6,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.33}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1354799.9800000004, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 284576.44999999995, "v": "284,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.58}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2045.48, "v": "2,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 217.04, "v": "0,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4897954.820000001, "v": "4,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.79, "v_pc": "906,53 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "52.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1716396.67, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 111.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.04}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 1445634.7800000003, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.51}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1012492.2, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 405837.05, "v": "405,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 242.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.28}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 261155.27999999997, "v": "261,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.33}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 44486.270000000004, "v": "44,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 11952.57, "v": "11,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4173359.0199999996, "v": "4,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.31, "v_pc": "772,42 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "29.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3599890.4799999995, "v": "3,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.25}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 343626.44000000006, "v": "343,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.23}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 158721.03999999998, "v": "158,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.8}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 27096.21, "v": "27,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 15326.0, "v": "15,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14948.11, "v": "14,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.35}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 13750.74, "v": "13,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 805622.25, "v": "805,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.76, "v_pc": "149,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 503068.88, "v": "503,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.44}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 299569.61, "v": "299,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.18}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 2983.76, "v": "2,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 742625.6800000004, "v": "742,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.54, "v_pc": "137,45 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "66.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 418745.4799999999, "v": "418,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.38}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 208596.97, "v": "208,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.08}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 47327.46, "v": "47,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.37}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 28082.0, "v": "28,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 17417.9, "v": "17,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.34}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 11000.0, "v": "11,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4441.469999999999, "v": "4,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4259.73, "v": "4,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2554.67, "v": "2,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 200.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 616273.7, "v": "616,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11, "v_pc": "114,06 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "23.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 465868.73, "v": "465,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 75.59}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 150404.97, "v": "150,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.4}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 294459.8999999999, "v": "294,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0, "v_pc": "54,50 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "66.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 257147.83999999997, "v": "257,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.32}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 25069.91, "v": "25,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.51}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.39}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1872.16, "v": "1,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 277.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 369.99, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 263821.76, "v": "263,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9, "v_pc": "48,83 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "79.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 196102.34, "v": "196,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.33}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 67719.42, "v": "67,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.66}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 159517.12, "v": "159,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "29,52 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "70.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 124309.33000000002, "v": "124,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 204.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32184.64, "v": "32,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.17}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3023.15, "v": "3,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 91200.0, "v": "91,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "16,88 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "140.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "101.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 89200.0, "v": "89,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.8}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 80211.54000000001, "v": "80,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "14,85 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "90.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 49650.04, "v": "49,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.89}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 18000.0, "v": "18,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.97}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2561.5, "v": "2,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.19}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.49}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 73769.19, "v": "73,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25, "v_pc": "13,65 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "90.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 40040.119999999995, "v": "40,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 903.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.27}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 33329.07, "v": "33,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 45.18}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 400.0, "v": "0,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 69846.35, "v": "69,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "12,93 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "93.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "87.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 69846.35, "v": "69,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 26623.86, "v": "26,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,93 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "90.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16000.0, "v": "16,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.09}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 9933.4, "v": "9,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.31}, {"name": "Cmentarze", "value": 690.46, "v": "0,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.59}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 12495.6, "v": "12,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,31 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "91.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 12495.6, "v": "12,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,15 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "83.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "336.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 166.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}