{"gmina": "Lubomia", "typ_gminy": "gmina wiejska Lubomia", "kod_gus": "012414915072", "kod_gus_podregionu": "012414900000", "eurostat": "PL227", "ludnosc": 7904, "budzet": {"dochody": "53,40 mln z\u0142", "wydatki": "58,74 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.5, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 39009432.18, "dane1": 39839712.029999994, "dane2": 39009432.18, "dane4": 830279.849999994}, {"label": "2017", "dane0": 44256217.49999999, "dane1": 43586924.129999965, "dane2": 43586924.129999965, "dane3": 669293.3700000271}, {"label": "2018", "dane0": 40965537.39, "dane1": 41040284.36999999, "dane2": 40965537.39, "dane4": 74746.97999998927}, {"label": "2019", "dane0": 54260091.13, "dane1": 59052639.46, "dane2": 54260091.13, "dane4": 4792548.329999998}, {"label": "2020", "dane0": 53400460.35000001, "dane1": 58736062.63, "dane2": 53400460.35000001, "dane4": 5335602.279999994}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 6481662.36, "dane1": 9217345.770000001}, {"label": "2017", "dane0": 6728690.140000001, "dane1": 9835440.63}, {"label": "2018", "dane0": 7309996.71, "dane1": 10375132.519999998}, {"label": "2019", "dane0": 8364273.109999999, "dane1": 10607648.910000002}, {"label": "2020", "dane0": 9361818.12, "dane1": 12363419.199999994}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,22 mln z\u0142", "wydatki": "1,91 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 45.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.830279849999994}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.830279849999994}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6692933700000271}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6692933700000271}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.07474697999998928}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.07474697999998928}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -4.792548329999998}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -4.792548329999998}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -5.335602279999994}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -5.335602279999994}], "dochod_ue": "8,18 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "31,07 mln z\u0142", "gmina_pc": "3930.5 z\u0142", "powiat": "2,39 mln z\u0142", "powiat_pc": "302.0 z\u0142", "wojewodztwo": "12,10 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "709,42 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "11,86 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,13 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 9361818.12, "wydatki": 12363419.199999994}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-12-08", "DOFINANSOWANIE": "18143390.55", "WARTOSC": "35009761.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia", "OPIS": "W gminie Lubomia budowana b\u0119dzie kanalizacja, natomiast w Raciborzu ruroci\u0105g tranzytowy odprowadzaj\u0105cy \u015bcieki do systemu kanalizacji w Raciborzu, tym samym do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Raciborzu. Obszar inwestycji nale\u017cy do dorzecza rzeki Odry. W wyniku realizacji projektu do sieci kanalizacji sanitarnej zostanie pod\u0142\u0105czonych 2852 os\u00f3b. Projekt obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 inwestycyjnych: 1) Budowa kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Lubomia z odprowadzeniem \u015bciek\u00f3w do istniej\u0105cego systemu kanalizacyjnego w Raciborzu. 2) Budowa kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Lubomia z odprowadzeniem \u015bciek\u00f3w do istniej\u0105cego systemu kanalizacyjnego w Raciborzu. 3) Budowa kanalizacji sanitarnej w miejscowo\u015bci Lubomia z odprowadzeniem \u015bciek\u00f3w do istniej\u0105cego systemu kanalizacyjnego w Raciborzu.", "BENEFICJENT": "GMINA LUBOMIA", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w so\u0142ectwie Lubomia wraz z kolektorem przesy\u0142owym do miasta Racib\u00f3rz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2295.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9437499.35", "WARTOSC": "14346354.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w wraz z budow\u0105 kanalizacji na terenie Aglomeracji Syrynia. Projekt obejmuje: 1.Modernizacja i rozbudowa istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w zlokalizowanej we wsi Nieboczowy 2.Budowa sieci kanalizacji sanitarnej z przepompowniami \u015bciek\u00f3w wraz z ich niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 tj.: -Sektor I obejmuje sieci kanalizacji grawitacyjnej do budynk\u00f3w zlokalizowanych przy ul. Bukowskiej oraz Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich -Sektor IIa obejmuje sieci kanalizacji grawitacyjnej pomi\u0119dzy studniami: P3-K9; K9-B16 oraz kanalizacji t\u0142ocznej: P3-SR3 w rejonie przy ul. Bukowskiej. -Sektor III obejmuje sieci kanalizacji grawitacyjnej do budynk\u00f3w zlokalizowanych przy ul. 8-go maja, Rogozina, S\u0142onecznej cz\u0119\u015bci ul. W\u0105skiej, Kr\u00f3tkiej, Nowej, Zielonej i Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich.", "BENEFICJENT": "GMINA LUBOMIA", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej w so\u0142ectwie Syrynia wraz z rozbudow\u0105 istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1194.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "16786080.49", "WARTOSC": "21780624.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia", "OPIS": "W ramach projektu planowany jest monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii tj. instalacje fotowoltaiczne, kolektory s\u0142oneczne, pompy ciep\u0142a oraz kot\u0142y na biomas\u0119. Zastosowanie OZE prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacyjnych zwi\u0105zanych z zaopatrzeniem obiekt\u00f3w w energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz ciepln\u0105 na terenie 4 gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. Monta\u017c instalacji OZE pozwoli na zmniejszenie emisji do atmosfery szkodliwych zwi\u0105zk\u00f3w i substancji, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsz\u0105 jako\u015b\u0107 powietrza na terenie Subregionu Zachodniego i Centralnego gdy\u017c projekt ma charakter ponadlokalny. Dodatkowo zwi\u0119kszeniu ulegnie efektywno\u015b\u0107 oraz niezale\u017cno\u015b\u0107 energetyczna obiekt\u00f3w. \u0141\u0105cznie zrealizowane zostan\u0105 1522 instalacje. W konsekwencji, analizowany projekt realizuje kluczowe cele RPO, polityki regionalnej i krajowej w zakresie ochrony powietrza - podniesienie poziomu produkcji energii z OZE, poprawa efektywno\u015bci energetycznej, rozw\u00f3j energetyki prosumenckiej i ograniczenie niskiej emisji.", "BENEFICJENT": "GMINA KORNOWAC", "TYTUL": "\u0141\u0105czy nas energia. Monta\u017c instalacji OZE w budynkach mieszkalnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 186.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-12-28", "DOFINANSOWANIE": "2937448.72", "WARTOSC": "4044428.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy", "OPIS": "Projekt przewiduje termomodernizacj\u0119 budynku Powiatowego Zarz\u0105du Dr\u00f3g w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim z siedzib\u0105 w Syryni (budynek u\u017cyteczno\u015bci publicznej) wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, wymian\u0105 instalacji centralnego ogrzewania, modernizacj\u0105 istniej\u0105cego o\u015bwietlenia terenu placu PZD, monta\u017cem paneli fotowoltaicznych oraz termomodernizacj\u0119 Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych w Rydu\u0142towach (budynek u\u017cyteczno\u015bci publicznej) wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, wymian\u0105 instalacji centralnego ogrzewania, przebudow\u0105 wentylacji. W obu lokalizacjach zaplanowano r\u00f3wnie\u017c prace remontowe. W wyniku realizacji inwestycji: -Stopie\u0144 poprawy efektywno\u015bci energetycznej wyniesie \u2013 62,31%, -Stopie\u0144 redukcji CO2 odprowadzanego do atmosfery wyniesie \u2013 68,61%, -Stopie\u0144 redukcji emisji py\u0142u PM10 wyniesie \u2013 62,92%. Projekt dotyczy wszystkich typ\u00f3w projekt\u00f3w dopuszczonych w ramach dzia\u0142ania 4.3 RPO.", "BENEFICJENT": "POWIAT WODZIS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej po\u0142\u0105czona z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz zastosowaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie powiatu wodzis\u0142awskiego: Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych w Rydu\u0142towach oraz Powiatowego Zarz\u0105du Dr\u00f3g w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim z siedzib\u0105 w Syryni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 99.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "355408.80", "WARTOSC": "418128.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia", "OPIS": "Realizacja projektu b\u0119dzie mia\u0142a miejsce w Szkole Podstawowej im. Brunona Strza\u0142ki w Lubomi. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji matematyczno-przyrodniczych uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej przez uczestnictwo w zaj\u0119ciach dodatkowych opartych o nauczanie metod\u0105 eksperymentu przy wykorzystaniu nowoczesnych pracowni przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki w okresie 01.07.2020 \u2013 30.06.2021r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji trzech zada\u0144 zaj\u0119\u0107 z matematyki metod\u0105 eksperymentu wraz z wyposa\u017ceniem klasopracowni, zaj\u0119\u0107 dodatkowych z biologii i przyrody r\u00f3wnie\u017c z wykorzystaniem wyposa\u017conej klasopracowni oraz zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych z chemii i fizyki opartych o metody eksperymentu. Plac\u00f3wka zostanie wyposa\u017cona w pomoce dydaktyczne wspomagaj\u0105ce proces edukacyjny. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie obejmowa\u0142a uczni\u00f3w klas IV-VIII SP.", "BENEFICJENT": "GMINA LUBOMIA", "TYTUL": "Zrozumie\u0107 nauk\u0119 przez do\u015bwiadczenia \u2013 metoda eksperymentu w edukacji matematyczno-przyrodniczej w Szkole Podstawowej im. Brunona Strza\u0142ki w Lubomi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "288402.13", "WARTOSC": "339296.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Szkole Podstawowej im. Romana Dworczaka i dr Anny Wr\u00f3bel w Syryni w Gminie Lubomia w woj. \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej, jako\u015bci oferty edukacyjnej oraz rozw\u00f3j kompetencji kluczowych u 80 uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej poprzez ich aktywny udzia\u0142 w zaj\u0119ciach wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych, a tak\u017ce stworzenie w szkole warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu w okresie 01.07.2020\u201330.06.2021r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji trzech zada\u0144: zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych z matematyki metod\u0105 eksperymentu wraz z wyposa\u017con\u0105 na ten cel klasopracowni\u0105, zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych z biologii z wykorzystaniem klasopracowni oraz zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych z chemii i fizyki opartych o metod\u0119 eksperymentu. Plac\u00f3wka zostanie wyposa\u017cona w pomoce dydaktyczne wspomagaj\u0105ce proces edukacyjny. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie obejmowa\u0142a uczni\u00f3w klas IV-VIII SP.", "BENEFICJENT": "GMINA LUBOMIA", "TYTUL": "Przez eksperyment do wiedzy \u2013 zaj\u0119cia dodatkowe dla uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej im. Romana Dworczaka i dr Anny Wr\u00f3bel w Syryni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-05-31", "DOFINANSOWANIE": "16837250.97", "WARTOSC": "27580390.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: N\u0119dza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru rybnickiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 9 548 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 41 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 23, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 456 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU RYBNICKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "7909800.00", "WARTOSC": "8387729.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz monta\u017c instalacji OZE w budynkach mieszkalnych na terenie 13 gmin Subregionu Zachodniego, obejmuj\u0105cych ponad 77% populacji Subregionu, gdzie zanieczyszczenie powietrza nale\u017cy do najwi\u0119kszych w Polsce. \u0141\u0105cznie, w 341 obiektach wykonane zostanie 539 instalacji, obejmuj\u0105cych zar\u00f3wno produkcj\u0119 energii cieplnej na potrzeby c.o. i c.w.u., jak i - jako element uzupe\u0142niaj\u0105cy - produkcj\u0119 energii elektrycznej. Projekt realizowany jest w formule grantowej, gdzie dofinansowaniem obj\u0119te zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce technologie: - kot\u0142y gazowe, - kot\u0142y na pelet z biomasy, - przy\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej oraz - instalacje fotowoltaiczne (jako technologia uzupe\u0142niaj\u0105ca). W konsekwencji, analizowany projekt realizuje kluczowe cele RPO, polityki regionalnej i krajowej w zakresie ochrony powietrza - poprawa efektywno\u015bci energetycznej, ograniczanie emisji zanieczyszcze\u0144 i walka z nisk\u0105 emisj\u0105, a tak\u017ce wzrost produkcji energii z OZE.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN I POWIAT\u00d3W SUBREGIONU ZACHODNIEGO WOJEW\u00d3DZTWA \u015aL\u0104SKIEGO Z SIEDZIB\u0104 W RYBNIKU", "TYTUL": "\"Gminy z dobr\u0105 energi\u0105\" - wymiana urz\u0105dze\u0144 grzewczych w budynkach mieszkalnych na terenie Subregionu Zachodniego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "625052.60", "WARTOSC": "735356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie os\u00f3b wykluczonych i ich \u015brodowiska lokalnego w wymiarze spo\u0142ecznym i zatrudnieniowym. Grupy obj\u0119te wsparciem osoby niepe\u0142nosprawne, rodziny z osobami niepe\u0142nosprawnymi, osoby b\u0119d\u0105ce i opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 zastepcz\u0105, a tak\u017ce m\u0142odzie\u017c, kt\u00f3ra popad\u0142a w konflikty z prawem. Uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci indywidualnymi programami usamodzielnienia i zdobywania kwalifikacji. Przejd\u0105 przez program aktywno\u015bci lokalnej, realizacji w\u0142asnych pomys\u0142\u00f3w i inicjatyw, szkolenia ( w tym zawodowe i przybli\u017caj\u0105ce do rynku pracy), a tak\u017ce sta\u017ce i zatrudnienie na otwartym rynku pracy. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie realizowana na terenie Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Morawskie Wrota.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH", "TYTUL": "Otw\u00f3rz WROTA swoich mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-29", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1413774.85", "WARTOSC": "1663264.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j i wzrost dost\u0119pno\u015bci do zintegrowanej us\u0142ugi opieku\u0144czej \u015bwiadczonej w miejscu zamieszkania wspartej systemem teleopieki oraz do us\u0142ugi w formie dziennego domu pomocy.Projekt skierowany jest do 81 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym(do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia,niepe\u0142nosprawnych,niesamodzielnych)pozostaj\u0105cych w domu oraz niekorzystaj\u0105cych z form opieki sta\u0142ej lub czasowej z terenu powiatu wodzis\u0142awskiego w okresie 01.04.2019r.\u201331.10.2021r.G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania to:organizacja i dzia\u0142anie zintegrowanego systemu pomocy \u015brod.wsparte systemem teleopieki dla 36 os.niesamodzielnych w miejscu zamieszkania, organizacja Dziennego Dom Pomocy docelowo dla 45 os. z terenu powiatu wodzis\u0142awskiego. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015br.:29 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. po zako\u0144czeniu projektu.Wska\u017anik produktu: 81 os.wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie.", "BENEFICJENT": "POWIAT WODZIS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Pokonajmy samotno\u015b\u0107 - Cieszmy si\u0119 \u017cyciem!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "381971.39", "WARTOSC": "449378.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany od X 2019 do II 2021. Jego celem jest zwi\u0119kszenie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 39 os\u00f3b (20 K i 19 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. z obszaru LGD Morawskie Wrota. Dzia\u0142ania projektu to utworzenie i \u015bwiadczenie us\u0142ug w mieszkaniach treningowych na terenie LGD, celem zwi\u0119kszenia samodzielno\u015bci i zaradno\u015bci \u017cyciowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz utworzenie nowych miejsc w \u015bwietlicy profilaktyczno-wychowawczej w Gminie God\u00f3w, celem zapewnienia us\u0142ug dziennej opieki dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Grupy docelowe to osoby niepe\u0142nosp. intelektualnie (z umiarkowanym lub znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci) w tym z niepe\u0142nosp. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz dzieci i m\u0142odzie\u017c z rodzin dysfunkcyjnych i prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci wychowawcze oraz do\u015bwiadczaj\u0105ce problem\u00f3w takich, jak alkoholizm, przemoc itp. W ramach projektu powstanie \u0142\u0105cznie nowe miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych obejmuj\u0105ce 15 miejsc w \u015bwietlicy oraz 6 miejsc w mieszkaniu wspomaganym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRZY DZIUPLI", "TYTUL": "Nasz nowy dom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "246806.85", "WARTOSC": "290361.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Celem projektu jest wyposa\u017cenie w niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i umiej\u0119tno\u015bci 20 (12K/8M) uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 30 r.\u017c, zamieszkuj\u0105cych teren LGD Morawskie Wrota w woj. \u015bl\u0105skim,bezrobotnych i biernych zawodowo, w okresie 01.03.2018-30.04.2019 w celu poprawy ich sytuacji na rynku pracy i uzyskania zatrudnienia. GD proj. b\u0119dzie 20 os. (12K/8M) w wieku pow. 30 r.\u017c, zamieszk. LGD Morawskie Wrota, nale\u017c\u0105ce do min. jednej z grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrud. sytuacji na rynku pr. w tym: Dzia\u0142ania kt\u00f3rymi zostan\u0105 obj\u0119ci uczestnicy: 1. Diagnoza i oprac. IPD 2. Po\u015brednictwo, poradnictwo zaw. 3. Wsparcie psychologiczne, APZ 3. Szkolenia zaw. 4. Dzia\u0142ania aktywizacyjne (szkolenia mi\u0119kkie) 5. Sta\u017ce Projekt gwarantuje osi\u0105gn. m.in. wska\u017an. zatrudn.: - os. niepe\u0142nosprawnych min. 33% - kobiet min. 39% - os. o niskich kwalifikacjach min. 38% - dla os. d\u0142ugotrwale bezrob. min. 30% - dla os.w w. 50 lat i wi\u0119cej min. 33% - dla ucz. nie kwalifik do \u017cadnej z grup min. 43%", "BENEFICJENT": "FIRMA SZKOLENIOWA \"MG-EDU\" MA\u0141GORZATA GAJDA", "TYTUL": "\"Wrota\" do pracy. Wsparcie os\u00f3b bez zatrudnienia z terenu LGD Morawskie Wrota", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "185507.40", "WARTOSC": "218244.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Celem projektu jest wyposa\u017cenie w niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i umiej\u0119tno\u015bci 15 (10K/5M) uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 30 r.\u017c, zamieszkuj\u0105cych teren LGD Morawskie Wrota w woj. \u015bl\u0105skim,bezrobotnych i biernych zawodowo, w okresie 01.03.2019-30.04.2020 w celu poprawy ich sytuacji na rynku pracy i uzyskania zatrudnienia. GD proj. b\u0119dzie 15 os. (10K/5M) w wieku pow. 30 r.\u017c, zamieszk. LGD Morawskie Wrota, nale\u017c\u0105ce do min. jednej z grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrud. sytuacji na rynku pr. w tym: Dzia\u0142ania kt\u00f3rymi zostan\u0105 obj\u0119ci uczestnicy: 1. Diagnoza i oprac. IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie psychologiczne, APZ 4 Szkolenia zaw.. certyf i IT 4. Dzia\u0142ania aktywizacyjne 5. Sta\u017ce Projekt gwarantuje osi\u0105gn. m.in. wska\u017an. zatrudn.: dla os. w najtrudniejszej sytuacji, w tym w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b z niskimi kwalif.do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie 44% - dla pozosta\u0142ych uczestnik\u00f3w 56%", "BENEFICJENT": "FIRMA SZKOLENIOWA \"MG-EDU\" MA\u0141GORZATA GAJDA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j = praca. Wsparcie os\u00f3b niepracuj\u0105cych z LGD Morawskie Wrota", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1210955.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 606940.43}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 329950.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 188785.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 72325.5}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 49999.33}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 38030.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14000.0}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 13000.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5728.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3500.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 929.88}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1816037.85}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 788132.87}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 709746.2300000001}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 517493.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 516023.26999999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 404813.46000000014}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 342485.56999999995}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 236558.91}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 232883.87}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 146016.18}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 123784.67}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 109212.46000000002}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 97909.82}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 93580.07}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 87249.67}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 84809.09999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 69578.56}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 63353.22}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 60327.18}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 58497.14}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 36960.08}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 34635.5}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 34602.28}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 34041.24}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 31340.01}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 30602.82}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 29932.83}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 28903.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 27370.19}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 23362.01}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 17220.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 12169.15}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 11953.23}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11947.24}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 11598.04}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 10613.880000000001}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7705.42}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6633.65}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 6344.28}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5617.51}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5412.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 4575.6}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4235.21}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 2730.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1177.6}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 861.07}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 785.06}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 767.42}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 197.04}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 188.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 116.66}, {"name": "Cmentarze", "value": 15.54}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4550236.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 521373.69}, {"name": "Przedszkola", "value": 319915.63}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 157309.61}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 138755.18}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 52776.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 24500.0}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 23000.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 15000.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 7749.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7626.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1722.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1722.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5425861.449999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2633324.0199999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 2426720.0800000005}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 649094.78}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 475000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 400447.36}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 298839.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 185007.34999999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 174032.43999999997}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 156510.16}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 109430.17}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 64455.53}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 63062.630000000005}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 59102.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 51428.75}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 49000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 36113.78}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 31351.34}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 17907.85}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9000.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6328.26}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 3984.46}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1812.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 715.39}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 695.77}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 369.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 454449.63999999996}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117246.68}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 48688.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 78410.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 8592.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 385.84000000000003}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 11840662.7}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 18819.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 5192164.13}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3321.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8465879.67}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2015954.2}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 316283.75}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 282300.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 140405.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 135350.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 99696.1}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 88815.83}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 67426.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60482.42}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 36400.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 28000.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23097.72}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18439.08}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 17255.6}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15649.1}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 14340.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 3732.64}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3590.85}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1612.1}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 82843.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6191.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14302.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1051.6399999999999}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 313905.87}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 25800.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1399740.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 606940.43}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 329950.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 75825.5}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 49999.33}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 38960.579999999994}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 13000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5728.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2951906.0299999993}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1721487.3699999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 856867.35}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 310215.14}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 270717.63}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 257106.95}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 143306.24}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 119009.01999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 113893.23}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 97925.36}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 45078.11}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 43020.369999999995}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 38837.49}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 12357.15}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11598.04}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 767.42}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4688991.9399999995}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 524940.69}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 380317.63}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 157309.61}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 30404.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 24722.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 15000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 10000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9202689.899999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2807725.46}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 467891.23}, {"name": "Rodzina", "value": 300891.63}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 298839.3}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 145781.51}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 76086.89}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19719.85}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3984.46}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1983.6399999999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 454449.63999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 117246.68}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 48688.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 78410.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8592.17}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 385.84000000000003}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11840662.7}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 18819.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5192164.13}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3321.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10764133.87}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 423190.69999999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 347746.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 187302.1}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 36400.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 32904.7}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22171.72}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9900.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5962.42}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 82843.25}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6191.08}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14302.71}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1051.6399999999999}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 313905.87}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 25800.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 20656483.440000005, "v": "20,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.16, "v_pc": "2613,42 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "340.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "393.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 17050976.71, "v": "17,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.54}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1908688.85, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 717612.34, "v": "717,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 159.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.47}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 518208.63, "v": "518,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 342485.56999999995, "v": "342,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.65}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 38030.7, "v": "38,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 35231.26, "v": "35,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 34635.5, "v": "34,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 10613.880000000001, "v": "10,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12363419.199999994, "v": "12,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.04, "v_pc": "1564,20 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "24.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7167909.669999998, "v": "7,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.97}, {"name": "Przedszkola", "value": 3362355.080000001, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.19}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 889244.54, "v": "889,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.19}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 475000.0, "v": "475,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.84}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 269613.34, "v": "269,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 70274.33, "v": "70,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 49000.0, "v": "49,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 42688.08, "v": "42,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37334.16, "v": "37,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}]}, {"name": "Rodzina", "value": 11178918.730000002, "v": "11,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.03, "v_pc": "1414,34 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "9.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 8536968.850000001, "v": "8,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.36}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2235002.7899999996, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.99}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 334906.35, "v": "334,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 63353.22, "v": "63,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7705.42, "v": "7,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 785.06, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 197.04, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5632460.42, "v": "5,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 291.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.58, "v_pc": "712,61 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "34.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 4573598.77, "v": "4,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 632.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.2}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 606940.43, "v": "606,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.77}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 451060.14999999997, "v": "451,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 861.07, "v": "0,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 295.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4007174.15, "v": "4,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.82, "v_pc": "506,98 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "14.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3346404.3500000006, "v": "3,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.51}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 204635.25999999998, "v": "204,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 181386.63999999998, "v": "181,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.52}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 147303.22999999998, "v": "147,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 112118.67, "v": "112,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.79}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 15326.0, "v": "15,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.38}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1452660.37, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.47, "v_pc": "183,79 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "23.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1216367.0, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.73}, {"name": "Biblioteki", "value": 188785.0, "v": "188,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47508.369999999995, "v": "47,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.27}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1086354.86, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84, "v_pc": "137,44 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "66.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 532757.5399999999, "v": "532,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 49.04}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 156642.7, "v": "156,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.41}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 140405.75, "v": "140,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.92}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 116186.02, "v": "116,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.69}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 67426.7, "v": "67,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32872.25, "v": "32,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 741.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 28000.0, "v": "28,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.57}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11947.24, "v": "11,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 116.66, "v": "0,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 516890.36999999994, "v": "516,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.88, "v_pc": "65,40 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "54.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 211528.59999999995, "v": "211,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.92}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 144502.81999999998, "v": "144,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.95}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 128784.67, "v": "128,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 24.91}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 25730.0, "v": "25,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.97}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 6344.28, "v": "6,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 380028.11000000004, "v": "380,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64, "v_pc": "48,08 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "67.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 329950.0, "v": "329,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.82}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 29932.83, "v": "29,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20145.28, "v": "20,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.3}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 343342.0399999999, "v": "343,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.58, "v_pc": "43,44 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "73.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 326086.43999999994, "v": "326,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.97}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 17255.6, "v": "17,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.02}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 313905.87, "v": "313,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53, "v_pc": "39,71 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "9.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 313905.87, "v": "313,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 101.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 300615.85, "v": "300,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51, "v_pc": "38,03 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "81.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 215806.75, "v": "215,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.78}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 84809.09999999999, "v": "84,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 191.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.21}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 185991.99, "v": "185,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31, "v_pc": "23,53 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "76.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 110799.54999999999, "v": "110,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.57}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 49999.33, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.88}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 19575.6, "v": "19,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 10.52}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5617.51, "v": "5,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.02}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 123662.98999999999, "v": "123,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21, "v_pc": "15,65 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "89.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 115927.78, "v": "115,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.74}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7735.21, "v": "7,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.25}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 114909.82, "v": "114,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "14,54 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "71.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 97909.82, "v": "97,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 180.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.2}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 13000.0, "v": "13,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.31}, {"name": "Cmentarze", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.48}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 68477.0, "v": "68,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "8,66 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "23.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 66477.0, "v": "66,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.07}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}]}, {"name": "Turystyka", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "1,27 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "92.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 10000.0, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 767.42, "v": "0,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,10 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "88.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "185.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 767.42, "v": "0,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}