{"gmina": "gmina wiejska Mszana", "kod_gus": "012414915000", "ludnosc": 7624, "budzet": {"dochody": "50,14 mln z\u0142", "wydatki": "46,00 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 27.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 46.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,51 mln z\u0142", "wydatki": "1,49 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 56.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 46.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -2.489559889999993}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -2.489559889999993}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 6.6815038699999825}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 6.6815038699999825}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -1.8878422100000232}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -1.8878422100000232}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 4.143377060000033}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 4.143377060000033}], "dochod_ue": "1,56 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "13,81 mln z\u0142", "gmina_pc": "1810.7 z\u0142", "powiat": "2,30 mln z\u0142", "powiat_pc": "302.0 z\u0142", "wojewodztwo": "11,67 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "376,96 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,77 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "140001580.03", "WARTOSC": "243396349.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy przebudowy drogi wojew\u00f3dzkiej nr 933 na odcinku Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski\u2013Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j (km 12+151,18 do km 19+344,76) i Paw\u0142owice\u2013Pszczyna (km 33+130,14 do km 49+238.95). Projekt wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci sieci drogowej i popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci dr\u00f3g znajduj\u0105cych si\u0119 w sieci TEN-T. Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 drogi w celu uzyskania klasy technicznej G, przy dopuszczalnym obci\u0105\u017ceniu osi 115 kN/o\u015b, ca\u0142kowit\u0105 wymian\u0119 konstrukcji jezdni, ujednolicenie szeroko\u015bci drogi (jezdni i poboczy), przebudow\u0119/budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych, zjazd\u00f3w, zatok autobusowych, skrzy\u017cowa\u0144, zastosowania nowych sygnalizacji \u015bwietlnych i aktualizacj\u0119 istniej\u0105cych program\u00f3w, realizacj\u0119 systemu meteorologicznego oraz budow\u0119 innych element\u00f3w wyposa\u017cenia pasa drogowego. Realizacja nin. projektu pozwoli usprawni\u0107 ruch komunikacyjny i wp\u0142ynie na podniesienie p\u0142ynno\u015bci ruchu na przedmiotowych odcinkach drogi poprzez popraw\u0119 funkcjonalno\u015bci i parametr\u00f3w technicznych DW933.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Przebudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 933", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1010.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "1137930.66", "WARTOSC": "3140856.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Szko\u0142a Podstawowa mie\u015bci si\u0119 przy ulicy Sportowej 3. Budynki szkolne zlokalizowane s\u0105 na dzia\u0142kach nr 1809/119, 2190/119 i 2189/119, kt\u00f3re s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 Gminy Mszana, b\u0119d\u0105ce w trwa\u0142ym zarz\u0105dzie szko\u0142y. W ramach zadania planowana jest termomodernizacja budynk\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Mszanie, w szczeg\u00f3lno\u015bci: - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem gr.10 i 12 cm docieplenie strop\u00f3w we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 gr 22cm docieplenie dachu styropap\u0105 i we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 - wymiana stolarki okiennej i drzwiowej zewn\u0119trznej -wykonanie rob\u00f3t instalacyjnych, sanitarnych - modernizacja kot\u0142owni gazowej - wykonanie instalacji c.o - wykonanie wentylacji mechanicznej - modernizacja instalacji elektrycznej Projekt obejmuje te\u017c roboty demonta\u017c. oraz instalacyjne hydrauliczne.", "BENEFICJENT": "GMINA MSZANA", "TYTUL": "Termomodernizacja wraz z ograniczeniem zu\u017cycia energii i niskiej emisji w budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Mszanie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "816595.68", "WARTOSC": "960700.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Dzia\u0142ania projektowe maj\u0105 na celu wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia og\u00f3lnego oraz zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych i psychospo\u0142ecznych 220 uczni\u00f3w (100K120M) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Mszanie poprzez rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, edukacj\u0119 opart\u0105 na metodzie eksperymentu oraz realizacj\u0119 kompleksowego programu wsparcia ucznia m\u0142odszego oraz ucznia ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w okresie od II.2016r. do I.2018r. Zamierzone dzia\u0142ania umo\u017cliwi\u0105 kszta\u0142towanie i rozw\u00f3j u UCZ SP i G kompetencji kluczowych. UCZ SP i G b\u0119d\u0105 zg\u0142\u0119biali swoj\u0105 wiedz\u0119 korzystaj\u0105c z metody eksperymentu. UCZ kl. I SP obj\u0119ci zostan\u0105 kompleksowym programem wsparcia ucznia m\u0142odszego. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: rozw\u00f3j kompetencji kluczowych u 220 uczni\u00f3w, doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych oraz wyposa\u017cenie plac\u00f3wki w sprz\u0119t TIK. Realizacja projektu- 4 semestry w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Mszanie (SP,G) po\u0142o\u017conym na obszarach wiejskich powiatu wodzis\u0142awskiego.", "BENEFICJENT": "GMINA MSZANA", "TYTUL": "Edukacja na miar\u0119 potrzeb \u2013 zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Mszanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2017-03-21", "DOFINANSOWANIE": "707014.92", "WARTOSC": "3018105.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Budynek krytej p\u0142ywalni w Po\u0142omi przy ulicy Szkolnej 17a znajduje si\u0119 na dzia\u0142kach nr 1412/389 i 1241/389. Zakres projektu pod wzgl\u0119dem termomodernizacyjnym przewiduje: -roboty rozbi\u00f3rkowe, - termomodernizacj\u0119 budynku (w zakresie elewacji, dachu oraz pod\u0142ogi na gruncie), - wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej wraz z parapetami, - remont schod\u00f3w zewn\u0119trznych z wykonaniem nowych ok\u0142adzin i balustrad - modernizacja kot\u0142owni gazowej - wykonanie wentylacji mechanicznej - modernizacj\u0119 instalacji grzewczej i elektrycznej Projekt przewiduje te\u017c przebudow\u0119 wn\u0119trza oraz wykonanie rob\u00f3t remontowych, niezwi\u0105zanych z termomodernizacj\u0105, jednak koniecznych dla prawid\u0142owej realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA MSZANA", "TYTUL": "Budowa systemu wentylacji wraz z odzyskaniem ciep\u0142a (rekuperacja) w krytej p\u0142ywalni w Po\u0142omi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "515270.01", "WARTOSC": "606200.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Zakresem dzia\u0142ania projektu, b\u0119dzie poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia. Wspiera\u0142 on b\u0119dzie dzia\u0142ania edukacyjne szko\u0142y, obejmuj\u0105ce zaj\u0119cia z wykorzystaniem nowoczesnych technik i narz\u0119dzi TIK. Skierowany jest do grupy docelowej z woj. \u015bl\u0105skiego z obszar\u00f3w wiejskich. Grup\u0119 t\u0105 stanowi\u0105 uczniowie Gim. i LO w Gogo\u0142owej liczba uczni\u00f3w 122 (50 dz, 72 ch). Wsparcie obejmowa\u0142o b\u0119dzie uczni\u00f3w klas I-III Gim.i I-III LO ZS w Gogo\u0142owej na obszarze wiejskim. Dzia\u0142ania ukierunkowane na wsparcie ucznia m\u0142odszego w III etapie edukacji oraz uczni\u00f3w klas I \u2013 III osi\u0105gaj\u0105cych bardzo s\u0142abe wyniku z egzamin\u00f3w zew. i ich rodzice. Zadania w projekcie: zaj\u0119cia prowadzone nowoczesnymi metodami z wykorzystaniem TIK. Uczniowie ze zdiagnozowan\u0105 dysleksj\u0105 zostan\u0105 obj\u0119ci terapi\u0105 pedagogiczn\u0105. Miejsce realizacji projektu obszar Gminy Mszana ZS w Gogo\u0142owej. Okres realizacji do 31.01.2018r.", "BENEFICJENT": "GMINA MSZANA", "TYTUL": "Szko\u0142a tw\u00f3rczych rozwi\u0105za\u0144 \u2013 program poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Gogo\u0142owej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-05-05", "DOFINANSOWANIE": "504997.39", "WARTOSC": "1371022.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Obj\u0119ty projektem budynek szatni sportowej znajduje si\u0119 w Mszanie przy ul. Sportowej 6 na dzia\u0142ce nr 2855/124. Dzia\u0142ka, na kt\u00f3rej znajduje si\u0119 boisko oraz przedmiotowy budynek szatni jest w\u0142asno\u015bci\u0105 Gminy Mszana i znajduje si\u0119 w zarz\u0105dzie Gminnego O\u015brodka Sportu w Mszanie. Obiekt s\u0142u\u017cy krzewieniu kultury fizycznej w gminie. W budynku znajduj\u0105 si\u0119 szatnie dla sportowc\u00f3w, pomieszczenia klubowe oraz sanitarno-higieniczne. Projekt przewiduje termomodernizacj\u0119 i przebudow\u0119 budynku szatni sportowej. Zakres termomodernizacji obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: - Ocieplenie \u015bcian i dachu i dachu - Izolacja termiczna \u015bcian fundamentowych - Wymiana stolarki zewn\u0119trznej okiennej i drzwiowej - Instalacja c.o. - Wykonanie instalacji gazu wraz z kot\u0142owni\u0105 gazow\u0105. - Wentylacja. - Instalacje elektryczne. Projekt przewiduje te\u017c zmian\u0119 konstrukcji dachu nad g\u0142\u00f3wn\u0105 bry\u0142\u0105 budynku oraz zadasze\u0144 nad wej\u015bciami, rozbi\u00f3rk\u0119 i wykonanie nowych schod\u00f3w, klimatyzacj\u0119, nowe instalacje elektryczne.", "BENEFICJENT": "GMINA MSZANA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku szatni sportowej w Mszanie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-03", "DOFINANSOWANIE": "3139404.77", "WARTOSC": "6913300.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Obj\u0119ty projektem odcinek ul. Msza\u0144skiej w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim i Turskiej w Mszanie obs\u0142uguj\u0105 ruch zwi\u0105zany z lokalizacj\u0105 w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim przy ul. Msza\u0144skiej teren\u00f3w inwestycyjnych oraz ruch mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w przyleg\u0142ych. Projekt polega na kompleksowej przebudowie ulicy Msza\u0144skiej w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim oraz Turskiej w Mszanie, kt\u00f3re zewidencjonowane s\u0105 pod jednym numerem drogi 5021S na odcinku ok. 1,8 km. W ramach przebudowy b\u0119d\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce g\u0142\u00f3wne elementy: a) kompleksowa przebudowa jezdni ul. Msza\u0144skiej i Turskiej poprzez wykonanie nowych warstw konstrukcyjnych drogi, b) przebudowa chodnika, wzd\u0142u\u017c przebudowywanej jezdni ul. Msza\u0144skiej i Turskiej, c) budowa chodnika w ci\u0105gu ul. Msza\u0144skiej w Wodzis\u0142awiu \u015al., d) wprowadzenie nowej organizacji ruchu. Rzeczow\u0105 realizacj\u0119 projektu zaplanowano na rok 2020. Projekt dotyczy przebudowy drogi powiatowej.", "BENEFICJENT": "POWIAT WODZIS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej nr 5021S ul. Msza\u0144ska w Wodzis\u0142awiu \u015al\u0105skim i ul. Turska w Mszanie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "351399.71", "WARTOSC": "413411.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przygotowanie SP w Po\u0142omi do realizacji dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na wspieranie rozwoju ucznia m\u0142odszego w procesie przekraczania progu szkolnego, oraz do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze spec. potrzebami eduk., w tym z ucz. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Celem g\u0142\u00f3wnym jest poprawa jako\u015bci edukacji w SP w Po\u0142omi oraz zniwelowanie problem\u00f3w ucz. m\u0142odszego oraz ucz. ze spec. potrzebami eduk. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 ucz. z so\u0142ectw Po\u0142omi i Gogo\u0142owej nale\u017c\u0105cych do gm. Mszana, woj. \u015bl\u0105skiego. Zadania w projekcie: zaj\u0119cia prowadzone nowoczesnymi metodami z wykorzystaniem TIK: adaptacyjne, terapii pedagogicznej, korekcyjne, logopedyczne i wyr\u00f3wnawcze. Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych: 232 ucz. klas pierwszych i czwartych, 6 ucz. o specjalnych potrzebach edukacyjnych klas pi\u0105tych i sz\u00f3stych oraz 1 ucz. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w terminie od 1.02.2016 r. do 31.01.2018 r. Miejsce realizacji projektu: SP w Po\u0142omi.", "BENEFICJENT": "GMINA MSZANA", "TYTUL": "U\u0142atwi\u0107 start - ucze\u0144 m\u0142odszy w Szkole Podstawowej w Po\u0142omi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "322684.20", "WARTOSC": "379628.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Przedmiot projektu to przede wszystkim upowszechnianie edukacji przedszkolnej na obszarach o niskim stopniu upowszechniania zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d dzieci w wieku 3-6 l. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby Gminy i przedszkola. Utworzonych zostanie 15 nowych miejsc w istniej\u0105cej plac\u00f3wce, a wsparciem obj\u0119tych zostanie 150 dzieci (70 DZ i 80 CH) podczas prowadzonych w ramach projektu zaj\u0119\u0107 dodatkowych wzbogacaj\u0105cych dotychczasow\u0105 ofert\u0119 przedszkola. Nowe kwalifikacje zawodowe zdob\u0119d\u0105 nauczyciele realizuj\u0105cy zaj\u0119cia dodatkowe \u2013 6K. Projekt skierowany jest do gr. docelowej zamieszkuj\u0105cej obszary wiejskie - Gmina Mszana. Jedna plac\u00f3wka wychowania przedszkolnego zostanie wyposa\u017cona w nowoczesne narz\u0119dzia pracy z dzie\u0107mi. Okres realizacji projektu obejmuje 2 sem. od VII 2019 do VIII 2020.", "BENEFICJENT": "GMINA MSZANA", "TYTUL": "Razem w dzia\u0142aniu na rzecz przedszkolak\u00f3w z Mszany - efekt synergii dzi\u0119ki zintegrowaniu dzia\u0142a\u0144 na rzecz wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "320742.07", "WARTOSC": "377343.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu upowszechnianie edukacji przedszkolnej na obszarach o niskim stopniu upowszechniania zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d dzieci w wieku 3-6 l. z obszar\u00f3w wiejskich woj. \u015bl\u0105skiego. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby przedszkola. Utworzonych zostanie 10 nowych miejsc w istniej\u0105cej plac\u00f3wce, a wsparciem obj\u0119tych zostanie 135 dzieci (63 DZ i 72 CH) podczas prowadzonych w ramach projektu zaj\u0119\u0107 dodatkowych wzbogacaj\u0105cych dotychczasow\u0105 ofert\u0119 przedszkola.Dzi\u0119ki kursom nowe kwalifikacje zawodowe uzyska 6 nauczycielek pracuj\u0105cych w przedszkolu. Projekt skierowany jest do gr. docelowej zamieszkuj\u0105cej miejscowo\u015b\u0107 Mszana w Gminie Mszana. Jedna plac\u00f3wka wych.przedszkolnego zostanie wyposa\u017cona w nowoczesne narz\u0119dzia pracy z dzie\u0107mi, w ramach projektu dostosowane zostan\u0105 miejsca do pracy z dzie\u0107mi wspieraj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy i poznawczy. Okres realizacji projektu obejmuje 2 sem. od IX 2017 do VI 2018.", "BENEFICJENT": "GMINA MSZANA", "TYTUL": "Promienna dziesi\u0105tka i zaj\u0119cia na 5 z plusem - utworzenie nowej grupy przedszkolnej oraz poszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych w Gminnym Przedszkolu w Mszanie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "229045.47", "WARTOSC": "269465.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie wsparcie uczni\u00f3w SP w Po\u0142omi w rozwijaniu kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych na rynku pracy, poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz nowatorskich zaj\u0119\u0107 prowadzonych metod\u0105 eksperymentu. Planuje si\u0119 tak\u017ce odpowiednie wsparcie kadry szko\u0142y poprzez kursy i szkolenia oraz doposa\u017cenie szko\u0142y w pomoce dydaktyczne, sprz\u0119t elektroniczny oraz narz\u0119dzia TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i wdra\u017cania w szkole nowych form i metod nauczania. Celem g\u0142\u00f3wnym jest poprawa jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej w SP w Po\u0142omi. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 ucz. z so\u0142ectw Po\u0142omi i Gogo\u0142owej nale\u017c\u0105cych do gm. Mszana, woj. \u015bl\u0105skiego. Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych:47 dziewczynek(dalej Dz) i 46 ch\u0142opc\u00f3w(dalej Ch), ucz.klas I-III i IV - VI, oraz 6 nauczycieli( w tym 6 Kobiet - dalej K) Termin realizacji. IX 2019 do VI 2020 r. Miejsce realizacji: Teren SP w Po\u0142omi.", "BENEFICJENT": "GMINA MSZANA", "TYTUL": "Edukacja najwy\u017cszych lot\u00f3w - wsparcie uczni\u00f3w SP w Po\u0142omii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-05-31", "DOFINANSOWANIE": "16837250.97", "WARTOSC": "27580390.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: N\u0119dza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru rybnickiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 9 548 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 41 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 23, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 456 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU RYBNICKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "7909800.00", "WARTOSC": "8387729.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz monta\u017c instalacji OZE w budynkach mieszkalnych na terenie 13 gmin Subregionu Zachodniego, obejmuj\u0105cych ponad 77% populacji Subregionu, gdzie zanieczyszczenie powietrza nale\u017cy do najwi\u0119kszych w Polsce. \u0141\u0105cznie, w 341 obiektach wykonane zostanie 539 instalacji, obejmuj\u0105cych zar\u00f3wno produkcj\u0119 energii cieplnej na potrzeby c.o. i c.w.u., jak i - jako element uzupe\u0142niaj\u0105cy - produkcj\u0119 energii elektrycznej. Projekt realizowany jest w formule grantowej, gdzie dofinansowaniem obj\u0119te zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce technologie: - kot\u0142y gazowe, - kot\u0142y na pelet z biomasy, - przy\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej oraz - instalacje fotowoltaiczne (jako technologia uzupe\u0142niaj\u0105ca). W konsekwencji, analizowany projekt realizuje kluczowe cele RPO, polityki regionalnej i krajowej w zakresie ochrony powietrza - poprawa efektywno\u015bci energetycznej, ograniczanie emisji zanieczyszcze\u0144 i walka z nisk\u0105 emisj\u0105, a tak\u017ce wzrost produkcji energii z OZE.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN I POWIAT\u00d3W SUBREGIONU ZACHODNIEGO WOJEW\u00d3DZTWA \u015aL\u0104SKIEGO Z SIEDZIB\u0104 W RYBNIKU", "TYTUL": "\"Gminy z dobr\u0105 energi\u0105\" - wymiana urz\u0105dze\u0144 grzewczych w budynkach mieszkalnych na terenie Subregionu Zachodniego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "842631.44", "WARTOSC": "999800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 5 gminach: Strumie\u0144, Paw\u0142owice, God\u00f3w, Radlin i Mszana, poprzez wdro\u017cenie w okresie od 01.09.2016 r. do 30.11.2017 r. rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych i informatycznych usprawniaj\u0105cych \u015bwiadczenie ww. us\u0142ug oraz podniesienie kompetencji 84 pracownik\u00f3w. W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zadanie 1. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej, automatyzacji rozlicze\u0144 i poprawy dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy w Gminach: Strumie\u0144, Paw\u0142owice, God\u00f3w, Radlin oraz Mszana Zadanie 2. Doskonalenie kompetencji kadr Gmin: Strumie\u0144, Paw\u0142owice, God\u00f3w, Radlin oraz Mszana Zadanie 3. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi klient\u00f3w w Urz\u0119dach Gmin: Strumie\u0144, Paw\u0142owice i Radlin. Zadanie 4. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje w Gminach: Strumie\u0144, Paw\u0142owice, God\u00f3w oraz Mszana Zadanie 5. Doskonalenie kompetencji kadr Gmin: Strumie\u0144, Paw\u0142owice, God\u00f3w, Radlin oraz Mszana w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami. Zadanie 6. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie opracowania plan\u00f3w wykorzystania zasobu nieruchomo\u015bci, skutecznej realizacji um\u00f3w najmu i dzier\u017cawy, elektronizacji procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug i ewidencji nieruchomo\u015bci oraz usprawnienia procesu wsp\u00f3\u0142pracy i kontroli zarz\u0105dc\u00f3w nieruchomo\u015bci w Gminie Radlin W wyniku realizacji projektu 5 jednostek samorz\u0105du terytorialnego wdro\u017cy rozwi\u0105zania usprawniaj\u0105ce prac\u0119 urz\u0119du w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami.", "BENEFICJENT": "F5 KONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przyjazny e-urz\u0105d \u2013 podniesienie jako\u015bci us\u0142ug w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w Gminach Strumie\u0144, Paw\u0142owice, God\u00f3w, Radlin oraz Mszana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-23", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1503231.90", "WARTOSC": "1957368.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "28 mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 156 Nauczycieli(dalej N) (156K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 2215 uczni\u00f3w/nic klas1-3 35 SzP w 11 gminach wiejskich/miejskowiejskich w PODREG.49\u2013RYBNICKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do 30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie rybnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "625052.60", "WARTOSC": "735356.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie os\u00f3b wykluczonych i ich \u015brodowiska lokalnego w wymiarze spo\u0142ecznym i zatrudnieniowym. Grupy obj\u0119te wsparciem osoby niepe\u0142nosprawne, rodziny z osobami niepe\u0142nosprawnymi, osoby b\u0119d\u0105ce i opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 zastepcz\u0105, a tak\u017ce m\u0142odzie\u017c, kt\u00f3ra popad\u0142a w konflikty z prawem. Uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci indywidualnymi programami usamodzielnienia i zdobywania kwalifikacji. Przejd\u0105 przez program aktywno\u015bci lokalnej, realizacji w\u0142asnych pomys\u0142\u00f3w i inicjatyw, szkolenia ( w tym zawodowe i przybli\u017caj\u0105ce do rynku pracy), a tak\u017ce sta\u017ce i zatrudnienie na otwartym rynku pracy. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie realizowana na terenie Lokalnej Grupy Dzia\u0142ania Morawskie Wrota.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH", "TYTUL": "Otw\u00f3rz WROTA swoich mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-29", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1413774.85", "WARTOSC": "1663264.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j i wzrost dost\u0119pno\u015bci do zintegrowanej us\u0142ugi opieku\u0144czej \u015bwiadczonej w miejscu zamieszkania wspartej systemem teleopieki oraz do us\u0142ugi w formie dziennego domu pomocy.Projekt skierowany jest do 81 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym(do\u015bwiadczaj\u0105cych wielokrotnego wykluczenia,niepe\u0142nosprawnych,niesamodzielnych)pozostaj\u0105cych w domu oraz niekorzystaj\u0105cych z form opieki sta\u0142ej lub czasowej z terenu powiatu wodzis\u0142awskiego w okresie 01.04.2019r.\u201331.10.2021r.G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania to:organizacja i dzia\u0142anie zintegrowanego systemu pomocy \u015brod.wsparte systemem teleopieki dla 36 os.niesamodzielnych w miejscu zamieszkania, organizacja Dziennego Dom Pomocy docelowo dla 45 os. z terenu powiatu wodzis\u0142awskiego. Wska\u017anik rezultatu bezpo\u015br.:29 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. po zako\u0144czeniu projektu.Wska\u017anik produktu: 81 os.wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142.obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie.", "BENEFICJENT": "POWIAT WODZIS\u0141AWSKI", "TYTUL": "Pokonajmy samotno\u015b\u0107 - Cieszmy si\u0119 \u017cyciem!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "381971.39", "WARTOSC": "449378.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany od X 2019 do II 2021. Jego celem jest zwi\u0119kszenie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142. skierowanych do 39 os\u00f3b (20 K i 19 M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. z obszaru LGD Morawskie Wrota. Dzia\u0142ania projektu to utworzenie i \u015bwiadczenie us\u0142ug w mieszkaniach treningowych na terenie LGD, celem zwi\u0119kszenia samodzielno\u015bci i zaradno\u015bci \u017cyciowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz utworzenie nowych miejsc w \u015bwietlicy profilaktyczno-wychowawczej w Gminie God\u00f3w, celem zapewnienia us\u0142ug dziennej opieki dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Grupy docelowe to osoby niepe\u0142nosp. intelektualnie (z umiarkowanym lub znacznym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci) w tym z niepe\u0142nosp. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz dzieci i m\u0142odzie\u017c z rodzin dysfunkcyjnych i prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci wychowawcze oraz do\u015bwiadczaj\u0105ce problem\u00f3w takich, jak alkoholizm, przemoc itp. W ramach projektu powstanie \u0142\u0105cznie nowe miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych obejmuj\u0105ce 15 miejsc w \u015bwietlicy oraz 6 miejsc w mieszkaniu wspomaganym.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRZY DZIUPLI", "TYTUL": "Nasz nowy dom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "246806.85", "WARTOSC": "290361.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Celem projektu jest wyposa\u017cenie w niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i umiej\u0119tno\u015bci 20 (12K/8M) uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 30 r.\u017c, zamieszkuj\u0105cych teren LGD Morawskie Wrota w woj. \u015bl\u0105skim,bezrobotnych i biernych zawodowo, w okresie 01.03.2018-30.04.2019 w celu poprawy ich sytuacji na rynku pracy i uzyskania zatrudnienia. GD proj. b\u0119dzie 20 os. (12K/8M) w wieku pow. 30 r.\u017c, zamieszk. LGD Morawskie Wrota, nale\u017c\u0105ce do min. jednej z grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrud. sytuacji na rynku pr. w tym: Dzia\u0142ania kt\u00f3rymi zostan\u0105 obj\u0119ci uczestnicy: 1. Diagnoza i oprac. IPD 2. Po\u015brednictwo, poradnictwo zaw. 3. Wsparcie psychologiczne, APZ 3. Szkolenia zaw. 4. Dzia\u0142ania aktywizacyjne (szkolenia mi\u0119kkie) 5. Sta\u017ce Projekt gwarantuje osi\u0105gn. m.in. wska\u017an. zatrudn.: - os. niepe\u0142nosprawnych min. 33% - kobiet min. 39% - os. o niskich kwalifikacjach min. 38% - dla os. d\u0142ugotrwale bezrob. min. 30% - dla os.w w. 50 lat i wi\u0119cej min. 33% - dla ucz. nie kwalifik do \u017cadnej z grup min. 43%", "BENEFICJENT": "FIRMA SZKOLENIOWA \"MG-EDU\" MA\u0141GORZATA GAJDA", "TYTUL": "\"Wrota\" do pracy. Wsparcie os\u00f3b bez zatrudnienia z terenu LGD Morawskie Wrota", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "185507.40", "WARTOSC": "218244.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana", "OPIS": "Celem projektu jest wyposa\u017cenie w niezb\u0119dn\u0105 wiedz\u0119, do\u015bwiadczenie i umiej\u0119tno\u015bci 15 (10K/5M) uczestnik\u00f3w projektu powy\u017cej 30 r.\u017c, zamieszkuj\u0105cych teren LGD Morawskie Wrota w woj. \u015bl\u0105skim,bezrobotnych i biernych zawodowo, w okresie 01.03.2019-30.04.2020 w celu poprawy ich sytuacji na rynku pracy i uzyskania zatrudnienia. GD proj. b\u0119dzie 15 os. (10K/5M) w wieku pow. 30 r.\u017c, zamieszk. LGD Morawskie Wrota, nale\u017c\u0105ce do min. jednej z grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrud. sytuacji na rynku pr. w tym: Dzia\u0142ania kt\u00f3rymi zostan\u0105 obj\u0119ci uczestnicy: 1. Diagnoza i oprac. IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie psychologiczne, APZ 4 Szkolenia zaw.. certyf i IT 4. Dzia\u0142ania aktywizacyjne 5. Sta\u017ce Projekt gwarantuje osi\u0105gn. m.in. wska\u017an. zatrudn.: dla os. w najtrudniejszej sytuacji, w tym w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b z niskimi kwalif.do poziomu ISCED 3 w\u0142\u0105cznie 44% - dla pozosta\u0142ych uczestnik\u00f3w 56%", "BENEFICJENT": "FIRMA SZKOLENIOWA \"MG-EDU\" MA\u0141GORZATA GAJDA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j = praca. Wsparcie os\u00f3b niepracuj\u0105cych z LGD Morawskie Wrota", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2157.6993913955926, "v": "16,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "2157,70 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "9.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 910.5472114375659, "v": "6,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 561.6112867261279, "v": "4,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 214.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 291.22521642182573, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 161.8247048793284, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 56.360120671563486, "v": "429,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 49.639598635886664, "v": "378,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 46.13216815320041, "v": "351,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 28.01373426023085, "v": "213,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 23.472858079748164, "v": "178,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 17.47073189926548, "v": "133,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.843490293809023, "v": "52,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.97849685204617, "v": "30,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.5797730849947534, "v": "4,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1326.9685519412383, "v": "10,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1326,97 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 961.2076941238195, "v": "7,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 315.1668218782791, "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 47.93253803777544, "v": "365,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1.9496524134312696, "v": "14,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 0.6166723504721932, "v": "4,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.09517313746065058, "v": "0,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 235.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 880.9891802203568, "v": "6,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "880,99 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "50.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 513.4273832633788, "v": "3,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 319.85186909758653, "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 336.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 22.57052072402938, "v": "172,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 21.50283184679958, "v": "163,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3.6365752885624345, "v": "27,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 106.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 489.5424003147955, "v": "3,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 91.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "489,54 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "213.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "432.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 226.62590110178385, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 3025.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 197.47478357817423, "v": "1,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 37.97917759706191, "v": "289,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27.46253803777545, "v": "209,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 406.436592339979, "v": "3,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "406,44 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "24.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 195.09740031479535, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 68.0251482161595, "v": "518,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 62.40842471143757, "v": "475,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 61.86033315844701, "v": "471,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 8.322814795383001, "v": "63,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.595493179433368, "v": "35,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3.634387460650577, "v": "27,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2.4925905036726133, "v": "19,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 175.87620933892973, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "175,88 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "54.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 78.82849160545648, "v": "600,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32.568248950682054, "v": "248,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24.4033407660021, "v": "186,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 12.416606768100733, "v": "94,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 11.362329485834207, "v": "86,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 10.289218258132214, "v": "78,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2.6232948583420774, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2.047806925498426, "v": "15,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.9260270199370408, "v": "7,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.4108447009443862, "v": "3,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 175.0333224029381, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "175,03 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "84.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 76.9976036201469, "v": "587,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 53.37424055613851, "v": "406,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 22.95071091290661, "v": "174,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 20.15922481636936, "v": "153,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.8376390346274921, "v": "6,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 1000.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.713903462749213, "v": "5,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 171.22389821615948, "v": "1,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "171,22 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "31.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 132.4763903462749, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 36.79171038824764, "v": "280,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.955797481636936, "v": "14,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 65.58868310598112, "v": "500,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "65,59 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "49.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 61.818599160545645, "v": "471,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2.6232948583420774, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.814647166841553, "v": "6,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.3321419202518363, "v": "2,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 63.470184942287524, "v": "483,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 18966.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "63,47 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "249.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "167.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 63.470184942287524, "v": "483,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 18966.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 39.68605325288562, "v": "302,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "39,69 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "74.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 37.91287644281218, "v": "289,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1.1424042497376703, "v": "8,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 0.5099488457502623, "v": "3,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.12082371458551941, "v": "0,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21.24216946484785, "v": "161,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "21,24 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19.66273609653725, "v": "149,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.305482686253935, "v": "9,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 0.2623294858342078, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.011621196222455403, "v": "0,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 20.944782266526758, "v": "159,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "20,94 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "61.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 20.944782266526758, "v": "159,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 16.2432555089192, "v": "123,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "16,24 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "92.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 8.544147429171039, "v": "65,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.699108079748164, "v": "58,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 212.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 10.48857686253935, "v": "79,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,49 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "90.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.803629328436515, "v": "59,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Sp\u00f3\u0142ki wodne", "value": 1.9674711437565582, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.7174763903462749, "v": "5,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.637265215110179, "v": "50,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,64 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "11.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.1622166841552994, "v": "24,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.1472009443861486, "v": "23,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.2623281741867786, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.06551941238195173, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5.35928646379853, "v": "40,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,36 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "88.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5.293966421825813, "v": "40,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.06532004197271774, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.039349422875131164, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "93.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.039349422875131164, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}