{"gmina": "gmina wiejska Irz\u0105dze", "kod_gus": "012415000000", "podregion_eurostat": "PL22B", "ludnosc": 2701, "budzet": {"dochody": "15,22 mln z\u0142", "wydatki": "14,74 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 26.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "234,04 tys z\u0142", "wydatki": "229,16 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 50.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.37435666999999995}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.37435666999999995}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.40943567999999786}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.40943567999999786}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.22749022999999485}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.22749022999999485}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4822386399999969}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4822386399999969}], "dochod_ue": "1,82 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,21 mln z\u0142", "gmina_pc": "3409.0 z\u0142", "powiat": "3,01 mln z\u0142", "powiat_pc": "1114.5 z\u0142", "wojewodztwo": "4,13 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "122,91 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,63 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,08 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2600706.93", "WARTOSC": "3059655.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych i psychospo\u0142ecznych 80 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym od 02.01.2017r. \u2013 31.12.2018r. z powiat\u00f3w zawiercia\u0144skiego, myszkowskiego, cz\u0119stochowskiego w Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Witowie. Gr. docelowa spe\u0142nia warunki okre\u015blone w art.1 ust.2 ustawy o zatrudnieniu socjalnym z dn. 13.06.2003 r. z p\u00f3\u017aniejszymi zmianami. Zadania: warsztaty spo\u0142eczne (wyjazdy kulturalno-integracyjne) i zawodowe: warsztaty w pracowniach CIS, praktyki u pracodawc\u00f3w, treningi: bud\u017cetowy, pedagogiczny, profilatyki uzale\u017cnie\u0144, autoprezentacji i kreowania wizerunku, kursy kwalifikacyjne. Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej 56%, 36 % efekt spo\u0142eczny, 22% zatrudnienie na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "CHRZE\u015aCIJA\u0143SKIE STOWARZYSZENIE DOBROCZYNNE", "TYTUL": "\"Centrum Integracji Spo\u0142ecznej Twoj\u0105 szans\u0105 na lepszy start\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 962.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1689783.45", "WARTOSC": "1987980.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze", "OPIS": "Cel:Przeciwdzia\u0142anie izolacji i marginalizacji 50 os\u00f3b niesamodzielnych z terenu gmin Szczekociny, Irz\u0105dze, W\u0142odowice, Kroczyce, Pilica, \u017barnowiec (p. zawiercia\u0144ski) od 02.05.2017 do 30.04.2019r. Projekt dopuszcza r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u uczestnik\u00f3w z gmin \u0141azy, Ogrodzieniec. Grupa doc. to osoby niesamodzielne (kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek, stan zdrowia lub niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci) , niepe\u0142nosprawne w rozumieniu ustaw : z dnia 27 sierpnia 1997 r. o rehabilitacji zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zatrudnianiu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i z dnia 19 sierpnia 1994r. o ochronie zdrowia psychicznego. Zadania:1 utworzenie Dziennego Domu Pomocy dla 30os. w Witowie g. Irz\u0105dze z sekcj\u0105 us\u0142ug opieku\u0144czych \u015bwiadczonych w miejscu zamieszkania dla 20 os. z gmin Szczekociny, Irz\u0105dze.", "BENEFICJENT": "CHRZE\u015aCIJA\u0143SKIE STOWARZYSZENIE DOBROCZYNNE", "TYTUL": "Genesis - Dzienny Dom Pomocy z miejscami hostelowymi i sekcj\u0105 us\u0142ug opieku\u0144czych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 625.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-11-15", "DOFINANSOWANIE": "1584018.45", "WARTOSC": "1875109.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze", "OPIS": "Przedmiotem wniosku jest termomodernizacja budynku szko\u0142y podstawowej im. Jana Ledwocha wraz z sal\u0105 sportow\u0105 w Irz\u0105dzach. Zakres zaplanowanych prac okre\u015blony zosta\u0142 na bazie audytu energetycznego i obejmuje: - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - ocieplenie i izolacja \u015bcian fundamentowych ca\u0142ego kompleksu (\u0142\u0105cznie z gimnazjum), - ocieplenie strop\u00f3w, - remont schod\u00f3w i daszk\u00f3w zewn\u0119trznych (niekwalifikowane), - wymian\u0119 okien i drzwi zewn\u0119trznych, - remont instalacji c.o. w budynku. Wszystkie zaplanowane prace wp\u0142ywaj\u0105 na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku. Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji.", "BENEFICJENT": "GMINA IRZ\u0104DZE", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku szko\u0142y podstawowej wraz z sal\u0105 sportow\u0105 w Irz\u0105dzach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 586.45}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "10421799.03", "WARTOSC": "12260940.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie ZAZ w celu zatrudnienia 48 ON w stopniu umiarkowanym i znacznym z pow. cz\u0119stochowskiego,myszkowskiego, zawiercia\u0144skiego oraz prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci wytw\u00f3rczo- us\u0142ugowej w dw\u00f3ch lokalizacjach: \u0141azy-oddzia\u0142 g\u0142\u00f3wny i Wit\u00f3w-filia. \u0141azy to us\u0142ugi: pralnicze, gastronomiczne; Wit\u00f3w: cukierniczo-cateringowe, r\u0119kodzielniczo-porz\u0105dkowe. ON pracowa\u0107 b\u0119d\u0105 w syst. dwuzmianowym na podstawie umowy o prac\u0119 0,55- 0,8 etatu. B\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z ind. poradnictwa, rehabilitacji, zak\u0142. funduszu aktywn. itp. zgodnie z przepisami prawa. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 wykonywane m.in. dla os. niesamodzielnych, samotnych, mieszka\u0144c\u00f3w schronisk, instytucji pomocowych, indywidualnych klient\u00f3w. W miar\u0119 potrzeb ON zapewniony zostanie dow\u00f3z do miejsca pracy lub zwrot koszt\u00f3w dojazdu. W Witowie powstanie 4 pokoi usamodzielniaj\u0105cych dla niepe\u0142nosprawnych pracownik\u00f3w ( w pe\u0142ni wyposa\u017cone z aneksem kuch., WC) przygotowuj\u0105cych ON do samodzielnego \u017cycia. Nadz\u00f3r nad niepe\u0142n. mieszk. sprawowa\u0107 b\u0119dzie 2 opiekun\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CHRZE\u015aCIJA\u0143SKIE STOWARZYSZENIE DOBROCZYNNE", "TYTUL": "\"Zak\u0142ad Aktywno\u015bci Zawodowej-spe\u0142nieni w pracy\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 556.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "785692.85", "WARTOSC": "924344.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu dla 50 os\u00f3b z terenu gmin Irz\u0105dze, Szczekociny, Ogrodzieniec, Pilica, Kroczyce, W\u0142odowice, \u017barnowiec w terminie od 01.09.2019r.-31.08.2020r. - utworzenie Klubu Seniora w Witowie (gm. Irz\u0105dze) dla 20 os\u00f3b - realizacja warsztat\u00f3w, spotka\u0144 i rehabilitacja - poszerzenie istniej\u0105cej oferty dzia\u0142a\u0144 DDP \"Genesis\" z sekcj\u0105 us\u0142ug opieku\u0144czych i miejscami hostelowymi o us\u0142ugi opieku\u0144cze dla 10 niesamodzielnych mieszka\u0144c\u00f3w w gminie W\u0142odowice; w\u0142\u0105czenie 30 os. niesamodzielnych obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi rehabilitacj\u0105 stacjonarn\u0105 w DDP (wyj\u015bcie poza \u015brodowisko domowe);", "BENEFICJENT": "CHRZE\u015aCIJA\u0143SKIE STOWARZYSZENIE DOBROCZYNNE", "TYTUL": "Klub seniora w Witowie z us\u0142ugami opieku\u0144czymi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 290.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "273111.37", "WARTOSC": "321307.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze", "OPIS": "\"Innowacyjna Szko\u0142a w Gminie Irz\u0105dze\" to 2-letni projekt edukacyjny (realizowany w 2 jednorocznych edycjach) skierowany do Szko\u0142y Podstawowej w Irz\u0105dzach. Projekt zak\u0142ada wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego w/w szko\u0142y, podniesienie kompetencji, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w i nauczycieli w zakresie zdiagnozowanych potrzeb przez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych w ramach 5 modu\u0142\u00f3w: 1. Szko\u0142a Kompetencji i Umiej\u0119tno\u015bci: kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji kluczowych, 2. Szko\u0142a Eksperymentu: praca metod\u0105 eksperymentu, 3. Szko\u0142a Kreatywno\u015bci: praca metod\u0105 projektu, 4. Szko\u0142a J\u0119zykowa: kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji z j\u0119zyk\u00f3w obcych, 5. Szko\u0142a Do\u015bwiadcze\u0144: wyjazdy edukacyjne i wizyty studyjne. Realizacja projektu: 01.08.2018 r. - 31.07.2020 r. Uczestnicy projektu: 150 uczni\u00f3w (80 dziewcz\u0105t i 70 ch\u0142opc\u00f3w) i 13 nauczycieli (13 kobiet i 0 m\u0119\u017cczyzn).", "BENEFICJENT": "GMINA IRZ\u0104DZE", "TYTUL": "Innowacyjna Szko\u0142a w Gminie Irz\u0105dze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "26528448.99", "WARTOSC": "70959960.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie dostawa i monta\u017c instalacji Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet. Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie budynk\u00f3w mieszkalnych zlokalizowanych w 6 gminach woj. \u015bl\u0105skiego tj: Irz\u0105dze, \u0141azy, Por\u0119ba, Sosnowiec, Szczekociny oraz Zawiercie. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy planowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje. Zakres projektu obejmuje budow\u0119 \u0142\u0105cznie: 2034 szt jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE; 1922 szt. jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE. Realizacja projektu da efekt w postaci spadku emisji CO2 w ilo\u015bci 11817,3268 Mg/rok", "BENEFICJENT": "GMINA ZAWIERCIE", "TYTUL": "Budowa instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w podregionie sosnowieckim \u2013 Irz\u0105dze, \u0141azy, Por\u0119ba, Sosnowiec, Szczekociny, Zawiercie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "240550.00", "WARTOSC": "383595.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze", "OPIS": "Projekt ma na celu wdro\u017cenie technologii produkcji siatek polietylenowych (raszlowych) poprzez wytworzenie od podstaw linii technologicznej o okre\u015blonych przez firm\u0119 niestandardowych wymaganiach. Efektem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie produkcji siatek polietylenowych (raszlowych) o innowacyjnym splocie, kt\u00f3ry znacz\u0105co poprawia parametry u\u017cytkowe i wytrzyma\u0142o\u015bciowe produktu. Ulepszony produkt minimalizuje straty w przechowywaniu oraz transporcie p\u0142od\u00f3w rolnych (siano, s\u0142oma, sianokiszonka), warzyw, owoc\u00f3w, kwiat\u00f3w oraz drewna. Nowoczesny splot obni\u017ca wag\u0119 ko\u0144cow\u0105 produktu poprzez zmniejszenie zag\u0119szczenia w\u0142\u00f3kien, co bezpo\u015brednio przek\u0142ada si\u0119 na mniejsze obci\u0105\u017cenie \u015brodowiska naturalnego.", "BENEFICJENT": "TK PLAST TOMASZ CISZEWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii produkcji siatek raszlowych polietylenowych o innowacyjnym splocie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-09", "DATA_START": "2019-05-09", "DOFINANSOWANIE": "27797527.61", "WARTOSC": "45504934.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru sosnowieckiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 14 636 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 60 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 33, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 784 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU SOSNOWIECKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1440436.25", "WARTOSC": "1694630.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest do 31 marca 2020 roku zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 80 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 r.\u017c. bezrobotnych/nieaktywnych zawodowo(bez zatrudnienia) z czego w 100% przynale\u017cy do jednej z grup defaworyzowanych tj. w wieku powy\u017c. 50 r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety, os. niepe\u0142nosprawne, zamieszkuj\u0105cych (Zgodnie z KC) teren zwi\u0105zany z LSR opracowany przez LGD Per\u0142a Jury poprzez indywidualnie dopasowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia do indywid. potrzeb, oczekiwa\u0144 i barier UP oraz rynku pracy. Cel ten b\u0119dzie spe\u0142niony poprzez zadania i zastosowanie spec. narz\u0119dzi(zadania) tj. doradztwem zawodowym, mentoringiem, wsparciem psychologicznych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwem pracy. G\u0142\u00f3wne wska\u017anikami s\u0105 zwi\u0105zane z efektywno\u015bci\u0105 zatrudnienia i ilo\u015bci\u0105 os\u00f3b w projekcie. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.06.2018 roku do 31 marca 2020 roku. Miejsce realizacji obszar LSR Perla Jury a sta\u017ce i szkolenia zgodnie z wy\u0142onionymi firmami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"OLKUSZ KREATYWNIE\"", "TYTUL": "Wieczynie m\u0142odzi-kreatywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "5379543.29", "WARTOSC": "6357488.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji cyfrowych u 4370 os\u00f3b stanowi\u0105cych ok. 1,2 % populacji gmin obj\u0119tych projektem. Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno \u2013 promocyjnych,rekrutacj\u0119, w tym ocen\u0119 umiej\u0119tno\u015bci i identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb szkoleniowych, realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych, utworzenie 41 PIAP oraz stworzenie ponadregionalnej sieci wsp\u00f3\u0142pracy 70 Lider\u00f3w Cyfrowych. Plan dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych oparty zosta\u0142 na przeprowadzonych diagnozach lokalnych 41 gmin wojew\u00f3dztw \u015bwi\u0119tokrzyskiego i \u015bl\u0105skiego. Trwa\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105ganych rezultat\u00f3w zostanie zapewniona poprzez sie\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy 70 lokalnych Lider\u00f3w Cyfrowych wspieranych przez najwi\u0119ksz\u0105 organizacj\u0119 skautow\u0105 w Polsce. Realizacja projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie kompetencji cyfrowych w\u015br\u00f3d 4370 os\u00f3b, z kt\u00f3rych min., 5 % stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne.Dzi\u0119ki zastosowaniu kompetencyjnego modelu szkolenia \u0107wiczone umiej\u0119tno\u015bci b\u0119d\u0105 wykorzystywane w codziennych czynno\u015bciach takich jak za\u0142atwianie spraw urz\u0119dowych. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami samorz\u0105du terytorialnego na poziomie gminy i wojew\u00f3dztwa wzro\u015bnie liczba spraw za\u0142atwianych drog\u0105 elektroniczn\u0105, poprawi si\u0119 tak\u017ce komunikacja na linii klient \u2013 urz\u0105d. Wzmocnienie kompetencji cyfrowych, zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d grup wiekowych 44+ pozwoli na podniesienie efektywno\u015bci oraz skr\u00f3cenie czasu za\u0142atwiania podstawowych spraw, takich jak prowadzenie konta w banku,za\u0142o\u017cenie profili na platformie ePUAP, korzystanie z komunikator\u00f3w i medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych,robienie bezpiecznych zakup\u00f3w na odleg\u0142o\u015b\u0107, czy tworzenia w\u0142asnych tre\u015bci w postaci bloga, strony WWW, prostego sklepu internetowego. Dope\u0142nieniem realizacji projektu jest stworzenie sieci lokalnych punkt\u00f3w dost\u0119pu do Internetu PIAP, w ka\u017cdej z gmin obj\u0119tych projektem, umiejscowionych w gminnych bibliotekach, szko\u0142ach lub urz\u0119dach. PIAP dost\u0119pne b\u0119d\u0105 dla ka\u017cdej osoby, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z Internetu, w granicach obowi\u0105zuj\u0105cego prawa. Projekt potrwa 36miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Lataj\u0105ca Akademia Edukacji Cyfrowej - podnoszenie kompetencji cyfrowych os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "722622.50", "WARTOSC": "859122.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142. P. jest wzrost jako\u015bci procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod. w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lok.oraz zarz. nieruchomo\u015bciami w 6gminach: Irz\u0105dze, Kroczyce, Szczekociny, \u017barnowiec, Myszk\u00f3w oraz \u017barkipoprzez doskonalenie kompetencji kadr JST oraz wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144zarz\u0105dczych w urz\u0119dach w okresie 01/10/2018-30/06/2020.G\u0142. rezultatem P. b\u0119dzie wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych prac\u0119 6 urz\u0119d\u00f3w gminnych w obszarze obs\u0142ugi podatkowej i zarz. nieruchomo\u015bciami orazpodniesienie kompetencji 42pracownik\u00f3w administracji samorz\u0105dowej/kadry zarz. ww. obszarach.Gr. doc. P. stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie:1)gminy:Irz\u0105dze, Kroczyce, Szczekociny, \u017barnowiec, Myszk\u00f3w, \u017barki;2)pracownicy:a)JST obj\u0119tych wsparciem w ramach P. w roz. ustawy z 21.11.2008 r. o pracownikach samorz\u0105dowych;b)komunalnych os. prawnych wykonuj\u0105cych zadania z zakresu zarz. nieruchomo\u015bciami komunalnymi.Planowana liczba pracownik\u00f3w JST przeszk. w ramach doskonalenia kompet. kadr w obszarze:-podatk\u00f3w i op\u0142at lok.: 26UP (26K,0M);-zarz. nieruchomo\u015bciami: 16UP (12K, 4M).P. polega na wsparciu objemuj\u0105cym wdra\u017canie w administracji publicznej rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz. us\u0142ugami dziedzinowymi wnast\u0119puj\u0105cych obszarach, istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod:a)podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych:-szk. w zakresie obs\u0142ugi podatkowej, stosowania narz\u0119dzi elektronicznych, obs\u0142ugi klienta,zarz. satysf.i orzecznictwa;-wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 wypracowanych w ramach ind. dor. (w tym narz\u0119dzia badaj\u0105cego satysfakcj\u0119 klient\u00f3w).b)zarz. nieruchomo\u015bciami:-szk. w zakresie zarz. samorz\u0105dowym zasobem nieruchomo\u015bci, obs\u0142ugi klienta,zarz. satysf.i orzecznictwa;-wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 wypracowanych w ramach ind. dor. (w tym platformy do zarz\u0105dzania gminnymi zasobami nieruchomo\u015bci i grunt\u00f3w);-opracowanie plan\u00f3w wykorzystnia zasob\u00f3w nieruchomo\u015bci, zagospodarowania pustostan\u00f3w oraz skutecznej realizacji um\u00f3w najmu i dzier\u017cawy.", "BENEFICJENT": "FORMAC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO-AKCYJNA", "TYTUL": "Efektywne zarz\u0105dzanie us\u0142ugami administracyjnymi w gminach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "377179.53", "WARTOSC": "443740.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 30 os. (18k, 12M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD Per\u0142a Jury, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2020-31.08.2021r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Szerokie horyzonty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376499.53", "WARTOSC": "442940.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 30 os. (18k, 12M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD Per\u0142a Jury, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2019-31.08.2020r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Aktywni i Kreatywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2021-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376159.53", "WARTOSC": "442540.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 30 os. (18k, 12M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD Per\u0142a Jury, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2021-31.08.2022r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Czas na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2027.452658274713, "v": "5,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "2027,45 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "2.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1571.4487745279528, "v": "4,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 111.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 146.4842798963347, "v": "395,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 116.7003146982599, "v": "315,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 79.37855979266938, "v": "214,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 48.14854868567197, "v": "130,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 44.41824509440948, "v": "119,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 8.756305072195483, "v": "23,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.126001480932988, "v": "16,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.99162902628656, "v": "16,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 154.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1102.403428359867, "v": "2,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1102,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "15.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 724.8932913735655, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 329.1257867456497, "v": "888,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 42.69246205109218, "v": "115,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4.43095149944465, "v": "11,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1.1902221399481674, "v": "3,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 109.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07071455016660497, "v": "0,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 597.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 612.8084228063681, "v": "1,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "612,81 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "4.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 513.4029544613106, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59.50236579044799, "v": "160,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 32.66846723435764, "v": "88,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6.301888189559423, "v": "17,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.9327471306923362, "v": "2,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 599.6401592002962, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "599,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "46.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 575.4513439466864, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 24.188815253609775, "v": "65,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 527.1148648648648, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "527,11 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "36.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "67.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 274.1034024435394, "v": "740,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 142.0157423176601, "v": "383,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 42.78664938911515, "v": "115,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 19.624868567197332, "v": "53,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18.849252128841172, "v": "50,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 8.93298778230285, "v": "24,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 7.574972232506479, "v": "20,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 6.330988522769345, "v": "17,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4.130196223620881, "v": "11,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.7658052573121066, "v": "7,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 199.67513883746759, "v": "539,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "199,68 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "62.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 84.84169566827102, "v": "229,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 66.47634579785264, "v": "179,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 18.335431321732692, "v": "49,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 11.340840429470566, "v": "30,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.936097741577193, "v": "26,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 4.877193631988153, "v": "13,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2.699448352462051, "v": "7,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1.1680858941132914, "v": "3,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 158.25557201036654, "v": "427,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "158,26 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "49.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "67.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148.87911884487227, "v": "402,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5.709107737874861, "v": "15,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Program Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich", "value": 3.6673454276194004, "v": "9,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 89.34625694187338, "v": "241,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "89,35 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "64.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "91.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 50.833024805627545, "v": "137,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 32.829159570529434, "v": "88,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.684072565716401, "v": "15,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 43.814487226952984, "v": "118,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "43,81 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "72.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "95.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 36.70600888559793, "v": "99,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 7.108478341355053, "v": "19,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 32.42872639763051, "v": "87,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "32,43 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "40.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 32.42872639763051, "v": "87,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26.483968900407255, "v": "71,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "26,48 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "79.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24.392151055164753, "v": "65,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.8511662347278786, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.24065161051462422, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15.82802295446131, "v": "42,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "15,83 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "111.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "38.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6.952014068863385, "v": "18,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6.786579044798223, "v": "18,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1.2564050351721585, "v": "3,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 495.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.8330248056275453, "v": "2,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10.507104776008886, "v": "28,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,51 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 10.136871529063312, "v": "27,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.3702332469455757, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 8.590229544613106, "v": "23,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,59 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "95.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 8.590229544613106, "v": "23,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2.6815253609774157, "v": "7,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,68 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "94.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.185857089966679, "v": "5,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.49566827101073674, "v": "1,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.1599407626804887, "v": "0,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,16 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.1599407626804887, "v": "0,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.11106997408367271, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,11 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "82.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.11106997408367271, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rybo\u0142\u00f3wstwo i rybactwo", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,40 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}