{"gmina": "\u017barnowiec", "typ_gminy": "gmina wiejska \u017barnowiec", "kod_gus": "012415016102", "kod_gus_powiatu": "012415016000", "kod_gus_podregionu": "012415000000", "podregion_eurostat": "PL22B", "ludnosc": "4'704", "budzet": {"dochody": "23,68 mln z\u0142", "wydatki": "23,88 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 19474496.860000003, "dane1": 17060381.029999994, "dane2": 17060381.029999994, "dane3": 2414115.8300000094}, {"label": "2017", "dane0": 18904927.52, "dane1": 19673389.96000001, "dane2": 18904927.52, "dane4": 768462.4400000088}, {"label": "2018", "dane0": 19464412.569999997, "dane1": 20148342.389999997, "dane2": 19464412.569999997, "dane4": 683929.8200000003}, {"label": "2019", "dane0": 23676988.16, "dane1": 23883573.360000003, "dane2": 23676988.16, "dane4": 206585.20000000298}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4203964.44, "dane1": 5256933.789999998}, {"label": "2017", "dane0": 4303866.28, "dane1": 5340161.609999999}, {"label": "2018", "dane0": 4906217.97, "dane1": 5850482.010000001}, {"label": "2019", "dane0": 4965313.8100000005, "dane1": 6568901.419999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "414,41 tys z\u0142", "wydatki": "430,21 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 18.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.4141158300000094}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.4141158300000094}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7684624400000087}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7684624400000087}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.6839298200000002}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.6839298200000002}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.20658520000000297}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.20658520000000297}], "dochod_ue": "2,65 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "4,98 mln z\u0142", "gmina_pc": "1059.1 z\u0142", "powiat": "5,24 mln z\u0142", "powiat_pc": "1114.5 z\u0142", "wojewodztwo": "7,20 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "0,00 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,81 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,78 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4965313.8100000005, "wydatki": 6568901.419999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2410920.57", "WARTOSC": "2836377.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrostu zdolno\u015bci do zatrudnienia 151 uczni\u00f3w ZSCKR w \u017barnowcu oraz wy\u017csza jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia w szkole Grupa docelowa to 151 uczni\u00f3w i 24 nauczycieli zawodu - razem 175 os. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od IX 2018r do VIII 2021r, poprzez wzrost kompetencji i kwalifikacji zawodowych u uczni\u00f3w i nauczycieli w wyniku organizacji: -kurs\u00f3w daj\u0105cych uczniom i n-lom mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania dodatkowych umiej\u0119tno\u015bci i uprawnie\u0144 -sta\u017cy zawodowych -szkole\u0144 -doradztwa zawodowego -oraz w\u0142\u0105czenie pracodawc\u00f3w w edukacj\u0119 zawodow\u0105 uczni\u00f3w Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie ZSCKR i u pracodawc\u00f3w N-le uzyskaj\u0105 dodatkowe umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacje, co wp\u0142ynie na wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia. Nast\u0105pi doposa\u017cenie pracowni nauki zawodu, co zwi\u0119kszy dost\u0119p uczn. i n-li do nowoczesnych technologii. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki oraz wska\u017aniki kluczowe: liczba plac\u00f3wek, uczni\u00f3w, n-li obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "MINISTERSTWO ROLNICTWA I ROZWOJU WSI", "TYTUL": "Nasza jako\u015b\u0107 - Twoj\u0105 szans\u0105 na rynku pracy - kszta\u0142cenie zawodowe uczni\u00f3w ZSCKR w \u017barnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 512.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-02-24", "DOFINANSOWANIE": "1128390.59", "WARTOSC": "1442418.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i instalacja solarnych system\u00f3w grzewczych centralnej wody u\u017cytkowej. Instalacje zostan\u0105 zamontowane na 130 obiektach prywatnych w celu zapewnienia mieszka\u0144com Gminy \u017barnowiec alternatywnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii cieplnej, w zwiazku z ochron\u0105 \u015brodowiska oraz obni\u017ceniem koszt\u00f3w wytworzenia i wykorzystania energii. Projekt zlokalizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, w powiecie zawiercia\u0144skim, w gminie \u017barnowiec, w miejscowo\u015bciach: 1. Brzeziny, 2. Chlina,3. Jeziorowice, 4. Koryczany,5. \u0141any Ma\u0142e, 6. \u0141any \u015arednie, 7. \u0141any Wielkie, 8. Ma\u0142oszyce,9. Otola, 10. Otola Ma\u0142a, 11. Ud\u00f3rz, 12.Wola Libertowska, 13. Zabrodzie, 14. \u017barnowiec. Urz\u0105dzenia niezb\u0119dne do pozyskania energii s\u0142onecznej-kolektory wraz z ca\u0142a instalacja b\u0119d\u0105ce w\u0142asno\u015bci\u0105 Gminy \u017barnowiec zostan\u0105 usytuowane na budynkach stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 os\u00f3b prywatnych z kt\u00f3rymi Gmina podpisze stosowne umowy. Umowy zawiera\u0107 b\u0119d\u0105 zgod\u0119 w\u0142a\u015bcicieli oraz zapisy reguluj\u0105ce zasad\u0119 przekazania i u\u017cytkowania .", "BENEFICJENT": "GMINA \u017bARNOWIEC", "TYTUL": "Zakup i monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych szans\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza w w Gminie \u017barnowiec- etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 239.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "702450.00", "WARTOSC": "1613760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy zakupu us\u0142ug doradczych zwi\u0105zanych z przeprowadzeniem profesjonalnego procesu projektowego, a tak\u017ce zrealizowanie inwestycji pocz\u0105tkowej, kt\u00f3ra pozwoli na wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w w postaci opakowa\u0144 wielkoformatowych i wprowadzenie ich na rynek. W ramach projektu zaplanowano przeprowadzenie profesjonalnego procesu projektowego podzielonego na 2 zdania: Zadanie 1, w kt\u00f3rym przeprowadzono diagnoz\u0119 (pierwsza faza procesu projektowego). Przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofinansowanie wykonany zosta\u0142 wst\u0119pny audyt, maj\u0105cy na celu zweryfikowanie potencja\u0142u Wnioskodawcy oraz przeprowadzenie analizy otoczenia rynkowego Wnioskodawcy pod k\u0105tem zasadno\u015bci i zakresu opracowania nowego projektu wzorniczego. Zadanie 2, w ramach kt\u00f3rego zaplanowano realizacj\u0119 fazy drugiej i trzeciej procesu projektowego. Przeprowadzona zostanie analiza trend\u00f3w wzorniczych w obszarze produkt\u00f3w na rynku opakowa\u0144 wielkoformatowych i najbardziej rozwojowych bran\u017c, do kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 skierowane. Ponadto zaplanowano wykonanie opracowania wzorniczego nowych produkt\u00f3w, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: - opracowanie projekt\u00f3w koncepcyjnych, wst\u0119pnych i docelowych wzorniczych dla ca\u0142ego portfolio produkt\u00f3w opakowa\u0144 wielkoformatowych, - opracowanie prototyp\u00f3w opakowa\u0144 i przeprowadzenie ich test\u00f3w zw\u0142aszcza pod k\u0105tem wytrzyma\u0142o\u015bci i ergonomii. W ramach ostatniego zadania (3) nast\u0105pi realizacja inwestycji pocz\u0105tkowej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia nowego typu produkt\u00f3w. Aby mo\u017cliwe by\u0142o wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w opisanych we wniosk\u00f3w konieczny jest zakup \u015brodka trwa\u0142ego -sk\u0142adarko-sklejarki - przy u\u017cyciu kt\u00f3rego realizowana b\u0119dzie produkcja wyrob\u00f3w wed\u0142ug opracowanych wzor\u00f3w projektowych.", "BENEFICJENT": "ANNA S\u0104K\u00d3L-PODYMA - \u201eMARMAG\u201d", "TYTUL": "Zakupu us\u0142ug doradczych i realizacja inwestycji pocz\u0105tkowej w celu wprowadzenie na rynek opakowa\u0144 wielkoformatowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "4011083.84", "WARTOSC": "11395518.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej pozwalaj\u0105cej na jej dostosowanie do funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART). Projekt zostanie zrealizowany w 5 zadaniach, kt\u00f3re swym zasi\u0119giem obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: - przebudow\u0119 linii napowietrznych 15 (20) kV - modernizacj\u0119 linii napowietrznych 15 (20) kV - wymian\u0119 stacji transformatorowych s\u0142upowych na stacje s\u0142upowe nowego typu - wymian\u0119 s\u0142upowych stacji transformatorowych na stacje kontenerowe - monta\u017c z\u0142\u0105cza kablowego SN - budowa \u015bwiat\u0142owodu przy linii kablowej SN - inne prace", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci SN i nN na terenie Zag\u0142\u0119bia w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.0}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-09", "DATA_START": "2019-05-09", "DOFINANSOWANIE": "27797527.61", "WARTOSC": "45504934.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru sosnowieckiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 14 636 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 60 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 33, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 784 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU SOSNOWIECKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1440436.25", "WARTOSC": "1694630.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest do 31 marca 2020 roku zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 80 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 r.\u017c. bezrobotnych/nieaktywnych zawodowo(bez zatrudnienia) z czego w 100% przynale\u017cy do jednej z grup defaworyzowanych tj. w wieku powy\u017c. 50 r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety, os. niepe\u0142nosprawne, zamieszkuj\u0105cych (Zgodnie z KC) teren zwi\u0105zany z LSR opracowany przez LGD Per\u0142a Jury poprzez indywidualnie dopasowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia do indywid. potrzeb, oczekiwa\u0144 i barier UP oraz rynku pracy. Cel ten b\u0119dzie spe\u0142niony poprzez zadania i zastosowanie spec. narz\u0119dzi(zadania) tj. doradztwem zawodowym, mentoringiem, wsparciem psychologicznych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwem pracy. G\u0142\u00f3wne wska\u017anikami s\u0105 zwi\u0105zane z efektywno\u015bci\u0105 zatrudnienia i ilo\u015bci\u0105 os\u00f3b w projekcie. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.06.2018 roku do 31 marca 2020 roku. Miejsce realizacji obszar LSR Perla Jury a sta\u017ce i szkolenia zgodnie z wy\u0142onionymi firmami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"OLKUSZ KREATYWNIE\"", "TYTUL": "Wieczynie m\u0142odzi-kreatywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "722622.50", "WARTOSC": "859122.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142. P. jest wzrost jako\u015bci procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod. w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lok.oraz zarz. nieruchomo\u015bciami w 6gminach: Irz\u0105dze, Kroczyce, Szczekociny, \u017barnowiec, Myszk\u00f3w oraz \u017barkipoprzez doskonalenie kompetencji kadr JST oraz wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144zarz\u0105dczych w urz\u0119dach w okresie 01/10/2018-30/06/2020.G\u0142. rezultatem P. b\u0119dzie wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych prac\u0119 6 urz\u0119d\u00f3w gminnych w obszarze obs\u0142ugi podatkowej i zarz. nieruchomo\u015bciami orazpodniesienie kompetencji 42pracownik\u00f3w administracji samorz\u0105dowej/kadry zarz. ww. obszarach.Gr. doc. P. stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie:1)gminy:Irz\u0105dze, Kroczyce, Szczekociny, \u017barnowiec, Myszk\u00f3w, \u017barki;2)pracownicy:a)JST obj\u0119tych wsparciem w ramach P. w roz. ustawy z 21.11.2008 r. o pracownikach samorz\u0105dowych;b)komunalnych os. prawnych wykonuj\u0105cych zadania z zakresu zarz. nieruchomo\u015bciami komunalnymi.Planowana liczba pracownik\u00f3w JST przeszk. w ramach doskonalenia kompet. kadr w obszarze:-podatk\u00f3w i op\u0142at lok.: 26UP (26K,0M);-zarz. nieruchomo\u015bciami: 16UP (12K, 4M).P. polega na wsparciu objemuj\u0105cym wdra\u017canie w administracji publicznej rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz. us\u0142ugami dziedzinowymi wnast\u0119puj\u0105cych obszarach, istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod:a)podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych:-szk. w zakresie obs\u0142ugi podatkowej, stosowania narz\u0119dzi elektronicznych, obs\u0142ugi klienta,zarz. satysf.i orzecznictwa;-wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 wypracowanych w ramach ind. dor. (w tym narz\u0119dzia badaj\u0105cego satysfakcj\u0119 klient\u00f3w).b)zarz. nieruchomo\u015bciami:-szk. w zakresie zarz. samorz\u0105dowym zasobem nieruchomo\u015bci, obs\u0142ugi klienta,zarz. satysf.i orzecznictwa;-wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 wypracowanych w ramach ind. dor. (w tym platformy do zarz\u0105dzania gminnymi zasobami nieruchomo\u015bci i grunt\u00f3w);-opracowanie plan\u00f3w wykorzystnia zasob\u00f3w nieruchomo\u015bci, zagospodarowania pustostan\u00f3w oraz skutecznej realizacji um\u00f3w najmu i dzier\u017cawy.", "BENEFICJENT": "FORMAC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO-AKCYJNA", "TYTUL": "Efektywne zarz\u0105dzanie us\u0142ugami administracyjnymi w gminach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "454735.77", "WARTOSC": "540426.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "26 mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 37 Nauczycieli(dalej N) (36K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 514 uczni\u00f3w/nic klas1-3 8 SzP w 4 gminach wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG.50\u2013SOSNOWIECKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach. W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do 30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca 3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N, 5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie sosnowieckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "377179.53", "WARTOSC": "443740.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 30 os. (18k, 12M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD Per\u0142a Jury, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2020-31.08.2021r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Szerokie horyzonty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376499.53", "WARTOSC": "442940.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 30 os. (18k, 12M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD Per\u0142a Jury, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2019-31.08.2020r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Aktywni i Kreatywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2021-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376159.53", "WARTOSC": "442540.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 30 os. (18k, 12M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD Per\u0142a Jury, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2021-31.08.2022r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Czas na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-01-31", "DOFINANSOWANIE": "618598.34", "WARTOSC": "733980.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wsparcie192 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-19 lat, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz m\u0142odzie\u017cy w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji, w zdobywaniu i doskonaleniu umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych wa\u017cnych na rynku pracy, ucz\u0119szczaj\u0105cych do co najmniej 30 plac\u00f3wek edukacyjnych i wychowawczych woj. \u015bl\u0105skim: Gliwicach, Jaworznie, Cieszynie, Bielsku-Bia\u0142ej, powiecie gliwickim, Zawierciu, powiecie zawiercia\u0144skim i Bytomiu. Cel ten zrealizujemy poprzez:1. cykl szkole\u0144 kompetencji kluczowych (komunikacyjnych,12 godz. zaj\u0119\u0107; komunikacji niewerbalna,9 godz. zaj\u0119\u0107; wyra\u017cania ekspresji i emocji,9 godz. zaj\u0119\u0107; pracy zespo\u0142owej,15 godz. zaj\u0119\u0107), prowadzonych przez do\u015bwiadczonych i wyspecjalizowanych trener\u00f3w w grupach 8-osobowych w salach warsztatowych nale\u017c\u0105cych do partner\u00f3w w Gliwicach, Jaworznie, Cieszynie, Bielsku-Bia\u0142ej, powiecie gliwickim, Zawierciu, powiecie zawiercia\u0144skim i Bytomiu przez oko\u0142o 7 miesi\u0119cy;2. wolontariat i realizacja powsta\u0142ych w trakcie szkole\u0144 mikroprojekt\u00f3w w 18 do\u015bwiadczonych organizacjach pozarz\u0105dowych zaproszonych do wsp\u00f3\u0142pracy, pod okiemopiekuna(min. 120 godz. przez okres min. 6 miesi\u0119cy);3. opr\u00f3cz szkole\u0144 i pracy w organizacjach b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania takie jak: targi organizacji pozarz\u0105dowych i fina\u0142, kt\u00f3re maj\u0105 na celu integrowanie uczestnik\u00f3w w ramach swoich spo\u0142eczno\u015bci.Szkolenia b\u0119d\u0105 prowadzone w grupach 8-osobowych w miastach i powiatach pochodzenia uczestnik\u00f3w, \u015brednio 8 os\u00f3b na grup\u0119. W ramach projektu zrobimy 3 nabory (1. listopad-grudzie\u0144 2018; 2. luty-marzec 2019; 3. maj-czerwiec 2019), w kt\u00f3rych zrekrutujemy \u015brednio po64 osoby. Okres wsparcia uczestnika ok. 10 mies.W trakcie fina\u0142u uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 zaprezentowa\u0107 zrealizowane przez siebie projekty, otrzymaj\u0105 certyfikaty, a zaproszone organizacje otrzymaj\u0105 statuetki. Na fina\u0142 zostan\u0105 zaproszeni przedstawiciele spo\u0142eczno\u015bci lokalnych.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA PIAST", "TYTUL": "\u015al\u0105ska M\u0142odzie\u017c Solidarna w Dzia\u0142aniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 389978.91}, {"name": "Biblioteki", "value": 208787.84}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 90678.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 89254.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 70000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 42946.94}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11952.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1115120.79}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 821391.3900000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 484052.17}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 382627.99}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 378565.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 197096.80999999997}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 196428.39}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 173900.5}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 135514.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 82514.43}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 79354.46}, {"name": "Gimnazja", "value": 50223.090000000004}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 49627.850000000006}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 43328.130000000005}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 41300.4}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34194.28}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 31739.61}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29493.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 26407.19}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 24990.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15113.7}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9859.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8011.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 7192.56}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7108.820000000001}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7040.88}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 5978.7}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5814.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5418.4}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4164.0}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 3960.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3624.49}, {"name": "Cmentarze", "value": 3221.12}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2949.12}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2440.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1160.45}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1100.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 700.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 500.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 355.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 150.44}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 376268.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 42284.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14760.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 13170.19}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 11700.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3327040.2999999993}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1181701.5499999998}, {"name": "Przedszkola", "value": 631823.85}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 320020.66000000003}, {"name": "Gimnazja", "value": 280192.22}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 255653.82999999996}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 211988.94}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 160397.06000000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 131604.8}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 62001.34}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 47578.71}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 46788.89}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 44250.12}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 27115.66}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15474.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13939.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 9020.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5169.54}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4799.12}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4621.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1403.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 960.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 368.97999999999996}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2790117.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4162731.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 979553.5}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 189900.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 166584.17}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 119000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 64603.85}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 31293.91}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 30426.85}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29947.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 25701.22}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 25042.5}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 19250.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 19250.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 11585.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8870.8}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3396.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2428.8}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1245.32}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1138.8}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1015.88}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 539.99}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 629930.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1806292.0}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 668766.75}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 90678.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 89254.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 42946.94}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 40000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11952.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1503689.0499999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1072173.81}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 800202.45}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 443154.70999999996}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 180000.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 134955.53999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 114254.04}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 50624.850000000006}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 47614.770000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 41789.579999999994}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 39352.95}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 28211.12}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17642.32}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7107.47}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 3960.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 376268.3}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 52284.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 50000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 47760.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 13170.19}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 11700.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4850316.399999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1420806.15}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 320020.66000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 61348.09}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 47578.71}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 44250.12}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15474.6}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 13739.93}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 10380.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2790117.34}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5332184.9}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 214895.97}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 124614.38}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 122936.16}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 38500.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 30426.85}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29947.64}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 629930.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1806292.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6568901.419999998, "v": "6,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.5, "v_pc": "1396,45 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "29.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "24.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4315015.859999999, "v": "4,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 854621.8799999999, "v": "854,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.01}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 453098.1, "v": "453,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.89}, {"name": "Gimnazja", "value": 342000.41, "v": "342,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.2}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 268258.1, "v": "268,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.08}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 175246.56000000003, "v": "175,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 65625.83, "v": "65,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 54019.0, "v": "54,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 34194.28, "v": "34,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5418.4, "v": "5,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1403.0, "v": "1,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.02}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5853175.8599999985, "v": "5,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 200.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.5, "v_pc": "1244,30 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "131.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "115.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4685663.34, "v": "4,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 406.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.05}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 484052.17, "v": "484,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.26}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 430206.7, "v": "430,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 145946.63, "v": "145,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.49}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 79354.46, "v": "79,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.35}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 21952.56, "v": "21,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 205.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 348.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Rodzina", "value": 5435322.57, "v": "5,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.75, "v_pc": "1155,47 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4216629.11, "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1014981.37, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.67}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 196229.99, "v": "196,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.61}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4164.0, "v": "4,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2949.12, "v": "2,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 368.97999999999996, "v": "0,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 382.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1986897.0200000003, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.31, "v_pc": "422,38 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "27.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1563662.9, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.69}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 255857.06, "v": "255,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.87}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 119000.0, "v": "119,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.98}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 27470.66, "v": "27,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20906.4, "v": "20,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.05}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1280888.68, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.36, "v_pc": "272,30 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "157.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "38.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 798828.68, "v": "798,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.36}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 376268.3, "v": "376,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.37}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 90678.0, "v": "90,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.07}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 15113.7, "v": "15,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 948364.26, "v": "948,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.97, "v_pc": "201,61 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "55.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "118.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 932264.26, "v": "932,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.3}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 400.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.58}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1100.0, "v": "1,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 803722.2899999999, "v": "803,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.36, "v_pc": "170,86 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "31.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "81.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 389978.91, "v": "389,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.52}, {"name": "Biblioteki", "value": 208787.84, "v": "208,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 134955.53999999998, "v": "134,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.79}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 70000.0, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.7}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 492249.81, "v": "492,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06, "v_pc": "104,64 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "72.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "70.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 362566.38, "v": "362,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.65}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 64603.85, "v": "64,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.12}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 31293.91, "v": "31,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.35}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 25042.5, "v": "25,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.08}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5814.37, "v": "5,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2428.8, "v": "2,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 170371.16999999998, "v": "170,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71, "v_pc": "36,22 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "96.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 95684.62, "v": "95,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.16}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 42946.94, "v": "42,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.2}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 31739.61, "v": "31,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.62}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 97107.47, "v": "97,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4, "v_pc": "20,64 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "86.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56407.47, "v": "56,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 509.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.08}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 40700.0, "v": "40,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.91}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 66522.44, "v": "66,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "14,14 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "88.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 31882.0, "v": "31,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.92}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 31090.000000000004, "v": "31,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.73}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3400.0, "v": "3,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 254.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.11}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 150.44, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 62324.850000000006, "v": "62,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "13,25 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "93.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 61327.850000000006, "v": "61,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 997.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.59}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 54827.55, "v": "54,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,66 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 44968.55, "v": "44,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.01}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 9859.0, "v": "9,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.98}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 30426.85, "v": "30,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,47 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "94.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 30426.85, "v": "30,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 28211.12, "v": "28,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,00 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 24990.0, "v": "24,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.58}, {"name": "Cmentarze", "value": 3221.12, "v": "3,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 3960.0, "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,84 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "67.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "18100.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 3960.0, "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "48.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}