{"gmina": "gmina wiejska Kroczyce", "ludnosc": 6301, "budzet": {"dochody": "38,56 mln z\u0142", "wydatki": "38,22 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 19.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "615,43 tys z\u0142", "wydatki": "688,22 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6118418500000015}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6118418500000015}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5600376999999918}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5600376999999918}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.07012415999998525}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.07012415999998525}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.3398935599999875}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.3398935599999875}], "dochod_ue": "10,52 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "21,52 mln z\u0142", "gmina_pc": "3415.0 z\u0142", "powiat": "7,02 mln z\u0142", "powiat_pc": "1114.5 z\u0142", "wojewodztwo": "9,64 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "203,89 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "9,10 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,30 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-08-28", "DOFINANSOWANIE": "9721526.55", "WARTOSC": "14307975.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce", "OPIS": "Zadanie obejmuje kontynuacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 z zakresu regulacji gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie aglomeracji Kroczyce, w tym: - budow\u0119 odcinka kanalizacji sanitarnej etap III (Lgotka, podzia\u0142 wg dokumentacji projektowej) o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 1,7 km, - budow\u0119 odcinka kanalizacji sanitarnej etap IV (Kroczyce) o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 9,7 km, - budow\u0119 odcinka kanalizacji deszczowej o d\u0142ugo\u015bci 329,8 w Kroczycach, - przebudow\u0119 odcinka wodoci\u0105gu w Lgotce o d\u0142ugo\u015bci 284 m. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 zadania wyniesie 11 437 090,05 PLN netto.", "BENEFICJENT": "GMINA KROCZYCE", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej na terenie Gminy Kroczyce - etap III i IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1542.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-10", "DATA_START": "2017-06-19", "DOFINANSOWANIE": "6567933.27", "WARTOSC": "9885000.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce", "OPIS": "Przedmiotem aplikacji jest budowa systemu w zakresie gospodarki wodno-\u015bciekowej na terenie Gminy Kroczyce. W ramach projektu planuje si\u0119 budow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 w Kostkowicach, o przepustowo\u015bci 300 m3/d, RLM 2463 z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 rozbudowy do 400 m3/d, RLM 3263 oraz odcinka kanalizacji sanitarnej od Podlesic do Kostkowic etap I [wg podzia\u0142u ustalonego w projekcie budowlano-wykonawczym]. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej, t\u0142ocznej, ci\u015bnieniowej i przy\u0142\u0105czy domowych wynosi: 8 661,1 m. Realizacja inwestycji planowana jest na lata 2016-2018.", "BENEFICJENT": "GMINA KROCZYCE", "TYTUL": "Budowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w i odcinka kanalizacji sanitarnej od Podlesic do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Kostkowicach (etap I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1042.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-02-28", "DOFINANSOWANIE": "3000000.00", "WARTOSC": "6171690.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce", "OPIS": "Przedmiotowe zadanie obejmuje wykonanie II etapu budowy kanalizacji sanitarnej obejmuj\u0105cego ulice: cz\u0119\u015bciowo Marianka, Kopernika, Topolowa, Jurajska i cz\u0119\u015bciowo Ko\u015bciuszki, kt\u00f3re zostan\u0105 pod\u0142\u0105czone do wykonanego w 2018 roku I etapu. Wykonana zostanie kanalizacja grawitacyjna, t\u0142oczna, ci\u015bnieniowa oraz przy\u0142\u0105cza kanalizacyjne. Ponadto zadanie obejmuje wykonanie odcinka sieci wodoci\u0105gowej w ulicy Jurajskiej wraz z przy\u0142\u0105czami zako\u0144czonymi studniami wodomierzowymi. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 zadania wyniesie 6 171 690,40 PLN.", "BENEFICJENT": "GMINA KROCZYCE", "TYTUL": "Budowa kanalizacji sanitarnej na terenie Gminy Kroczyce - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 476.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "771622.98", "WARTOSC": "1118445.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce", "OPIS": "Zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci bazy turystycznej, poprzez modernizacj\u0119 bazy noclegowej, w tym wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, wymian\u0119 posadzek, modernizacj\u0119 pokoi oraz modernizacj\u0119 bazy gastronomicznej, w tym modernizacj\u0119 sal bankietowych i kuchni. Utworzenie strefy wypoczynku dla go\u015bciu poprzez zakupienie sauny zewn\u0119trznej, altan oraz wykonanie placu zabaw. Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci poprzez stworzenie nowych us\u0142ug spoza bran\u017cy turystycznej, kompleksowych us\u0142ug zwi\u0105zanych utrzymaniem czysto\u015bci budynk\u00f3w wraz z bie\u017c\u0105c\u0105 konserwacj\u0105 oraz zak\u0142adaniem i utrzymaniem teren\u00f3w zieleni.", "BENEFICJENT": "ZAJAZD JURAJSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA MARCIN BREWKA,BARBARA BREWKA", "TYTUL": "Modernizacja bazy noclegowej i gastronomicznej oraz stworzenie nowych us\u0142ug w celu utrzymania konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa i dostosowania si\u0119 do nowych warunk\u00f3w rynkowych powsta\u0142ych w wyniku kryzysu zdrowia publicznego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 122.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "301822.16", "WARTOSC": "355084.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego dla grupy 20 dzieci z Gminy Kroczyce wraz z wyposa\u017ceniem sali i zakupem tzw. \"ma\u0142piego gaju\". Liczba planowanych do utworzenia miejsc odpowiada faktycznemu i prognozowanemu w perspektywie 3-letniej zapotrzebowaniu na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Kroczyce. W ramach projektu planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 nowego atrakcyjnego i bezpiecznego dla dzieci placu zabaw. Nowy oddzia\u0142 powstanie w funkcjonuj\u0105cym obecnie budynku Przedszkola Publicznego. Planuje si\u0119 rozszerzenie oferty kroczyckiej plac\u00f3wki wychowania przedszkolnego o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz zaj\u0119cia na rzecz podnoszenia jako\u015bci edukacji przedszkolnej. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te tak\u017ce przedszkolaki, kt\u00f3re ju\u017c ucz\u0119szczaj\u0105 do przedszkola, a poprzez kursy/warsztaty doskonal\u0105ce, wsparcie otrzymaj\u0105 nauczyciele z przedmiotowej plac\u00f3wki.", "BENEFICJENT": "GMINA KROCZYCE", "TYTUL": "Jestem przedszkolakiem i odkrywam \u015bwiat!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-09", "DATA_START": "2019-05-09", "DOFINANSOWANIE": "27797527.61", "WARTOSC": "45504934.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru sosnowieckiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 14 636 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 60 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 33, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 784 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU SOSNOWIECKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "186277.50", "WARTOSC": "219150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz utworzenie w Szkole Podstawowej w Prad\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania metod\u0105 eksperymentu. Projekt skierowany jest do uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej w Prad\u0142ach w Gminie Kroczyce. W ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych zostan\u0105 zorganizowane i zrealizowane zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami. Taka forma wsparcia pomo\u017ce rozwija\u0107 zainteresowania oraz u\u0142atwi zrozumienie przede wszystkim przedmiot\u00f3w matematycznych i przyrodniczych. W nawi\u0105zaniu do zaj\u0119\u0107 zaplanowano r\u00f3wnie\u017c wycieczk\u0119 oraz warsztaty. Ponadto projekt zak\u0142ada wsparcie uczni\u00f3w s\u0142abszych, kt\u00f3rzy maj\u0105 problem w zdobywaniu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci. Taki rodzaj wsparcia wyr\u00f3wna ich szanse edukacyjne. Aby nauczanie mog\u0142o przybra\u0107 form\u0119 metody eksperymentu zaplanowano zakup wielu pomocy dydaktycznych i wyposa\u017cenia do sal przedmiotowych, kt\u00f3re to umo\u017cliwi\u0105. Realizacj\u0119 projektu zaplanowano w okresie od 01.09.2018 r. do 30.06.2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA KROCZYCE", "TYTUL": "Odkrywam sekrety nauki!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "802964.18", "WARTOSC": "944663.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie I 19 \u2013 VI 20. Jego celem jest poprawienie jako\u015bci kszta\u0142cenia 217 (102 dz) uczni\u00f3w i 24 nauczycieli (23 k) w S.P. F. Elementarz w Jackowie, Siamoszycach, Podzamczu i Soli Kiczorze poprzez wdro\u017cenie koncepcji Building Learning Power prowadz\u0105cej do wzrostu motywacji, kreatywno\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, podniesienia kompetencji mat., przyr. oraz zminimalizowania trudno\u015bci w uczeniu si\u0119. Cele osi\u0105gniemy poprzez Treningi Skutecznego Uczenia si\u0119, dodatkowe zaj\u0119cia z mat i przyr. Dzieci ze Specjalnymi Potrzebami Edukacyjnymi (SPE) obejmiemy zaj\u0119ciami dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczymi i korekcyjno-kompensacyjnymi. Zorganizowane zostan\u0105 plenery edukacyjne, festiwale nauki i ko\u0142a zainteresowa\u0144. Wszyscy uczniowie obj\u0119ci zostan\u0105 opiek\u0105 psychologiczn\u0105. Dla prawid\u0142owej realizacji wyposa\u017cymy pracownie przyrodnicze i pomoce dyd. do mat. Nauczyciele zostan\u0105 przeszkoleni w zakresie nowo wdra\u017canej koncepcji BLP oraz nowoczesnej metodyki nauczania przedmiot\u00f3w mat\u2013przyr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKOLOGICZNA - WYCHOWANIE I SZTUKA \"ELEMENTARZ\"", "TYTUL": "Rozwijanie Potencja\u0142u Uczenia Si\u0119 w Ma\u0142ych Wiejskich Szko\u0142ach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1440436.25", "WARTOSC": "1694630.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest do 31 marca 2020 roku zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 80 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 r.\u017c. bezrobotnych/nieaktywnych zawodowo(bez zatrudnienia) z czego w 100% przynale\u017cy do jednej z grup defaworyzowanych tj. w wieku powy\u017c. 50 r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety, os. niepe\u0142nosprawne, zamieszkuj\u0105cych (Zgodnie z KC) teren zwi\u0105zany z LSR opracowany przez LGD Per\u0142a Jury poprzez indywidualnie dopasowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia do indywid. potrzeb, oczekiwa\u0144 i barier UP oraz rynku pracy. Cel ten b\u0119dzie spe\u0142niony poprzez zadania i zastosowanie spec. narz\u0119dzi(zadania) tj. doradztwem zawodowym, mentoringiem, wsparciem psychologicznych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwem pracy. G\u0142\u00f3wne wska\u017anikami s\u0105 zwi\u0105zane z efektywno\u015bci\u0105 zatrudnienia i ilo\u015bci\u0105 os\u00f3b w projekcie. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.06.2018 roku do 31 marca 2020 roku. Miejsce realizacji obszar LSR Perla Jury a sta\u017ce i szkolenia zgodnie z wy\u0142onionymi firmami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"OLKUSZ KREATYWNIE\"", "TYTUL": "Wieczynie m\u0142odzi-kreatywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "124270.00", "WARTOSC": "146200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz utworzenie w Szkole Podstawowej w Kroczycach w Gminie Kroczyce warunk\u00f3w do nauczania metod\u0105 eksperymentu. Projekt skierowany jest do uczni\u00f3w tej szko\u0142y. W ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych zostan\u0105 zorganizowane i zrealizowane zaj\u0119cia dodatkowe dla dzieci zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami. Taka forma wsparcia pomo\u017ce rozwija\u0107 zainteresowania oraz u\u0142atwi zrozumienie przede wszystkim przedmiot\u00f3w matematycznych i przyrodniczych. W nawi\u0105zaniu do zaj\u0119\u0107 zaplanowano wycieczk\u0119 oraz warsztaty przybli\u017caj\u0105ce poznawane zagadnienia. Ponadto projekt zak\u0142ada wsparcie uczni\u00f3w s\u0142abszych, kt\u00f3rzy maj\u0105 problem w zdobywaniu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci. Taki rodzaj wsparcia wyr\u00f3wna ich szanse edukacyjne. Aby nauczanie mog\u0142o przybra\u0107 form\u0119 metody eksperymentu zaplanowano zakup wielu pomocy dydaktycznych i wyposa\u017cenia do sal przedmiotowych, kt\u00f3re to umo\u017cliwi\u0105. Realizacj\u0119 projektu zaplanowano w okresie od 01.09.2018 r. do 30.06.2020 r.", "BENEFICJENT": "GMINA KROCZYCE", "TYTUL": "Wiedza moj\u0105 pot\u0119g\u0105!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "722622.50", "WARTOSC": "859122.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142. P. jest wzrost jako\u015bci procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod. w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lok.oraz zarz. nieruchomo\u015bciami w 6gminach: Irz\u0105dze, Kroczyce, Szczekociny, \u017barnowiec, Myszk\u00f3w oraz \u017barkipoprzez doskonalenie kompetencji kadr JST oraz wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144zarz\u0105dczych w urz\u0119dach w okresie 01/10/2018-30/06/2020.G\u0142. rezultatem P. b\u0119dzie wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych prac\u0119 6 urz\u0119d\u00f3w gminnych w obszarze obs\u0142ugi podatkowej i zarz. nieruchomo\u015bciami orazpodniesienie kompetencji 42pracownik\u00f3w administracji samorz\u0105dowej/kadry zarz. ww. obszarach.Gr. doc. P. stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie:1)gminy:Irz\u0105dze, Kroczyce, Szczekociny, \u017barnowiec, Myszk\u00f3w, \u017barki;2)pracownicy:a)JST obj\u0119tych wsparciem w ramach P. w roz. ustawy z 21.11.2008 r. o pracownikach samorz\u0105dowych;b)komunalnych os. prawnych wykonuj\u0105cych zadania z zakresu zarz. nieruchomo\u015bciami komunalnymi.Planowana liczba pracownik\u00f3w JST przeszk. w ramach doskonalenia kompet. kadr w obszarze:-podatk\u00f3w i op\u0142at lok.: 26UP (26K,0M);-zarz. nieruchomo\u015bciami: 16UP (12K, 4M).P. polega na wsparciu objemuj\u0105cym wdra\u017canie w administracji publicznej rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz. us\u0142ugami dziedzinowymi wnast\u0119puj\u0105cych obszarach, istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod:a)podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych:-szk. w zakresie obs\u0142ugi podatkowej, stosowania narz\u0119dzi elektronicznych, obs\u0142ugi klienta,zarz. satysf.i orzecznictwa;-wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 wypracowanych w ramach ind. dor. (w tym narz\u0119dzia badaj\u0105cego satysfakcj\u0119 klient\u00f3w).b)zarz. nieruchomo\u015bciami:-szk. w zakresie zarz. samorz\u0105dowym zasobem nieruchomo\u015bci, obs\u0142ugi klienta,zarz. satysf.i orzecznictwa;-wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 wypracowanych w ramach ind. dor. (w tym platformy do zarz\u0105dzania gminnymi zasobami nieruchomo\u015bci i grunt\u00f3w);-opracowanie plan\u00f3w wykorzystnia zasob\u00f3w nieruchomo\u015bci, zagospodarowania pustostan\u00f3w oraz skutecznej realizacji um\u00f3w najmu i dzier\u017cawy.", "BENEFICJENT": "FORMAC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO-AKCYJNA", "TYTUL": "Efektywne zarz\u0105dzanie us\u0142ugami administracyjnymi w gminach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "454735.77", "WARTOSC": "540426.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "26 mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 37 Nauczycieli(dalej N) (36K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 514 uczni\u00f3w/nic klas1-3 8 SzP w 4 gminach wiejskich/miejsko-wiejskich w PODREG.50\u2013SOSNOWIECKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach. W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do 30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca 3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N, 5.Zarz\u0105dzanie proj.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie sosnowieckim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "377179.53", "WARTOSC": "443740.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 30 os. (18k, 12M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD Per\u0142a Jury, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2020-31.08.2021r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Szerokie horyzonty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376499.53", "WARTOSC": "442940.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 30 os. (18k, 12M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD Per\u0142a Jury, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2019-31.08.2020r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Aktywni i Kreatywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2021-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376159.53", "WARTOSC": "442540.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 30 os. (18k, 12M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD Per\u0142a Jury, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2021-31.08.2022r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Czas na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2085.21107284558, "v": "13,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "2085,21 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "287.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "311.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1887.6479304872244, "v": "11,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 109.22431677511507, "v": "688,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 39.76542453578797, "v": "250,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35.0062117124266, "v": "220,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 10.374767497222663, "v": "65,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 162.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1.9227900333280432, "v": "12,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1.26963180447548, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 128.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1448.02034280273, "v": "9,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1448,02 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "26.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 837.2197968576417, "v": "5,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 223.3338898587526, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 84.69428186002223, "v": "533,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 83.42945881606094, "v": "525,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 60.481483891445805, "v": "381,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47.82332963021742, "v": "301,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 163.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 34.15780669734962, "v": "215,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 33.32804316775115, "v": "210,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 28.889052531344234, "v": "182,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.519715918108237, "v": "47,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.555005554673861, "v": "28,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2.588478019362006, "v": "16,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1146.2861022059992, "v": "7,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1146,29 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 806.479400095223, "v": "5,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 286.7844231074433, "v": "1,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 52.67886367243295, "v": "331,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 0.2713283605776861, "v": "1,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07208697032217108, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 321.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 506.86661482304396, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "506,87 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "13.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "12.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 418.6612236152991, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 33.68784796064117, "v": "212,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 23.603440723694646, "v": "148,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.841310903031264, "v": "99,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15.072791620377718, "v": "94,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 311.55966354546894, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 108.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "311,56 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "72.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 130.9567370258689, "v": "825,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 115.46004919853992, "v": "727,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 57.67107125853039, "v": "363,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 7.471806062529757, "v": "47,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 191.5425599111252, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "191,54 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "23.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 156.35644500872877, "v": "985,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 33.32804316775115, "v": "210,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.8580717346452942, "v": "11,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 141.59970163466116, "v": "892,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "141,60 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "63.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 67.69708458974765, "v": "426,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 27.327595619742898, "v": "172,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 26.472563085224568, "v": "166,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 10.806081574353277, "v": "68,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 3.9517156006983014, "v": "24,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 3.0322329788922393, "v": "19,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.3124281860022218, "v": "14,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 44.81563878749405, "v": "282,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "44,82 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "71.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 35.577106808443105, "v": "224,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 3.8724012061577526, "v": "24,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3.4393064592921756, "v": "21,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1.6887668624027932, "v": "10,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.2380574511982225, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 41.24641326773528, "v": "259,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "41,25 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "61.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40.768371687033806, "v": "256,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.47804158070147595, "v": "3,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40.495757816219644, "v": "255,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "40,50 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "68.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 37.7113458181241, "v": "237,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.5870496746548166, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.0545278527217903, "v": "6,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.14283447071893351, "v": "0,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 31.39133312172671, "v": "197,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "31,39 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "84.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 31.39133312172671, "v": "197,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21.308974765910175, "v": "134,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "21,31 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20.81446595778448, "v": "131,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.49450880812569437, "v": "3,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18.179081098238374, "v": "114,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "18,18 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.24383272496429, "v": "64,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 120.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7.935248373274083, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 17.449246151404537, "v": "109,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "17,45 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "67.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 17.449246151404537, "v": "109,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 10.005338835105539, "v": "63,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "10,01 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "45.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 10.005338835105539, "v": "63,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8.482769401682273, "v": "53,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "8,48 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "13.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.022031423583559, "v": "25,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.8835026186319634, "v": "24,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.5237263926360896, "v": "3,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 151.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.053508966830661794, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2.01080463418505, "v": "12,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,01 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "84.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 2.01080463418505, "v": "12,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}