{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Szczekociny", "ludnosc": 7904, "budzet": {"dochody": "34,57 mln z\u0142", "wydatki": "32,20 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,01 mln z\u0142", "wydatki": "1,38 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 68.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.04226414000000432}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.04226414000000432}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5171067599999792}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5171067599999792}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.24162448000000045}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.24162448000000045}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.374066439999998}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.374066439999998}], "dochod_ue": "211,40 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "13,78 mln z\u0142", "gmina_pc": "1742.8 z\u0142", "powiat": "8,81 mln z\u0142", "powiat_pc": "1114.5 z\u0142", "wojewodztwo": "12,10 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "145,85 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,58 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-20", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4051529.49", "WARTOSC": "6313631.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa sieci wodoci\u0105gowej wraz z uzbrojeniem i urz\u0105dzeniami oraz przy\u0142\u0105czami do granicy posesji na terenie miasta Szczekociny. W zakresie inwestycji znajduje si\u0119 budowa sieci wodoci\u0105gowej w rejonie ulic: G\u0142owackiego, Wodzickiego, Grochowskiego, Kili\u0144skiego, Mostowej, \u017beromskiego, Krakowskiej, Stra\u017cackiej, Saneckiego, Nadrzecznej, Ko\u015bcielnej, Pl. T. Ko\u015bciuszki, Weso\u0142ej, Polnej, \u015al\u0105skiej, Przemys\u0142owej, Cmentarnej i Konopnickiej. \u0141\u0105cznie zostanie wybudowanych 8,915 km sieci wodoci\u0105gowej wraz z przy\u0142\u0105czami do granicy nieruchomo\u015bci. Realizacja inwestycji umo\u017cliwi pod\u0142\u0105czenie 335 budynk\u00f3w do sieci wodoci\u0105gowej. Sie\u0107 wodoci\u0105gowa ma s\u0142u\u017cy\u0107 do ochrony ppo\u017c. Inwestycja ma r\u00f3wnie\u017c za zadanie rozw\u00f3j i popraw\u0119 infrastruktury miejskiej. W ramach projektu zostanie r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cony inteligentny system zarz\u0105dzania sieci\u0105 wodoci\u0105gow\u0105. W\u0142a\u015bcicielem powsta\u0142ej infrastruktury b\u0119dzie beneficjent.", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZEKOCINY", "TYTUL": "Budowa sieci wodoci\u0105gowej wraz z obiektami i infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 sieci w Szczekocinach, rejon ulic: G\u0142owackiego, Wodzickiego, Grochowskiego, Kili\u0144skiego, Mostowej, \u017beromskiego, Krakowskiej, Stra\u017cackiej, Saneckiego, Nadrzecznej, Ko\u015bcielnej, Pl. T. Ko\u015bciuszki, Weso\u0142ej, Polnej, \u015al\u0105skiej, Przemys\u0142owej, Cmentarnej i Konopnickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 512.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-06", "DOFINANSOWANIE": "2824923.51", "WARTOSC": "4056370.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Inwestycja obejmuje kompleksow\u0105 termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Szczekocinach wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a i monta\u017cem instalacji fotowoltaicznej. W szczeg\u00f3lno\u015bci w ramach projektu zostan\u0105 wykonane nast\u0119puj\u0105ce prace: 1. Roboty zwi\u0105zane z termomodernizacj\u0105 obiektu, 2. Modernizacj\u0119 kot\u0142owni wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, 3. Prace instalacyjne, 4. Wymiana o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne, 5. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej. W ramach projektu wykonane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c prace nie wp\u0142ywaj\u0105ce na popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej obiektu, ale wymagane do realizacji w zwi\u0105zku z prowadzonymi pracami termomodernizacyjnymi - stanowi\u0105 one koszty niekwalifikowane projektu. Realizacja projektu wp\u0142ynie na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego dzi\u0119ki ograniczeniu emisji CO2, NOx, SOx, oraz py\u0142\u00f3w do atmosfery. W\u0142a\u015bcicielem powsta\u0142ej w ramach projektu infrastruktury b\u0119dzie beneficjent.", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZEKOCINY", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w Szczekocinach wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a i monta\u017cem instalacji fotowoltaicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 357.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1760700.00", "WARTOSC": "5004000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu innowacji procesowej, produktowej i organizacyjnej w sp\u00f3\u0142ce BORKOMET, kt\u00f3rej efektem b\u0119dzie udoskonalenie \u015bwiadczonych us\u0142ug w zakresie szeroko poj\u0119tej produkcji specjalnych pier\u015bcieni stosowanych w instalacjach oraz oprzyrz\u0105dowaniu do wydobywania ropy naftowej i gazu na ca\u0142ym \u015bwiecie, zar\u00f3wno na l\u0105dzie, jak i platformach wiertniczych. Innowacja rozwi\u0105\u017ce szereg zidentyfikowanych problem\u00f3w Wnioskodawcy i zaspokoi potrzeby odbiorc\u00f3w produkt\u00f3w i us\u0142ug firmy. Zakres projektu obejmuje zakup, dostaw\u0119, instalacj\u0119 oraz rozruch specjalistycznych maszyn i urz\u0105dze\u0144 sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na nowy proces technologiczny. Nowa technologia zosta\u0142 opracowana na podstawie dzia\u0142alno\u015bci B+R wnioskodawcy, r\u00f3wnie\u017c przy wsp\u00f3\u0142pracy z o\u015brodkami naukowymi. Zosta\u0142a zg\u0142osozna do ochrony patentowej w Urz\u0119dzie Patentowym RP. Realizacja projektu pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie znacznej przewagi konkurencyjnej na rynku mi\u0119dzynarodowym.", "BENEFICJENT": "BORKOMET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wysokowydajnej technologii wykonywania pier\u015bcieni specjalnych stosowanych w przemy\u015ble wydobywczym ropy i gazu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 222.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1535000.00", "WARTOSC": "7520000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie w\u0142asnej nowej technologii wykonywania cienko\u015bciennych wysokoulepszonych cieplnie element\u00f3w o z\u0142o\u017conych kszta\u0142tach stosowanych w sprz\u0119cie medycznym oraz sprz\u0119cie ratownictwa technicznego. Jednym z g\u0142\u00f3wnych cel\u00f3w projektu jest podniesienie innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa BORKOMET na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym poprzez udoskonalenie \u015bwiadczonych us\u0142ug, dzi\u0119ki wdro\u017ceniu w\u0142asnych innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych, w tym technologii wytwarzania cienko\u015bciennych wysokoulepszonych cieplnie element\u00f3w o z\u0142o\u017conych kszta\u0142tach stosowanych w sprz\u0119cie medycznym oraz sprz\u0119cie ratownictwa technicznego. Cel g\u0142\u00f3wny zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego projektu jakim jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R przeprowadzonych w firmie w okresie poprzedzaj\u0105cym rozpocz\u0119cie prac wdro\u017ceniowych.", "BENEFICJENT": "BORKOMET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wykonywanie cienko\u015bciennych wysokoulepszonych cieplnie element\u00f3w o z\u0142o\u017conych kszta\u0142tach stosowanych w sprz\u0119cie medycznym oraz ratownictwa technicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 194.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "26528448.99", "WARTOSC": "70959960.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie dostawa i monta\u017c instalacji Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet. Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie budynk\u00f3w mieszkalnych zlokalizowanych w 6 gminach woj. \u015bl\u0105skiego tj: Irz\u0105dze, \u0141azy, Por\u0119ba, Sosnowiec, Szczekociny oraz Zawiercie. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy planowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje. Zakres projektu obejmuje budow\u0119 \u0142\u0105cznie: 2034 szt jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE; 1922 szt. jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE. Realizacja projektu da efekt w postaci spadku emisji CO2 w ilo\u015bci 11817,3268 Mg/rok", "BENEFICJENT": "GMINA ZAWIERCIE", "TYTUL": "Budowa instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w podregionie sosnowieckim \u2013 Irz\u0105dze, \u0141azy, Por\u0119ba, Sosnowiec, Szczekociny, Zawiercie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-10", "DATA_START": "2020-01-20", "DOFINANSOWANIE": "608546.99", "WARTOSC": "758123.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt obejmuje monta\u017c OZE na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Szczekociny. W szczeg\u00f3lno\u015bci: 1. Monta\u017c instalacji fotowoltaicznych na 6 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj. : a.Budynku administracyjnym Urz\u0119du Miasta i Gminy Szczekociny, Senatorska 2, Szczekociny, b.Budynku Dzia\u0142u Pomocy Dora\u017anej w Szczekocinach, Jana Paw\u0142a II 6, Szczekociny, c.Przedszkolu w Szczekocinach, Jana Paw\u0142a II 3, Szczekociny, d.Spo\u0142ecznej Szkole Podstawowej im. 8 Pu\u0142ku U\u0142an\u00f3w ksi\u0119cia J\u00f3zefa Poniatowskiego, \u015al\u0105ska 86, Szczekociny, e.Zespole Szk\u00f3\u0142 Spo\u0142ecznych w Goleniowach, T. Ko\u015bciuszki 20, Goleniowy, f.Zespole Szk\u00f3\u0142 Spo\u0142ecznych im. Jana Paw\u0142a II w Rokitnie, Rokitno 34. 2. Monta\u017c paneli solarnych w budynku Dzia\u0142u Pomocy Dora\u017anej w Szczekocinach, Jana Paw\u0142a II 6, Szczekociny. 3. Modernizacj\u0119 kot\u0142owni w budynku Przedszkola w Szczekocinach (kocio\u0142 na pelet). Inwestycja przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u015brodowiska w gminie za spraw\u0105 redukcji substancji szkodliwych m.in CO2, NOx, SOx, py\u0142\u00f3w do atmosfery", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZEKOCINY", "TYTUL": "Monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Szczekociny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "419017.21", "WARTOSC": "492961.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Poprawa jako\u015bci edukacji w szko\u0142ach podstawowych jest bardzo wa\u017cna i konieczna do zapewnienia wszechstronnego rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i zmniejszenie dysproporcji w osi\u0105gni\u0119ciach edukacyjnych jest dla szko\u0142y konieczne aby zmniejszy\u0107 dystans w zakresie osi\u0105gni\u0119\u0107 uczni\u00f3w w por\u00f3wnaniu do najlepszych w skali regionu. Grup\u0119 doc. stanowi\u0105 uczniowie, kt\u00f3rzy wymagaj\u0105 wsparcia zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb edukacyjnych, zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy i obejmuje Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Spo\u0142ecznych im. Jana Paw\u0142a II (szko\u0142a podstawowa) w Rokitnie i Spo\u0142eczn\u0105 Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 w Szczekocinach zlokalizowane na terenie gminy miejsko-wiejskiej Szczekociny. Grupa docelowa to uczniowie ucz\u0105cy si\u0119 i mieszkaj\u0105cy na terenie woj. \u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC, stanowi j\u0105 225 uczni\u00f3w, w tym 114 dziewczynek. Realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe, dydaktyczno- wyr\u00f3wnawcze i rozw. kompetencje kluczowe uczni\u00f3w. Projekt zak\u0142ada okres realizacji 22 miesi\u0105ce.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI W SZCZEKOCINACH \"NASZA SZKO\u0141A\"", "TYTUL": "Rozwijamy kompetencje kluczowe uczni\u00f3w w Spo\u0142ecznej Szkole Podstawowej w Szczekocinach i Zespole Szk\u00f3\u0142 Spo\u0142ecznych w Rokitnie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-09", "DATA_START": "2019-05-09", "DOFINANSOWANIE": "27797527.61", "WARTOSC": "45504934.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru sosnowieckiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 14 636 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 60 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 33, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 784 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU SOSNOWIECKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.72}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2522308.15", "WARTOSC": "2967421.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Przew. w projekcie wsparcie ukierunk. zosta\u0142o na zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d min. 479 absolw.(159K,320M) ze szk\u00f3\u0142 z terenu Pow. Zawiercia\u0144skiego w tym min. 16 os. ze spec. potrz. edu. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w trakcie realizacji projektu, tj. od 01 IX 2018 do 31 VIII 2021 poprzez organ. dodatko. zaj\u0119\u0107 specjalisty. poszerzaj\u0105cych kompetencje uczni\u00f3w, organizacj\u0119 kurs\u00f3w daj\u0105cych ucz. mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, organizacj\u0119 sta\u017cy/praktyk zawodowych, doradztwo zawodowe oraz w\u0142\u0105czenie pracodawc\u00f3w w proces przygotowania zawodowego uczni\u00f3w na wszystkich jego etapach. Wspar. skierowano r\u00f3wnie\u017c do nauczycieli/lek (25K,14M) poprzez udzia\u0142 w kursach, studiach podypl., szkoleniach doskonal. oraz sta\u017cach. Nast\u0105pi te\u017c doposa\u017cenie X pracowni nauki zawodu, co zwi\u0119kszy dost\u0119p uczni\u00f3w i nauczycieli do nowoczesnych technologii. Wa\u017cnym elementem projektu b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142praca szko\u0142y z otoczeniem spo\u0142ecz.-gospod.", "BENEFICJENT": "POWIAT ZAWIERCIA\u0143SKI", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego w Powiecie Zawiercia\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "244271.37", "WARTOSC": "244271.37", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BORKOMET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla BORKOMET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "232748.06", "WARTOSC": "273821.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "CEL: Poprawa jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w SP w Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Spo\u0142ecznych im. Jana Paw\u0142a II w Rokitnie umo\u017cliwiaj\u0105ca zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych uczni\u00f3w poprzez wzrost ich kompetencji oraz wdro\u017cenie przyj\u0119tych rozwi\u0105za\u0144 do praktyki szko\u0142y GRUPA: 71uczni\u00f3w(K29) i 21n-li(K18) odpowiednio ucz\u0105cych si\u0119/pracuj\u0105cych w ZSS w Rokitnie ZADANIA: Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119: -zaj\u0119\u0107 prowadzonych metod\u0105 eksperymentu, w tym wyr\u00f3wnawczych oraz rozszerzaj\u0105cych podstaw\u0119 programow\u0105, k\u00f3\u0142 zainteresowa\u0144 -zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla uczni\u00f3w z SPE oraz -podniesienie kompetencji zawodowych nauczycieli -wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie bazy dydaktycznej w sprz\u0119t i materia\u0142y niezb\u0119dne do prowadzenia zaj\u0119\u0107 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do rozwoju kompetencji kluczowych EFEKTY: Nabycie przez uczni\u00f3w i n-li po\u017c\u0105danych kompetencji oraz podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w w ZSS w Rokitnie OKRES REALIZACJI:01.05.2020-30.06.2021 MIEJSCE: SP w Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Spo\u0142ecznych im. Jana Paw\u0142a II w Rokitnie", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU EDUKACJI \"RAZEM DLA SZKO\u0141Y\" IM. JANA PAW\u0141A II W ROKITNIE", "TYTUL": "Razem dla szko\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "199657.56", "WARTOSC": "234891.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: podniesienie wiedzy i kompetencji kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych na rynku pracy u co najmniej 56 uczni\u00f3w (32K,24M)spo\u015br\u00f3d 62 uczni\u00f3w (35K/27M)obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu,ucz\u0119szczaj\u0105cych do Szko\u0142a Podstawowa Nr 1 im. Tadeusza Ko\u015bciuszki w Szczekocinach, poprzez komplekswsparcie uczni\u00f3w w formie: zaj\u0119\u0107 kszta\u0142tuj\u0105cych i rozwij.kompet. kluczowe z matematyki, przedm.przyrod. (biologii, fizyki, chemii, geografii), porozum. si\u0119 w j\u0119z. obcych (j\u0119z.angielski) oraz informatycznych, a tak\u017ce poprzez doposa\u017cenie szkolnych pracowni (mat i przedmiot\u00f3w przyrodniczych) w okresie 10.2018-08.2020. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi: -1 szko\u0142a realizuj\u0105ca kszta\u0142cenie og\u00f3lne - Szko\u0142a Podstawowa nr 1 im. Tadeusza Ko\u015bciuszki w Szczekocinach (woj. \u015bl\u0105skie, powiat zawiercia\u0144ski, gmina Szczekociny) i jej organ prowadz\u0105cy - Gmina Szczekociny, - 62 uczni\u00f3w (35 dziewczynek/27 ch\u0142opc\u00f3w) Szko\u0142y Podstawowej nr 1 im. Tadeusza Ko\u015bciuszki w Szczekocinach", "BENEFICJENT": "GMINA SZCZEKOCINY", "TYTUL": "W szkole eksperyment i do\u015bwiadczenie - w \u017cyciu rozw\u00f3j i doskonalenie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1440436.25", "WARTOSC": "1694630.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest do 31 marca 2020 roku zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 80 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 r.\u017c. bezrobotnych/nieaktywnych zawodowo(bez zatrudnienia) z czego w 100% przynale\u017cy do jednej z grup defaworyzowanych tj. w wieku powy\u017c. 50 r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety, os. niepe\u0142nosprawne, zamieszkuj\u0105cych (Zgodnie z KC) teren zwi\u0105zany z LSR opracowany przez LGD Per\u0142a Jury poprzez indywidualnie dopasowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia do indywid. potrzeb, oczekiwa\u0144 i barier UP oraz rynku pracy. Cel ten b\u0119dzie spe\u0142niony poprzez zadania i zastosowanie spec. narz\u0119dzi(zadania) tj. doradztwem zawodowym, mentoringiem, wsparciem psychologicznych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwem pracy. G\u0142\u00f3wne wska\u017anikami s\u0105 zwi\u0105zane z efektywno\u015bci\u0105 zatrudnienia i ilo\u015bci\u0105 os\u00f3b w projekcie. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.06.2018 roku do 31 marca 2020 roku. Miejsce realizacji obszar LSR Perla Jury a sta\u017ce i szkolenia zgodnie z wy\u0142onionymi firmami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"OLKUSZ KREATYWNIE\"", "TYTUL": "Wieczynie m\u0142odzi-kreatywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "112519.48", "WARTOSC": "112519.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELCZA AGROFIRMA SZCZEKOCINY", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "722622.50", "WARTOSC": "859122.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142. P. jest wzrost jako\u015bci procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod. w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lok.oraz zarz. nieruchomo\u015bciami w 6gminach: Irz\u0105dze, Kroczyce, Szczekociny, \u017barnowiec, Myszk\u00f3w oraz \u017barkipoprzez doskonalenie kompetencji kadr JST oraz wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144zarz\u0105dczych w urz\u0119dach w okresie 01/10/2018-30/06/2020.G\u0142. rezultatem P. b\u0119dzie wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych prac\u0119 6 urz\u0119d\u00f3w gminnych w obszarze obs\u0142ugi podatkowej i zarz. nieruchomo\u015bciami orazpodniesienie kompetencji 42pracownik\u00f3w administracji samorz\u0105dowej/kadry zarz. ww. obszarach.Gr. doc. P. stanowi\u0105 wy\u0142\u0105cznie:1)gminy:Irz\u0105dze, Kroczyce, Szczekociny, \u017barnowiec, Myszk\u00f3w, \u017barki;2)pracownicy:a)JST obj\u0119tych wsparciem w ramach P. w roz. ustawy z 21.11.2008 r. o pracownikach samorz\u0105dowych;b)komunalnych os. prawnych wykonuj\u0105cych zadania z zakresu zarz. nieruchomo\u015bciami komunalnymi.Planowana liczba pracownik\u00f3w JST przeszk. w ramach doskonalenia kompet. kadr w obszarze:-podatk\u00f3w i op\u0142at lok.: 26UP (26K,0M);-zarz. nieruchomo\u015bciami: 16UP (12K, 4M).P. polega na wsparciu objemuj\u0105cym wdra\u017canie w administracji publicznej rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz. us\u0142ugami dziedzinowymi wnast\u0119puj\u0105cych obszarach, istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod:a)podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych:-szk. w zakresie obs\u0142ugi podatkowej, stosowania narz\u0119dzi elektronicznych, obs\u0142ugi klienta,zarz. satysf.i orzecznictwa;-wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 wypracowanych w ramach ind. dor. (w tym narz\u0119dzia badaj\u0105cego satysfakcj\u0119 klient\u00f3w).b)zarz. nieruchomo\u015bciami:-szk. w zakresie zarz. samorz\u0105dowym zasobem nieruchomo\u015bci, obs\u0142ugi klienta,zarz. satysf.i orzecznictwa;-wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 wypracowanych w ramach ind. dor. (w tym platformy do zarz\u0105dzania gminnymi zasobami nieruchomo\u015bci i grunt\u00f3w);-opracowanie plan\u00f3w wykorzystnia zasob\u00f3w nieruchomo\u015bci, zagospodarowania pustostan\u00f3w oraz skutecznej realizacji um\u00f3w najmu i dzier\u017cawy.", "BENEFICJENT": "FORMAC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO-AKCYJNA", "TYTUL": "Efektywne zarz\u0105dzanie us\u0142ugami administracyjnymi w gminach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "377179.53", "WARTOSC": "443740.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 30 os. (18k, 12M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD Per\u0142a Jury, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2020-31.08.2021r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Szerokie horyzonty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376499.53", "WARTOSC": "442940.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 30 os. (18k, 12M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD Per\u0142a Jury, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2019-31.08.2020r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Aktywni i Kreatywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2021-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376159.53", "WARTOSC": "442540.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 30 os. (18k, 12M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD Per\u0142a Jury, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2021-31.08.2022r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Czas na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-01-31", "DOFINANSOWANIE": "618598.34", "WARTOSC": "733980.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wsparcie192 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-19 lat, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz m\u0142odzie\u017cy w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji, w zdobywaniu i doskonaleniu umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych wa\u017cnych na rynku pracy, ucz\u0119szczaj\u0105cych do co najmniej 30 plac\u00f3wek edukacyjnych i wychowawczych woj. \u015bl\u0105skim: Gliwicach, Jaworznie, Cieszynie, Bielsku-Bia\u0142ej, powiecie gliwickim, Zawierciu, powiecie zawiercia\u0144skim i Bytomiu. Cel ten zrealizujemy poprzez:1. cykl szkole\u0144 kompetencji kluczowych (komunikacyjnych,12 godz. zaj\u0119\u0107; komunikacji niewerbalna,9 godz. zaj\u0119\u0107; wyra\u017cania ekspresji i emocji,9 godz. zaj\u0119\u0107; pracy zespo\u0142owej,15 godz. zaj\u0119\u0107), prowadzonych przez do\u015bwiadczonych i wyspecjalizowanych trener\u00f3w w grupach 8-osobowych w salach warsztatowych nale\u017c\u0105cych do partner\u00f3w w Gliwicach, Jaworznie, Cieszynie, Bielsku-Bia\u0142ej, powiecie gliwickim, Zawierciu, powiecie zawiercia\u0144skim i Bytomiu przez oko\u0142o 7 miesi\u0119cy;2. wolontariat i realizacja powsta\u0142ych w trakcie szkole\u0144 mikroprojekt\u00f3w w 18 do\u015bwiadczonych organizacjach pozarz\u0105dowych zaproszonych do wsp\u00f3\u0142pracy, pod okiemopiekuna(min. 120 godz. przez okres min. 6 miesi\u0119cy);3. opr\u00f3cz szkole\u0144 i pracy w organizacjach b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania takie jak: targi organizacji pozarz\u0105dowych i fina\u0142, kt\u00f3re maj\u0105 na celu integrowanie uczestnik\u00f3w w ramach swoich spo\u0142eczno\u015bci.Szkolenia b\u0119d\u0105 prowadzone w grupach 8-osobowych w miastach i powiatach pochodzenia uczestnik\u00f3w, \u015brednio 8 os\u00f3b na grup\u0119. W ramach projektu zrobimy 3 nabory (1. listopad-grudzie\u0144 2018; 2. luty-marzec 2019; 3. maj-czerwiec 2019), w kt\u00f3rych zrekrutujemy \u015brednio po64 osoby. Okres wsparcia uczestnika ok. 10 mies.W trakcie fina\u0142u uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 zaprezentowa\u0107 zrealizowane przez siebie projekty, otrzymaj\u0105 certyfikaty, a zaproszone organizacje otrzymaj\u0105 statuetki. Na fina\u0142 zostan\u0105 zaproszeni przedstawiciele spo\u0142eczno\u015bci lokalnych.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA PIAST", "TYTUL": "\u015al\u0105ska M\u0142odzie\u017c Solidarna w Dzia\u0142aniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1117700.00", "WARTOSC": "1314941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt[dalej:P]skierowany jest do 72 os\u00f3b[dalej:os.] w wieku pow.30r.\u017c.(od dnia 30urodzin),akt.bezrobotnych lub biernych zawodowo zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku;b\u0105d\u017a zatrudnionych na um.kr\u00f3tkotermin.(um.cywilno-prawne), zamieszk/pracuj\u0105c.na terenie subregionu centralnego woj.\u015bl\u0105skiego[dalej:SC WSL]w obszarze strategicznej interwencji[dalej:OSI],z wy\u0142. os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci z wyj\u0105tkiem os. obj\u0119tych dozorem elektronicznym.Uczestnicy[dalej:UP] wezm\u0105 udzia\u0142 w szkol. w zawodzie ksi\u0119gowego tj.certyfikowanym kursie rachunkowo\u015bci od podstaw (I stopie\u0144) oraz certyf. kursie rachunkowo\u015bci dla \u015bredniozaawansowanych (II stopie\u0144). Zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje (poprzez uko\u0144czenie szkolenia) i do\u015bwiadczenie (uczestniczenia w sta\u017cu zawodowym), korzystaj\u0105c stale ze wsparcia w postaci spotka\u0144 z Doradc\u0105 Zawodowym [dalej: DZ] w celu opracowania IPD oraz ci\u0105g\u0142ego wsparcia ze strony po\u015brednika pracy. Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.05.2020r do 30.04.2022r", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje- to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1206.423913208502, "v": "9,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1206,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "38.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 712.103619686235, "v": "5,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 260.5493117408907, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 97.97478491902835, "v": "774,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 71.60688638663967, "v": "565,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 43.56462171052632, "v": "344,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9.534372469635626, "v": "75,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 5.64610576923077, "v": "44,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.9833641194331983, "v": "15,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1.8780933704453442, "v": "14,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1.582753036437247, "v": "12,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1103.7709033400808, "v": "8,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1103,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "15.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 660.6341523279352, "v": "5,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 349.0051581477732, "v": "2,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 51.01448001012146, "v": "403,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 36.01310222672064, "v": "284,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4.049836791497976, "v": "32,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.9605149291497974, "v": "23,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.09365890688259108, "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 411.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 546.2035792004049, "v": "4,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "546,20 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "6.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 496.1221368927125, "v": "3,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 19.02240890688259, "v": "150,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 17.875914726720648, "v": "141,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.053803137651823, "v": "87,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2.129315536437247, "v": "16,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 281.1583780364372, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "281,16 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "47.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 174.99647267206478, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 67.802004048583, "v": "535,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 11.03266067813765, "v": "87,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.629735576923078, "v": "76,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 7.690513663967612, "v": "60,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 5.213183198380567, "v": "41,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3.1751897773279354, "v": "25,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1.0086867408906883, "v": "7,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.6099316801619433, "v": "4,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 237.59252909919027, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "237,59 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "38.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 88.64594003036437, "v": "700,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 55.635035425101215, "v": "439,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 26.77607287449393, "v": "211,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 21.309962044534412, "v": "168,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18.380607287449394, "v": "145,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 12.751220900809717, "v": "100,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4.8205503542510115, "v": "38,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 4.718255313765182, "v": "37,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4.428455212550607, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.12642965587044533, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 754.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 202.04633856275305, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "202,05 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "19.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 135.50721027327936, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 59.564777327935225, "v": "470,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.79629681174089, "v": "37,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1.8320268218623479, "v": "14,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.3460273279352227, "v": "2,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 190.13924089068826, "v": "1,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "190,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "82.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 159.0019471153846, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 20.033335020242912, "v": "158,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 10.65447241902834, "v": "84,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 0.30133856275303644, "v": "2,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.14814777327935222, "v": "1,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 90.37607160931174, "v": "714,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "90,38 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "14.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88.2052011639676, "v": "697,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2.17087044534413, "v": "17,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 38.82465334008098, "v": "306,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "38,82 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "75.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 18.451826923076926, "v": "145,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10.360719888663967, "v": "81,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 735.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.012106528340082, "v": "79,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 410.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 36.58433451417004, "v": "289,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "36,58 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "71.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 29.827033147773275, "v": "235,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.340297317813765, "v": "42,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 2539.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.2651821862348178, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 185.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.15182186234817813, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 35.54781629554656, "v": "280,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "35,55 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "34.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 35.54781629554656, "v": "280,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 31.518092105263154, "v": "249,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "31,52 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "73.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22.20435855263158, "v": "175,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 6.834204200404857, "v": "54,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2.4795293522267206, "v": "19,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 29.28313132591093, "v": "231,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "29,28 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "81.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 15.848660172064776, "v": "125,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9.929325657894736, "v": "78,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3.505145495951417, "v": "27,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 17.202623987854253, "v": "135,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "17,20 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "91.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 17.202623987854253, "v": "135,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13.969834261133602, "v": "110,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "13,97 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "86.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6.787574645748988, "v": "53,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6.744248481781376, "v": "53,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.4298810728744939, "v": "3,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.008130060728744939, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5.977650556680163, "v": "47,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 127.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,98 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3.054065030364373, "v": "24,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 2.264676113360324, "v": "17,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 267.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.6589094129554656, "v": "5,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 1179.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Handel", "value": 5.9746002024291505, "v": "47,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,97 z\u0142", "pl_v_pc": "0,85 z\u0142", "v_pc_diff": "604.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "397.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.9746002024291505, "v": "47,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.6783274291497976, "v": "5,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,68 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.6783274291497976, "v": "5,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 0.21508097165991902, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,22 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 0.21508097165991902, "v": "1,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.031629554655870445, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "95.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.031629554655870445, "v": "0,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}]}