{"gmina": "W\u0142odowice", "typ_gminy": "gmina wiejska W\u0142odowice", "kod_gus": "012415016092", "kod_gus_podregionu": "012415000000", "eurostat": "PL22B", "ludnosc": 5237, "budzet": {"dochody": "29,41 mln z\u0142", "wydatki": "29,48 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 26.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 17521541.43999999, "dane1": 15163418.329999996, "dane2": 15163418.329999996, "dane3": 2358123.109999994}, {"label": "2017", "dane0": 22613860.89, "dane1": 24604919.79000001, "dane2": 22613860.89, "dane4": 1991058.9000000097}, {"label": "2018", "dane0": 22915117.479999993, "dane1": 21476209.709999997, "dane2": 21476209.709999997, "dane3": 1438907.7699999958}, {"label": "2019", "dane0": 23214628.87, "dane1": 25101058.569999993, "dane2": 23214628.87, "dane4": 1886429.6999999918}, {"label": "2020", "dane0": 29409184.470000006, "dane1": 29478704.269999992, "dane2": 29409184.470000006, "dane4": 69519.79999998584}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4168926.43, "dane1": 5787683.790000005}, {"label": "2017", "dane0": 4556099.54, "dane1": 9043423.690000005}, {"label": "2018", "dane0": 4222940.149999999, "dane1": 5992500.659999997}, {"label": "2019", "dane0": 4308638.72, "dane1": 6345492.700000001}, {"label": "2020", "dane0": 4463847.96, "dane1": 6135898.890000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,27 mln z\u0142", "wydatki": "2,46 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 246.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 85.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 2.358123109999994}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 2.358123109999994}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.9910589000000096}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.9910589000000096}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.438907769999996}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.438907769999996}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.8864296999999919}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.8864296999999919}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": -0.06951979999998584}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": -0.06951979999998584}], "dochod_ue": "2,51 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,46 mln z\u0142", "gmina_pc": "1806.2 z\u0142", "powiat": "5,84 mln z\u0142", "powiat_pc": "1114.5 z\u0142", "wojewodztwo": "8,02 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "109,20 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,27 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,70 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 4463847.96, "wydatki": 6135898.890000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-18", "DOFINANSOWANIE": "2637344.73", "WARTOSC": "3367322.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zaprojektowanie i wykonanie instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych z kolektorami cieczowymi p\u0142askimi w 312 budynkach znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy W\u0142odowice. Inwestycja realizowana b\u0119dzie w nast\u0119puj\u0105cych miejscowo\u015bciach: \u2022G\u00f3ra W\u0142odowska \u2022Hucisko \u2022Kopaniny \u2022Mosko \u2022Parkoszowice \u2022Rudniki \u2022Rz\u0119dkowice \u2022Ska\u0142ka \u2022W\u0142odowice \u2022Zd\u00f3w W\u0142a\u015bcicielem powsta\u0142ej w ramach projektu infrastruktury b\u0119dzie gmina W\u0142odowice. Realizacja projektu wp\u0142ynie na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego dzi\u0119ki ograniczeniu emisji CO2, NOx, SOx, oraz py\u0142\u00f3w do atmosfery.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0141ODOWICE", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie Gminy W\u0142odowice poprzez budow\u0119 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 503.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2015-10-29", "DOFINANSOWANIE": "2387050.85", "WARTOSC": "3562223.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice", "OPIS": "Projekt dotyczy dostosowania budynku przy ul. Krakowskiej 15 we W\u0142odowicach na potrzeby 4 oddzia\u0142owego przedszkola. Obecnie w budynku u\u017cytkowana na potrzeby obs\u0142ugi przedszkola jest piwnica (w kt\u00f3rej 2 pomieszczenia u\u017cytkowane s\u0105 na funkcj\u0119 zewn\u0119trzn\u0105 \u2013 wy\u0142\u0105czone z projektu) oraz wi\u0119ksza cz\u0119\u015b\u0107 parteru budynku, w kt\u00f3rej funkcjonuje 3 oddzia\u0142owe przedszkole. Na skutek realizacji projektu pierwsze pi\u0119tro budynku b\u0119d\u0105ce obecnie w stanie surowym zostanie r\u00f3wnie\u017c wykorzystane na cele dzia\u0142alno\u015bci przedszkola. W ramach dostosowania ca\u0142ego obiektu i przebudowy przewiduje si\u0119 kompletn\u0105 wymian\u0119 posadzek, pod\u0142o\u017cy, izolacji termicznych, przeciwwilgociowych, akustycznych, pokrycia dachu, wzmocnienie wi\u0119\u017aby dachowej, monta\u017c nowych wszystkich instalacji sanitarnych i elektrycznych. Zaprojektowano dostosowanie budynku do aktualnie obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w przeciwpo\u017carowych i higieniczno-sanitarnych oraz dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, przewidziano r\u00f3wnie\u017c now\u0105 kot\u0142owni\u0119 dla potrzeb c.o. i c.w.u.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0141ODOWICE", "TYTUL": "Zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w upowszechnianiu edukacji przedszkolnej na obszarach wiejskich poprzez przebudow\u0119 (adaptacja pomieszcze\u0144) Przedszkola we W\u0142odowicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 455.8}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2015-12-29", "DOFINANSOWANIE": "2075962.13", "WARTOSC": "2656381.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych z kolektorami cieczowymi p\u0142askimi w 290 budynkach mieszkalnych prywatnych znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy W\u0142odowice. Gmina dysponuje wszystkimi lokalizacjami na cele projektu na podstawie zawartych um\u00f3w uczestnictwa w projekcie. Inwestycja realizowana b\u0119dzie w nast\u0119puj\u0105cych miejscowo\u015bciach: \u2022G\u00f3ra W\u0142odowska, \u2022Hucisko, \u2022Kopaniny, \u2022Morsko, \u2022Parkoszowice, \u2022Rudniki, \u2022Rz\u0119dkowice, \u2022Ska\u0142ka, \u2022W\u0142odowice, \u2022Zd\u00f3w. W\u0142a\u015bcicielem powsta\u0142ej w ramach projektu infrastruktury b\u0119dzie gmina W\u0142odowice. Realizacja projektu wp\u0142ynie na popraw\u0119 stanu \u015brodowiska naturalnego dzi\u0119ki ograniczeniu emisji CO2, NOx, SOx, oraz py\u0142\u00f3w do atmosfery.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0141ODOWICE", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie Gminy W\u0142odowice poprzez budow\u0119 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 396.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-05-11", "DOFINANSOWANIE": "725413.64", "WARTOSC": "1011488.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice", "OPIS": "Projekt dotyczy termomodernizacji budynku mieszcz\u0105cego si\u0119 przy ul.Wiejskiej w Rz\u0119dkowicach (gmina W\u0142odowice). W budynku znajduj\u0105 si\u0119 4 mieszkania komunalne oraz lokale u\u017cytkowe spe\u0142niaj\u0105ce funkcje u\u017cyteczno\u015bci publicznej - wszystkie pomieszczenia stanowi\u0105 zas\u00f3b Gminy. W szczeg\u00f3lno\u015bci zakres prac obejmuje: 1. Koszty kwalifikowane w zakresie: - docieplenia \u015bcian kondygnacji nadziemnych, - docieplenia stropodachu (nad przejazdem, strychem, piwnic\u0105, dachu nad pomieszczeniami obok strychu) - wymiany stolarki okiennej i drzwiowej (wraz z podokiennikami - odtworzenie), - modernizacji instalacji centralnego ogrzewania, - wymiany istniej\u0105cego, w\u0119glowego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na kocio\u0142 kondensacyjny na biomas\u0119, - wymiana orynnowania jako odtworzenie. 2. Koszty niekwalifikowane obejmuj\u0105ce: - remont dachu nad sal\u0105, - \u015bciany fundamentowe, - opask\u0119 wok\u00f3\u0142 budynku wraz z chodnikiem, - pokrycie dachu nad sk\u0142adem opa\u0142u, - remont schod\u00f3w i komin\u00f3w. - wymiany instalacji elektrycznej", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0141ODOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku przy ul. Wiejskiej w Rz\u0119dkowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "590303.75", "WARTOSC": "694475.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest poprawa jako\u015bci edukacji w Szko\u0142ach Podstawowych w Gminie W\u0142odowice, kt\u00f3rej uczniowie oraz nauczyciele b\u0119d\u0105 stanowili grup\u0119 docelow\u0105 projektu. W roku szkolnym 2016/17 oraz 2017/18 stworzone zostan\u0105 warunki do realizacji powy\u017cszego celu poprzez organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dod., zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami, doradztwa edukacyjno-zawodowego, a tak\u017ce zakup pomocy dydaktycznych oraz specjalistycznego sprz\u0119tu. Dodatkowo kadra dydaktyczna szko\u0142y zostanie obj\u0119ta wsparciem w zakresie stosowania metod oraz form organizacyjnych sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142towaniu i rozwijaniu u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw/umiej\u0119tno\u015bci. W ramach osi\u0105ganych wska\u017anik\u00f3w 180U zostanie obj\u0119tych wsparciem w zakresie kompetencji kluczowych, 1 szko\u0142a doposa\u017cy pracownie, 2 szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t TIK, 30U ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi zostanie obj\u0119tych wsparciem, a tak\u017ce wsparciem zostanie obj\u0119tych 20 nauczycieli.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0141ODOWICE", "TYTUL": "Program rozwojowy Szk\u00f3\u0142 Podstawowych w Gminie W\u0142odowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-02-23", "DOFINANSOWANIE": "317536.54", "WARTOSC": "604147.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie gminy W\u0142odowice, tj. budynku administracyjno-biurowego we W\u0142odowicach ul. Krakowska 28. W ramach inwestycji przewiduje si\u0119 ocieplenie \u015bcian budynku, ocieplenie stropu i stropodachu, wymian\u0119 okien, drzwi, a tak\u017ce wymian\u0119 systemu grzewczego. Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym, co przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci stanu \u015brodowiska naturalnego na terenie gminy W\u0142odowice, a w szczeg\u00f3lno\u015bci do poprawy jako\u015bci powietrza atmosferycznego. Dzi\u0119ki realizacji inwestycji zmniejszy si\u0119 emisja szkodliwych substancji do atmosfery oraz zmniejszy si\u0119 zu\u017cycie energii.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0141ODOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku administracyjno-biurowego we W\u0142odowicach ul. Krakowska 28 - UE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "304793.70", "WARTOSC": "358580.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice", "OPIS": "Projekt zapewnia wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Gm.W\u0142odowice poprzez: -utworz, 24 dodatkowe miejsca wychow. przedszk. dla dzieci w wieku 3-4 l. - mo\u017cliwo\u015b\u0107 d\u0142u\u017cszego korzystania z edukacji (wyd\u0142u\u017cenie 1godz.przedszkola) 60(40K, 20M) dzieciom , -Podniesienie atrakc. i jako\u015bci us\u0142ug edukacyjnych poprzez wprowadzenie dodatkowych zaj\u0119\u0107 poza podst. progr. edukacyjnym -doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli 5 4Ki1M Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do upowszechnienia edukacji przedszkolnej na obszarach, gdzie wyst\u0119puje ona w niewystarczaj\u0105cym zakresie(w odpowiedzi na zdiagnozowane potrzeby w prognozowanej perspektywie 3 -letniej wpisuj\u0105c projekt w cel RPO WSL 2014-2020) . Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 b\u0119dzie powstanie 3 nowych miejsc pracy na terenie o du\u017cym bezrobociu. Ostatecznie projekt przyniesie wiele korzy\u015bci \u2013dla dzieci w zakresie edukacji, rodzic\u00f3w \u2013 mo\u017cliwo\u015b\u0107 podj\u0119cia pracy i dalszy w\u0142asny rozw\u00f3j, nauczycieli \u2013 doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0141ODOWICE", "TYTUL": "\u201eWi\u0119cej dzieci, wi\u0119cej u\u015bmiechu\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-09", "DATA_START": "2019-05-09", "DOFINANSOWANIE": "27797527.61", "WARTOSC": "45504934.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru sosnowieckiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 14 636 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 60 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 33, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 784 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU SOSNOWIECKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1440436.25", "WARTOSC": "1694630.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest do 31 marca 2020 roku zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 80 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 r.\u017c. bezrobotnych/nieaktywnych zawodowo(bez zatrudnienia) z czego w 100% przynale\u017cy do jednej z grup defaworyzowanych tj. w wieku powy\u017c. 50 r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety, os. niepe\u0142nosprawne, zamieszkuj\u0105cych (Zgodnie z KC) teren zwi\u0105zany z LSR opracowany przez LGD Per\u0142a Jury poprzez indywidualnie dopasowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia do indywid. potrzeb, oczekiwa\u0144 i barier UP oraz rynku pracy. Cel ten b\u0119dzie spe\u0142niony poprzez zadania i zastosowanie spec. narz\u0119dzi(zadania) tj. doradztwem zawodowym, mentoringiem, wsparciem psychologicznych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwem pracy. G\u0142\u00f3wne wska\u017anikami s\u0105 zwi\u0105zane z efektywno\u015bci\u0105 zatrudnienia i ilo\u015bci\u0105 os\u00f3b w projekcie. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.06.2018 roku do 31 marca 2020 roku. Miejsce realizacji obszar LSR Perla Jury a sta\u017ce i szkolenia zgodnie z wy\u0142onionymi firmami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"OLKUSZ KREATYWNIE\"", "TYTUL": "Wieczynie m\u0142odzi-kreatywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "377179.53", "WARTOSC": "443740.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 30 os. (18k, 12M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD Per\u0142a Jury, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2020-31.08.2021r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Szerokie horyzonty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376499.53", "WARTOSC": "442940.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 30 os. (18k, 12M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD Per\u0142a Jury, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2019-31.08.2020r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Aktywni i Kreatywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2021-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376159.53", "WARTOSC": "442540.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 30 os. (18k, 12M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD Per\u0142a Jury, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2021-31.08.2022r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Czas na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-12-07", "DOFINANSOWANIE": "59989.75", "WARTOSC": "194321.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, warto\u015bci niematerialnych i prawnych wraz z us\u0142ugami doradczymi, szkoleniowymi i informatycznymi w celu wdro\u017cenia informatycznego systemu produkcyjno-magazynowego pozwalaj\u0105cego na zoptymalizowanie i zautomatyzowanie proces\u00f3w B2E w obszarze produkcji w\u00f3d i napoj\u00f3w w zak\u0142adzie produkcyjnym wnioskodawcy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania Technologii Informacyjno \u2013 Komunikacyjnych w procesach biznesowych firmy prowadz\u0105ce do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci produkcyjnych i poprawy efektywno\u015bci produkcji i proces\u00f3w magazynowych w zak\u0142adzie produkcyjnym wody nale\u017c\u0105cym do wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY PRODUKCYJNE B-D SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie systemu produkcyjno-magazynowego z elementami sprz\u0119towymi w celu zoptymalizowania i zautomatyzowania proces\u00f3w w obszarze produkcji w\u00f3d i napoj\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3293044.6199999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2039453.81}, {"name": "Przedszkola", "value": 627319.86}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 497976.77}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 383885.19}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 313568.93}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 288554.60000000003}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 154271.2}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 150960.16}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 128614.36}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 119157.52}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 118362.7}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 101788.06}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 96137.24}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 75109.49}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 67048.51000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 52707.78999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 48137.09}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 45223.399999999994}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 37311.58}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22484.48}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 14585.689999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10016.65}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 8198.75}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3300.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 3107.72}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 199.13}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1841820.99}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 611065.83}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 406293.35000000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 346278.47000000003}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 330152.99}, {"name": "Przedszkola", "value": 299786.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 203157.68000000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 166000.02000000002}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 140303.62}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 139427.62}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 122733.35999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 118931.04999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 112310.27999999998}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 105946.31999999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 105886.20999999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 104684.12000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 80025.18}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 68171.77}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 61966.409999999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44851.170000000006}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 42916.119999999995}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 38533.79000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 30287.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 28960.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 23683.519999999997}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 21681.890000000003}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 20416.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 16987.510000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14906.170000000002}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 14607.970000000001}, {"name": "Dostarczanie paliw gazowych", "value": 13295.28}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12903.31}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 12436.86}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 12247.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12023.14}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11685.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 9934.829999999998}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9766.75}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 8320.890000000001}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8144.05}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6495.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5215.05}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 5192.96}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4910.4}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 4681.31}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4177.94}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3414.7599999999998}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1523.67}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 1050.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 1000.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 985.95}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 939.89}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 802.6700000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 670.48}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 12.25}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2105802.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 525420.02}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 176286.53}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 71320.27}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 38386.4}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 19557.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 14735.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12999.9}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5017983.39}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1116873.99}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 179439.51}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 178800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 132366.62}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 112682.16}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 94787.5}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 76370.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 40541.33}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 37218.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 29038.23}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 28250.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 18295.260000000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 17546.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15266.4}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 11255.87}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10776.88}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8035.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7752.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7649.33}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4077.86}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 3168.04}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2378.17}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 905.82}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 102575.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5302.53}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 501.84}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 408.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 408.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 102.55}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 88.56}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 72.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2495753.42}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 530213.9}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 247342.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 479269.17}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 230512.74}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 186528.5}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 174939.6}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 155000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 145000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 27176.04}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1752.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4350.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 60311.64}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4627884.670000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2577610.1999999993}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 497976.77}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 390342.66000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 219406.71}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 119157.52}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 96137.24}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 75109.49}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 67707.88}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 17885.69}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 8198.75}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 3107.72}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2263005.9400000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1149815.4700000002}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 624361.11}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 532335.46}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 232148.18}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 218256.6}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 188033.30999999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 186416.78999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 169955.34}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 141859.91}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 45028.79000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 31287.8}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 14959.71}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10737.499999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 4681.31}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 1050.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 670.48}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2105802.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 525420.02}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 176286.53}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 71320.27}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 38386.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 19557.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14735.4}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12999.9}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 6313657.38}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 366824.68}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 242623.85}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 144315.47999999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 44868.03}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 28250.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7752.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 3168.04}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 102575.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5302.53}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 501.84}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 408.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 408.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 102.55}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 88.56}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 72.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2495753.42}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 530213.9}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 247342.8}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 479269.17}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 230512.74}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 186528.5}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 300000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 174939.6}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 27176.04}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1752.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 4350.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 60311.64}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 6703019.430000002, "v": "6,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.73, "v_pc": "1279,93 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "18.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5074105.94, "v": "5,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.69}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1252224.2000000002, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.68}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 232152.14, "v": "232,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.46}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 139427.62, "v": "139,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.08}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 4910.4, "v": "4,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 199.13, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6135898.890000003, "v": "6,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.81, "v_pc": "1171,64 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "43.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3981352.4799999995, "v": "3,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.88}, {"name": "Przedszkola", "value": 956144.2499999999, "v": "956,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.58}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 429508.92, "v": "429,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.99}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 242908.71, "v": "242,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.95}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 151556.03, "v": "151,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.46}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 143197.79, "v": "143,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.33}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 83149.51000000001, "v": "83,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 81481.56, "v": "81,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.32}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 42916.119999999995, "v": "42,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.69}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 23683.519999999997, "v": "23,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5860065.79, "v": "5,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.87, "v_pc": "1118,97 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "88.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "111.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2987187.59, "v": "2,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.97}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2463378.25, "v": "2,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 246.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.03}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 330152.99, "v": "330,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 58955.79, "v": "58,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 12247.12, "v": "12,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8144.05, "v": "8,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3274299.0699999994, "v": "3,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.1, "v_pc": "625,22 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "5.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2403279.18, "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.39}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 446757.42000000004, "v": "446,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.64}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 175953.09000000003, "v": "175,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.37}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 107224.36, "v": "107,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.27}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 100063.10999999999, "v": "100,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21740.7, "v": "21,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 19281.210000000003, "v": "19,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.58}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2296943.03, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.79, "v_pc": "438,60 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "341.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "167.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2231643.08, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 63776.28, "v": "63,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1523.67, "v": "1,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 1559887.7699999998, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.29, "v_pc": "297,86 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "1494.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "872.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 1546592.4899999998, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.14}, {"name": "Dostarczanie paliw gazowych", "value": 13295.28, "v": "13,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1059092.6600000001, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 143.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59, "v_pc": "202,23 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "1.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "103.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 944947.59, "v": "944,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 248.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.22}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 114145.06999999999, "v": "114,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.77}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 989315.52, "v": "989,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.35, "v_pc": "188,91 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "54.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 335783.94, "v": "335,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.94}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 252985.78, "v": "252,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.57}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 133306.51, "v": "133,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.47}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 130748.06, "v": "130,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.21}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 80547.94, "v": "80,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.14}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 40553.58, "v": "40,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.09}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12903.31, "v": "12,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2486.4, "v": "2,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 537642.9199999999, "v": "537,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.82, "v_pc": "102,66 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "90.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 342286.55000000005, "v": "342,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 63.66}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 195356.37, "v": "195,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.33}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 383415.19, "v": "383,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.3, "v_pc": "73,21 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "69.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 231920.19, "v": "231,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.48}, {"name": "Biblioteki", "value": 145000.0, "v": "145,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.81}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 6495.0, "v": "6,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 3015.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 223421.79, "v": "223,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75, "v_pc": "42,66 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "70.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 155269.53, "v": "155,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 69.49}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 53544.28999999999, "v": "53,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.96}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 14607.970000000001, "v": "14,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 6.53}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 178985.26, "v": "178,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6, "v_pc": "34,18 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "79.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 136573.6, "v": "136,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.3}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 42411.659999999996, "v": "42,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.69}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 85846.99, "v": "85,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "16,39 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 85044.32, "v": "85,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.06}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 802.6700000000001, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 60311.64, "v": "60,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "11,52 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "73.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 60311.64, "v": "60,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 50816.99999999999, "v": "50,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "9,70 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "38.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 47517.0, "v": "47,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 93.5}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3300.0, "v": "3,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.49}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 46733.04, "v": "46,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "8,92 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "94.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "89.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 27176.04, "v": "27,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.15}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 19557.0, "v": "19,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.84}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 31287.8, "v": "31,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "5,97 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 30287.8, "v": "30,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.8}, {"name": "Cmentarze", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 1050.0, "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,20 z\u0142", "pl_v_pc": "2,60 z\u0142", "v_pc_diff": "92.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1169.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 1050.0, "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 670.48, "v": "0,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "85.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "277.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 670.48, "v": "0,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}