{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Pilica", "kod_gus": "012415016000", "kod_gus_podregionu": "012415000000", "podregion_eurostat": "PL22B", "ludnosc": 8725, "budzet": {"dochody": "41,32 mln z\u0142", "wydatki": "40,91 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,08 mln z\u0142", "wydatki": "1,12 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 62.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 47.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 5.073041979999993}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 5.073041979999993}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.4421738700000085}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.4421738700000085}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 2.0128939700000212}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 2.0128939700000212}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.40873536000003663}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.40873536000003663}], "dochod_ue": "87,84 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,71 mln z\u0142", "gmina_pc": "1227.0 z\u0142", "powiat": "9,72 mln z\u0142", "powiat_pc": "1114.5 z\u0142", "wojewodztwo": "13,35 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "69,82 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,36 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,78 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2014-07-21", "DOFINANSOWANIE": "8618485.03", "WARTOSC": "12471454.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest przebudowa i budowa sieci kanalizacji sanitarnej oraz wodoci\u0105gowej w Pilicy. Inwestycja obj\u0119ta niniejszym wnioskiem dotyczy czterech spo\u015br\u00f3d pi\u0119ciu etap\u00f3w ca\u0142o\u015bciowego przedsi\u0119wzi\u0119cia zwi\u0105zanego z popraw\u0105 gospodarki wodno - \u015bciekowej na terenie Aglomeracji Pilica. W ramach projektu zaplanowano budow\u0119 przebudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej oraz budow\u0119 przebudow\u0119 sieci kanalizacji sanitarnej. Ponadto zmodernizowane zostan\u0105 istniej\u0105ce przy\u0142\u0105cza kanalizacyjne i wodoci\u0105gowe jak r\u00f3wnie\u017c wykonane zostan\u0105 przy\u0142\u0105cza dla nowych odbiorc\u00f3w sieci. Rzeczowy zakres projektu realizowany b\u0119dzie w latach 2017 - 2020.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA PILICA", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci sanitarnej i wodoci\u0105gowej w Gminie Pilica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 987.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "4011083.84", "WARTOSC": "11395518.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest budowa i modernizacja sieci elektroenergetycznej pozwalaj\u0105cej na jej dostosowanie do funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART). Projekt zostanie zrealizowany w 5 zadaniach, kt\u00f3re swym zasi\u0119giem obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105: - przebudow\u0119 linii napowietrznych 15 (20) kV - modernizacj\u0119 linii napowietrznych 15 (20) kV - wymian\u0119 stacji transformatorowych s\u0142upowych na stacje s\u0142upowe nowego typu - wymian\u0119 s\u0142upowych stacji transformatorowych na stacje kontenerowe - monta\u017c z\u0142\u0105cza kablowego SN - budowa \u015bwiat\u0142owodu przy linii kablowej SN - inne prace", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci SN i nN na terenie Zag\u0142\u0119bia w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-15", "DATA_START": "2016-03-04", "DOFINANSOWANIE": "450038.81", "WARTOSC": "562875.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje prace zwi\u0105zane z kompleksow\u0105 modernizacj\u0105 energetyczn\u0105 obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj. zaplecza sportowego mieszcz\u0105cego si\u0119 w miejscowo\u015bci Wierbka, gmina Pilica. Zakres projektu obejmuje cze\u015b\u0107 zaplanowanej w obr\u0119bie budynku inwestycji. Rzeczowy zakres projektu w szczeg\u00f3lno\u015bci obejmuje: 1. Kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku, 2. Modernizacj\u0119 systemu grzewczego, systemu wentylacji i c. w. u. oraz instalacji elektrycznej. Realizacja projektu wp\u0142ynie na popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publiczne, co przyczyni si\u0119 do ograniczenia zu\u017cycia energii finalnej oraz emisji CO2 z sektora budynk\u00f3w gminnych na terenie Gminy Pilica.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA PILICA", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja obiektu, wraz z rozbudow\u0105 i przebudow\u0105 istniej\u0105cego budynku z adaptacj\u0105 istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 zaplecza sportowego, oraz zagospodarowanie terenu wraz z istniej\u0105c\u0105 infrastruktur\u0105 w gminie Pilica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.58}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-09", "DATA_START": "2019-05-09", "DOFINANSOWANIE": "27797527.61", "WARTOSC": "45504934.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru sosnowieckiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 14 636 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 60 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 33, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 784 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU SOSNOWIECKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-01-09", "DATA_START": "2016-10-13", "DOFINANSOWANIE": "266021.85", "WARTOSC": "937600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje zakup nowego ci\u0119\u017ckiego samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego wraz z wyposa\u017ceniem dla jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Pilicy. Realizacja projektu wp\u0142ynie na: - Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u technicznego jednostek wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Krajowego Systemu Ratowniczo-Ga\u015bniczego na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, - Wyposa\u017cenie jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Pilicy sprz\u0119t niezb\u0119dny do przeciwdzia\u0142ania i usuwania skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych wywo\u0142anymi niekorzystnymi zdarzeniami zwi\u0105zanymi z klimatem, np. erozj\u0105, po\u017carami, powodziami, burzami, suszami. Resumuj\u0105c realizacja projektu jest po\u017c\u0105dana z punktu widzenia: - spo\u0142ecznego (sprawne i efektywne prowadzenie akcji ratowniczych), - szeroko poj\u0119tej ochrony cennego historycznie i przyrodniczo terenu stanowi\u0105cego obszar dzia\u0142ania jednostki OSP Pilica przed skutkami niekorzystnych zdarze\u0144 zwi\u0105zanych z klimatem, np. erozj\u0105, po\u017carami, powodziami, burzami, suszami.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA PILICA", "TYTUL": "Zakup ci\u0119\u017ckiego samochodu ratowniczo \u2013 ga\u015bniczego wraz z wyposa\u017ceniem dla jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Pilicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2016-04-18", "DOFINANSOWANIE": "195452.93", "WARTOSC": "229944.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Pilica w obr\u0119bie pl. Mickiewicza. Zakres prac obejmuje: - Demonta\u017c istniej\u0105cych s\u0142up\u00f3w wraz z oprawami, - Monta\u017c s\u0142up\u00f3w (latarni) w ilo\u015bci: 23 kpl. z 1- opraw\u0105, 4 kpl. z 2-oprawami, 4 wysi\u0119gniki z oprawami. - Monta\u017c uk\u0142adu pracy sieci o\u015bwietleniowej TT. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do: - Poprawy stanu technicznego urz\u0105dze\u0144 o\u015bwietleniowych, zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci o\u015bwietlenia (obni\u017cenie wysoko\u015bci op\u0142aty z tytu\u0142u pobranej energii elektrycznej i \u015bwiadczonych us\u0142ug dystrybucyjnych), - Ograniczenie nak\u0142ad\u00f3w - koszt\u00f3w utrzymania o\u015bwietlenia przez Gmin\u0119 Pilica, zmniejszenie emisji do \u015brodowiska CO2, - Poprawy bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkowania poprzez wymian\u0119 skorodowanych punkt\u00f3w wsporczych- s\u0142up\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym kryterium modernizacji o\u015bwietlenia w obr\u0119bie pl.Mickiewicza w Pilicy jest poprawa jego efektywno\u015bci energetycznej.", "BENEFICJENT": "MIASTO I GMINA PILICA", "TYTUL": "Wymiana o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Pilica na instalacje o wy\u017cszej efektywno\u015bci energetycznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1440436.25", "WARTOSC": "1694630.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest do 31 marca 2020 roku zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 80 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 r.\u017c. bezrobotnych/nieaktywnych zawodowo(bez zatrudnienia) z czego w 100% przynale\u017cy do jednej z grup defaworyzowanych tj. w wieku powy\u017c. 50 r.\u017c., d\u0142ugotrwale bezrobotnych, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety, os. niepe\u0142nosprawne, zamieszkuj\u0105cych (Zgodnie z KC) teren zwi\u0105zany z LSR opracowany przez LGD Per\u0142a Jury poprzez indywidualnie dopasowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia do indywid. potrzeb, oczekiwa\u0144 i barier UP oraz rynku pracy. Cel ten b\u0119dzie spe\u0142niony poprzez zadania i zastosowanie spec. narz\u0119dzi(zadania) tj. doradztwem zawodowym, mentoringiem, wsparciem psychologicznych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwem pracy. G\u0142\u00f3wne wska\u017anikami s\u0105 zwi\u0105zane z efektywno\u015bci\u0105 zatrudnienia i ilo\u015bci\u0105 os\u00f3b w projekcie. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.06.2018 roku do 31 marca 2020 roku. Miejsce realizacji obszar LSR Perla Jury a sta\u017ce i szkolenia zgodnie z wy\u0142onionymi firmami.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"OLKUSZ KREATYWNIE\"", "TYTUL": "Wieczynie m\u0142odzi-kreatywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "377179.53", "WARTOSC": "443740.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 30 os. (18k, 12M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD Per\u0142a Jury, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2020-31.08.2021r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Szerokie horyzonty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376499.53", "WARTOSC": "442940.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 30 os. (18k, 12M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD Per\u0142a Jury, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2019-31.08.2020r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Aktywni i Kreatywni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2021-09-01", "DOFINANSOWANIE": "376159.53", "WARTOSC": "442540.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie wyklucz. spo\u0142. i zapewnienie r\u00f3wnych szans spo\u0142eczno-zawod. 30 os. (18k, 12M) zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z obszar\u00f3w wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad LGD Per\u0142a Jury, poprzez kompleksowe wsparcie w zakresie aktywizacji i odbudowy umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. i zawodowych w okresie 1.09.2021-31.08.2022r. cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania aktywizuj\u0105ce zgodne z ustalon\u0105 indywidualn\u0105 scie\u017ck\u0105 reintegracji: reintegracje spo\u0142eczn\u0105, edukacyjn\u0105 i zawodow\u0105 (planuje si\u0119 Kursy o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym).Dzia\u0142ania pos\u0142u\u017c\u0105 zniwelowaniu trudno\u015bci w nawi\u0105zywaniu i utrzymaniu relacji spo\u0142., pomog\u0105 w adaptacji w \u015brodowisku spo\u0142 - zawod. podnios\u0105 niskie poczucie warto\u015bci Uczestnik\u00f3w/czek oraz zmniejsz\u0105 wyst\u0119puj\u0105ce dysfunkcje w zachowaniu spo\u0142. (m.in. agresja, przemoc). Stworzona \u015bcie\u017cka reintegracji jest odp. na zdiagnozow. pog\u0142\u0119biaj\u0105ce si\u0119 zagro\u017c. wykl. spo\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU LOKALNEGO", "TYTUL": "Czas na aktywno\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1117700.00", "WARTOSC": "1314941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt[dalej:P]skierowany jest do 72 os\u00f3b[dalej:os.] w wieku pow.30r.\u017c.(od dnia 30urodzin),akt.bezrobotnych lub biernych zawodowo zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku;b\u0105d\u017a zatrudnionych na um.kr\u00f3tkotermin.(um.cywilno-prawne), zamieszk/pracuj\u0105c.na terenie subregionu centralnego woj.\u015bl\u0105skiego[dalej:SC WSL]w obszarze strategicznej interwencji[dalej:OSI],z wy\u0142. os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci z wyj\u0105tkiem os. obj\u0119tych dozorem elektronicznym.Uczestnicy[dalej:UP] wezm\u0105 udzia\u0142 w szkol. w zawodzie ksi\u0119gowego tj.certyfikowanym kursie rachunkowo\u015bci od podstaw (I stopie\u0144) oraz certyf. kursie rachunkowo\u015bci dla \u015bredniozaawansowanych (II stopie\u0144). Zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje (poprzez uko\u0144czenie szkolenia) i do\u015bwiadczenie (uczestniczenia w sta\u017cu zawodowym), korzystaj\u0105c stale ze wsparcia w postaci spotka\u0144 z Doradc\u0105 Zawodowym [dalej: DZ] w celu opracowania IPD oraz ci\u0105g\u0142ego wsparcia ze strony po\u015brednika pracy. Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.05.2020r do 30.04.2022r", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje- to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1109960.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1102961.0799999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1090795.5100000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 733223.6099999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 571034.88}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 551365.21}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 432413.99}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 247692.83000000005}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 208909.28}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 180441.72}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 179538.22}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 170925.5}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 169741.2}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 107677.49999999999}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 95371.09999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 62688.26}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 58062.67}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 58019.9}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 56311.97}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 48499.03}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 45498.899999999994}, {"name": "Gimnazja", "value": 45339.409999999996}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 30873.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26516.66}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 21942.910000000003}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 20996.76}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 19628.190000000002}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 18237.18}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17404.81}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 14347.65}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12719.08}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 10402.83}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10233.99}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9949.85}, {"name": "Cmentarze", "value": 8000.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 6870.6}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4238.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4100.13}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 3960.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3234.63}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2914.87}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2411.51}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1650.4}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1644.6}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1500.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1006.95}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 552.08}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 337.13}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 182.56}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6383977.86}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2276460.86}, {"name": "Przedszkola", "value": 1621777.1300000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 516172.01}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 438319.64}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 271643.12}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 248155.24}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 186560.15000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 185888.38999999998}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 161215.86}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 138209.18000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 124143.95999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 67530.79000000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 58790.43}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 54595.509999999995}, {"name": "Gimnazja", "value": 45942.19000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 44819.57}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 35403.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 33302.6}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 15290.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 11295.92}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10669.35}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8191.2699999999995}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 6503.900000000001}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 6373.8}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4350.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3400.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2666.6}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1694.87}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 597.08}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Biblioteki", "value": 514757.54}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 208264.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 178000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 144391.34}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 140070.66}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 117606.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 109096.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 108000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 67716.36}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 35000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 30000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 273602.03}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 83640.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 83062.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34427.99}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 30875.62}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 26937.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 24996.39}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 11500.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6765.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 0.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3848286.98}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1108266.21}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 399256.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2007076.55}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 637579.95}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 182697.2}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 120000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 83640.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 61800.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6254238.08}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1716766.79}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 313264.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 272415.84}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 188668.81}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 140960.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 76797.62}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 74895.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 55424.26}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 31421.33}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 22750.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 22750.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 15788.97}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13973.3}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13284.25}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12182.54}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10918.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3806.3}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 3098.21}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2581.83}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1552.45}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10546.26}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1451.71}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59278.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6247.78}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 349842.88}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2600850.850000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1865048.9599999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1045891.4299999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 758243.18}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 298881.95}, {"name": "Rodzina", "value": 277504.45999999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 247853.56999999995}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 174075.9}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 109706.49999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 46348.6}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 45515.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45498.899999999994}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 38422.78}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 17642.83}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6701.58}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 3960.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 182.56}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8714185.74}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3059845.53}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 438319.64}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 248155.24}, {"name": "Rodzina", "value": 226107.29}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 80222.57}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 67530.79000000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 58790.43}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 27792.9}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23955.489999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12018.06}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4350.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2666.6}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 673935.34}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 514757.54}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 140070.66}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 117326.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 109096.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 67716.36}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 35000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 357242.03}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 83062.18}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 47688.619999999995}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 26937.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24996.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 22265.0}, {"name": "Turystyka", "value": 13614.99}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3848286.98}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1108266.21}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 399256.4}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2007076.55}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 637579.95}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 182697.2}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 120000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 83640.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 61800.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8243420.71}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 381159.19}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 358732.43000000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 156240.75}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 49306.3}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 44705.58}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13973.3}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 10546.26}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 1451.71}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 51168.06}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8110.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 6247.78}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 349842.88}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1343.403114040114, "v": "11,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.64, "v_pc": "1343,40 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "31.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "13.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 895.4767037249281, "v": "7,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 257.6775094555875, "v": "2,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.18}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 59.70067621776504, "v": "520,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.44}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 49.560342693409744, "v": "432,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 23.806548997134673, "v": "207,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22.76303381088825, "v": "198,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.970200573065902, "v": "104,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}, {"name": "Gimnazja", "value": 10.462074498567338, "v": "91,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.718278510028654, "v": "58,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3.039158739255014, "v": "26,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1.294661318051576, "v": "11,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.9339255014326647, "v": "8,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1002.5252103151861, "v": "8,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.37, "v_pc": "1002,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "22.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 725.5904297994269, "v": "6,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.37}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 214.2491255014326, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.37}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 35.50929169054442, "v": "309,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.54}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 23.943757020057305, "v": "208,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2.4065054441260743, "v": "21,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 0.7874613180515759, "v": "6,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.03863954154727794, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 965.1533329512894, "v": "8,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.58, "v_pc": "965,15 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "79.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 697.8372160458453, "v": "6,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 174.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.3}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 128.28778338108881, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.29}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 63.19372034383954, "v": "551,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.073096848137535, "v": "201,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.39}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 22.20492836676218, "v": "193,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.3}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 13.47919770773639, "v": "117,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.39}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 7.184900859598854, "v": "62,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.74}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 6.454093982808023, "v": "56,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 3.438395415472779, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 496.43455816618916, "v": "4,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.58, "v_pc": "496,43 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "15.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 345.30460515759313, "v": "3,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.55}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 67.21114269340976, "v": "586,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.756458452722065, "v": "207,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.78}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22.433434957020058, "v": "195,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.51}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 19.1360446991404, "v": "166,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.85}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 18.592872206303724, "v": "162,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.74}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 297.6931507163324, "v": "2,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.34, "v_pc": "297,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "73.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 263.71942578796563, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.58}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 19.172492836676216, "v": "167,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 3478.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.44}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 10.930785100286531, "v": "95,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.8704469914040116, "v": "33,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.3}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 119.75995873925501, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.55, "v_pc": "119,76 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "68.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56.09174785100288, "v": "489,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.83}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 29.379465902578797, "v": "256,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.53}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 21.623932378223497, "v": "188,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.05}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 8.583977077363896, "v": "74,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.16}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.994820630372493, "v": "17,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.66}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1.8096240687679082, "v": "15,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.51}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.2763908309455588, "v": "2,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 89.83659140401146, "v": "783,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.91, "v_pc": "89,84 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "384.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "197.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 89.83659140401146, "v": "783,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 88.28209054441263, "v": "770,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88, "v_pc": "88,28 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "16.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87.14170659025788, "v": "760,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.7}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.1403839541547278, "v": "9,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 67.51670143266476, "v": "589,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.43, "v_pc": "67,52 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "73.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 58.99799885386819, "v": "514,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.51870257879656, "v": "74,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.61}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 53.40838166189111, "v": "465,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13, "v_pc": "53,41 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "58.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 47.84352206303725, "v": "417,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.58}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4.246808022922636, "v": "37,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.95}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.3180515759312321, "v": "11,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.46}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 40.096605157593125, "v": "349,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85, "v_pc": "40,10 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "25.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 40.096605157593125, "v": "349,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 35.58781088825215, "v": "310,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75, "v_pc": "35,59 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "77.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 31.15671289398281, "v": "271,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.54}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 3.6012985673352436, "v": "31,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.8297994269340975, "v": "7,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.33}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 30.963169054441263, "v": "270,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.66, "v_pc": "30,96 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "80.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 12.378223495702006, "v": "108,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.97}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10.2769111747851, "v": "89,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.308034383954155, "v": "72,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.83}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 26.105292836676217, "v": "227,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55, "v_pc": "26,11 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 21.861281375358164, "v": "190,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.74}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 4.011461318051576, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.23255014326647563, "v": "2,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.89}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16.042027507163326, "v": "139,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34, "v_pc": "16,04 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 16.042027507163326, "v": "139,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.164856160458452, "v": "79,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,16 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "22.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.201029226361031, "v": "36,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.83}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.8803598853868193, "v": "33,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 42.33}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.6937822349570201, "v": "6,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.57}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.38968481375358166, "v": "3,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.25}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5.216618911174785, "v": "45,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,22 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "89.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "60.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 3.5384527220630373, "v": "30,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.83}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.9169054441260746, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.7612607449856733, "v": "6,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 14.59}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1.5604573065902578, "v": "13,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,56 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.5604573065902578, "v": "13,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 0.45386819484240687, "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,45 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "82.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1168.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 0.45386819484240687, "v": "3,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.02092378223495702, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.02092378223495702, "v": "0,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}