{"gmina": "Jele\u015bnia", "typ_gminy": "gmina wiejska Jele\u015bnia", "kod_gus": "012414417042", "kod_gus_podregionu": "012414400000", "eurostat": "PL225", "ludnosc": 13385, "budzet": {"dochody": "69,56 mln z\u0142", "wydatki": "64,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 8.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 48726910.96999997, "dane1": 48658621.06999999, "dane2": 48658621.06999999, "dane3": 68289.89999997616}, {"label": "2017", "dane0": 51815862.06000001, "dane1": 52063015.75000002, "dane2": 51815862.06000001, "dane4": 247153.69000001252}, {"label": "2018", "dane0": 56319917.13000002, "dane1": 57237181.30000003, "dane2": 56319917.13000002, "dane4": 917264.1700000092}, {"label": "2019", "dane0": 63981262.87999999, "dane1": 61426734.88999998, "dane2": 61426734.88999998, "dane3": 2554527.9900000095}, {"label": "2020", "dane0": 69557159.46000002, "dane1": 64006208.74, "dane2": 64006208.74, "dane3": 5550950.720000021}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 12303107.679999998, "dane1": 19058467.239999995}, {"label": "2017", "dane0": 12382162.120000001, "dane1": 19675067.42000001}, {"label": "2018", "dane0": 13161174.780000001, "dane1": 21204102.72999999}, {"label": "2019", "dane0": 12941075.93, "dane1": 23168882.039999995}, {"label": "2020", "dane0": 13603068.73, "dane1": 20837009.110000007}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,14 mln z\u0142", "wydatki": "2,31 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 53.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 35.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.06828989999997616}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.06828989999997616}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.24715369000001253}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.24715369000001253}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9172641700000093}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9172641700000093}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.5545279900000097}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.5545279900000097}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 5.550950720000021}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 5.550950720000021}], "dochod_ue": "2,82 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "32,57 mln z\u0142", "gmina_pc": "2433.2 z\u0142", "powiat": "5,39 mln z\u0142", "powiat_pc": "402.4 z\u0142", "wojewodztwo": "20,49 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "592,46 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "598,36 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,51 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 13603068.73, "wydatki": 20837009.110000007}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "132374242.74", "WARTOSC": "267364854.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze aglomeracji: \u017bywiec (205 996 RLM) i W\u0119gierska G\u00f3rka (43 071 RLM). Zakres Projektu: - budowa 111,95 km kanalizacji sanitarnej, - modernizacja 119,63 km sieci kanalizacji sanitarnej, - modernizacja O. \u015a. w Ci\u0119cinie (przebudowa remont separacji piasku, - instalacja agregat\u00f3w pr\u0105dotw\u00f3rczych-stacjonarnych do przepompowni \u015bciek\u00f3w (w gm. \u017bywiec i w gm. \u0141odygowice), - instalacja uk\u0142adu dozowania substancji chemicznych w rej. t\u0142oczni w Zarzeczu, - budowa 46,44 km sieci wodoci\u0105gowej, - budowa uj\u0119cia, stacji uzdatniania wody i odcinka magistrali, - obj\u0119cie systemem GIS sieci wod-kan na terenie gm. W\u0119gierska G. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie przy\u0142\u0105czenie do zbiorczej sieci kanalizacji sanitarnej 7 930 Mk, a do sieci wodoci\u0105gowej - 2 710 Mk.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY DS EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "Oczyszczanie \u015bciek\u00f3w na \u017bywiecczy\u017anie - Faza IIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1088.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-15", "DOFINANSOWANIE": "4850566.11", "WARTOSC": "9165639.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na remoncie i przebudowie zdegradowanej nieruchomo\u015bci po by\u0142ym O\u015brodku Wypoczynkowym \u201eLusia\u201d w Jele\u015bni oraz zakupie wyposa\u017cenia z przeznaczeniem na uruchomienie Centrum Zdrowych Innowacji. W ramach projektu przewidziano roboty budowlane obejmuj\u0105ce budynek hotelowy oraz jego otoczenie, a tak\u017ce zakup wyposa\u017cenia. Projekt ma na celu udost\u0119pnienie go mieszka\u0144com zdiagnozowanego w Gminie Jele\u015bnia obszaru zdegradowanego jako miejsca pracy, rehabilitacji, poprawy stanu zdrowia i aktywnego wypoczynku. Interesariusze przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119d\u0105 mogli dzi\u0119ki projektom EFS realizowanym w obiekcie, a tak\u017ce poza tymi projektami odzyska\u0107 zdolno\u015b\u0107 powrotu na rynek pracy, poprawi\u0107 swoje warunki \u017cycia, aktywnie sp\u0119dza\u0107 czas, a tak\u017ce zatrudni\u0107 si\u0119 w o\u015brodku. Realizacja projektu jest niezb\u0119dna, aby wzmacnia\u0107 kapita\u0142 spo\u0142eczny i rozw\u00f3j gospodarczy poprzez przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu, przeciwdzia\u0142anie bezrobociu i wspieranie rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci.", "BENEFICJENT": "SOLARIS INTERNATIONAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promowanie w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i aktywizacja spo\u0142eczno-gospodarcza mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizowanego Gminy Jele\u015bnia poprzez rewitalizacj\u0119 by\u0142ego O\u015brodka Wypoczynkowego \u201eLusia\u201d w Jele\u015bni z przeznaczeniem na Centrum Zdrowych Innowacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 362.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "26011356.25", "WARTOSC": "55148250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt \"S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna\" obejmuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z budow\u0105 infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do wytwarzania energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 w budynkach mieszkalnych na terenie 10 Gmin Powiatu \u017bywieckiego b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii (ZMGE). Projekt obejmie 2228 instalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy elektrycznej 10,6 MW oraz 772 instalacje pomp ciep\u0142a o \u0142\u0105cznej mocy cieplnej 13,6 MW. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych a w konsekwencji redukcja niskiej emisji g\u0142\u00f3wnego problemu \u015brodowiskowego \u017bywiecczyzny. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa energetycznego na obszarze projektu poprzez integracj\u0119 rozproszonych \u017ar\u00f3de\u0142 wytw\u00f3rczych w jedn\u0105 Wirtualn\u0105 Elektrowni\u0119 w ramach strategii dzia\u0142ania Klastra \"\u017bywiecka Energia Przysz\u0142o\u015bci\", kt\u00f3rego Liderem jest ZMGE. Projekt \"S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna\" ma status Projektu Klastra. Opis Klastra znajduje si\u0119 w za\u0142\u0105czniku nr 1.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D/S EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 225.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "1655578.75", "WARTOSC": "2550870.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym poprzez modernizacje budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej nale\u017c\u0105cych do Gminy Jele\u015bnia- Przedszkola w Przyborowie, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 5 w Korbielowie, Stra\u017cnicy OSP w Przyborowie, Wiejskiego Domu Kultury w Sopotni Ma\u0142ej oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 4 w Sopotni Wielkiej. W ramach projektu w zakresie poprawy jako\u015bci powietrza i zmniejszenia energoch\u0142onno\u015bci wykonany zostanie we wskazanych budynkach konieczny zakres prac termomodernizacyjnych,w tym:termomodernizacja budynk\u00f3w,wymiana stolarki okiennej i drzwiowej , instalacje sanitarne oraz monta\u017c paneli fotowoltaicznych.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza,zostanie zredukowana emisja szkodliwych zanieczyszcze\u0144 do powietrza(w tym PM 10, PM 2,5,CO2).Uzyska si\u0119 mniejsze zapotrzebowanie na ciep\u0142o, czego efektem b\u0119dzie zmniejszenie gaz\u00f3w w procesie spalania do atmosfery.", "BENEFICJENT": "GMINA JELE\u015aNIA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Jele\u015bnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "14324848.50", "WARTOSC": "15078787.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na modernizacji energetycznej jednorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych z terenu funkcjonowania Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach jednorodzinnych na terenie dzia\u0142alno\u015bci Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu oraz monta\u017c OZE. Wymiana indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach obj\u0119tych niniejszym projektem wp\u0142ynie na ograniczenie niskiej emisji, co niew\u0105tpliwie pozytywnie wp\u0142ywie na stan \u015brodowiska naturalnego na terenie ZMGE. Projekt poprzez dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu redukcj\u0119 zapotrzebowania na energi\u0119 w sektorze mieszkaniowym oraz redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery zgodny jest z g\u0142\u00f3wnym celem RPO WSL 2014-2020 Priorytet IV Efektywno\u015b\u0107 energetyczna, odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii i gospodarka niskoemisyjna. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2019-2021.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D/S EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie dzia\u0142alno\u015bci Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.97}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-10-04", "DOFINANSOWANIE": "1469755.78", "WARTOSC": "2858892.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia", "OPIS": "Wybudowan\u0105 infrastruktur\u0119 Gmina zamierza wnie\u015b\u0107 aportem do gminnej sp\u00f3\u0142ki z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105, tj. Zak\u0142adu Gospodarki Komunalnej Jele\u015bnia sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 (dalej jako: \u201eSp\u00f3\u0142ka\u201d), w kt\u00f3rej Gmina posiada 100% udzia\u0142\u00f3w. Aport, kt\u00f3rego zamierza dokona\u0107 Gmina, b\u0119dzie polega\u0142 na dostawie Infrastruktury do Sp\u00f3\u0142ki w zamian za udzia\u0142y w jej kapitale zak\u0142adowym (podwy\u017cszenie kapita\u0142u zak\u0142adowego o warto\u015b\u0107 przedmiotu aportu - wybudowanej infrastruktury). Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje: a. wykonanie 99 pod\u0142\u0105cze\u0144 sieci wodoci\u0105gowej, w sumie 440 os\u00f3b.\u0141\u0105cznie wybudowanych zostanie 3 950 m sieci wodoci\u0105gowej. b. wybudowanie stacji uzdatniania wody, kt\u00f3ra pozwoli na wprowadzenie wody pitnej ze zbiornika retencyjnego, c. wdro\u017cenie inteligentnego systemu zapewniaj\u0105cego oszcz\u0119dno\u015b\u0107 wody.", "BENEFICJENT": "GMINA JELE\u015aNIA", "TYTUL": "Budowa wodoci\u0105gu w miejscowo\u015bci Mutne w Gminie Jele\u015bnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "13700303.05", "WARTOSC": "22476238.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W ramach realizacji projektu utworzona zostanie nowoczesna infrastruktura telekomunikacyjna, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o minimalnej przepustowo\u015bci 100Mbit/s dla szczeg\u00f3\u0142owo okre\u015blonej grupy docelowej, kt\u00f3r\u0105 stanowi\u0105 g\u0142\u00f3wnie gospodarstwa domowe oraz szko\u0142y. Wnioskodawca k\u0142adzie nacisk na budow\u0119 sieci \u015bwiat\u0142owodowej, dzi\u0119ki czemu bardzo du\u017ca liczba mieszka\u0144c\u00f3w uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 pod\u0142\u0105czenia si\u0119 do sieci Internet, z pr\u0119dko\u015bciami przekraczaj\u0105cymi 100Mb/s. Tereny dzia\u0142ania wybrane przez Wnioskodawc\u0119, znajduj\u0105 si\u0119 na obszarze wykluczonym cyfrowo, gdzie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu jest ograniczony. Dodatkowym autem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej na tych obszarach jest to, \u017ce zasi\u0119g naziemnej telewizji cyfrowej DVB-T jest s\u0142abej jako\u015bci, ze wzgl\u0119du na g\u00f3rzyste ukszta\u0142towanie terenu. Budowa sieci da mieszka\u0144com dost\u0119p do kablowej telewizji, w cyfrowej jako\u015bci obrazu i d\u017awi\u0119ku. Podsumowuj\u0105c, realizacja projektu przyczyni si\u0119 nie tylko do zmniejszenia tzw. zjawiska wykluczenia cyfrowego ale te\u017c poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w w regionie w kt\u00f3rym b\u0119dzie realizowana.", "BENEFICJENT": "BESKID MEDIA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na terenie Powiatu \u017bywieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "949786.34", "WARTOSC": "1941301.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zak\u0142ada budow\u0119 parkingu park&ride, kt\u00f3ry da mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozostawienia samochodu oraz roweru na parkingu, kt\u00f3ry zlokalizowany b\u0119dzie przy ul. Dworcowej w Jele\u015bni i skorzystanie z us\u0142ug transportu zbiorowego.Projekt zak\u0142ada stworzenie 49 miejsc parkingowych dla samochod\u00f3w osobowych(w tym 4 miejsca dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) typu Park&Ride, parking dla rowerzyst\u00f3w,stacj\u0119 \u0142adownia samochod\u00f3w elektrycznych oraz przestrze\u0144 rekreacyjn\u0105 wraz z elementami ma\u0142ej architektury oraz monta\u017c wiat autobusowych. Celem projektu b\u0119dzie redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery poprzez budow\u0119 infrastruktury daj\u0105c\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozostawienie \u015brodk\u00f3w transportu osobowego w celu skorzystania z transportu publicznego. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie zmniejszenie zanieczyszczenia powietrza oraz zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z transportu zbiorowego,zwi\u0119kszenie zainteresowanie ofert\u0105 przewo\u017anik\u00f3w oraz stworzenie warunk\u00f3w sprzyjaj\u0105cych rozwojowi us\u0142ug transportu zbiorowego.", "BENEFICJENT": "GMINA JELE\u015aNIA", "TYTUL": "Budowa parkingu wraz z zagospodarowaniem terenu obok dworca PKP w Jele\u015bni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.95}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-15", "DATA_START": "2015-11-30", "DOFINANSOWANIE": "937799.95", "WARTOSC": "1142522.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w Gminie Jele\u015bnia \u0142\u0105cznie 28 rodzaj\u00f3w e-us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w, w tym 8 e-us\u0142ug na 4 i 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci, jak r\u00f3wnie\u017c 20 us\u0142ug na ni\u017cszych poziomach dojrza\u0142o\u015bci technologicznej. Efektem projektu b\u0119dzie poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci cyfrowych us\u0142ug publicznych dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w (28 nowych e-uslug) oraz skr\u00f3cenie czasu ich realizacji. Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 1.147.027,16 z\u0142 i b\u0119dzie on realizowany od I kwarta\u0142u 2016 do IV kwarta\u0142u 2017.", "BENEFICJENT": "GMINA JELE\u015aNIA", "TYTUL": "E-us\u0142ugi dla mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w w Gminie Jele\u015bnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "665900.62", "WARTOSC": "783412.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eEdukujmy Jele\u015bni\u0119!\u201d skierowany jest do szk\u00f3\u0142 publicznych realizuj\u0105cych podstaw\u0119 programow\u0105 kszta\u0142cenia og\u00f3lnego znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie Gminy Jele\u015bnia oraz do 629 uczni\u00f3w tych plac\u00f3wek (316K), w tym do 5 uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz do 2 nauczycieli. Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy 629 uczni\u00f3w ucz\u0119szczaj\u0105cych do szk\u00f3\u0142 w Gminie Jele\u015bnia, w tym wsparcie uczni\u00f3w maj\u0105cych trudno\u015bci w spe\u0142nieniu wymaga\u0144 edukacyjnych, oraz podniesienie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia uczni\u00f3w w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych oraz matematyki i stworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu, w okresie 01.09.2017 do 30.06.2019r. Miejsce realizacji: szko\u0142y prowadzone przez Gmin\u0119 Jele\u015bnia: SP Jele\u015bni, Krzy\u017cowej, Sopotni Wielkiej, Korbielowie, Sopotni Ma\u0142ej, Pewli Wielkiej, Mutnem oraz Klas Gimnazjalnych prowadzonych przez SP.", "BENEFICJENT": "GMINA JELE\u015aNIA", "TYTUL": "Edukujmy Jele\u015bni\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "572421.87", "WARTOSC": "673437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eZapobieganie wykluczeniu spo\u0142ecznemu dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz aktywizacja i integracja senior\u00f3w z terenu gminy Jele\u015bnia\u201d skierowany b\u0119dzie do 40 os\u00f3b, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz niesamodzielnych i ich rodzin, mieszka\u0144c\u00f3w gminy Jele\u015bnia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 40 os\u00f3b w tym 23 kobiet, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz niesamodzielnych, wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenia w okresie realizacji projektu, tj. od 01.09.2019r do 31.08.2021r oraz po zako\u0144czeniu realizacji projektu, poprzez organizacj\u0119 kompleksowych us\u0142ug w \u015brodowisku lokalnym, w tym us\u0142ug wsparcia rodziny poprzez powo\u0142anie \u015awietlicy \u015arodowiskowej dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz us\u0142ug w o\u015brodkach wsparcia poprzez powo\u0142anie Klubu Seniora.", "BENEFICJENT": "GMINA JELE\u015aNIA", "TYTUL": "Zapobieganie wykluczeniu spo\u0142ecznemu dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz aktywizacja i integracja senior\u00f3w z terenu gminy Jele\u015bnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-31", "DOFINANSOWANIE": "491950.81", "WARTOSC": "819918.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznych w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Jele\u015bnia. Instalacje zamontowane b\u0119d\u0105 w 4 plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych- Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 3 w Krzy\u017cowej, Szkole Podstawowej nr 2 w Pewli Wielkie, Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 7 w Przyborowie oraz w Zespole Szk\u00f3\u0142 w Sopotni Ma\u0142ej i obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 wybudowanie modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych, wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105.Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci oraz zmniejszenie emisyjno\u015bci gospodarki poprzez zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.", "BENEFICJENT": "GMINA JELE\u015aNIA", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznych dla gminy Jele\u015bnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "312013.43", "WARTOSC": "367074.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 92 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz otoczenia tych os\u00f3b w zakresie niezb\u0119dnym do wsparcia os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w Gminie Jele\u015bnia poprzez wdra\u017canie Programu Aktywno\u015bci Lokalnej w okresie od 01.09.2019 do 31.08.2020r. Zaplanowane wsparcie obejmuje diagnoz\u0119 potrzeb spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, realizacj\u0119 wsparcia na rzecz integracji mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Jele\u015bnia, w tym organizacja: piknik\u00f3w rodzinnych, imprez \u015brodowiskowych, spotka\u0144 edukacyjnych oraz reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa 12 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy.", "BENEFICJENT": "GMINA JELE\u015aNIA", "TYTUL": "Aktywna Jele\u015bnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-06-29", "DOFINANSOWANIE": "252731.29", "WARTOSC": "758610.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u s\u0142u\u017cb ratowniczych, w tym wypadku Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Jele\u015bni poprzez zakup nowego, \u015bredniego samochodu ratowniczo - ga\u015bniczego. Samoch\u00f3d ten pos\u0142u\u017cy do przeciwdzia\u0142ania i usuwania skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych. W swojej jednostce Stra\u017c Po\u017carna posiada wys\u0142u\u017cone pojazdy stra\u017cackie. Ich stan techniczny oraz wyposa\u017cenie s\u0105 niewystarczaj\u0105ce przy tak odpowiedzialnej s\u0142u\u017cbie jak\u0105 jest prowadzenie akcji ratowniczo-ga\u015bniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof . W zwi\u0105zku z tym przes\u0105dzona jest zasadno\u015b\u0107 zakupu nowego wozu stra\u017cackiego, kt\u00f3ry s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie zapobieganiu niebezpiecze\u0144stw kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych.", "BENEFICJENT": "GMINA JELE\u015aNIA", "TYTUL": "Zakup \u015bredniego samochodu ratowniczo- ga\u015bniczego dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Jele\u015bni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1722540.72", "WARTOSC": "2026518.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie kompleksowego programu dzia\u0142ania na rzecz 120 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez udzielenie wielostronnego, indywidualnego i ca\u0142o\u015bciowego wsparcia ka\u017cdemu z uczestnik\u00f3w na podstawie okre\u015blonej diagnozy opisanej w Indywidualnej \u015acie\u017cce Reintegracji Spo\u0142eczno - Zawodowej. 60% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby ze znacznym lub umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci b\u0105d\u017a chore lub zaburzenia psychiczne. W ramach projektu przewidujemy udzielenie nast\u0119puj\u0105cych form us\u0142ug aktywnej integracji:indywidualne wsparcie psychologiczne, ind. konsultacje z doradc\u0105 zawodowym i pracownikiem socjalnym, szkolenia z kompetencji spo\u0142ecznych, warsztat terapeutyczny, szkolenia z edukacji finansowej, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i subsydiowane zatrudnienie. Okres realizacji projektu: 1.05.2016- 30.04.2018r. Miejsce realizacji projektu: powiat cieszy\u0144ski i pow. \u017cywiecki, w tym gminy nieobj\u0119te wsparciem w ramach projektu 9.1.6 pozakonkursowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ BY\u0106 RAZEM", "TYTUL": "BESKIDY na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 533788.19}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 33640.22}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 30930.07}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 629607.97}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 42584.93}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 26506.78}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2178240.12}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1504562.08}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1272932.35}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 630936.62}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 550741.1200000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 453838.13}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 380538.6699999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 367642.42}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 328011.26}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 185828.02}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 114337.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 105899.12999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 105258.99}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 102723.76999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 100394.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 96786.06999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 69978.72}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 68370.78000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 68031.67}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 61032.21000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 49216.840000000004}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 41941.17}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 41807.23}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 41315.54}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 40786.59}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 30363.48}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 30273.1}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 25652.649999999998}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23233.5}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 20905.03}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 17219.07}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 10970.17}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 8372.9}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7881.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6056.42}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5960.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5707.3}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 5190.450000000001}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 4990.45}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4847.78}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3028.21}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2943.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2583.9100000000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2564.18}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1155.18}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 604.9300000000001}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 400.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 275536.11}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 167436.8}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 151205.28}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 121350.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 93599.69}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 84786.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 34250.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 30362.87}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 28905.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 18790.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 9142.04}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11584386.959999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2932707.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 1810266.8299999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1229907.37}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 991754.8899999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 819063.0599999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 435945.1}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 330096.04999999993}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 157233.36999999997}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 150557.03}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 129935.23000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 109430.68}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 90700.03}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 89237.75}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 83760.86}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 62090.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60500.65000000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 59537.520000000004}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 57910.81999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 55868.35999999999}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 55626.84}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 35185.83}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 33090.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4320.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3078.1100000000006}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2300.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1920.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1904.11}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1008.31}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13945684.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4219506.41}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 610387.59}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 487200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 451056.28}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 352959.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 178498.52}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 110613.86}, {"name": "Przedszkola", "value": 79335.67}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 70900.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 70490.96}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 41721.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37653.93}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 28765.98}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 24340.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 20950.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 18107.65}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9344.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3671.8}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2361.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2100.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 882.52}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 470.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 332.54}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 309.69}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 370503.35}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 164997.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 156155.68}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3288180.84}, {"name": "Przedszkola", "value": 859480.06}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 800160.49}, {"name": "Biblioteki", "value": 318250.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 234000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 100000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 19753.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18982.77}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2227.02}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 252324.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68524.06000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20142.699999999997}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3426861.23}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 243231.83}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 533788.19}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 33640.22}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 30930.07}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 629607.97}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 42584.93}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 26506.78}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2936572.680000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2682807.0399999996}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1289886.4500000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 769791.5900000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 416015.1299999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 328011.26}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 199160.02}, {"name": "Rodzina", "value": 177157.72}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 113780.12999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 109686.32}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 61032.21000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 33009.85}, {"name": "Turystyka", "value": 21505.03}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 21084.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11370.17}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6115.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6056.42}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 327784.11999999994}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 275536.11}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 121350.48}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 113691.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 112389.69}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 34250.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 30362.87}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16224372.82}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3052931.7399999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 902332.9199999999}, {"name": "Rodzina", "value": 475202.16}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 157233.36999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 153635.13999999998}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 131855.23}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 90700.03}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 85664.97}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 57910.81999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37485.83}, {"name": "Turystyka", "value": 10000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 18763004.84}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 845737.36}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 792961.69}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 242853.44999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 70900.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 27451.65}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21420.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2100.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 882.52}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 332.54}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 370503.35}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 164997.81}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 131526.93}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 24628.75}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3283180.84}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 859480.06}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 800160.49}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 557250.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 139753.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 18982.77}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2227.02}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 242039.78999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10285.18}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 66709.04000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1815.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 15796.449999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4346.25}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3670093.06}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20837009.110000007, "v": "20,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.55, "v_pc": "1556,74 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "25.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13957934.13, "v": "13,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.98}, {"name": "Przedszkola", "value": 3135514.98, "v": "3,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.04}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1445593.02, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1302962.51, "v": "1,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.25}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 464711.07999999996, "v": "464,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 295568.39, "v": "295,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.41}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 115346.3, "v": "115,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 66237.53000000001, "v": "66,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 41941.17, "v": "41,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11200.0, "v": "11,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rodzina", "value": 19415364.720000003, "v": "19,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.33, "v_pc": "1450,53 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "7.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14084139.16, "v": "14,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.54}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4617634.13, "v": "4,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.78}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 548775.66, "v": "548,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.82}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 110613.86, "v": "110,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 30363.48, "v": "30,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 23233.5, "v": "23,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 126.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 604.9300000000001, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10135392.809999999, "v": "10,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.83, "v_pc": "757,22 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "27.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3431709.01, "v": "3,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3286780.84, "v": "3,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.42}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2308175.35, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.77}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 715722.62, "v": "715,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.06}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 272136.82999999996, "v": "272,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 5342.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.68}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 100394.36, "v": "100,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 8372.9, "v": "8,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6910.45, "v": "6,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 5190.450000000001, "v": "5,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4099826.779999999, "v": "4,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.4, "v_pc": "306,30 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "48.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3520059.7899999996, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.85}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 219285.11, "v": "219,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.34}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 135814.47, "v": "135,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.31}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 132069.62, "v": "132,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67271.79000000001, "v": "67,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.64}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 25326.0, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.61}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3224672.79, "v": "3,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.03, "v_pc": "240,92 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "41.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 924322.0499999999, "v": "924,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.66}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 800160.49, "v": "800,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.81}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 518686.63, "v": "518,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.08}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 451056.28, "v": "451,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.98}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 354114.66, "v": "354,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.98}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 55626.84, "v": "55,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 423.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 41807.23, "v": "41,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 41721.6, "v": "41,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 30273.1, "v": "30,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6903.910000000001, "v": "6,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.21}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1677817.5700000003, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.62, "v_pc": "125,35 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "88.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1440369.1500000001, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 85.84}, {"name": "Infrastruktura kolejowa", "value": 211352.28, "v": "211,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.59}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 26096.14, "v": "26,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1196406.01, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 2489.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.86, "v_pc": "89,38 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "10.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1163396.16, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30065.989999999998, "v": "30,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.51}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2943.86, "v": "2,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 712420.7499999999, "v": "712,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11, "v_pc": "53,23 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "63.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 673396.1799999999, "v": "673,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.52}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 20297.18, "v": "20,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9558.84, "v": "9,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.34}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 9168.55, "v": "9,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 91.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.28}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 619409.5999999999, "v": "619,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96, "v_pc": "46,28 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "80.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 318250.0, "v": "318,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 51.37}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 234000.0, "v": "234,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67159.6, "v": "67,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.84}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 490132.49, "v": "490,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76, "v_pc": "36,62 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "82.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 490132.49, "v": "490,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 471769.9199999999, "v": "471,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73, "v_pc": "35,25 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "76.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "58.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 428550.26999999996, "v": "428,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.83}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 43219.65, "v": "43,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.16}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 370503.35, "v": "370,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57, "v_pc": "27,68 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "36.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 370503.35, "v": "370,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 346333.16, "v": "346,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54, "v_pc": "25,87 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "82.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 298699.16, "v": "298,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.24}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 20000.0, "v": "20,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.77}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 19753.0, "v": "19,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.7}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7881.0, "v": "7,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.27}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 190741.44, "v": "190,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "14,25 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "91.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 172633.79, "v": "172,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.5}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 18107.65, "v": "18,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 119755.99999999999, "v": "119,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18, "v_pc": "8,95 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "27.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 117055.99999999999, "v": "117,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.74}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2700.0, "v": "2,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 61032.21000000001, "v": "61,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 393.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,56 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "75.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 61032.21000000001, "v": "61,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 393.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 31505.03, "v": "31,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,35 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "86.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "88.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 20905.03, "v": "20,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10600.0, "v": "10,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.64}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6115.0, "v": "6,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,46 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5960.0, "v": "5,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 155.0, "v": "0,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.53}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}