{"gmina": "W\u0119gierska G\u00f3rka", "typ_gminy": "gmina wiejska W\u0119gierska G\u00f3rka", "kod_gus": "012414417000", "kod_gus_podregionu": "012414400000", "podregion_eurostat": "PL225", "ludnosc": "15`154", "budzet": {"dochody": "75,01 mln z\u0142", "wydatki": "65,84 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.2, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 9.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,24 mln z\u0142", "wydatki": "2,58 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 25.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4185561899999752}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4185561899999752}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3470316500000134}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3470316500000134}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.8821371300000176}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.8821371300000176}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 9.169736779999994}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 9.169736779999994}], "dochod_ue": "3,33 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "48,08 mln z\u0142", "gmina_pc": "3172.8 z\u0142", "powiat": "6,10 mln z\u0142", "powiat_pc": "402.4 z\u0142", "wojewodztwo": "23,19 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "606,41 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,14 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,25 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "132374242.74", "WARTOSC": "267364854.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze aglomeracji: \u017bywiec (205 996 RLM) i W\u0119gierska G\u00f3rka (43 071 RLM). Zakres Projektu: - budowa 111,95 km kanalizacji sanitarnej, - modernizacja 119,63 km sieci kanalizacji sanitarnej, - modernizacja O. \u015a. w Ci\u0119cinie (przebudowa remont separacji piasku, - instalacja agregat\u00f3w pr\u0105dotw\u00f3rczych-stacjonarnych do przepompowni \u015bciek\u00f3w (w gm. \u017bywiec i w gm. \u0141odygowice), - instalacja uk\u0142adu dozowania substancji chemicznych w rej. t\u0142oczni w Zarzeczu, - budowa 46,44 km sieci wodoci\u0105gowej, - budowa uj\u0119cia, stacji uzdatniania wody i odcinka magistrali, - obj\u0119cie systemem GIS sieci wod-kan na terenie gm. W\u0119gierska G. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie przy\u0142\u0105czenie do zbiorczej sieci kanalizacji sanitarnej 7 930 Mk, a do sieci wodoci\u0105gowej - 2 710 Mk.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY DS EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "Oczyszczanie \u015bciek\u00f3w na \u017bywiecczy\u017anie - Faza IIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1088.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "10904075.00", "WARTOSC": "42665700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Realizacja projektu ma kluczowe znaczenie dla rozwoju wnioskodawcy i wzmocnienia jej rynkowej pozycji, a potrzeba przeprowadzenia inwestycji na rzecz podniesienia poziomu innowacyjno\u015bci stosowanych proces\u00f3w technolog. jest odpowiedzi\u0105 na ci\u0105gle rosn\u0105cy popyt oraz wymagania rynku wyrob\u00f3w odlewniczych. Efektem planowanej przez METALPOL inwestycji b\u0119dzie wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R i wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w w postaci gamy odlew\u00f3w \u017celiwnych, trudnych technologicznie w zakresie og\u00f3lnego kszta\u0142tu, o unikalnej strukturze i parametrach wytrzyma\u0142o\u015bciowych niemo\u017cliwych do uzyskania obecnie w tradycyjnym procesie stosowanym w kraju i zagranic\u0105. Plany inwestycyjne Sp\u00f3\u0142ki zak\u0142adaj\u0105 uruchomienie produkcji i wytwarzania w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y i powtarzalny innowac., cienko\u015bciennych odlew\u00f3w o z\u0142o\u017conym kszta\u0142cie, g\u0142\u0119bokich wn\u0119kach, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 du\u017c\u0105 dok\u0142adno\u015bci\u0105 kszta\u0142towo \u2013 wymiarow\u0105. R\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 kszta\u0142t\u00f3w, grubo\u015b\u0107 \u015bcianek, wymiary geometryczne, to parametry, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wynika\u0107 z jako\u015bci wykonania form i rdzeni oraz zastosowanych materia\u0142\u00f3w formierskich i rdzeniowych. Cech\u0105 charakterystyczn\u0105 nowych odlew\u00f3w b\u0119dzie ich ulepszona lub nowa funkcjonalno\u015b\u0107 u\u017cytkowa, dok\u0142adne odwzorowanie kszta\u0142t\u00f3w odlew\u00f3w, zaostrzone tolerancje wymarowe, mniejsze naddatki technologiczne, wy\u017csza klasa dok\u0142adno\u015bci i g\u0142adko\u015bci powierzchni. Osi\u0105gni\u0119cie wiedzy na temat sposobu realizacji za\u0142o\u017conych cel\u00f3w wymaga\u0142o przeprowadzenia szeregu prac badawczo \u2013 rozwojowych, kt\u00f3re zosta\u0142y wykonane we w\u0142asnym zakresie oraz przez podmioty zewn\u0119trzne. Uzyskane wyniki prac badawczo \u2013 rozwojowych utwierdzi\u0142y METALPOL w przekonaniu, i\u017c posiadany obecnie przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 zak\u0142ad produkcyjny nie ma odpowiednich maszyn i urz\u0105dze\u0144 oraz wystarczaj\u0105cego potencja\u0142u w postaci powierzchni i infrastruktury z nimi zwi\u0105zanych, aby mo\u017cliwe by\u0142o wytwarzanie ww. produkt\u00f3w. Dlatego te\u017c projekt zak\u0142ada budow\u0119 dw\u00f3ch hal oraz zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych na potrzeby procesu produkcyjnego. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "METALPOL W\u0118GIERSKA G\u00d3RKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R i uruchomienie produkcji wysokojako\u015bciowych odlew\u00f3w \u017celiwnych o unikalnej strukturze i parametrach wytrzyma\u0142o\u015bciowych, w formach w nowej zabudowie przestrzennej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 719.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2355500.00", "WARTOSC": "8277900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Wnioskodawca jest jednym z czo\u0142owych producent\u00f3w odlew\u00f3w \u017celiwnych w Polsce. W celu zapewnienia najwy\u017cszej jako\u015bci oferowanych produkt\u00f3w oraz spe\u0142nienia kryteri\u00f3w stawianych przez odbiorc\u00f3w krajowych i zagranicznych Podmiot ci\u0105gle poszukuje nowych rozwi\u0105za\u0144, zar\u00f3wno w sferze oferty produktowej, jak i w sferze organizacji produkcji. W zwi\u0105zku z czym Wnioskodawca planuje kolejn\u0105 inwestycj\u0119 o wysokim stopniu innowacyjno\u015bci. Przedmiotem projektu jest wprowadzenie zasadniczej zmiany w procesie produkcji odlew\u00f3w poprzez zastosowanie pe\u0142nej automatyzacji dozowania materia\u0142\u00f3w wsadowych zgodnie z Industry4.0.Wdro\u017cenie innowacji procesowej pozwoli produkowa\u0107 globalnie ulepszone produkty ze szczeg\u00f3lnym przeznaczeniem dla motoryzacji. Realizacja projektu mo\u017cliwa b\u0119dzie poprzez automatyzowany ci\u0105g technologiczny sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z urz\u0105dze\u0144 za\u0142adowczych sterowanych i nadzorowanych oprogramowaniem do namiarowania wsadu, stanowiska do nawa\u017cania \u017celazostop\u00f3w, zasobnik\u00f3w na materia\u0142 i woz\u00f3w za\u0142adowczych", "BENEFICJENT": "METALPOL W\u0118GIERSKA G\u00d3RKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii automatyzacji dozowania materia\u0142\u00f3w wsadowych w procesie produkcji odlew\u00f3w \u017celiwnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 155.43}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-28", "DATA_START": "2015-10-16", "DOFINANSOWANIE": "2348245.38", "WARTOSC": "2786843.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie dotyczy poprawy jako\u015bci opieki przedszkolnej w przedszkolu w Ci\u0119cinie poprzez przebudow\u0119 wraz z rozbudow\u0105 wykorzystywanej do tej funkcji cz\u0119\u015bci szko\u0142y podstawowej w Ci\u0119cinie. W wyniku realizacji projektu opr\u00f3cz poprawy jako\u015bci opieki przedszkolnej, zostanie stworzonych dodatkowo 20 miejsc oraz zostanie utworzona nowa grupa przedszkolna.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0118GIERSKA G\u00d3RKA", "TYTUL": "Rozbudowa oraz adaptacja cz\u0119\u015bci budynku szko\u0142y podstawowej w Ci\u0119cinie na przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 154.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "14324848.50", "WARTOSC": "15078787.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na modernizacji energetycznej jednorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych z terenu funkcjonowania Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach jednorodzinnych na terenie dzia\u0142alno\u015bci Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu oraz monta\u017c OZE. Wymiana indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach obj\u0119tych niniejszym projektem wp\u0142ynie na ograniczenie niskiej emisji, co niew\u0105tpliwie pozytywnie wp\u0142ywie na stan \u015brodowiska naturalnego na terenie ZMGE. Projekt poprzez dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu redukcj\u0119 zapotrzebowania na energi\u0119 w sektorze mieszkaniowym oraz redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery zgodny jest z g\u0142\u00f3wnym celem RPO WSL 2014-2020 Priorytet IV Efektywno\u015b\u0107 energetyczna, odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii i gospodarka niskoemisyjna. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2019-2021.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D/S EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie dzia\u0142alno\u015bci Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.97}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-07-06", "DOFINANSOWANIE": "1587656.19", "WARTOSC": "2658960.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Celem projektu b\u0119dzie redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery poprzez budow\u0119 infrastruktury daj\u0105cej mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozostawienia \u015brodk\u00f3w transportu osobowego w celu skorzystania z transportu publicznego.U\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli dojecha\u0107 do centrum przesiadkowego z r\u00f3\u017cnych, oddalonych lokalizacji,pozostawi\u0107 w bezpiecznym miejscu swoje \u015brodki lokomocji i kontynuowa\u0107 dalej podr\u00f3\u017c transportem zbiorowym.W ramach projektu zostanie wybudowanych:6 parking\u00f3w typu park&ride,6 parking\u00f3w typu bike&ride w miejscowo\u015bciach \u017babnica i Ci\u0119cina oraz skomunikowanie miejscowo\u015bci z Gmin\u0105 W\u0119gierska G\u00f3rka.Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie przede wszystkim zmniejszenie wydzielanie szkodliwych substancji do atmosfery poprzez zaprzestanie korzystania z samochod\u00f3w,zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z transportu zbiorowego,zmniejszenie nat\u0119\u017cenia ruchu oraz skomunikowanie centrum miejscowo\u015bci i zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa pieszych.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0118GIERSKA G\u00d3RKA", "TYTUL": "Skomunikowanie teren\u00f3w rekreacyjnych Gminy W\u0119gierska G\u00f3rka szlakiem pieszo- rowerowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-09", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1490353.91", "WARTOSC": "1985813.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci poprzez wzrost obszar\u00f3w chronionych oraz wykorzystanie zasob\u00f3w przyrodniczych i zmniejszenie presji na \u015brodowisko naturalne poprzez w\u0142a\u015bciwe ukierunkowanie ruchu turystycznego na obszarach cennych przyrodniczo. Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez: 1. Realizacj\u0119 prac budowlanych zwi\u0105zanych z ochron\u0105 siedlisk cennych przyrodniczo na obszarze brzeg\u00f3w rzek So\u0142y w miejscowo\u015bciach W\u0119gierska G\u00f3rka i Cisiec oraz potoku \u017babniczka w \u017babnicy w celu zahamowania rozprzestrzeniania si\u0119 gatunk\u00f3w inwazyjnych i odtworzeniem stanu pierwotnego tych siedlisk. 2. Utworzenie kampanii edukacyjno-informacyjnej maj\u0105cej na celu budowanie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w regionu i turyst\u00f3w. 3. Budow\u0119 \u015bcie\u017cek edukacyjnych wraz z wyposa\u017ceniem ich w ma\u0142\u0105 architektur\u0119 w celu zmniejszenia antropopresji obszar\u00f3w cennych przyrodniczo zlokalizowanych wzd\u0142u\u017c brzeg\u00f3w rzeki So\u0142y i potoku \u017babniczka.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0118GIERSKA G\u00d3RKA", "TYTUL": "Zagospodarowanie brzeg\u00f3w rzeki So\u0142y oraz potoku \u017babniczka trasami przyrodniczo-ekologiczno-dydaktycznymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 98.34}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "1425044.00", "WARTOSC": "1982070.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na monta\u017cu odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii wykorzystuj\u0105cych energi\u0119 s\u0142oneczn\u0105 do wytwarzaniu energii elektrycznej (panele fotowoltaiczne), energi\u0119 geotermaln\u0105 do wytwarzania energii cieplnej na potrzeby obiekt\u00f3w publicznych na terenie Gminy W\u0119gierska G\u00f3rka.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0118GIERSKA G\u00d3RKA", "TYTUL": "Ochrona \u015brodowiska naturalnego poprzez wdro\u017cenie efektywno\u015bci energetycznej z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Gminy W\u0119gierska G\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 94.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "13700303.05", "WARTOSC": "22476238.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W ramach realizacji projektu utworzona zostanie nowoczesna infrastruktura telekomunikacyjna, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o minimalnej przepustowo\u015bci 100Mbit/s dla szczeg\u00f3\u0142owo okre\u015blonej grupy docelowej, kt\u00f3r\u0105 stanowi\u0105 g\u0142\u00f3wnie gospodarstwa domowe oraz szko\u0142y. Wnioskodawca k\u0142adzie nacisk na budow\u0119 sieci \u015bwiat\u0142owodowej, dzi\u0119ki czemu bardzo du\u017ca liczba mieszka\u0144c\u00f3w uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 pod\u0142\u0105czenia si\u0119 do sieci Internet, z pr\u0119dko\u015bciami przekraczaj\u0105cymi 100Mb/s. Tereny dzia\u0142ania wybrane przez Wnioskodawc\u0119, znajduj\u0105 si\u0119 na obszarze wykluczonym cyfrowo, gdzie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu jest ograniczony. Dodatkowym autem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej na tych obszarach jest to, \u017ce zasi\u0119g naziemnej telewizji cyfrowej DVB-T jest s\u0142abej jako\u015bci, ze wzgl\u0119du na g\u00f3rzyste ukszta\u0142towanie terenu. Budowa sieci da mieszka\u0144com dost\u0119p do kablowej telewizji, w cyfrowej jako\u015bci obrazu i d\u017awi\u0119ku. Podsumowuj\u0105c, realizacja projektu przyczyni si\u0119 nie tylko do zmniejszenia tzw. zjawiska wykluczenia cyfrowego ale te\u017c poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w w regionie w kt\u00f3rym b\u0119dzie realizowana.", "BENEFICJENT": "BESKID MEDIA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na terenie Powiatu \u017bywieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2556476.23", "WARTOSC": "3007619.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt powsta\u0142 w odpowiedzi na potrzeby zdiagnozowane w 4 zespo\u0142ach szk\u00f3\u0142 prowadzonych przez powiat \u017cywiecki: Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im. prof. Jerzego Buzka w W\u0119gierskiej G\u00f3rce (dalej ZSZ); Zespole Szk\u00f3\u0142 Budowlano-Drzewnych im. Armii Krajowej w \u017bywcu (dalej ZSB-D); Zespole Szk\u00f3\u0142 Mechaniczno-Elektrycznych w \u017bywcu (dalej ZSM-E) oraz Zespole Szk\u00f3\u0142 Drzewnych i Le\u015bnych w \u017bywcu (dalej ZSDiL). Opracowanie obejmowa\u0142o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z 65 pracodawcami, kt\u00f3rzy wraz z przedstawicielami szk\u00f3\u0142 zbudowali zalecenia co do kszta\u0142cenia uczni\u00f3w, doposa\u017cenia sal lekcyjnych oraz dokszta\u0142cenia nauczycieli. Projekt zak\u0142ada kompleksowy program modernizacji kierunk\u00f3w obejmuj\u0105cy zaj\u0119cia dodatkowe (szkolenia, kursy, doradztwo zawodowe, wyjazd do firm) oraz sta\u017ce dla uczni\u00f3w, doposa\u017cenie pracowni szkolnych i dokszta\u0142cenie nauczycieli. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 4 zespo\u0142y szk\u00f3\u0142, 22 pracownie, 365 uczni\u00f3w (126K/269M) i 32 nauczycieli (17K/15M). Celem jest wzrost jako\u015bci nauczania w ww. 4 jednostkach.", "BENEFICJENT": "LEAN TECH ROBERT MARKOWIAK", "TYTUL": "Nowoczesne Szko\u0142y Zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "699846.98", "WARTOSC": "1160372.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja polega\u0107 b\u0119dzie na rewitalizacji przestrzeni publicznej oraz poprawie jej dost\u0119pno\u015bci w so\u0142ectwie Cisiec.W ramach prac przewidziano budow\u0119 i przebudow\u0119 ci\u0105gu pieszego w rejonie wzd\u0142u\u017c rzeki So\u0142y, od ulicy Morwowej do granicy z Mil\u00f3wk\u0105 (sk\u0142ad PSB). Dodatkowo przewiduje si\u0119 monta\u017c o\u015bwietlenie w rejonie ul. Morwowa,miejsca odpoczynku oraz monta\u017c ma\u0142ej architektury wzd\u0142u\u017c \u015bcie\u017cki. Przedmiotowy projekt jest kontynuacj\u0105 inwestycji zrealizowanej przez WG w 2019 roku. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w i przyczyni si\u0119 do zmniejszenia wyst\u0119puj\u0105cej na terenie so\u0142ectwa patologii oraz podniesie walor\u00f3w estetycznych miejscowo\u015bci i gminy W\u0119gierska G\u00f3rka. Dzi\u0119ki realizacji inwestycji mo\u017cliwa b\u0119dzie realizacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu \u201eWyr\u00f3wnywanie szans oraz aktywizacja i integracja spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w m. Cisiec\u201d, realizowanego w ramach Poddzia\u0142ania 9.2.2 Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych RIT.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0118GIERSKA G\u00d3RKA", "TYTUL": "Rewitalizacja przestrzeni publicznej poprzez zwi\u0119kszenie jej dost\u0119pno\u015bci i stworzenie miejsc aktywnych spo\u0142ecznie \u2013 Cisiec etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "697480.00", "WARTOSC": "1225572.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w bran\u017cowym programie promocji bran\u017cy kosmetycznej w celu promowania produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 20.42.Z\u2013Produkcja wyrob\u00f3w kosmetycznych i toaletowych. Realizacja projektu ma doprowadzi\u0107 do rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej oraz wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy \"KAMIL\". Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 01.08.2016-30.06.2019. Zakres projektu, projekt polega na realizacji zada\u0144: -realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno\u2013promocyjnych -udzia\u0142 w targach Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2017 - zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek perspektywiczny ZEA (2017) - udzia\u0142 w indywidualnej misji wyjazdowej Dubaj ZEA 2017 -udzia\u0142 w targach Beauty World Middle East Dubaj ZEA 2017 -udzia\u0142 w indywidualnej misji wyjazdowej Rosja 2017 - udzia\u0142 w targach INTERCHARM Moskwa Rosja 2017 - udzia\u0142 w targach COSMOPROF ASIA HONGKONG 2017 - udzia\u0142 w targach Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2018 -udzia\u0142 w targach Beauty World Middle East Dubaj ZEA 2018 - udzia\u0142 w targach COSMOPROF ASIA HONGKONG 2018 - udzia\u0142 w targach Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2019 -udzia\u0142 w targach Beauty World Middle East Dubaj ZEA 2019 Firma we\u017amie udzia\u0142 w 9 imprezach targowo-wystawienniczych, przy czym 8 z tych targ\u00f3w stanowi imprezy, w ramach kt\u00f3rych zostanie zorganizowane narodowe stoisko informacyjne. Pozaunijne rynki perspektywiczne w projekcie: Rosja, ZEA, Chiny. Ponadto firma zakupi 1 us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105; zrealizuje 2 zadania fakultatywne (misje wyjazdowe odbywaj\u0105ce si\u0119 na pozaunijnych rynkach perspektywicznych), 1 dzia\u0142anie fakultatywne uzupe\u0142niaj\u0105ce (dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne). Przedsi\u0119biorstwo posiada odpowiednie zaplecze finansowe", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO US\u0141UGOWO HANDLOWA \"KAMIL\" KAMIL GAWLI\u0143SKI IMPORT-EKSPORT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej Przedsi\u0119biorstwa \"KAMIL\"- wypromowanie produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej za granic\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "695940.84", "WARTOSC": "1303260.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja polega na budowie nowego odcinka drogi o d\u0142ugo\u015bci 259 mb, kt\u00f3ra po\u0142\u0105czy ul. Le\u015bnicz\u00f3wka z ul. Parkow\u0105 oraz przebudowie drogi gminnej w W\u0119gierskiej G\u00f3rce, ul. Le\u015bnicz\u00f3wka nr 596070S na odcinku o d\u0142. 303 mb. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 drogi wynosi 562 mb. Zakres rob\u00f3t obejmuje: a.w przypadku budowy: -wykonanie konstrukcji nawierzchni wraz z poboczami, -wykonanie kanalizacji deszczowej, -monta\u017c o\u015bwietlenia LED b.w przypadku przebudowy drogi: -przebudow\u0119 konstrukcji nawierzchni jezdni, -poszerzenie istniej\u0105cej jezdni, -budow\u0119 chodnika, -wykonanie przej\u015bcia dla pieszych, -poszerzenie i utwardzenie poboczy, -wykonanie systemu odwodnienia jedni i chodnika, -monta\u017c o\u015bwietlenia LED Opisywana droga gminna jest drog\u0105 bezpo\u015brednio prowadz\u0105c\u0105 do grogi ekspresowej S 1. Celem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015b\u0107 do g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w drogowych w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0118GIERSKA G\u00d3RKA", "TYTUL": "Przebudowa drogi gminnej nr 596070S - ul. Le\u015bnicz\u00f3wka wraz z budow\u0105 nowego odcinka drogi gminnej w W\u0119gierskiej G\u00f3rce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-11-09", "DOFINANSOWANIE": "676630.10", "WARTOSC": "1761154.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja polega\u0107 b\u0119dzie na rewitalizacji przestrzeni publicznej oraz poprawie jej dost\u0119pno\u015bci w so\u0142ectwie Cisiec.W ramach prac przewidziano budow\u0119 i przebudow\u0119 ci\u0105gu pieszego w rejonie ulic: Morwowa, Wiklinowa, S\u0142oneczna, Sportowa ci\u0105gu wzd\u0142u\u017c rzeki So\u0142y, pomi\u0119dzy ul. Wiklinow\u0105 i zapleczem technicznym boiska pi\u0142karskiego. Dodatkowo przewiduje si\u0119 budow\u0119 plac\u00f3w zabaw, parkingu oraz monta\u017c ma\u0142ej architektury. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby mieszka\u0144c\u00f3w i przyczyni si\u0119 do zmniejszenia wyst\u0119puj\u0105cej na terenie so\u0142ectwa patologii oraz podniesie walor\u00f3w estetycznych miejscowo\u015bci i gminy W\u0119gierska G\u00f3rka. Dzi\u0119ki realizacji inwestycji mo\u017cliwa b\u0119dzie realizacja dzia\u0142a\u0144 w ramach projektu \u201eWyr\u00f3wnywanie szans oraz aktywizacja i integracja spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w Gminie W\u0119gierska G\u00f3rka\u201d, realizowanego w ramach Poddzia\u0142ania 9.2.2 Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych RIT.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0118GIERSKA G\u00d3RKA", "TYTUL": "Rewitalizacja przestrzeni publicznej poprzez zwi\u0119kszenie jej dost\u0119pno\u015bci i stworzenie miejsc aktywnych spo\u0142ecznie w Gminie W\u0119gierska G\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "870507.10", "WARTOSC": "1024126.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie Gmin W\u0119gierska G\u00f3rka i Ujso\u0142y w okresie od 01.01.2018-31.12.2020 jest wdra\u017canie program\u00f3w aktywnej integracji w oparciu o kompleksowe dzia\u0142ania, kt\u00f3rych zastosowanie prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz integracji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym: a) Gmina W\u0119gierska G\u00f3rka - dla os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenie Gminy W\u0119gierska G\u00f3rka: -osoby bezrobotne i bierne zawodowo oraz ubogie osoby pracuj\u0105ce (w tym niepe\u0142nosprawne) a) Gmina Ujso\u0142y - dla os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenie Gminy Ujso\u0142y: -osoby bezrobotne i bierne zawodowo oraz ubogie osoby pracuj\u0105ce (w tym niepe\u0142nosprawne) Udzia\u0142 w projekcie we\u017amie 70 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0118GIERSKA G\u00d3RKA", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa w W\u0119gierskiej G\u00f3rce i Ujso\u0142ach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "546513.87", "WARTOSC": "642957.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na trudn\u0105 sytuacj\u0119 rodzin, kt\u00f3ra dzi\u0119ki jego realizacji mo\u017ce ulec znacz\u0105cej poprawie. Ma to si\u0119 odby\u0107 poprzez dost\u0119p do us\u0142ug wsparcia rodziny oraz dzia\u0142ania na rzecz rozwoju specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby wykluczone, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie 65 os\u00f3b w tym osoby doros\u0142e 25 oraz w wieku (1-18 lat) - 40 os\u00f3b z terenu Gminy W\u0119gierka-G\u00f3rka. CEL: Wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Zadania: Utworzenie \u015bwietlicy \u015brodowiskowej i klubu seniora w Ci\u015bcu, zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia, zakup pomocy dydaktycznych. Zatrudnienie nauczycieli do realizacji zaj\u0119\u0107 oraz zatrudnienie asystenta os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Okres: od 1.01.2018r. do 31.12.2019 r. Miejsce: Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej w Ci\u015bcu ul.Stefana Wyszy\u0144skiego 197, 34-350 Cisiec.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0118GIERSKA G\u00d3RKA", "TYTUL": "Wyr\u00f3wnywanie szans oraz aktywizacja i integracja spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w Gminie W\u0119gierska G\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-05-31", "DOFINANSOWANIE": "462747.21", "WARTOSC": "577347.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja zak\u0142ada przebudow\u0119 zdegradowanego budynku w W\u0119gierskiej G\u00f3rce na potrzeby utworzenia Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych. Celem szczeg\u00f3\u0142owym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest polepszenie dost\u0119pu od us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie b\u0105d\u017a zagro\u017conych wykluczeniem. W ramach projektu przewiduje si\u0119 zagospodarowanie budynku na CUS, w kt\u00f3ry b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone us\u0142ugi spo\u0142eczne, opieku\u0144cze i szkoleniowe. Dzi\u0119ki utworzeniu Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych nast\u0105pi wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w gminy W\u0119gierska G\u00f3rka, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i senior\u00f3w. W projekcie przewidziano szereg prac umo\u017cliwiaj\u0105cych u\u017cytkowanie poszczeg\u00f3lnych pomieszcze\u0144 w obiekcie,w tym: roboty budowlane,instalacje elektryczne, instalacje sanitarne, etc.Inwestycja stanowi uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 w ramach Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego (Dzia\u0142anie 9.2 Dost\u0119pne i efektywne us\u0142ugi spo\u0142eczne i zdrowotne).", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0118GIERSKA G\u00d3RKA", "TYTUL": "Rozbudowa i adaptacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej celem utworzenia Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych w Gminie W\u0119gierska G\u00f3rka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "333093.75", "WARTOSC": "391875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie Gminy W\u0119gierska G\u00f3rka w okresie od 01.01.2020-31.12.2020 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 niesamodzielne osoby bierne zawodowo w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia (ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem oraz niepe\u0142nosprawnych). W projekcie udzia\u0142 we\u017amie 20 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 60 roku \u017cycia. Projekt wykorzystuje do\u015bwiadczenie Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej w W\u0119gierskiej G\u00f3rce z zakresu prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci polegaj\u0105cej na \u015bwiadczeniu us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz bazuje na Klubie Seniora utworzonym w ramach programu Senior +.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0118GIERSKA G\u00d3RKA", "TYTUL": "Klub Seniora w W\u0119gierskiej G\u00f3rce - kreatywnie i aktywnie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "326591.25", "WARTOSC": "384225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt pt.: \u201e\u015awietlica Seniora - wzmacnianie wi\u0119zi spo\u0142ecznej\u201d skierowany b\u0119dzie do 20 os\u00f3b, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz niesamodzielnych i ich rodzin, mieszka\u0144c\u00f3w gminy W\u0119gierska G\u00f3rka. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pt.: \u201e\u015awietlica Seniora - wzmacnianie wi\u0119zi spo\u0142ecznej\u201d jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w Gminie W\u0119gierska G\u00f3rka zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu os\u00f3b starszych oraz zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci w okresie od 01.09.2019 do 31.08.2020 poprzez utworzenie klubu seniora. Projektem obj\u0119tych b\u0119dzie 20 mieszka\u0144c\u00f3w i mieszkanek Gminy, w tym 13 kobiet.", "BENEFICJENT": "STARY DW\u00d3R SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015awietlica Seniora - wzmacnianie wi\u0119zi spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "317024.28", "WARTOSC": "317024.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ULTER-SPORT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA ULTER SPORT SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "297287.40", "WARTOSC": "297287.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO US\u0141UGOWO HANDLOWA \"KAMIL\" KAMIL GAWLI\u0143SKI IMPORT-EKSPORT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy \"Kamil\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "262143.99", "WARTOSC": "262143.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRODREWEX-PL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PRODREWEX-PL sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.29}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "257400.19", "WARTOSC": "302823.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Celem jest utworzenie 32 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego, podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wek oraz rozszerzenie oferty przedszkoli o dodatkowe zaj\u0119cia, a tak\u017ce wsparcie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 172 uczestnik\u00f3w: Przedszkole w Ci\u0119cinie 142 U (72K,70M), w tym niepe\u0142nosprawne 1M, z orzeczeniami 1M, opiniami PPP 11(0K;11M), opiniami o potrzebie terapii logopedycznej (23K; 39 M) oraz Przedszkole w Ci\u015bcu 30 U (18 K,12M), w tym niepe\u0142nosprawne 1K i opiniami PPP 5(2 K;3M). Zadania: utworzenie 32 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz dodatkowe zaj\u0119cia. Wska\u017aniki: liczba dzieci, kt\u00f3re nabyli kompetencje kluczowe, liczba doposa\u017conych plac\u00f3wek, liczba dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem. Okres od 1.09.2016 r. do 31.08. 2017 r. Miejsce: Przedszkole Publiczne w Ci\u0119cinie oraz Przedszkole Publiczne w Ci\u015bcu nr 2 . Warto\u015b\u0107 projektu 304.323.75z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0118GIERSKA G\u00d3RKA", "TYTUL": "Przedszkole r\u00f3wnych szans.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "249350.00", "WARTOSC": "498700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w bran\u017cowym programie promocji bran\u017cy kosmetycznej w celu promowania produkt\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 20.42.Z\u2013Produkcja wyrob\u00f3w kosmetycznych i toaletowych. Rynki, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania w projekcie: W\u0142ochy, Chiny/Hongkong, USA. Rynki perspektywiczne projektu: Chiny/Hongkong, USA. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 05.04.2019-31.12.2020. Zakres projektu: -realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno\u2013promocyjnych -targi: Cosmoprof Asia, Chiny/Hongkong 2019 -targi: Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2020 (stoisko narodowe) -targi: Cosmoprof Asia, Chiny/Hongkong 2020 -targi: Cosmoprof,North America, Las Vegas, USA 2020 Firma we\u017amie udzia\u0142 w 4 imprezach targowych w charakterze wystawcy. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 tak\u017ce si\u0119 na pozaunijnych rynkach perspektywicznych. Ponadto firma zrealizuje dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Firma zachowuje p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105, zobowi\u0105zania s\u0105 sp\u0142acane w terminie. Zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na sfinansowanie dzia\u0142alno\u015bci w wyniku wzrostu eksportu b\u0119dzie zatem w pe\u0142ni zabezpieczone. Przedsi\u0119biorstwo do czasu uzyskania refundacji b\u0119dzie finansowa\u0142o koszty projektu z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w zgromadzonych na rachunku bankowym oraz ze \u015brodk\u00f3w z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO US\u0141UGOWO HANDLOWA \"KAMIL\" KAMIL GAWLI\u0143SKI IMPORT-EKSPORT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dalszy rozw\u00f3j eksportu firmy \u201eKAMIL\u201d i wypromowanie marki NACOMI za granic\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "332828.12", "WARTOSC": "391562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pt. \"Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej w gminach W\u0119gierska G\u00f3rka i Rajcza\" jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 55 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz otoczenia tych os\u00f3b w zakresie niezb\u0119dnym do wsparcia os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w Gminie W\u0119gierska G\u00f3rka i Rajcza poprzez wdra\u017canie Programu Aktywno\u015bci Lokalnej w tych Gminach w okresie od 01.09.2019 do 31.08.2020r. Zaplanowane wsparcie obejmuje diagnoz\u0119 potrzeb spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, realizacj\u0119 wsparcia na rzecz integracji mieszka\u0144c\u00f3w Gmin, w tym: piknik\u00f3w rodzinnych, imprez \u015brodowiskowych, spotka\u0144 edukacyjnych oraz reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa 15 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy W\u0119gierska G\u00f3rka i Rajcza.", "BENEFICJENT": "EDYTA SIKORA", "TYTUL": "Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej w gminach W\u0119gierska G\u00f3rka i Rajcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "197212.86", "WARTOSC": "197212.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "NOWATOROWNIA BENEDYKT BIEGUN; PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE AKUKU", "TYTUL": "Przeciwdzia\u0142anie skutkom COVID w Przedszkolu AKUKU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "195554.19", "WARTOSC": "230063.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Celem jest utworzenie 22 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego, podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wek oraz rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia, a tak\u017ce wsparcie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 142 uczestnik\u00f3w (72 K,70M), w tym osoby niepe\u0142nosprawne 1M, z orzeczeniami 1M, opiniami PPP 11(0K;11M), opiniami o potrzebie terapii logopedycznej (23K; 39 M); Zadania: utworzenie 22 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz dodatkowe zaj\u0119cia. Wska\u017aniki: liczba dzieci, kt\u00f3re nabyli kompetencje kluczowe, liczba doposa\u017conych plac\u00f3wek, liczba dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem. Okres od 1.09.2018 r. do 31.08. 2019 r. Miejsce: Przedszkole Publiczne w Ci\u0119cinie. Warto\u015b\u0107 projektu 231.563.75 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0118GIERSKA G\u00d3RKA", "TYTUL": "Przedszkole r\u00f3wnych szans", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "324147.50", "WARTOSC": "381350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201e Animacja spo\u0142eczna i zawodowa w W\u0119gierskiej G\u00f3rce i Mil\u00f3wce\u201d jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 55 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz otoczenia tych os\u00f3b w zakresie niezb\u0119dnym do wsparcia os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w Gminie W\u0119gierska G\u00f3rka i Mil\u00f3wka poprzez wdra\u017canie Programu Aktywno\u015bci Lokalnej w tych Gminach w okresie od 01.09.2019 do 31.08.2020r. Zaplanowane wsparcie obejmuje diagnoz\u0119 potrzeb spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, realizacj\u0119 wsparcia na rzecz integracji mieszka\u0144c\u00f3w Gmin, w tym: piknik\u00f3w rodzinnych, imprez \u015brodowiskowych, spotka\u0144 edukacyjnych oraz reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa 15 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy W\u0119gierska G\u00f3rka i Mil\u00f3wka.", "BENEFICJENT": "CZES\u0141AW NOWAK", "TYTUL": "Animacja spo\u0142eczna i zawodowa w W\u0119gierskiej G\u00f3rce i Mil\u00f3wce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "141865.00", "WARTOSC": "348987.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Wnioskodawca jest jednym z czo\u0142owych producent\u00f3w odlew\u00f3w \u017celiwnych w Polsce. Oferowane przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 odlewy spe\u0142niaj\u0105 kryteria stawiane przez odbiorc\u00f3w krajowych jak i zagranicznych. Poprzez wysok\u0105 jako\u015b\u0107 wyrob\u00f3w oraz zaawansowany technologicznie park maszynowy Firma mo\u017ce konkurowa\u0107 nawet na najbardziej wymagaj\u0105cych rynkach zagranicznych. W oparciu o strategi\u0119 rozwoju eksportu Sp\u00f3\u0142ka planuje ekspansj\u0119 produktow\u0105 na kolejne rynki zbytu: rynki kraj\u00f3w skandynawskich oraz nowe sektory rynku niemieckiego. Przedmiotem projektu jest wi\u0119c udzia\u0142 Sp\u00f3\u0142ki w mi\u0119dzynarodowych targach wystawienniczych Elmia Subcontractor w Szwecji, Hannover Messe oraz CastForge Stuttgard w Niemczech.", "BENEFICJENT": "METALPOL W\u0118GIERSKA G\u00d3RKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach wystawienniczych szans\u0105 rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej Sp\u00f3\u0142ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "107190.29", "WARTOSC": "107190.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "METALPOL W\u0118GIERSKA G\u00d3RKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Metalpol W\u0119gierska G\u00f3rka Sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1722540.72", "WARTOSC": "2026518.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie kompleksowego programu dzia\u0142ania na rzecz 120 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez udzielenie wielostronnego, indywidualnego i ca\u0142o\u015bciowego wsparcia ka\u017cdemu z uczestnik\u00f3w na podstawie okre\u015blonej diagnozy opisanej w Indywidualnej \u015acie\u017cce Reintegracji Spo\u0142eczno - Zawodowej. 60% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby ze znacznym lub umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci b\u0105d\u017a chore lub zaburzenia psychiczne. W ramach projektu przewidujemy udzielenie nast\u0119puj\u0105cych form us\u0142ug aktywnej integracji:indywidualne wsparcie psychologiczne, ind. konsultacje z doradc\u0105 zawodowym i pracownikiem socjalnym, szkolenia z kompetencji spo\u0142ecznych, warsztat terapeutyczny, szkolenia z edukacji finansowej, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i subsydiowane zatrudnienie. Okres realizacji projektu: 1.05.2016- 30.04.2018r. Miejsce realizacji projektu: powiat cieszy\u0144ski i pow. \u017cywiecki, w tym gminy nieobj\u0119te wsparciem w ramach projektu 9.1.6 pozakonkursowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ BY\u0106 RAZEM", "TYTUL": "BESKIDY na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 958181.98}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 860246.56}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 336561.03}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 155752.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 154562.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 140600.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 99975.05}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 88763.69}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 51049.99}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 50000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47292.61}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2445426.12}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2372191.2899999996}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 929335.0799999998}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 914224.62}, {"name": "Przedszkola", "value": 913290.95}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 852032.7100000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 730975.3800000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 598857.3}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 286462.06}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 260247.93}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 107681.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 104714.13}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 103627.36}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 99974.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 87483.06999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 85022.79999999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 70387.79000000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 53923.170000000006}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 51022.64}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 50117.76}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 44580.0}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 34415.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 31986.05}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 28700.63}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 28263.57}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 27494.960000000003}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 25332.38}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 19667.199999999997}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15818.54}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 13367.36}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12513.56}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 12150.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 9498.53}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8517.93}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5481.86}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 4637.1}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4200.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2032.11}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1978.56}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1918.1000000000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 704.8}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 355.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 205.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 100.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14.68}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 200000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 78212.25}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 50000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 676630.1}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 462747.21}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 437164.31}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 81661.27}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10485030.82}, {"name": "Przedszkola", "value": 3265123.74}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3055263.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1093682.19}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1039270.18}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 775124.56}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 645143.32}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 539972.29}, {"name": "Gimnazja", "value": 510693.98}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 439561.77}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 222992.03}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 157080.29}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 135293.38999999998}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 114085.89}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 105537.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 54207.48}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27349.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20898.219999999998}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 19505.55}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15766.6}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6667.47}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5614.639999999999}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2800.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 435.93}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13623010.4}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5526810.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 595500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 481038.36}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 363239.04}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 183600.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 175412.45}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 155195.84}, {"name": "Przedszkola", "value": 137882.45}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 83696.19}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 82300.96}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 75343.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 52638.34}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 40427.96}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 35933.87}, {"name": "Gimnazja", "value": 35830.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32592.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 30300.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 30300.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 27034.1}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 15725.99}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9822.63}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4942.16}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1363.65}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 321652.78}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1011000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 814476.18}, {"name": "Przedszkola", "value": 651649.29}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 602503.02}, {"name": "Biblioteki", "value": 395000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 198263.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 90863.8}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 78131.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 63000.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13938.38}, {"name": "Przedszkola", "value": 3693.1}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 201618.34}, {"name": "Przedszkola", "value": 87359.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 8211.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8064.64}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 217188.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 57832.29}, {"name": "Przedszkola", "value": 24780.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47740.670000000006}, {"name": "Przedszkola", "value": 12229.96}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5441.61}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 800.0}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1345793.0}, {"name": "Turystyka", "value": 860246.56}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 187892.61}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 155752.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 154562.94}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 99975.05}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 88763.69}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 50000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4578627.009999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3179542.56}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1649837.1}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1024799.6199999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 260452.93}, {"name": "Rodzina", "value": 227464.53000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 211508.34999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 91683.06999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 85022.79999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 50117.76}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 31986.05}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 25149.059999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 23465.89}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 11774.529999999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8000.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 200000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 78212.25}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 50000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 676630.1}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 462747.21}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 437164.31}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 81661.27}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16372152.870000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3700773.0799999996}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1114811.81}, {"name": "Rodzina", "value": 710727.9500000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 645143.32}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 135293.38999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27349.84}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15766.6}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 15082.11}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 19745321.16}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 865097.5800000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 764625.7200000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 246060.97}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 118234.83000000002}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 60600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 321652.78}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1406000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1254152.31}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 905339.9800000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 198263.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 78131.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 63000.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 13938.38}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3693.1}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 201618.34}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 87359.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8211.69}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8064.64}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 217188.35}, {"name": "Rodzina", "value": 57832.29}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 24780.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 47740.670000000006}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12229.96}, {"name": "Rodzina", "value": 5441.61}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 800.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23205807.970000006, "v": "23,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.24, "v_pc": "1531,33 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "22.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 13438235.520000003, "v": "13,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.9}, {"name": "Przedszkola", "value": 5104221.439999999, "v": "5,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.99}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1632099.43, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1169025.2, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 93.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.03}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 841221.0399999999, "v": "841,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.62}, {"name": "Gimnazja", "value": 546524.08, "v": "546,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.35}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 286462.06, "v": "286,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 103627.36, "v": "103,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 51022.64, "v": "51,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 20869.2, "v": "20,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12500.0, "v": "12,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rodzina", "value": 20746787.54, "v": "20,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.51, "v_pc": "1369,06 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 13807585.65, "v": "13,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6020295.7, "v": "6,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.01}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 774777.89, "v": "774,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.73}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 107681.19, "v": "107,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 34415.0, "v": "34,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2032.11, "v": "2,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 300.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5127385.669999999, "v": "5,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.78, "v_pc": "338,35 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "42.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4192988.4199999995, "v": "4,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.77}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 620182.7100000001, "v": "620,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.09}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 192117.93000000002, "v": "192,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.74}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 105892.79, "v": "105,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16203.82, "v": "16,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4486280.79, "v": "4,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.81, "v_pc": "296,05 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "44.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2580719.5100000002, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.52}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 892688.43, "v": "892,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.89}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 739457.3, "v": "739,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 178968.97000000003, "v": "178,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.98}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 28700.63, "v": "28,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.63}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 28263.57, "v": "28,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.63}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 25332.38, "v": "25,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 12150.0, "v": "12,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 367.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3045630.0999999996, "v": "3,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.62, "v_pc": "200,98 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "82.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1689157.36, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.46}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 914224.62, "v": "914,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.01}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 336561.03, "v": "336,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 5372.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.05}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 55687.09, "v": "55,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.82}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.64}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2680768.12, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.07, "v_pc": "176,90 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "54.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1166279.27, "v": "1,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 568242.3800000001, "v": "568,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.19}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 363674.97, "v": "363,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.56}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 175412.45, "v": "175,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.54}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 155195.84, "v": "155,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.78}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 99514.73000000001, "v": "99,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.71}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 98787.48000000001, "v": "98,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.68}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 40442.64, "v": "40,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.5}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12513.56, "v": "12,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 704.8, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1974040.9700000002, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.99, "v_pc": "130,27 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "617.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "448.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1974040.9700000002, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1414000.0, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.14, "v_pc": "93,31 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "62.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1011000.0, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 71.49}, {"name": "Biblioteki", "value": 395000.0, "v": "395,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.93}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 873495.2000000001, "v": "873,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32, "v_pc": "57,64 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "63.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 713063.2400000001, "v": "713,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.63}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 82300.96, "v": "82,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.42}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 78131.0, "v": "78,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.94}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 718194.9700000001, "v": "718,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 680.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09, "v_pc": "47,39 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "77.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 718194.9700000001, "v": "718,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 680.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 487802.76999999996, "v": "487,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74, "v_pc": "32,19 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "75.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 487597.76999999996, "v": "487,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.95}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 205.0, "v": "0,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 321652.78, "v": "321,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48, "v_pc": "21,23 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "60.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "34.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 321652.78, "v": "321,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 305712.67, "v": "305,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46, "v_pc": "20,17 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "82.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 301512.67, "v": "301,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.62}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4200.0, "v": "4,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 242712.0, "v": "242,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 185.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.36, "v_pc": "16,02 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "89.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 174230.14, "v": "174,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 714.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.78}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 68481.86, "v": "68,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.21}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 99148.0, "v": "99,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "6,54 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "12.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 49282.0, "v": "49,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.7}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 46466.0, "v": "46,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.86}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2900.0, "v": "2,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 500.0, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 61774.52999999999, "v": "61,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,08 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 713.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 80.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9795.97, "v": "9,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.85}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1978.56, "v": "1,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.2}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 50117.76, "v": "50,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.07, "v_pc": "3,31 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "93.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 50117.76, "v": "50,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}