{"gmina": "gmina wiejska Radziechowy-Wieprz", "ludnosc": 13095, "budzet": {"dochody": "58,16 mln z\u0142", "wydatki": "57,76 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,85 mln z\u0142", "wydatki": "2,40 mln z\u0142"}, "dochod_ue": "1,35 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "584,71 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,89 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,48 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "132374242.74", "WARTOSC": "267364854.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze aglomeracji: \u017bywiec (205 996 RLM) i W\u0119gierska G\u00f3rka (43 071 RLM). Zakres Projektu: - budowa 111,95 km kanalizacji sanitarnej, - modernizacja 119,63 km sieci kanalizacji sanitarnej, - modernizacja O. \u015a. w Ci\u0119cinie (przebudowa remont separacji piasku, - instalacja agregat\u00f3w pr\u0105dotw\u00f3rczych-stacjonarnych do przepompowni \u015bciek\u00f3w (w gm. \u017bywiec i w gm. \u0141odygowice), - instalacja uk\u0142adu dozowania substancji chemicznych w rej. t\u0142oczni w Zarzeczu, - budowa 46,44 km sieci wodoci\u0105gowej, - budowa uj\u0119cia, stacji uzdatniania wody i odcinka magistrali, - obj\u0119cie systemem GIS sieci wod-kan na terenie gm. W\u0119gierska G. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie przy\u0142\u0105czenie do zbiorczej sieci kanalizacji sanitarnej 7 930 Mk, a do sieci wodoci\u0105gowej - 2 710 Mk.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY DS EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "Oczyszczanie \u015bciek\u00f3w na \u017bywiecczy\u017anie - Faza IIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1088.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-09", "DATA_START": "2017-11-22", "DOFINANSOWANIE": "4576499.98", "WARTOSC": "14634192.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa BROWAR PINTA Sp. z o.o. innowacyjnej technologii, kt\u00f3r\u0105 firma planuje zakupi\u0107 w postaci nieopatentowanej wiedzy technicznej, pozwalaj\u0105cej na znaczne ulepszenie procesu produkcji piwa. Planowany do uruchomienia proces, obejmuj\u0105cy intensyfikacje przemian fizykochemicznych podczas wytwarzania brzeczki w browarze, mo\u017ce by\u0107 okre\u015blony jako nowatorski z punktu widzenia bran\u017cy produkcji piwa \u2013 zaimplementowanie linii technologicznej, do kt\u00f3rej zostanie wdro\u017cona wspomniana technologia, pozwoli na energooszcz\u0119dne i wysokosprawne: \u2022 ekstrakcj\u0119 i transformacj\u0119 zwi\u0105zk\u00f3w chmielu do brzeczki i nast\u0119pnie do piwa, \u2022 nadanie brzeczce, a nast\u0119pnie piwu, odpowiedniego smaku, zapachu i barwy, \u2022 wytr\u0105canie osad\u00f3w, przede wszystkim jako po\u0142\u0105czenia garbnikowo-bia\u0142kowe, \u2022 usuni\u0119cie przez destylacj\u0119 z par\u0105 wodn\u0105 wolnego DMS (dimetylosiarczyn) nadaj\u0105cemu piwu niepo\u017c\u0105dany zapach gotowanych warzyw, \u2022 zag\u0119szczenie brzeczki do warto\u015bci zak\u0142adanej, \u2022 sterylizacj\u0119 oraz inaktywacj\u0119 enzym\u00f3w. Dzi\u0119ki zaimplementowanej technologii b\u0119d\u0105cej przedmiotem niniejszego projektu, wy\u017cej wymienione czynno\u015bci charakteryzowa\u0107 b\u0119d\u0105 si\u0119 niespotykan\u0105 dot\u0105d w procesie produkcji piwa energooszcz\u0119dno\u015bci\u0105 \u2013 zgodnie z rozeznaniem Wnioskodawcy, zu\u017cycie energii b\u0119dzie o ok. 33% ni\u017csze wzgl\u0119dem znanych rozwi\u0105za\u0144 konkurencyjnych.", "BENEFICJENT": "BROWAR PINTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii intensyfikacji przemian fizykochemicznych podczas wytwarzania brzeczki w browarze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 349.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-03-15", "DOFINANSOWANIE": "3235751.70", "WARTOSC": "5850295.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja, kt\u00f3ra polega na budowie przedszkola w m. Wieprz, w gminie Radziechowy- Wieprz ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci opieki przedszkolnej na terenie gminy. W wyniku realizacji projektu opr\u00f3cz poprawy jako\u015bci opieki przedszkolnej, zostanie stworzonych 5 oddzia\u0142\u00f3w dla 125 dzieci (w ka\u017cdej grupie 25 os\u00f3b). W ramach projektu przewidziano szereg prac budowlanych, konstruktorskich, instalacyjnych, sanitarnych oraz wyposa\u017cenie budynku i zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 przedszkola. Z uwagi na brak mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania dw\u00f3ch obiekt\u00f3w,w kt\u00f3rych dotychczas prowadzono edukacj\u0119 przedszkoln\u0105, zdecydowano si\u0119 na budow\u0119 nowego obiektu.Budynki przy ul. Figur\u00f3w i Spacerowej nie posiadaj\u0105 odpowiedniej infrastruktury do funkcjonowania oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych. Zosta\u0142o to stwierdzone podczas kontroli przeprowadzonej przez PPIS w \u017bywcu. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby wynikaj\u0105ce z dokumentu strategicznego\u201eStrategia Rozwoju Subregionu Po\u0142udniowego\u201d.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZIECHOWY-WIEPRZ", "TYTUL": "Budowa przedszkola w miejscowo\u015bci Wieprz w gminie Radziechowy-Wieprz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 247.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "26011356.25", "WARTOSC": "55148250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt \"S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna\" obejmuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z budow\u0105 infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do wytwarzania energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 w budynkach mieszkalnych na terenie 10 Gmin Powiatu \u017bywieckiego b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii (ZMGE). Projekt obejmie 2228 instalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy elektrycznej 10,6 MW oraz 772 instalacje pomp ciep\u0142a o \u0142\u0105cznej mocy cieplnej 13,6 MW. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych a w konsekwencji redukcja niskiej emisji g\u0142\u00f3wnego problemu \u015brodowiskowego \u017bywiecczyzny. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa energetycznego na obszarze projektu poprzez integracj\u0119 rozproszonych \u017ar\u00f3de\u0142 wytw\u00f3rczych w jedn\u0105 Wirtualn\u0105 Elektrowni\u0119 w ramach strategii dzia\u0142ania Klastra \"\u017bywiecka Energia Przysz\u0142o\u015bci\", kt\u00f3rego Liderem jest ZMGE. Projekt \"S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna\" ma status Projektu Klastra. Opis Klastra znajduje si\u0119 w za\u0142\u0105czniku nr 1.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D/S EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 225.99}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2875497.50", "WARTOSC": "4558773.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Celem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych w zakresie opracowania i zweryfikowania w warunkach rzeczywistych (w obr\u0119bie utworzonej linii demonstracyjnej) unikalnej, innowacyjnej w skali \u015bwiata technologii i procesu wytwarzania deski tarasowej z zastosowaniem nowatorskiego rozwi\u0105zania- aluminiowych zatrzask\u00f3w, kt\u00f3re odcinaj\u0105 bezpo\u015bredni kontakt wody z warstw\u0105 klejow\u0105 i powoduj\u0105 mechaniczne odci\u0105\u017cenie spoiny klejowej. Gwarantuje to nierozklejanie si\u0119 warstw drewna i aluminium. W rezultacie rozwi\u0105zanie zapewni uzyskanie znacznie wy\u017cszej \u017cywotno\u015bci po\u0142\u0105czenia. Z uwagi na specyficzne cechy produktu, konieczne b\u0119dzie przeprowadzenie prac bad. w zakresie automatyzacji procesu wytw\u00f3rczego w obr\u0119bie linii technologicznej, w miejsce obecnego procesu wytw\u00f3rczego opartego na pracy manualnej. Maj\u0105c na wzgl\u0119dzie oczekiwane rezultaty projektu, podejmowane prace b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu utworzenie innowacyjnej technologii, w wyniku kt\u00f3rej zostanie otrzymana: 1.mo\u017cliwo\u015b\u0107 automatycznego prowadzenia procesu technologicznego uwzgl\u0119dniaj\u0105cego specyfik\u0119 produktu (r\u00f3\u017cne d\u0142ugo\u015bci oraz wysoki re\u017cim w zakresie wymiar\u00f3w) 2.redukcja wykorzystania materia\u0142u na potrzeby produkcji 3.redukcja napr\u0119\u017ce\u0144 wykrzywiaj\u0105cych g\u00f3rn\u0105 warstw\u0119 drewna (poprzez zastosowanie klejonej warstwy g\u00f3rnej oraz optymalnie dobranej ilo\u015bci kleju) 4.produkt b\u0119dzie modelowo zabezpieczony przed oddzia\u0142ywaniem czynnik\u00f3w atmosferycznych poprzez przygotowanie aluminiowych zatrzask\u00f3w, w tym po\u0142\u0105czenie ich z desk\u0105 w spos\u00f3b, dzi\u0119ki kt\u00f3remu odci\u0119ty zostanie dop\u0142yw wody.Co istotne, dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnej technologii, mo\u017cliwe b\u0119dzie wytwarzanie produktu o cechach umo\u017cliwiaj\u0105cych jego szybki monta\u017c (w tym ca\u0142", "BENEFICJENT": "DURAJ'S WOOD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej w skali \u015bwiata technologii produkcji hybrydowej deski tarasowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 219.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "1556055.00", "WARTOSC": "4083057.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz", "OPIS": "Wnioskowany do realizacji projekt \"Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii fermentacji brzeczki piwnej z wykorzystaniem mikroorganizm\u00f3w innych ni\u017c dro\u017cd\u017ce piwowarskie Saccharomyces cerevisiae\" b\u0119dzie polega\u0142 na wdro\u017ceniu w\u0142asnej nowej technologii oraz uruchomieniu na jej podstawie wytwarzania znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w w postaci piw kwa\u015bnych i dzikich (w stosunku do znanych i wytwarzanych dotychczas na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej). Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci firmy PINTA Barrel Brewing S.A. innowacyjnej, w\u0142asnej technologii, kt\u00f3r\u0105 firma posiada w postaci nieopatentowanej wiedzy technicznej pozwalaj\u0105cej na uruchomienie nowego procesu produkcji piw kraftowych. Planowany do uruchomienia proces, obejmuj\u0105cy zastosowanie mobilnego propagatora do dozowania biomasy do zbiornika fermentacyjno-le\u017cakowego jest nowatorski z punktu widzenia bran\u017cy produkcji kraftowych piw kwa\u015bnych i dzikich \u2013 zaimplementowanie linii technologicznej, do kt\u00f3re zostanie wdro\u017cona wspomniana technologia, pozwoli na wysokosprawn\u0105 oraz energo- i wodooszcz\u0119dn\u0105 fermentacj\u0119 brzeczki piwnej Nowe produkty zostan\u0105 zaoferowane na rynku krajowym i na rynkach zagranicznych, przyczyniaj\u0105c si\u0119 do wype\u0142nienia niszy i zaspokojenia rosn\u0105cych oczekiwa\u0144 konsument\u00f3w na krajowym rynku piw rzemie\u015blniczych.", "BENEFICJENT": "PINTA BARREL BREWING SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii fermentacji brzeczki piwnej z wykorzystaniem mikroorganizm\u00f3w innych, ni\u017c dro\u017cd\u017ce piwowarskie Saccharomyces cerevisiae.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-10-11", "DOFINANSOWANIE": "1442893.80", "WARTOSC": "1715541.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz", "OPIS": "Ide\u0105 przewodni\u0105 projektu jest ekologia, ochrona przyrody, poprawa r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej oraz zr\u00f3wnowa\u017cone wykorzystanie walor\u00f3w przyrodniczych na obszarze Gminy Radziechowy - Wieprz. Przedstawiany do dofinansowania projekt powsta\u0142 z potrzeby zapewnienia ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci obszar\u00f3w przyrodniczych i zwi\u0105zanej z tym edukacji ekologicznej. W ramach realizacji projektu zostanie: - utworzone Centrum Edukacji Ekologicznej, - wykonane dzia\u0142ania przyrodnicze, - przeprowadzona kampania edukacyjna. Wnioskodawc\u0105 jest Gmina Radziechowy - Wieprz. Projekt zostanie zrealizowany w latach 2018-2019.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZIECHOWY-WIEPRZ", "TYTUL": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej poprzez zagospodarowanie brzeg\u00f3w rzeki So\u0142y w miejscowo\u015bci Wieprz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 110.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "14324848.50", "WARTOSC": "15078787.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na modernizacji energetycznej jednorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych z terenu funkcjonowania Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach jednorodzinnych na terenie dzia\u0142alno\u015bci Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu oraz monta\u017c OZE. Wymiana indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach obj\u0119tych niniejszym projektem wp\u0142ynie na ograniczenie niskiej emisji, co niew\u0105tpliwie pozytywnie wp\u0142ywie na stan \u015brodowiska naturalnego na terenie ZMGE. Projekt poprzez dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu redukcj\u0119 zapotrzebowania na energi\u0119 w sektorze mieszkaniowym oraz redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery zgodny jest z g\u0142\u00f3wnym celem RPO WSL 2014-2020 Priorytet IV Efektywno\u015b\u0107 energetyczna, odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii i gospodarka niskoemisyjna. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2019-2021.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D/S EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie dzia\u0142alno\u015bci Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1353504.90", "WARTOSC": "1592358.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie u uczni\u00f3w komp.kluczowych, w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tn. niezb\u0119dnych na rynku pracy min.90% uczni\u00f3w: tj.657ucz(341dz,316ch),w tym zniwelow. deficyt. u 191ucz(98dz,93ch) ze specj.potrz.eduk., w tym 15ucz(2dz,13ch) z niepe\u0142nospraw. poprzez realiz. zaj.dod. i specjalist. oraz podniesienie komp. zawod. 100% n-li. tj. 112n-li(102K,10M) w wiejskiej gminie Radziechowy-Wieprz w terminie do 30.06.2019r. Grupa doc.to 730ucz.(378dz,352ch) oraz 112n-li(102K,10M) ze szk\u00f3\u0142: SP Brzu\u015bnik,SP Bystra,ZSP Juszczyna(SP+G),SP Przyb\u0119dza,ZS Radziechowy(SP+G),ZS Wieprz(SP+G). Realizowane b\u0119d\u0105 zaj. dod. i dydak.wyr\u00f3w. rozwijaj\u0105ce komp. kluczowe uczni\u00f3w, zaj. specjalistyczne dla uczni\u00f3w z SPE,oraz szkolenia dla n-li. Szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w sprz\u0119t niezb\u0119dny do prowadzenia nowoczesnych zaj\u0119\u0107 oraz doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie przedmiot. Miejscem realiz.proj. s\u0105 w/w szko\u0142y w kt\u00f3rych zrekrutowani zostali uczniowie. Proj. b\u0119dzie realiz. w w/w szk. w okr.01.09.2017-30.06.2019r", "BENEFICJENT": "GMINA RADZIECHOWY-WIEPRZ", "TYTUL": "Z wiedz\u0105 i do\u015bwiadczeniem \u015bwiat b\u0119dzie nasz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1339510.52", "WARTOSC": "1576202.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja oraz wykorzystanie energii odnawialnej w budynku Urz\u0119du Gminy Radziechowy-Wieprz. Zakres prac obj\u0119tych inwestycj\u0105 jest nast\u0119puj\u0105cy: termomodernizacja budynku,docieplenie dachu,monta\u017c pompy ciep\u0142a,monta\u017c paneli fotowoltaicznych,wymiana ogrzewania na grzejniki konwekcyjne,modernizacja o\u015bwietlenia wbudowanego na LED.Poprzez realizacj\u0119 zak\u0142adanych w ramach projektu niezb\u0119dnych prac nast\u0105pi zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym poprzez modernizacj\u0119 budynku nale\u017c\u0105cego do Gminy Radziechowy-Wieprz- Urz\u0105d Gminy. W ramach projektu na rzecz likwidacji \u201eniskiej emisji\u201d, poprawy jako\u015bci powietrza i zmniejszenia energoch\u0142onno\u015bci wykonany zostanie we wskazanym budynku konieczny zakres prac termomodernizacyjnych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza. Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci zu\u017cycia energii oraz poprawa jako\u015bci powietrza oraz wzrost produkcji i dystrybucji energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZIECHOWY-WIEPRZ", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej - Urz\u0119du Gminy Radziechowy-Wieprz wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "13700303.05", "WARTOSC": "22476238.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W ramach realizacji projektu utworzona zostanie nowoczesna infrastruktura telekomunikacyjna, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o minimalnej przepustowo\u015bci 100Mbit/s dla szczeg\u00f3\u0142owo okre\u015blonej grupy docelowej, kt\u00f3r\u0105 stanowi\u0105 g\u0142\u00f3wnie gospodarstwa domowe oraz szko\u0142y. Wnioskodawca k\u0142adzie nacisk na budow\u0119 sieci \u015bwiat\u0142owodowej, dzi\u0119ki czemu bardzo du\u017ca liczba mieszka\u0144c\u00f3w uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 pod\u0142\u0105czenia si\u0119 do sieci Internet, z pr\u0119dko\u015bciami przekraczaj\u0105cymi 100Mb/s. Tereny dzia\u0142ania wybrane przez Wnioskodawc\u0119, znajduj\u0105 si\u0119 na obszarze wykluczonym cyfrowo, gdzie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu jest ograniczony. Dodatkowym autem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej na tych obszarach jest to, \u017ce zasi\u0119g naziemnej telewizji cyfrowej DVB-T jest s\u0142abej jako\u015bci, ze wzgl\u0119du na g\u00f3rzyste ukszta\u0142towanie terenu. Budowa sieci da mieszka\u0144com dost\u0119p do kablowej telewizji, w cyfrowej jako\u015bci obrazu i d\u017awi\u0119ku. Podsumowuj\u0105c, realizacja projektu przyczyni si\u0119 nie tylko do zmniejszenia tzw. zjawiska wykluczenia cyfrowego ale te\u017c poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w w regionie w kt\u00f3rym b\u0119dzie realizowana.", "BENEFICJENT": "BESKID MEDIA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na terenie Powiatu \u017bywieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-09-22", "DOFINANSOWANIE": "928921.98", "WARTOSC": "1094200.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udost\u0119pnienie przez Urz\u0105d Gminy Radziechowy-Wieprz nowego kana\u0142u komunikacji z odbiorcami us\u0142ug skierowany do wszystkich podmiot\u00f3w (mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w) zainteresowanych dost\u0119pem do informacji o w\u0142asnych zobowi\u0105zaniach wobec Urz\u0119du Gminy wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 obs\u0142ugi op\u0142at za te zobowi\u0105zania online. Stworzenie w pe\u0142ni transakcyjnych i spersonalizowanych e-Us\u0142ug zmniejszy ilo\u015b\u0107 wizyt w Urz\u0119dzie, co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na ograniczenie koszt\u00f3w tak Urz\u0119du, jak i obywatela, skr\u00f3ci czas dotarcia do informacji oraz zwi\u0119kszy przejrzysto\u015b\u0107 pracy Urz\u0119du. Udost\u0119pniony system zapewni informowanie o konieczno\u015bci dokonania czynno\u015bci administracyjnych dla Klient\u00f3w Urz\u0119du oraz poprawi bezpiecze\u0144stwo publiczne poprzez powiadamianie i informowanie m. in. o zagro\u017ceniach meteorologicznych, wypadkach drogowych oraz innych zdarzeniach losowych.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZIECHOWY-WIEPRZ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j e-Us\u0142ug w Gminie Radziechowy-Wieprz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "239654.83", "WARTOSC": "281946.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie 25 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 127 dzieci z Publicznego Przedszkola w Wieprzu w Gminie Radziechowy-Wieprz. Zadania: utworzenie 25 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego, doposa\u017cenie plac\u00f3wki oraz dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne. Wska\u017aniki: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie, liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej. Okres od 01.07.2017 r. do 31.08. 2018 r. Miejsce: Publiczne Przedszkole w Wieprzu. Warto\u015b\u0107 projektu 291.052,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA RADZIECHOWY-WIEPRZ", "TYTUL": "Lepiej ni\u017c w domu jest tylko w przedszkolu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1506644.72", "WARTOSC": "1792964.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 135 Nauczycieli(dalej N) (127K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1900 uczni\u00f3w/nic klas1-3 30 SzP w 9 gminach wiejskich/miejskowiejskich w PODREG.44\u2013BIELSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie bielskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1722540.72", "WARTOSC": "2026518.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie kompleksowego programu dzia\u0142ania na rzecz 120 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez udzielenie wielostronnego, indywidualnego i ca\u0142o\u015bciowego wsparcia ka\u017cdemu z uczestnik\u00f3w na podstawie okre\u015blonej diagnozy opisanej w Indywidualnej \u015acie\u017cce Reintegracji Spo\u0142eczno - Zawodowej. 60% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby ze znacznym lub umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci b\u0105d\u017a chore lub zaburzenia psychiczne. W ramach projektu przewidujemy udzielenie nast\u0119puj\u0105cych form us\u0142ug aktywnej integracji:indywidualne wsparcie psychologiczne, ind. konsultacje z doradc\u0105 zawodowym i pracownikiem socjalnym, szkolenia z kompetencji spo\u0142ecznych, warsztat terapeutyczny, szkolenia z edukacji finansowej, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i subsydiowane zatrudnienie. Okres realizacji projektu: 1.05.2016- 30.04.2018r. Miejsce realizacji projektu: powiat cieszy\u0144ski i pow. \u017cywiecki, w tym gminy nieobj\u0119te wsparciem w ramach projektu 9.1.6 pozakonkursowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ BY\u0106 RAZEM", "TYTUL": "BESKIDY na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "22,89 mln z\u0142", "procent": 39.63, "v_pc": "1748,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "11.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "13,87 mln z\u0142", "procent": 60.57}, {"name": "Przedszkola", "v": "5,17 mln z\u0142", "procent": 22.58}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "1,59 mln z\u0142", "procent": 6.96}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "1,03 mln z\u0142", "procent": 4.48}, {"name": "Gimnazja", "v": "876,73 tys z\u0142", "procent": 3.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "112,77 tys z\u0142", "procent": 0.49}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "93,25 tys z\u0142", "procent": 0.4}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "46,80 tys z\u0142", "procent": 0.2}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "45,30 tys z\u0142", "procent": 0.19}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "38,44 tys z\u0142", "procent": 0.16}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "21,86 tys z\u0142", "procent": 0.09}]}, {"name": "Rodzina", "v": "16,57 mln z\u0142", "procent": 28.69, "v_pc": "1265,70 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "11,76 mln z\u0142", "procent": 70.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "4,09 mln z\u0142", "procent": 24.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "569,95 tys z\u0142", "procent": 3.43}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "108,59 tys z\u0142", "procent": 0.65}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "39,62 tys z\u0142", "procent": 0.23}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "1,23 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "6,12 mln z\u0142", "procent": 10.6, "v_pc": "467,65 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "19.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "5,81 mln z\u0142", "procent": 94.95}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "153,74 tys z\u0142", "procent": 2.51}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "94,48 tys z\u0142", "procent": 1.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "60,74 tys z\u0142", "procent": 0.99}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "4,70 mln z\u0142", "procent": 8.13, "v_pc": "358,92 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "33.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "2,40 mln z\u0142", "procent": 51.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,22 mln z\u0142", "procent": 25.91}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "515,94 tys z\u0142", "procent": 10.97}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "287,23 tys z\u0142", "procent": 6.11}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "v": "238,62 tys z\u0142", "procent": 5.07}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "18,09 tys z\u0142", "procent": 0.38}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "10,86 tys z\u0142", "procent": 0.23}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "5,00 tys z\u0142", "procent": 0.1}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "v": "2,85 tys z\u0142", "procent": 0.06}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "2,71 mln z\u0142", "procent": 4.68, "v_pc": "206,87 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "81.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "1,28 mln z\u0142", "procent": 47.43}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "v": "554,73 tys z\u0142", "procent": 20.47}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "533,73 tys z\u0142", "procent": 19.7}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "v": "208,98 tys z\u0142", "procent": 7.71}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "126,54 tys z\u0142", "procent": 4.67}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "1,60 mln z\u0142", "procent": 2.76, "v_pc": "122,16 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "68.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "1,13 mln z\u0142", "procent": 70.86}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "162,82 tys z\u0142", "procent": 10.17}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "131,93 tys z\u0142", "procent": 8.24}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "71,15 tys z\u0142", "procent": 4.44}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "47,21 tys z\u0142", "procent": 2.95}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "22,85 tys z\u0142", "procent": 1.42}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "15,44 tys z\u0142", "procent": 0.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "12,30 tys z\u0142", "procent": 0.76}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "1,84 tys z\u0142", "procent": 0.11}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "0,54 tys z\u0142", "procent": 0.03}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "648,50 tys z\u0142", "procent": 1.12, "v_pc": "49,52 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "80.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "385,20 tys z\u0142", "procent": 59.39}, {"name": "Biblioteki", "v": "260,30 tys z\u0142", "procent": 40.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "3,00 tys z\u0142", "procent": 0.46}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "608,11 tys z\u0142", "procent": 1.05, "v_pc": "46,44 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "70.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "544,33 tys z\u0142", "procent": 89.51}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "28,44 tys z\u0142", "procent": 4.67}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "23,85 tys z\u0142", "procent": 3.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "10,00 tys z\u0142", "procent": 1.64}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "v": "1,49 tys z\u0142", "procent": 0.24}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "525,49 tys z\u0142", "procent": 0.9, "v_pc": "40,13 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "80.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "525,49 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "365,40 tys z\u0142", "procent": 0.63, "v_pc": "27,90 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "82.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "v": "208,40 tys z\u0142", "procent": 57.03}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "157,00 tys z\u0142", "procent": 42.96}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "319,23 tys z\u0142", "procent": 0.55, "v_pc": "24,38 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "81.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "315,42 tys z\u0142", "procent": 98.8}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "3,00 tys z\u0142", "procent": 0.93}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "0,81 tys z\u0142", "procent": 0.25}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "235,02 tys z\u0142", "procent": 0.4, "v_pc": "17,95 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "83.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "v": "162,70 tys z\u0142", "procent": 69.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "69,00 tys z\u0142", "procent": 29.35}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "3,32 tys z\u0142", "procent": 1.41}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "233,79 tys z\u0142", "procent": 0.4, "v_pc": "17,85 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "84.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "203,71 tys z\u0142", "procent": 87.13}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "v": "20,41 tys z\u0142", "procent": 8.73}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "8,09 tys z\u0142", "procent": 3.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,58 tys z\u0142", "procent": 0.67}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "87,93 tys z\u0142", "procent": 0.15, "v_pc": "6,71 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "10.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "42,49 tys z\u0142", "procent": 48.31}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "42,24 tys z\u0142", "procent": 48.03}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "2,50 tys z\u0142", "procent": 2.84}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "0,71 tys z\u0142", "procent": 0.8}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "80,03 tys z\u0142", "procent": 0.13, "v_pc": "6,11 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "88.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "80,03 tys z\u0142", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "35,31 tys z\u0142", "procent": 0.06, "v_pc": "2,70 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "94.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "v": "19,34 tys z\u0142", "procent": 54.76}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "v": "14,76 tys z\u0142", "procent": 41.8}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "v": "1,21 tys z\u0142", "procent": 3.42}]}, {"name": "Turystyka", "v": "25,88 tys z\u0142", "procent": 0.04, "v_pc": "1,98 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "89.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "25,88 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}