{"gmina": "gmina wiejska Gilowice", "ludnosc": 6204, "budzet": {"dochody": "28,32 mln z\u0142", "wydatki": "29,07 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,08 mln z\u0142", "wydatki": "1,21 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 31.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 21.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.17922258000001312}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.17922258000001312}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -2.039438450000003}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -2.039438450000003}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.41262693000000344}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.41262693000000344}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7478790299999974}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7478790299999974}], "dochod_ue": "20,15 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "9,80 mln z\u0142", "gmina_pc": "1579.8 z\u0142", "powiat": "2,50 mln z\u0142", "powiat_pc": "402.4 z\u0142", "wojewodztwo": "9,50 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "54,57 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,66 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "5021129.59", "WARTOSC": "7090528.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje termomodernizacj\u0119 budynku nale\u017c\u0105cego do Gminy Gilowice-Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Gilowicach, mieszcz\u0105cej si\u0119 przy ulicy Siedlak\u00f3wka 37,w szczeg\u00f3lno\u015bci: wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych poddasza,ocieplenie \u015bcian przy gruncie,ocieplenie stropu,modernizacj\u0119 systemu grzewczego i wymian\u0119 starych kot\u0142\u00f3w na 2 kot\u0142y na paliwo sta\u0142e, c.w.u-monta\u017c 10 kolektor\u00f3w s\u0142onecznych i paneli fotowoltaicznych oraz wykonanie niezb\u0119dnych prac zewn\u0119trznych. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej oraz zaniechanie \u201eniskiej emisji\u201d w sektorze publicznym. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zostanie zredukowana emisja zanieczyszcze\u0144 do powietrza poprzez wymian\u0119 starych system\u00f3w grzewczych o niskiej sprawno\u015bci energetycznej. Uzyska si\u0119 mniejsze zapotrzebowanie na ciep\u0142o, czego efektem b\u0119dzie zmniejszenie gaz\u00f3w z procesu spalania do atmosfery.", "BENEFICJENT": "GMINA GILOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku gminnego - Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Gilowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 809.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "26011356.25", "WARTOSC": "55148250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt \"S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna\" obejmuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z budow\u0105 infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do wytwarzania energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 w budynkach mieszkalnych na terenie 10 Gmin Powiatu \u017bywieckiego b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii (ZMGE). Projekt obejmie 2228 instalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy elektrycznej 10,6 MW oraz 772 instalacje pomp ciep\u0142a o \u0142\u0105cznej mocy cieplnej 13,6 MW. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych a w konsekwencji redukcja niskiej emisji g\u0142\u00f3wnego problemu \u015brodowiskowego \u017bywiecczyzny. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa energetycznego na obszarze projektu poprzez integracj\u0119 rozproszonych \u017ar\u00f3de\u0142 wytw\u00f3rczych w jedn\u0105 Wirtualn\u0105 Elektrowni\u0119 w ramach strategii dzia\u0142ania Klastra \"\u017bywiecka Energia Przysz\u0142o\u015bci\", kt\u00f3rego Liderem jest ZMGE. Projekt \"S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna\" ma status Projektu Klastra. Opis Klastra znajduje si\u0119 w za\u0142\u0105czniku nr 1.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D/S EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 225.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "14324848.50", "WARTOSC": "15078787.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na modernizacji energetycznej jednorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych z terenu funkcjonowania Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach jednorodzinnych na terenie dzia\u0142alno\u015bci Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu oraz monta\u017c OZE. Wymiana indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach obj\u0119tych niniejszym projektem wp\u0142ynie na ograniczenie niskiej emisji, co niew\u0105tpliwie pozytywnie wp\u0142ywie na stan \u015brodowiska naturalnego na terenie ZMGE. Projekt poprzez dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu redukcj\u0119 zapotrzebowania na energi\u0119 w sektorze mieszkaniowym oraz redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery zgodny jest z g\u0142\u00f3wnym celem RPO WSL 2014-2020 Priorytet IV Efektywno\u015b\u0107 energetyczna, odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii i gospodarka niskoemisyjna. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2019-2021.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D/S EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie dzia\u0142alno\u015bci Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2020-03-06", "DOFINANSOWANIE": "675697.83", "WARTOSC": "850900.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice", "OPIS": "W ramach projektu przeprowadzone zostanie szereg prac maj\u0105cych na celu wzmocnienie ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci poprzez wzrost obszar\u00f3w chronionych oraz wykorzystanie zasob\u00f3w przyrodniczych i zmniejszenie presji na \u015brodowisko naturalne poprzez w\u0142a\u015bciwe ukierunkowanie ruchu turystycznego na obszarach cennych przyrodniczo. Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez: 1. Realizacj\u0119 prac budowlanych zwi\u0105zanych z ochron\u0105 siedlisk cennych przyrodniczo na obszarze brzeg\u00f3w rzeki \u0141\u0119kawka w Gilowicach w celu zahamowania rozprzestrzeniania si\u0119 gatunk\u00f3w inwazyjnych i odtworzeniem stanu pierwotnego tych siedlisk. 2. Utworzenie kampanii edukacyjno-informacyjnej maj\u0105cej na celu budowanie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w regionu i turyst\u00f3w. 3. Budow\u0119 \u015bcie\u017cek edukacyjnych wraz z wyposa\u017ceniem jej w ma\u0142\u0105 architektur\u0119 (\u0142awki, kosze) w celu zmniejszenia antropopresji obszar\u00f3w cennych przyrodniczo zlokalizowanych wzd\u0142u\u017c brzeg\u00f3w rzeki \u0141\u0119kawka.", "BENEFICJENT": "GMINA GILOWICE", "TYTUL": "Zagospodarowanie brzeg\u00f3w potoku \u0141\u0119kawka poprzez rewitalizacj\u0119 obszaru na terenie Gminy Gilowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "13700303.05", "WARTOSC": "22476238.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W ramach realizacji projektu utworzona zostanie nowoczesna infrastruktura telekomunikacyjna, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o minimalnej przepustowo\u015bci 100Mbit/s dla szczeg\u00f3\u0142owo okre\u015blonej grupy docelowej, kt\u00f3r\u0105 stanowi\u0105 g\u0142\u00f3wnie gospodarstwa domowe oraz szko\u0142y. Wnioskodawca k\u0142adzie nacisk na budow\u0119 sieci \u015bwiat\u0142owodowej, dzi\u0119ki czemu bardzo du\u017ca liczba mieszka\u0144c\u00f3w uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 pod\u0142\u0105czenia si\u0119 do sieci Internet, z pr\u0119dko\u015bciami przekraczaj\u0105cymi 100Mb/s. Tereny dzia\u0142ania wybrane przez Wnioskodawc\u0119, znajduj\u0105 si\u0119 na obszarze wykluczonym cyfrowo, gdzie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu jest ograniczony. Dodatkowym autem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej na tych obszarach jest to, \u017ce zasi\u0119g naziemnej telewizji cyfrowej DVB-T jest s\u0142abej jako\u015bci, ze wzgl\u0119du na g\u00f3rzyste ukszta\u0142towanie terenu. Budowa sieci da mieszka\u0144com dost\u0119p do kablowej telewizji, w cyfrowej jako\u015bci obrazu i d\u017awi\u0119ku. Podsumowuj\u0105c, realizacja projektu przyczyni si\u0119 nie tylko do zmniejszenia tzw. zjawiska wykluczenia cyfrowego ale te\u017c poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w w regionie w kt\u00f3rym b\u0119dzie realizowana.", "BENEFICJENT": "BESKID MEDIA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na terenie Powiatu \u017bywieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "543100.22", "WARTOSC": "638941.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na indywidualn\u0105 diagnoz\u0119 potrzeb, mo\u017cliwo\u015bci uczni\u00f3w a tak\u017ce opisuj\u0105c\u0105 problemy, zapotrzebowanie, bariery i oczekiwania grupy docelowej. Projekt zak\u0142ada aktywne szkolenie nauczycieli z innowacyjnych metod nauczania, realizacje zaj\u0119\u0107 dodatkowych wykorzystuj\u0105cych nabyte kompetencje nauczycieli, wyjazdy edukacyjne, eksperymenty oraz zakupiony do projektu sprz\u0119t ICT i pomoce dydaktyczne do stworzenia pracowni przyrodniczej. Dodatkowo zajmiemy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c licznymi problemami pedagogicznymi i psychologicznymi naszych uczni\u00f3w ( rodzin szkolnych).To wszystko przyczyni si\u0119 do trwa\u0142ego wzrostu jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty kszta\u0142cenia dost\u0119pnej w Szkole Podstawowej i Gimnazjum w Rychwa\u0142dzie. Wierzymy, \u017ce stagnacj\u0119 i niedostatki spo\u0142eczno\u015bci lokalne przezwyci\u0119\u017caj\u0105 dzi\u0119ki aktywno\u015bci niewielkiej grupy lider\u00f3w . Biuro projektu b\u0119dzie zlokalizowane w Rychwa\u0142dzie ( woj. \u015al\u0105skie) w Zespole Szk\u00f3\u0142", "BENEFICJENT": "SUPPORT TEAM MONIKA PIEKACZ", "TYTUL": "Pi\u0119kny Umys\u0142", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "471143.00", "WARTOSC": "554285.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu Szko\u0142y Marzen\u00b4 be?dzie realizacja komplementarnych dzia\u0142an\u00b4 do podniesienia jakos\u00b4ci nauczania w Szko\u0142ach obje?tych wsparciem(SP i gimnazjum) w Gminie Gilowice. Projekt zak\u0142ada szkolenia dla nauczycieli, wyposaz\u02d9enie Szko\u0142y w pomoce dydaktyczne niezbe?dny do prowadzenia zaje?c\u00b4 i przeprowadzenie warsztato\u00b4w rozwijaja?cych kompetencje kluczowe ucznio\u00b4w obje?tych wsparciem. Efektem projektu be?dzie trwa\u0142y wzrost jakos\u00b4ci i atrakcyjnos\u00b4ci oferty kszta\u0142cenia ogo\u00b4lnego doste?pnej w szko\u0142ach w Gminie Gilowice. Projekt stanowi odpowiedz\u00b4 na indywidualna? diagnoze? potrzeb, moz\u02d9liwos\u00b4ci ucznio\u00b4w a takz\u02d9e opisuja?ca? problemy, zapotrzebowanie, bariery i oczekiwania grupy docelowej.", "BENEFICJENT": "GMINA GILOWICE", "TYTUL": "Szko\u0142y Marze\u0144 w Gminie Gilowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.94}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "16812003.73", "WARTOSC": "19935037.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada kompleksowe dzia\u0142anie dotycz\u0105ce ochrony, udost\u0119pniania i promocji cennych zabytk\u00f3w architektury drewnianej Diecezji Bielsko-\u017bywieckiej oraz utworzenie na ich gruncie, i w oparciu o ich potencja\u0142 zabytkowy, przestrzenny i organizacyjny Muzeum Diecezjalnego, prezentuj\u0105cego dorobek i wk\u0142ad Diecezji w krajowy szlak architektury drewnianej. Projekt w swych celach pozwoli na wype\u0142nienie dotychczasowo istniej\u0105cej struktury Muzeum Diecezjalnego pozbawionego formalnie plac\u00f3wki wystawienniczo-edukacyjnej, now\u0105 formu\u0142\u0105 tre\u015bciow\u0105 opart\u0105 o 21 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w architektury sakralnej, zachowanych na terenie Diecezji Bielsko-\u017bywieckiej i uj\u0119tych w krajowym rejestrze zabytk\u00f3w. W zakres projektu wchodzi obj\u0119cie pracami budowlanymi i konserwatorsko-restauratorskimi 7 obiekt\u00f3w: ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Wawrzy\u0144ca w Grojcu, ko\u015bcio\u0142a \u015a\u015a. Aposto\u0142\u00f3w Szymona i Judy Tadeusza w Nidku, ko\u015bcio\u0142a \u015aw. Andrzeja Aposto\u0142a w Osieku, ko\u015bcio\u0142a \u015aw. Miko\u0142aja w Polance Wielkiej, dawnej szko\u0142y parafialnej w Starej Wsi, ko\u015bcio\u0142a \u015aw. Andrzeja Aposto\u0142a w Gilowicach i ko\u015bcio\u0142a \u015a\u015a. Aposto\u0142\u00f3w Szymona i Judy Tadeusza w \u0141odygowicach. Trzon Muzeum b\u0119dzie tworzy\u0107 pi\u0119\u0107 nieu\u017cywanych dzi\u015b obiekt\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wzbogacone o now\u0105 funkcj\u0119 (ko\u015bcio\u0142y w Nidku, Osieku, Polance Wielkiej, Grojcu oraz dawna szko\u0142a w Starej Wsi). Zasadnicza cz\u0119\u015b\u0107 Muzeum Diecezjalnego zostanie dope\u0142niona przez ofert\u0119 kulturalno-edukacyjn\u0105 realizowan\u0105 w ko\u015bciele w Gilowicach k. \u017bywca i \u0141odygowicach k. \u017bywca. Do nich zostan\u0105 do\u0142\u0105czone w ramach wirtualnej rzeczywisto\u015bci rozszerzonej zabytkowe drewniane ko\u015bcio\u0142y le\u017c\u0105ce na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i \u015bl\u0105skiego. Realizacja projektu pozwoli m.in. na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: - Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem - 7 szt.; - Liczba zabytk\u00f3w ruchomych obj\u0119tych wsparciem - 30 szt.; - Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne (CI 9) - 34 020", "BENEFICJENT": "DIECEZJA BIELSKO-\u017bYWIECKA", "TYTUL": "Beskidzkie Muzeum Sakralnej Architektury Drewnianej Diecezji Bielsko-\u017bywieckiej \u2013 udost\u0119pnienie dziedzictwa kulturowego Podbeskidzia poprzez nadanie nowych funkcji kulturalnych drewnianym obiektom zabytkowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1722540.72", "WARTOSC": "2026518.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie kompleksowego programu dzia\u0142ania na rzecz 120 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez udzielenie wielostronnego, indywidualnego i ca\u0142o\u015bciowego wsparcia ka\u017cdemu z uczestnik\u00f3w na podstawie okre\u015blonej diagnozy opisanej w Indywidualnej \u015acie\u017cce Reintegracji Spo\u0142eczno - Zawodowej. 60% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby ze znacznym lub umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci b\u0105d\u017a chore lub zaburzenia psychiczne. W ramach projektu przewidujemy udzielenie nast\u0119puj\u0105cych form us\u0142ug aktywnej integracji:indywidualne wsparcie psychologiczne, ind. konsultacje z doradc\u0105 zawodowym i pracownikiem socjalnym, szkolenia z kompetencji spo\u0142ecznych, warsztat terapeutyczny, szkolenia z edukacji finansowej, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i subsydiowane zatrudnienie. Okres realizacji projektu: 1.05.2016- 30.04.2018r. Miejsce realizacji projektu: powiat cieszy\u0144ski i pow. \u017cywiecki, w tym gminy nieobj\u0119te wsparciem w ramach projektu 9.1.6 pozakonkursowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ BY\u0106 RAZEM", "TYTUL": "BESKIDY na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1531.0579851708567, "v": "9,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142", "v_pc": "1531,06 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "22.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 817.7504045776915, "v": "5,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 323.8592085751129, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 128.28911669890394, "v": "795,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 79.35704384268213, "v": "492,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 64.42984848484848, "v": "399,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 45.33054964539008, "v": "281,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 32.44066892327531, "v": "201,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.83138942617666, "v": "104,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10.238584784010316, "v": "63,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.336225016118633, "v": "45,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.194945196647325, "v": "32,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1306.6297469374601, "v": "8,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1306,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 951.0501934235975, "v": "5,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 308.7567295293359, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 45.06318504190845, "v": "279,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.3495309477756285, "v": "8,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.31616376531270146, "v": "1,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.09394422952933591, "v": "0,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 135.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 757.0770680206317, "v": "4,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "757,08 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "40.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 507.370164410058, "v": "3,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 194.85762894906512, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 39.29877176015474, "v": "243,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 5.722304964539007, "v": "35,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.7161718246292725, "v": "35,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1.993230174081238, "v": "12,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 1.3862024500322372, "v": "8,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 218.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 0.7325934880722115, "v": "4,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 262.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 338.23911669890396, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "338,24 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "42.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 303.7725564152159, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 15.718663765312701, "v": "97,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 10.097082527401676, "v": "62,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.631007414571245, "v": "41,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2.0198065764023214, "v": "12,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 118.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 194.57579303675047, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "194,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "82.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 85.57213571889105, "v": "530,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 54.16473243068988, "v": "336,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 45.66947936814958, "v": "283,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 9.169445519019988, "v": "56,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 168.11490812379108, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "168,11 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "56.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 93.40322050290136, "v": "579,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29.10686170212766, "v": "180,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 16.980968729851707, "v": "105,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 12.55174081237911, "v": "77,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 12.142284010315924, "v": "75,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1.5830915538362347, "v": "9,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 149.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1637653127014829, "v": "7,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 0.9895519019987106, "v": "6,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.19342359767891681, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 90.7553014184397, "v": "563,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "90,76 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "63.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 54.642166344294004, "v": "339,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 24.661508704061895, "v": "153,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.048660541586074, "v": "68,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 0.4029658284977434, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 62.51736782720824, "v": "387,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1331.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "62,52 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "40.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 58.3484219858156, "v": "361,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 6926.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.8443504190844613, "v": "23,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.3245954223081883, "v": "2,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 55.603454223081876, "v": "344,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "55,60 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "64.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 33.02826402321082, "v": "204,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 15.015264345583494, "v": "93,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 7.559925854287556, "v": "46,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 43.88338330109607, "v": "272,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "43,88 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "42.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "328.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 43.077451644100584, "v": "267,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.8059316569954867, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 33.3565667311412, "v": "206,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "33,36 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "83.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 33.3565667311412, "v": "206,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 29.056342682140553, "v": "180,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "29,06 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "77.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17.17691005802708, "v": "106,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 11.363636363636363, "v": "70,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.24177949709864605, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.16118633139909735, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.11283043197936815, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 26.959294003868475, "v": "167,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 145.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "26,96 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "82.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 21.23717923920052, "v": "131,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 274.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5.722114764667956, "v": "35,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21.128647646679564, "v": "131,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "21,13 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20.013871695680205, "v": "124,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 0.8831399097356544, "v": "5,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.23163604126370085, "v": "1,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 19.774746937459703, "v": "122,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "19,77 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "63.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 19.774746937459703, "v": "122,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.321797227595101, "v": "39,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "6,32 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "15.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.990876853642811, "v": "18,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.9279545454545457, "v": "18,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.3223726627981947, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.08059316569954868, "v": "0,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.49265796260477107, "v": "3,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,49 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.2876370083816892, "v": "1,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.2050209542230819, "v": "1,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.3223726627981947, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,32 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "98.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.3223726627981947, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}