{"gmina": "Czernich\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Czernich\u00f3w", "kod_gus": "012414417022", "kod_gus_podregionu": "012414400000", "eurostat": "PL225", "ludnosc": 6817, "budzet": {"dochody": "33,54 mln z\u0142", "wydatki": "30,13 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 25910490.310000006, "dane1": 24199072.45999998, "dane2": 24199072.45999998, "dane3": 1711417.8500000276}, {"label": "2017", "dane0": 27815751.240000006, "dane1": 25859689.769999985, "dane2": 25859689.769999985, "dane3": 1956061.4700000212}, {"label": "2018", "dane0": 27154408.680000003, "dane1": 25805939.93000001, "dane2": 25805939.93000001, "dane3": 1348468.7499999925}, {"label": "2019", "dane0": 30426182.2, "dane1": 28110859.030000005, "dane2": 28110859.030000005, "dane3": 2315323.1699999943}, {"label": "2020", "dane0": 33541713.23, "dane1": 30128426.120000012, "dane2": 30128426.120000012, "dane3": 3413287.109999988}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 4779277.85, "dane1": 9553305.849999992}, {"label": "2017", "dane0": 4810640.94, "dane1": 9626399.330000002}, {"label": "2018", "dane0": 4823307.24, "dane1": 10022874.220000003}, {"label": "2019", "dane0": 5240669.64, "dane1": 11084801.369999997}, {"label": "2020", "dane0": 5444904.63, "dane1": 11535170.510000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,59 mln z\u0142", "wydatki": "1,84 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 79.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 51.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7114178500000277}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7114178500000277}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9560614700000212}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9560614700000212}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.3484687499999926}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.3484687499999926}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.3153231699999943}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.3153231699999943}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.413287109999988}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.413287109999988}], "dochod_ue": "97,37 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "3,10 mln z\u0142", "gmina_pc": "454.2 z\u0142", "powiat": "2,74 mln z\u0142", "powiat_pc": "402.4 z\u0142", "wojewodztwo": "10,43 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "97,37 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "38,92 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 5444904.63, "wydatki": 11535170.510000002}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-05-04", "DOFINANSOWANIE": "2287796.65", "WARTOSC": "6536561.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem planowanego Projektu jest odpowiedzenie na wyzwania rynkowe stoj\u0105ce przed Bronowscy Czernich\u00f3w Sp. z o.o. Sp. k. Zmieniaj\u0105ce si\u0119 tendencje rynkowe w\u015br\u00f3d konsument\u00f3w produkt\u00f3w piekarniczych oraz wyrob\u00f3w ciastkarskich bardzo silnie kszta\u0142tuj\u0105 potrzeb\u0119 poszukiwania nowych technologii oraz receptur produkt\u00f3w w pe\u0142ni dopasowanych do potrzeb zg\u0142aszanych przez odbiorc\u00f3w. Sp\u00f3\u0142ka opieraj\u0105c si\u0119 na wieloletnim do\u015bwiadczeniu bran\u017cowym zidentyfikowa\u0142a ogromny potencja\u0142 zwi\u0105zany z produktami prozdrowotnymi. W tym celu rozpocz\u0119\u0142a realizacj\u0119 prac rozwojowych ukierunkowanych na opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 technologicznych oraz receptur produkt\u00f3w prozdrowotnych, kt\u00f3re przynios\u0105 odbiorcom unikalne korzy\u015bci. W celu uzyskania \u015bwiatowego poziomu innowacyjno\u015bci Wnioskodawca nawi\u0105za\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Uniwersytetem Rolniczym w Krakowie, kt\u00f3ry mia\u0142 istotny udzia\u0142 w okre\u015bleniu ostatecznych za\u0142o\u017ce\u0144 technologicznych oraz recepturowych planowanych produkt\u00f3w. W wyniku realizacji planowanego Projektu wdro\u017cona zostanie nowatorska prozdrowotna gama produkt\u00f3w piekarniczych i ciastkarskich w oparciu o innowacyjn\u0105 technologi\u0119 stanowi\u0105c\u0105 rezultat prac rozwojowych. Wysoki potencja\u0142 rynkowy produkt\u00f3w wynika z bardzo wysokich tendencji wzrostowych w obszarze prozdrowotnej \u017cywno\u015bci (w tym produkt\u00f3w piekarniczych i wyrob\u00f3w cukierniczych). Planowane produkty posiada\u0107 b\u0119d\u0105 unikalne w\u0142a\u015bciwo\u015bci od\u017cywcze \u015bci\u015ble dopasowane do potrzeb konsument\u00f3w (w tym os\u00f3b aktywnych oraz diabetyk\u00f3w). Unikalne receptury b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0142y m\u0105k\u0119 z teffu (mi\u0142ki abisy\u0144skiej). Sp\u00f3\u0142ka zaoferuje konsumentom produkty niedost\u0119pne na polskim rynku co pozwoli na budow\u0119 jej pozycji konkurencyjnej w\u015br\u00f3d przedsi\u0119biorstw oferuj\u0105cych produkty piekarnicze i wyroby ciastkarskie o udowodnionych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach prozdrowotnych. Planowane innowacje b\u0119d\u0105 mia\u0142y cechy innowacji prze\u0142omowej wp\u0142ywaj\u0105c silnie na zmian\u0119 struktury rynku.", "BENEFICJENT": "BRONOWSCY CZERNICH\u00d3W SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie gamy nowatorskich prozdrowotnych produkt\u00f3w piekarniczych i ciastkarskich w oparciu o innowacyjn\u0105 technologi\u0119 stanowi\u0105c\u0105 rezultat prac rozwojowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 335.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "13700303.05", "WARTOSC": "22476238.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W ramach realizacji projektu utworzona zostanie nowoczesna infrastruktura telekomunikacyjna, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o minimalnej przepustowo\u015bci 100Mbit/s dla szczeg\u00f3\u0142owo okre\u015blonej grupy docelowej, kt\u00f3r\u0105 stanowi\u0105 g\u0142\u00f3wnie gospodarstwa domowe oraz szko\u0142y. Wnioskodawca k\u0142adzie nacisk na budow\u0119 sieci \u015bwiat\u0142owodowej, dzi\u0119ki czemu bardzo du\u017ca liczba mieszka\u0144c\u00f3w uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 pod\u0142\u0105czenia si\u0119 do sieci Internet, z pr\u0119dko\u015bciami przekraczaj\u0105cymi 100Mb/s. Tereny dzia\u0142ania wybrane przez Wnioskodawc\u0119, znajduj\u0105 si\u0119 na obszarze wykluczonym cyfrowo, gdzie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu jest ograniczony. Dodatkowym autem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej na tych obszarach jest to, \u017ce zasi\u0119g naziemnej telewizji cyfrowej DVB-T jest s\u0142abej jako\u015bci, ze wzgl\u0119du na g\u00f3rzyste ukszta\u0142towanie terenu. Budowa sieci da mieszka\u0144com dost\u0119p do kablowej telewizji, w cyfrowej jako\u015bci obrazu i d\u017awi\u0119ku. Podsumowuj\u0105c, realizacja projektu przyczyni si\u0119 nie tylko do zmniejszenia tzw. zjawiska wykluczenia cyfrowego ale te\u017c poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w w regionie w kt\u00f3rym b\u0119dzie realizowana.", "BENEFICJENT": "BESKID MEDIA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na terenie Powiatu \u017bywieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "122912.64", "WARTOSC": "122912.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"MI\u0118DZYBRODZKIE MAKARONY\" DYBA\u0141 SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla MI\u0118DZYBRODZKIE MAKARONY DYBA\u0141 SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1722540.72", "WARTOSC": "2026518.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie kompleksowego programu dzia\u0142ania na rzecz 120 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez udzielenie wielostronnego, indywidualnego i ca\u0142o\u015bciowego wsparcia ka\u017cdemu z uczestnik\u00f3w na podstawie okre\u015blonej diagnozy opisanej w Indywidualnej \u015acie\u017cce Reintegracji Spo\u0142eczno - Zawodowej. 60% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby ze znacznym lub umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci b\u0105d\u017a chore lub zaburzenia psychiczne. W ramach projektu przewidujemy udzielenie nast\u0119puj\u0105cych form us\u0142ug aktywnej integracji:indywidualne wsparcie psychologiczne, ind. konsultacje z doradc\u0105 zawodowym i pracownikiem socjalnym, szkolenia z kompetencji spo\u0142ecznych, warsztat terapeutyczny, szkolenia z edukacji finansowej, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i subsydiowane zatrudnienie. Okres realizacji projektu: 1.05.2016- 30.04.2018r. Miejsce realizacji projektu: powiat cieszy\u0144ski i pow. \u017cywiecki, w tym gminy nieobj\u0119te wsparciem w ramach projektu 9.1.6 pozakonkursowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ BY\u0106 RAZEM", "TYTUL": "BESKIDY na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1744159.11}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1007907.83}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 526886.4500000001}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 393283.49}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 349851.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 265687.83}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 238866.44}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 188074.53}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 143296.75999999998}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 143093.41}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 116716.08}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 116631.56}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 82775.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68745.01000000001}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 56779.39}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 50404.799999999996}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 42612.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 42054.33}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 26590.3}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 22912.52}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 21891.31}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 20409.23}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 19835.32}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 17995.32}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 15813.13}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12733.74}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10954.49}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10197.27}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 9889.09}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 9130.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 8755.02}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 7056.88}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4298.21}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4010.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3200.76}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3200.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 1896.51}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1582.46}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1190.82}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1112.6}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 868.25}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 501.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 355.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 243.13}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 41.8}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1062815.3199999998}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 349452.81}, {"name": "Biblioteki", "value": 260900.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 26486.28}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 23000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 5000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 3537.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6545315.78}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1551130.91}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 320383.77}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 222600.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 128820.93}, {"name": "Przedszkola", "value": 99288.66}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 86531.84}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 69569.79}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 42174.9}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 30700.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19766.17}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 19593.85}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16340.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 10790.56}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 10238.05}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 9045.55}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4565.75}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4512.58}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4000.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1462.76}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 21.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6131740.8}, {"name": "Przedszkola", "value": 2013768.9600000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1659386.3900000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 590240.66}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 535401.19}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 396736.73}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 298993.17}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 237716.56}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 133614.51}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 94225.35000000002}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 77079.48999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 66358.96}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 65020.78}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 58700.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 58700.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 54949.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 47611.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24717.14}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21900.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 21226.96}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 12873.3}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3633.79}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1498.87}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1370.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 136.52}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 263285.01}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 19311.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 18145.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 275879.57}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 97370.4}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 100000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2447461.29}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1684819.0499999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 607574.4000000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 349851.49}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 345157.48000000004}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 134753.19999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 116631.56}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45254.33}, {"name": "Rodzina", "value": 42085.11}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 19835.32}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10197.27}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7558.01}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2139.64}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1112.6}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 60.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1062815.3199999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 636839.09}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 23000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 8537.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 8319046.69}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 453308.54}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 265009.58999999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 102935.12999999999}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 30700.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 29831.899999999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 21.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9036387.51}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2145501.0400000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 667320.15}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 298993.17}, {"name": "Rodzina", "value": 236311.03000000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 94225.35000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 66358.96}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21900.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 21226.96}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14372.17}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3633.79}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1370.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 263285.01}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 19311.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 18145.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 275879.57}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 97370.4}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 100000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11535170.510000002, "v": "11,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.28, "v_pc": "1692,12 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "18.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7820687.809999999, "v": "7,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.79}, {"name": "Przedszkola", "value": 2378745.45, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.62}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 783313.1799999998, "v": "783,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.79}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 258396.21, "v": "258,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.24}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 82775.95, "v": "82,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 62700.0, "v": "62,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 62700.0, "v": "62,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 56779.39, "v": "56,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 22912.52, "v": "22,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6160.0, "v": "6,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rodzina", "value": 8597442.830000004, "v": "8,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.53, "v_pc": "1261,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "19.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "20.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6601847.24, "v": "6,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.78}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1693500.4400000002, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.69}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 273411.76, "v": "273,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 15813.13, "v": "15,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12733.74, "v": "12,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 136.52, "v": "0,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2875321.5700000003, "v": "2,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.54, "v_pc": "421,79 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "29.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2210096.4200000004, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.86}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 448604.29, "v": "448,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.6}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 78699.79000000001, "v": "78,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.73}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 65375.78, "v": "65,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51038.83, "v": "51,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.77}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17208.25, "v": "17,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4298.21, "v": "4,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2641686.6399999997, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.76, "v_pc": "387,51 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "34.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1838384.46, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 79.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.59}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 393283.49, "v": "393,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.88}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 188074.53, "v": "188,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.11}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53053.32, "v": "53,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 26590.3, "v": "26,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 665.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 21891.31, "v": "21,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 20409.23, "v": "20,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1452059.77, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.81, "v_pc": "213,01 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "80.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1062815.3199999998, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.19}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 389244.45, "v": "389,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.8}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1277487.22, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.24, "v_pc": "187,40 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "54.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 738103.17, "v": "738,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.77}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 143093.41, "v": "143,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.2}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 130011.75, "v": "130,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.17}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 119691.48999999999, "v": "119,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.36}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 90541.84, "v": "90,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.08}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 42174.9, "v": "42,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.3}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10954.49, "v": "10,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2916.17, "v": "2,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 636839.09, "v": "636,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11, "v_pc": "93,42 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "61.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 349452.81, "v": "349,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.87}, {"name": "Biblioteki", "value": 260900.0, "v": "260,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.96}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 26486.28, "v": "26,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.15}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 348660.38999999996, "v": "348,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.15, "v_pc": "51,15 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "68.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 338422.33999999997, "v": "338,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.06}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 10238.05, "v": "10,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.93}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 275879.57, "v": "275,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91, "v_pc": "40,47 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "7.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 275879.57, "v": "275,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 156653.2, "v": "156,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51, "v_pc": "22,98 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "84.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 138616.08000000002, "v": "138,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.48}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 17995.32, "v": "18,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 855.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.48}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 41.8, "v": "0,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 120150.29000000001, "v": "120,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39, "v_pc": "17,63 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 108413.29000000001, "v": "108,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.23}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.16}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 3537.0, "v": "3,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3200.0, "v": "3,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.66}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 118001.56, "v": "118,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "17,31 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "91.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 118001.56, "v": "118,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 52630.18, "v": "52,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "7,72 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "10.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 50630.18, "v": "50,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.19}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2000.0, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.8}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 33197.270000000004, "v": "33,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "4,87 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "96.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 23000.0, "v": "23,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.28}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10197.27, "v": "10,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5773.43, "v": "5,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,85 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "98.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "94.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3876.92, "v": "3,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.15}, {"name": "Cmentarze", "value": 1896.51, "v": "1,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.84}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1112.6, "v": "1,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,16 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Izby rolnicze", "value": 1112.6, "v": "1,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,04 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "94.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 60.0, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60.0, "v": "0,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}