{"gmina": "\u0141odygowice", "typ_gminy": "gmina wiejska \u0141odygowice", "kod_gus": "012414417082", "kod_gus_podregionu": "012414400000", "eurostat": "PL225", "ludnosc": 14154, "budzet": {"dochody": "76,45 mln z\u0142", "wydatki": "66,61 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.6, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 9.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 48541510.13000001, "dane1": 46585425.269999996, "dane2": 46585425.269999996, "dane3": 1956084.8600000143}, {"label": "2017", "dane0": 52953465.05999996, "dane1": 52090912.990000024, "dane2": 52090912.990000024, "dane3": 862552.0699999332}, {"label": "2018", "dane0": 59191164.79000001, "dane1": 58655435.9, "dane2": 58655435.9, "dane3": 535728.890000008}, {"label": "2019", "dane0": 69902693.84000003, "dane1": 68422443.08000001, "dane2": 68422443.08000001, "dane3": 1480250.7600000203}, {"label": "2020", "dane0": 76454340.62, "dane1": 66605441.44000001, "dane2": 66605441.44000001, "dane3": 9848899.179999992}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 14126099.979999997, "dane1": 18027472.56}, {"label": "2017", "dane0": 14644520.719999997, "dane1": 18679480.090000007}, {"label": "2018", "dane0": 15466954.11, "dane1": 20408391.150000002}, {"label": "2019", "dane0": 17312124.669999994, "dane1": 22912154.27000002}, {"label": "2020", "dane0": 16704202.11, "dane1": 21899731.61}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "3,27 mln z\u0142", "wydatki": "2,90 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 51.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9560848600000142}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9560848600000142}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8625520699999333}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8625520699999333}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.535728890000008}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.535728890000008}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.4802507600000203}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.4802507600000203}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 9.848899179999993}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 9.848899179999993}], "dochod_ue": "580,17 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "36,08 mln z\u0142", "gmina_pc": "2549.3 z\u0142", "powiat": "5,70 mln z\u0142", "powiat_pc": "402.4 z\u0142", "wojewodztwo": "21,66 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "481,68 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "449,92 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,32 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 16704202.11, "wydatki": 21899731.61}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "132374242.74", "WARTOSC": "267364854.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze aglomeracji: \u017bywiec (205 996 RLM) i W\u0119gierska G\u00f3rka (43 071 RLM). Zakres Projektu: - budowa 111,95 km kanalizacji sanitarnej, - modernizacja 119,63 km sieci kanalizacji sanitarnej, - modernizacja O. \u015a. w Ci\u0119cinie (przebudowa remont separacji piasku, - instalacja agregat\u00f3w pr\u0105dotw\u00f3rczych-stacjonarnych do przepompowni \u015bciek\u00f3w (w gm. \u017bywiec i w gm. \u0141odygowice), - instalacja uk\u0142adu dozowania substancji chemicznych w rej. t\u0142oczni w Zarzeczu, - budowa 46,44 km sieci wodoci\u0105gowej, - budowa uj\u0119cia, stacji uzdatniania wody i odcinka magistrali, - obj\u0119cie systemem GIS sieci wod-kan na terenie gm. W\u0119gierska G. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie przy\u0142\u0105czenie do zbiorczej sieci kanalizacji sanitarnej 7 930 Mk, a do sieci wodoci\u0105gowej - 2 710 Mk.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY DS EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "Oczyszczanie \u015bciek\u00f3w na \u017bywiecczy\u017anie - Faza IIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1088.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "26011356.25", "WARTOSC": "55148250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt \"S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna\" obejmuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z budow\u0105 infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do wytwarzania energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 w budynkach mieszkalnych na terenie 10 Gmin Powiatu \u017bywieckiego b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii (ZMGE). Projekt obejmie 2228 instalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy elektrycznej 10,6 MW oraz 772 instalacje pomp ciep\u0142a o \u0142\u0105cznej mocy cieplnej 13,6 MW. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych a w konsekwencji redukcja niskiej emisji g\u0142\u00f3wnego problemu \u015brodowiskowego \u017bywiecczyzny. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa energetycznego na obszarze projektu poprzez integracj\u0119 rozproszonych \u017ar\u00f3de\u0142 wytw\u00f3rczych w jedn\u0105 Wirtualn\u0105 Elektrowni\u0119 w ramach strategii dzia\u0142ania Klastra \"\u017bywiecka Energia Przysz\u0142o\u015bci\", kt\u00f3rego Liderem jest ZMGE. Projekt \"S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna\" ma status Projektu Klastra. Opis Klastra znajduje si\u0119 w za\u0142\u0105czniku nr 1.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D/S EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 225.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2018-04-20", "DOFINANSOWANIE": "1986263.19", "WARTOSC": "3787450.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 roboty budowlane przy budynku oficyn, stanowi\u0105cych cz\u0119\u015b\u0107 kompleksu Parkowo-Pa\u0142acowego w \u0141odygowicach. Zakres inwestycji obejmuje przebudow\u0119 zabytkowych oficyn zamkowych wraz z zagospodarowaniem najbli\u017cszego otoczenia budynku oraz jego adaptacj\u0105 przeznaczeniem na potrzeby Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej. W wyniku prac budowlanych przywr\u00f3cona zostanie bry\u0142a obiektu z ko\u0144ca XIX w. Projektowane prace budowlane pozwol\u0105 na uzyskanie sp\u00f3jnego charakteru przestrzeni zabytkowej. Realizacja Projektu przyczyni si\u0119 do likwidacji istotnych problem\u00f3w spo\u0142ecznych na rewitalizowanym obszarze i przywr\u00f3ci \u0142ad przestrzeni publicznej. Centrum zapewni wielowymiarowe wsparcie w zakresie dzia\u0142a\u0144 na rzecz rozwoju us\u0142ug opieku\u0144czych oraz rozwoju form opieki nad dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105. Projekt wynika z Lokalnego Programu Rewitalizacji Gminy \u0141odygowice na lata 2017-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141ODYGOWICE", "TYTUL": "Przebudowa zabytkowych zabudowa\u0144 oficyn przy budynku dworskim w \u0141odygowicach na potrzeby Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "14324848.50", "WARTOSC": "15078787.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na modernizacji energetycznej jednorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych z terenu funkcjonowania Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach jednorodzinnych na terenie dzia\u0142alno\u015bci Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu oraz monta\u017c OZE. Wymiana indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach obj\u0119tych niniejszym projektem wp\u0142ynie na ograniczenie niskiej emisji, co niew\u0105tpliwie pozytywnie wp\u0142ywie na stan \u015brodowiska naturalnego na terenie ZMGE. Projekt poprzez dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu redukcj\u0119 zapotrzebowania na energi\u0119 w sektorze mieszkaniowym oraz redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery zgodny jest z g\u0142\u00f3wnym celem RPO WSL 2014-2020 Priorytet IV Efektywno\u015b\u0107 energetyczna, odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii i gospodarka niskoemisyjna. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2019-2021.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D/S EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie dzia\u0142alno\u015bci Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1466772.34", "WARTOSC": "2212694.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu b\u0119d\u0105 prace badawczo-rozwojowe prowadz\u0105ce do powstania prototypu magnetycznego agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego - innowacyjnego urz\u0105dzenia wykorzystuj\u0105cego energi\u0119 magnetyczn\u0105 do wytwarzania energii elektrycznej. W trakcie prac badawczo-rozwojowych opracowane zostan\u0105 tak\u017ce kluczowe rozwi\u0105zania technologiczne, pozwalaj\u0105ce wdro\u017cy\u0107 urz\u0105dzenie do produkcji. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 powy\u017csze cele projekt podzielony zosta\u0142 na trzy etapy. W pierwszym etapie wykonany zostanie wst\u0119pny projekt techniczny oraz tzw. modelowanie matematyczne - wygenerowany zostanie precyzyjnie obliczony model sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 ze wszystkich kluczowych modu\u0142\u00f3w wynalazku. W efekcie tych prac zweryfikowane zostan\u0105 za\u0142o\u017cenia dotycz\u0105ce prototypu i wprowadzone zostan\u0105 ewentualne zmiany. W drugim etapie powstanie projekt wykonawczy urz\u0105dzenia, dobrane zostan\u0105 w\u0142a\u015bciwe materia\u0142y do wytworzenia urz\u0105dzenia oraz powstan\u0105 niekt\u00f3re eksperymentalne elementy konstrukcji, kt\u00f3re nast\u0119pnie zostan\u0105 przetestowane pod k\u0105tem wytrzyma\u0142o\u015bci. W efekcie tych prac zesp\u00f3\u0142 projektowy uzyska odpowied\u017a na pytanie, czy kluczowe elementy urz\u0105dzenia spe\u0142ni\u0105 zak\u0142adan\u0105 rol\u0119 oraz jakie warunki musz\u0105 zaistnie\u0107, aby tak si\u0119 sta\u0142o. W trzecim etapie osi\u0105gni\u0119ty zostanie najwa\u017cniejszy cel projektu - zbudowany zostanie prototyp generatora. Najpierw opracowany zostanie projektu docelowego prototypu oraz wykonana zostanie dokumentacji technologii produkcji. Nast\u0119pnie wykonane zostanie oprogramowanie steruj\u0105ce urz\u0105dzenia, sterowniki oraz cz\u0119\u015bci sk\u0142adowe prototypu. Z powsta\u0142ych element\u00f3w zmontowany zostanie prototyp magnetycznego agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego.", "BENEFICJENT": "VAHTEC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa innowacyjnego magnetycznego agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.62}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1440000.00", "WARTOSC": "3936000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Wnioskodawca to polski producent sprz\u0119tu medycznego. W ofercie Sp\u00f3\u0142ki znajduj\u0105 si\u0119 m.in.: \u0142\u00f3\u017cka szpitalne, fotele i sto\u0142y zabiegowe, w\u00f3zki do przewo\u017cenia chorych, a tak\u017ce meble medyczne. Konstruktorzy i technolodzy ze Sp\u00f3\u0142ki s\u0105 autorami wielu niezwykle udanych konstrukcji r\u00f3\u017cnorakich sprz\u0119t\u00f3w, powszechnie u\u017cytkowanych w plac\u00f3wkach szpitalnych. Wychodz\u0105c naprzeciw oczekiwaniom rynku medycznego Firma stale poszerza swoj\u0105 ofert\u0119 oraz uzupe\u0142nia posiadany park maszynowy. Aktualnie Zarz\u0105d Sp\u00f3\u0142ki podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o wdro\u017ceniu do produkcji innowacyjnego \u0142\u00f3\u017cka szpitalnego, nie wymagaj\u0105cego zasilania elektrycznego, opartego na systemie sterowania hydrauliczno- pneumatycznym z innowacyjnym rozwi\u0105zaniem sterowania funkcji Trendelenburga. Do uruchomienia produkcji w/w \u0142\u00f3\u017cka niezb\u0119dne jest wprowadzenie w Firmie nowoczesnych technologii wykonywania konstrukcji le\u017ca \u0142\u00f3\u017cka, podstawy \u0142\u00f3\u017cka, jak i systemu pantografowego. W tym celu niezb\u0119dny jest zakup lasera do ci\u0119cia profili.", "BENEFICJENT": "FORMED PRO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego \u0142\u00f3\u017cka szpitalnego szans\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie przewagi konkurencyjnej przez Sp\u00f3\u0142k\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "13700303.05", "WARTOSC": "22476238.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W ramach realizacji projektu utworzona zostanie nowoczesna infrastruktura telekomunikacyjna, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o minimalnej przepustowo\u015bci 100Mbit/s dla szczeg\u00f3\u0142owo okre\u015blonej grupy docelowej, kt\u00f3r\u0105 stanowi\u0105 g\u0142\u00f3wnie gospodarstwa domowe oraz szko\u0142y. Wnioskodawca k\u0142adzie nacisk na budow\u0119 sieci \u015bwiat\u0142owodowej, dzi\u0119ki czemu bardzo du\u017ca liczba mieszka\u0144c\u00f3w uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 pod\u0142\u0105czenia si\u0119 do sieci Internet, z pr\u0119dko\u015bciami przekraczaj\u0105cymi 100Mb/s. Tereny dzia\u0142ania wybrane przez Wnioskodawc\u0119, znajduj\u0105 si\u0119 na obszarze wykluczonym cyfrowo, gdzie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu jest ograniczony. Dodatkowym autem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej na tych obszarach jest to, \u017ce zasi\u0119g naziemnej telewizji cyfrowej DVB-T jest s\u0142abej jako\u015bci, ze wzgl\u0119du na g\u00f3rzyste ukszta\u0142towanie terenu. Budowa sieci da mieszka\u0144com dost\u0119p do kablowej telewizji, w cyfrowej jako\u015bci obrazu i d\u017awi\u0119ku. Podsumowuj\u0105c, realizacja projektu przyczyni si\u0119 nie tylko do zmniejszenia tzw. zjawiska wykluczenia cyfrowego ale te\u017c poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w w regionie w kt\u00f3rym b\u0119dzie realizowana.", "BENEFICJENT": "BESKID MEDIA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na terenie Powiatu \u017bywieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1261330.22", "WARTOSC": "1483917.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na trudn\u0105 sytuacj\u0119 rodzin, kt\u00f3ra dzi\u0119ki jego realizacji mo\u017ce ulec znacz\u0105cej poprawie. Ma to si\u0119 odby\u0107 poprzez dost\u0119p do us\u0142ug wsparcia rodziny oraz dzia\u0142ania na rzecz rozwoju specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych. Grup\u0105 Docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby wykluczone, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie 161 os. w tym osoby doros\u0142e 101 oraz w wieku (1-18) lat 60 os. z terenu Gminy \u0141odygowice. CEL:Wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Zadania: Utworzenie \u015bwietlicy \u015brodowiskowej, utworzenie klubu seniora w Pietrzykowicach oraz \u0141odygowicach, zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia, zakup pomocy dydaktycznych. Zatrudnienie nauczycieli realizuj\u0105cych zaj\u0119cia, pomoc psychologiczna oraz zatrudnienie opiekun\u00f3w \u015brodowiskowych. Okres: od 02.01.2018r. do 31.12.2019 r. Miejsce: Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej w \u0141odygowicach ul. Kr\u00f3lowej Jadwigi 6 (\u015bwietlica i KS) oraz ZS w Pietrzykowicach ul. Ko\u015bciuszki 120 (\u015bwietlica).", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141ODYGOWICE", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne w gminie \u0141odygowice w ramach Centrum Aktywno\u015bci Lokalnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2018-04-09", "DOFINANSOWANIE": "1060938.11", "WARTOSC": "1586467.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Celem projektu jest ochrona i przywr\u00f3cenie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej na obszarze Gminy \u0141odygowice poprzez: - Stworzenie warunk\u00f3w dla poprawy bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci w obszarze projektowym; - Stworzenie miejsca rekreacyjno-edukacyjnego i edukacji ekologicznej. Gmina niniejszym projektem planuje efektywnie wykorzysta\u0107 swoje naturalne zasoby i chroni\u0107 \u015brodowisko w obr\u0119bie obj\u0119tym projektem z w\u0142a\u015bciwym dostosowaniem si\u0119 do wytycznych RPO WSL. Przedmiotem projektu jest ochrona bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci poprzez zagospodarowanie brzeg\u00f3w rzeki \u017bylicy oraz deptaka nad jeziorem \u017cywieckim na cele aktywnego wypoczynku i rekreacji rodzinnej. Planowa inwestycja polega na budowie \u015bcie\u017cki spacerowo-dydaktycznej o d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 2,2 km przebiegaj\u0105cej wzd\u0142u\u017c lewego brzegu rzeki \u017bylicy oraz wa\u0142u Jeziora \u017bywieckiego. Ponadto w ramach projektu planowane jest przeprowadzenie kampanii edukacyjno-informacyjnej skierowanej do mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w w celu wspierania dzia\u0142a\u0144 z zakresu ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141ODYGOWICE", "TYTUL": "Wykorzystanie zasob\u00f3w przyrodniczych Jeziora \u017bywieckiego w Zarzeczu oraz brzeg\u00f3w rzeki \u017bylicy w \u0141odygowicach i Zarzeczu na cele edukacyjne i rekreacyjne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.95}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-04-10", "DOFINANSOWANIE": "1043705.58", "WARTOSC": "1641455.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa 19 jednostek wytwarzania energii elektrycznej z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, w tym 9 instalacji fotowoltaicznych, s\u0142u\u017c\u0105cych do zasilania obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej (w 9 lokalizacjach) oraz monta\u017c 10 lamp solarno-wiatrowych (w 3 lokalizacjach). Ca\u0142o\u015b\u0107 inwestycji zostanie zrealizowana na terenie Gminy \u0141odygowice. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie skutkowa\u0107 zwi\u0119kszeniem poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: ograniczenie emisji szkodliwych substancji do powietrza, poprzez tzw. emisj\u0119 unikni\u0119t\u0105 (w szczeg\u00f3lno\u015bci spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i redukcja PM10), rozw\u00f3j Gminy \u0141odygowice z poszanowaniem zasad zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju poprzez wdro\u017cenie oszcz\u0119dno\u015bci w systemie energetycznym Gminy, promocja idei odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w Gminy.", "BENEFICJENT": "ECO TEAM SERVICE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Energia ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych dla ETS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "950016.20", "WARTOSC": "3338628.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu innowacyjnego urz\u0105dzenia - \u017curawia g\u0105sienicowego z specjalnie zamontowanym osprz\u0119tem, pier\u015bcieniem hydraulicznym. Inwestycja pozwoli na wprowadzenie do oferty Wnioskodawcy innowacyjnej w skali \u015bwiata procesu/us\u0142ugi. Dotyczy\u0107 b\u0119dzie ona przygotowania pali fundamentowych, przy u\u017cyciu planowanych do nabycia specjalistycznych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. \u015awiadczenie us\u0142ugi mo\u017cliwe b\u0119dzie dzi\u0119ki zastosowaniu po raz pierwszy na tego typu urz\u0105dzeniu specjalnego pier\u015bcienia i hydrauliki dedykowanej i niezb\u0119dnej wymienionym wcze\u015bniej pracom budowlanym. Wprowadzone modyfikacje konstrukcyjne pozwol\u0105 zaoferowa\u0107 us\u0142ugi w znacznie kr\u00f3tszym czasie, zminimalizuj\u0105 liczb\u0119 pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w ca\u0142y proces i bezpo\u015brednio zwi\u0119ksz\u0105 poziom bezpiecze\u0144stwa na placu budowy. Efektem projektu b\u0119dzie zatem wdro\u017cenie innowacji procesowej i produktowej, (b\u0119d\u0105cej rezultatem implementacji wynik\u00f3w prac B+R) oraz nietechnologicznej (marketingowej i organizacyjnej) w charakterze uzupe\u0142niaj\u0105cej.", "BENEFICJENT": "MOSTMARPAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi i procesu przygotowywania pali fundamentowych przy wykorzystaniu \u017curawia g\u0105sienicowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.11}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "16812003.73", "WARTOSC": "19935037.92", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Osiek | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: O\u015bwi\u0119cim | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski, GM.: Polanka Wielka | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki, GM.: Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada kompleksowe dzia\u0142anie dotycz\u0105ce ochrony, udost\u0119pniania i promocji cennych zabytk\u00f3w architektury drewnianej Diecezji Bielsko-\u017bywieckiej oraz utworzenie na ich gruncie, i w oparciu o ich potencja\u0142 zabytkowy, przestrzenny i organizacyjny Muzeum Diecezjalnego, prezentuj\u0105cego dorobek i wk\u0142ad Diecezji w krajowy szlak architektury drewnianej. Projekt w swych celach pozwoli na wype\u0142nienie dotychczasowo istniej\u0105cej struktury Muzeum Diecezjalnego pozbawionego formalnie plac\u00f3wki wystawienniczo-edukacyjnej, now\u0105 formu\u0142\u0105 tre\u015bciow\u0105 opart\u0105 o 21 istniej\u0105cych obiekt\u00f3w architektury sakralnej, zachowanych na terenie Diecezji Bielsko-\u017bywieckiej i uj\u0119tych w krajowym rejestrze zabytk\u00f3w. W zakres projektu wchodzi obj\u0119cie pracami budowlanymi i konserwatorsko-restauratorskimi 7 obiekt\u00f3w: ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Wawrzy\u0144ca w Grojcu, ko\u015bcio\u0142a \u015a\u015a. Aposto\u0142\u00f3w Szymona i Judy Tadeusza w Nidku, ko\u015bcio\u0142a \u015aw. Andrzeja Aposto\u0142a w Osieku, ko\u015bcio\u0142a \u015aw. Miko\u0142aja w Polance Wielkiej, dawnej szko\u0142y parafialnej w Starej Wsi, ko\u015bcio\u0142a \u015aw. Andrzeja Aposto\u0142a w Gilowicach i ko\u015bcio\u0142a \u015a\u015a. Aposto\u0142\u00f3w Szymona i Judy Tadeusza w \u0141odygowicach. Trzon Muzeum b\u0119dzie tworzy\u0107 pi\u0119\u0107 nieu\u017cywanych dzi\u015b obiekt\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wzbogacone o now\u0105 funkcj\u0119 (ko\u015bcio\u0142y w Nidku, Osieku, Polance Wielkiej, Grojcu oraz dawna szko\u0142a w Starej Wsi). Zasadnicza cz\u0119\u015b\u0107 Muzeum Diecezjalnego zostanie dope\u0142niona przez ofert\u0119 kulturalno-edukacyjn\u0105 realizowan\u0105 w ko\u015bciele w Gilowicach k. \u017bywca i \u0141odygowicach k. \u017bywca. Do nich zostan\u0105 do\u0142\u0105czone w ramach wirtualnej rzeczywisto\u015bci rozszerzonej zabytkowe drewniane ko\u015bcio\u0142y le\u017c\u0105ce na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i \u015bl\u0105skiego. Realizacja projektu pozwoli m.in. na osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: - Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem - 7 szt.; - Liczba zabytk\u00f3w ruchomych obj\u0119tych wsparciem - 30 szt.; - Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne (CI 9) - 34 020", "BENEFICJENT": "DIECEZJA BIELSKO-\u017bYWIECKA", "TYTUL": "Beskidzkie Muzeum Sakralnej Architektury Drewnianej Diecezji Bielsko-\u017bywieckiej \u2013 udost\u0119pnienie dziedzictwa kulturowego Podbeskidzia poprzez nadanie nowych funkcji kulturalnych drewnianym obiektom zabytkowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 61.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2019-05-15", "DOFINANSOWANIE": "804693.35", "WARTOSC": "1410435.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja stacji uzdatniania wody. Prace obejm\u0105 remont pompowni i przygotowanie ich do funkcji Stacji Uzdatniania Wody poprzez instalacj\u0119 ozonowania. Ca\u0142o\u015b\u0107 inwestycji zostanie zrealizowana na terenie Gminy \u0141odygowice. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: poprawa jako\u015bci wody w zakresie parametr\u00f3w fizyczno-chemicznych, bakteriologicznych i smakowych, zwi\u0119kszenie niezawodno\u015bci i ekonomiki produkcji wody, podniesienie walor\u00f3w smakowych wody dostarczanej odbiorcom, zmniejszenie dawki dezynfektant\u00f3w stosowanych do wody uzdatnionej, wzrost wydajno\u015bci stacji, rozw\u00f3j gminy \u0141odygowice z poszanowaniem zasad zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju i dziedzictwa przyrodniczego. Projekt poprzez budow\u0119 nowych instalacji technologicznych w istniej\u0105cych budynkach stacji uzdatniania wody oraz ca\u0142kowit\u0105 zmian\u0119 technologii uzdatniania wody z chlorowania na ozonowanie ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci dostarczanej wody oraz optymalizacj\u0119 proces\u00f3w technologicznych.", "BENEFICJENT": "ECO TEAM SERVICE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Modernizacja Stacji Uzdatniania Wody w Gminie \u0141odygowice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "765360.18", "WARTOSC": "900423.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Cel:zwi\u0119kszenie w l. 2019-2021 dost\u0119pno\u015bci miejsc opieki w Gm. \u0141odygowice (Gm.-\u0141) poprzez utworz. nowego KM \u201eB\u0105czek \u201d dla 30 dzieci(w tym z niepe\u0142nospr.). W zw. z tym przez okr.2 lat pom. otrzyma do 60 os.pracuj\u0105cych,bezrobotnych i nieaktyw. zawodowo (min.30K) Nowe m. \u017c\u0142obkowe zostan\u0105 utrzymane p.min.2.l. po zak.projektu. Przedmiotem proj. jest zakup wyposa\u017cenia, adaptacja lokalu i wsparcie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania \u017c\u0142obka. Jest to 1-y typ proj.zgodn.z dok.konkurs. Proj. b\u0119dzie realizow. od 01.03.2019 do 28.09.2021 (30 m-cy 28 dni). Najwa\u017cniejsze wska\u017aniki wyra\u017caj\u0105 liczby: -obiekt\u00f3w dostosow. do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawn.- 1. -utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w w. do l.3\u201330. -os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w w.do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr.-60 (30 kobiet-K) -os. kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zw.z urodz./wych.dziecka, po opuszczeniu progr.- min.30 (15K). -os. pozost. bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu progr.-min.30 (15K).", "BENEFICJENT": "BARBARA B\u0104K", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b wy\u0142\u0105cznych z rynku pracy z powodu opieki nad ma\u0142ymi dzie\u0107mi, przez utworzenie 30 nowych miejsc w nowo powsta\u0142ym Klubie Malucha B\u0105czek w Gm. wiejskiej i miejscowo\u015bci \u0141odygowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "625651.77", "WARTOSC": "736060.91", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Projekt dotyczy podwy\u017cszenia jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci us\u0142ug edukacyjnych poprzez realizacj\u0119 program\u00f3w i zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe (KK) i przygotowuj\u0105cych w przysz\u0142o\u015bci do aktywnego i efektywnego uczestnictwa na rynku pracy. Grup\u0119 Docelow\u0105 stanowi 539 uczni\u00f3w(U) 280 kobiet(K) i 259 m\u0119\u017cczyzn(M); 65 nauczycieli(N) 50 K i 15 M ze SP w Pietrzykowicach oraz ZSO w \u0141odygowicach. Zadania: Kszta\u0142towanie i rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, tworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu, zaj\u0119cia z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz wsparcie ucznia m\u0142odszego, szkolenia dla nauczycieli. Wska\u017aniki kluczowe: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu, liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu. Warto\u015b\u0107 projektu: 741.483,79 z\u0142 Okres od 1.01.2019 r. do 30.11.2019 r. Miejsce: SP w Pietrzykowicach oraz ZSO w \u0141odygowicach.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141ODYGOWICE", "TYTUL": "Mam szans\u0119 odnie\u015b\u0107 sukces. Wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego w Pietrzykowicach oraz \u0141odygowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "520981.45", "WARTOSC": "612919.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Projekt dotyczy podwy\u017cszenia jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci us\u0142ug edukacyjnych poprzez realizacj\u0119 program\u00f3w i zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe (KK) i przygotowuj\u0105cych w przysz\u0142o\u015bci do aktywnego i efektywnego uczestnictwa na rynku pracy. Grup\u0119 Docelow\u0105 stanowi 354 uczni\u00f3w(U) 167 kobiet(K) i 187 m\u0119\u017cczyzn(M); 87 nauczycieli(N) 76 K i 11 M ze Szko\u0142y Podstawowej w Zarzeczu, Szko\u0142y Podstawowej nr 1 w \u0141odygowicach oraz Szko\u0142a Podstawowa Specjalna nr 3 w \u0141odygowicach. Zadania: Zaj\u0119cia z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz wsparcie ucznia m\u0142odszego, szkolenia dla nauczycieli. Wska\u017aniki kluczowe: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu, liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu. Warto\u015b\u0107 projektu: 626.890,58 z\u0142 Okres o 01.01.2019 r. do 30.11.2019 r. Miejsce: Szko\u0142a Podstawowa w Zarzeczu, Szko\u0142a Podstawowa nr 1 w \u0141odygowicach oraz Szko\u0142a Podstawowa Specjalna nr 3 w \u0141odygowicach", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141ODYGOWICE", "TYTUL": "Nasze dzieci - nasza przysz\u0142o\u015b\u0107. Wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego w \u0141odygowicach oraz Zarzeczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "449921.67", "WARTOSC": "873718.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja zak\u0142ada budow\u0119 Zintegrowanego Centrum Przesiadkowego \u0142\u0105cz\u0105cego istniej\u0105c\u0105 stacj\u0119 PKP w \u0141odygowicach Dolnych z nowo budowan\u0105 infrastruktur\u0105 obejmuj\u0105c\u0105 parking Park&Ride, kanal. deszczow\u0105 i o\u015bwietlenie. Projekt zak\u0142ada stworzenie 26 miejsc parkingowych dla samochod\u00f3w osobowych (w tym 2 miejsc dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami), zatok\u0119 postojow\u0105 dla bus\u00f3w i autobus\u00f3w, wiat\u0119 rowerow\u0105 oraz w ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych budow\u0119 wiaty dla podr\u00f3\u017cuj\u0105cych autobusem. Celem projektu b\u0119dzie redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery poprzez budow\u0119 infrastruktury daj\u0105c\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozostawienie \u015brodk\u00f3w transportu osobowego w celu skorzystania z transportu publicznego. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie zmniejszenie zanieczyszczenia powietrza oraz zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z transportu zbiorowego, zwi\u0119kszenie zainteresowanie ofert\u0105 przewo\u017anik\u00f3w oraz stworzenie warunk\u00f3w sprzyjaj\u0105cych rozwojowi us\u0142ug transportu zbiorowego(kolejowego i autobusowego).", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141ODYGOWICE", "TYTUL": "Budowa parkingu Park&Ride w \u0141odygowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "354115.31", "WARTOSC": "416606.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Celem jest utworzenie 75 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego w bie\u017c\u0105cym roku szkolnym, podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wki oraz rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia do dnia 31.08.2018 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 75 uczestnik\u00f3w z Przedszkola w Pietrzykowicach, w tym z opiniami o potrzebie terapii logopedycznej 28 dzieci oraz 17 dzieci obj\u0119tych zaj\u0119ciami z gimnastyki korekcyjnej. Zadania: utworzenie 75 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz dodatkowe zaj\u0119cia dla 45 uczestnik\u00f3w. Wska\u017aniki kluczowe: Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej - 45, Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie - 75. Okres realizacja projektu: od 1.09.2017 r. do 31.08. 2018 r. Miejsce: Przedszkole Publiczne w Pietrzykowicach. Warto\u015b\u0107 projektu 416.606,25 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141ODYGOWICE", "TYTUL": "Dobry start przedszkolaka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "342525.56", "WARTOSC": "402971.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej w przysz\u0142ym roku szkolnym poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wki oraz rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia do dnia 31.08.2020 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 12 uczestnik\u00f3w z Terapeutycznego Punktu Przedszkolnego \"Serduszkowa Kraina\" przy Szkole Podstawowej nr 3 Specjalnej w \u0141odygowicach. Zadania: dodatkowe zaj\u0119cia dla 12 uczestnik\u00f3w. Wska\u017aniki kluczowe: Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej - 12, Okres realizacja projektu: od 1.09.2019 r. do 31.08. 2020 r. Miejsce: Szko\u0142a Podstawowa nr 3 Specjalna w \u0141odygowicach. Warto\u015b\u0107 projektu 402.971,25 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141ODYGOWICE", "TYTUL": "Bli\u017cej przedszkola. Wsparcie Przedszkola Specjalnego w \u0141odygowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "225984.05", "WARTOSC": "327012.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych na terenie Gminy znajduj\u0105cej si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Do cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych realizowanych przez projekt nale\u017c\u0105: - zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej na terenie Gminy, - zmniejszenie emisji dwutlenku w\u0119gla na terenie Gminy, - zmniejszenie emisji pozosta\u0142ych zanieczyszcze\u0144 na terenie Gminy, - zmniejszenie koszt\u00f3w utrzymania obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, - zwi\u0119kszenie jako\u015bci powietrza na terenie Gminy, - poprawa wizerunku gminy oraz budynk\u00f3w przeznaczonych na realizacj\u0119 zada\u0144 publicznych Gminy, - podniesienie jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w na terenie Gminy, - podniesienie jako\u015bci pracy i korzystania z infrastruktury szkolnej przez uczni\u00f3w. W ramach projektu przewidziane zosta\u0142y: - Roboty budowlane zwi\u0105zane z realizacj\u0105 projektu (docieplenie \u015bcian oraz wymiana drzwi), - Nadz\u00f3r inwestorski, - Promocja projektu - Tablica pami\u0105tkowa.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141ODYGOWICE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku ZS nr 1 w \u0141odygowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "221625.00", "WARTOSC": "295500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem niniejszego projektu jest realizacja dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu rozszerzenie dzia\u0142alno\u015bci firmy Wnioskodawcy na zagranicznych rynkach oraz promocj\u0119 marki KOBENE(marka produktowa pod kt\u00f3r\u0105 firma SOLBI sprzedaje swoje produkty w Polsce i na rynkach zagranicznych). Ekspansja na pozaunijne rynki docelowe (rynek perspektywiczny: Rosja) stwarza nowe perspektywy rozwoju i pozwala zwi\u0119kszy\u0107 skal\u0119 dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Projekt obejmie swoim zakresem nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - zakup us\u0142ug doradczych w zakresie przygotowania strategii wej\u015bcia na rynek perspektywiczny : Rosja, - zakup us\u0142ug szkoleniowych, - udzia\u0142 w indywidualnej misji gospodarczej do Rosji, - udzia\u0142 w imprezach targowo-wystawienniczych w charakterze wystawcy: CPM(Moskwa, Rosja), PANORAMA FASHION FAIR(Berlin, Niemcy), CIFF (Kopenhaga, Niemcy). W ramach w/w dzia\u0142a\u0144 zostan\u0105 poniesione koszty zwi\u0105zane z podr\u00f3\u017cami s\u0142u\u017cbowymi, transportem i ubezpieczeniem eksponat\u00f3w, rejestracj\u0105 powierzchni wystawienniczych, organizacj\u0105 stoiska wystawowego na imprezach targowych, us\u0142ugami doradczymi i szkoleniowymi, dzia\u0142aniami promocyjnymi. Wnioskodawca w wyniku projektu b\u0119dzie aktywie dzia\u0142a\u0107 na rynkach zagranicznych, a tym samym przyczyni si\u0119 do ekspansji polskich firm na rynki mi\u0119dzynarodowe. Przedmiot projektu zgodny jest z programem promocji bran\u017cy MODA POLSKA, kt\u00f3ry opracowany zosta\u0142 w ramach poddzia\u0142ania 3.3.2 \u201ePromocja gospodarki w oparciu o polskie marki produktowe \u2013 Marka Polskiej Gospodarki \u2013 Brand\u201d Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j (PO IR). Wnioskodawca b\u0119dzie finansowa\u0142 projekt ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych oraz dofinansowania w ramach poddzia\u0142ania 3.3.3 \u201eWsparcie M\u015aP w promocji marek produktowych \u2013 Go to Brand\u201d PO IR, za kt\u00f3rego realizacj\u0119 odpowiada Polska Agencja Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci.", "BENEFICJENT": "SOLBI SP\u00d3\u0141KA CYWILNA K.KORZENIOWSKI, M.BENEDA", "TYTUL": "Promocja marki produktowej KOBENE na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "82150.17", "WARTOSC": "82150.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UGOWO-HANDLOWY \"MIXPOL\" - PAWE\u0141 MICHULEC", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Paw\u0142a Michulca prowadz\u0105cego dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 pn. ZAK\u0141AD US\u0141UGOWO-HANDLOWY \"MIXPOL\" - Pawe\u0142 Michulec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "81703.20", "WARTOSC": "81703.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"DWOREK G\u00d3RALSKI\" RESTAURACJA I HOTEL WIOLETTA I PAWE\u0141 HA\u0143DEREK SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Dworek G\u00f3ralski Restauracja i Hotel Wioletta i Pawe\u0142 Ha\u0144derek sp\u00f3\u0142ka cywilna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1722540.72", "WARTOSC": "2026518.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie kompleksowego programu dzia\u0142ania na rzecz 120 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez udzielenie wielostronnego, indywidualnego i ca\u0142o\u015bciowego wsparcia ka\u017cdemu z uczestnik\u00f3w na podstawie okre\u015blonej diagnozy opisanej w Indywidualnej \u015acie\u017cce Reintegracji Spo\u0142eczno - Zawodowej. 60% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby ze znacznym lub umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci b\u0105d\u017a chore lub zaburzenia psychiczne. W ramach projektu przewidujemy udzielenie nast\u0119puj\u0105cych form us\u0142ug aktywnej integracji:indywidualne wsparcie psychologiczne, ind. konsultacje z doradc\u0105 zawodowym i pracownikiem socjalnym, szkolenia z kompetencji spo\u0142ecznych, warsztat terapeutyczny, szkolenia z edukacji finansowej, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i subsydiowane zatrudnienie. Okres realizacji projektu: 1.05.2016- 30.04.2018r. Miejsce realizacji projektu: powiat cieszy\u0144ski i pow. \u017cywiecki, w tym gminy nieobj\u0119te wsparciem w ramach projektu 9.1.6 pozakonkursowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ BY\u0106 RAZEM", "TYTUL": "BESKIDY na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18744.00", "WARTOSC": "18744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TOOLS-CHEM SERVICE AGATA BRUDNY-KUJAWA, RAFA\u0141 DOBIJA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Tools-Chem Service Agata Brudny-Kujawa, Rafa\u0142 Dobija sp\u00f3\u0142ka cywilna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}], "grupyRozdzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2463418.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 915148.67}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 885000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 735407.08}, {"name": "Biblioteki", "value": 478000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 59093.28}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 52444.33}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 48673.34}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 45000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 40720.68}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 39621.06}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 18140.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 15000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 13162.34}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 8303.22}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 891.8}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2777991.7699999996}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1477134.38}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1284590.91}, {"name": "Przedszkola", "value": 953434.61}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 668585.1800000002}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 381662.29000000004}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 372003.59}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 309442.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 306561.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 292997.62000000005}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 265732.47}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 209032.27000000002}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 188956.36}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 174286.45}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 132272.69}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 128918.92}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 116888.95}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 116335.58}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 112875.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 103483.40999999999}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 66216.44999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 66145.76000000001}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 54487.6}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 49379.03}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 36927.06}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 34831.39}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 33180.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 30266.5}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 29094.34}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 25064.899999999998}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 22983.940000000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20561.78}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 19910.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 19633.17}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 18042.58}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16629.36}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 16420.5}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 16200.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 15886.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 15147.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 14750.23}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 13986.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13914.63}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 11127.6}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9232.259999999998}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 8450.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 6646.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 6478.41}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2930.8900000000003}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2860.86}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2847.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2833.26}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2554.48}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 796.01}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 300.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 154.62}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 69.5}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9897177.110000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 2950320.25}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2086628.36}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 1248683.69}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 887491.39}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 681924.99}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 649023.57}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 509974.35000000003}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 408818.17000000004}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 406597.7299999999}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 356204.45999999996}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 342934.67999999993}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 237300.91}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 128602.05}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 125566.55}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 117020.51}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 112394.65}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 99916.74999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 96157.62}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 88585.32}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 63571.94}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 24393.629999999997}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 12201.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11696.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4950.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2352.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2280.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2200.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1203.8}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 603.7}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1687380.0999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 370981.4}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 258032.38}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 158204.81}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 140619.45}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 112254.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64656.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 40498.99}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 13842.42}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10500.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 449921.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 597828.15}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 19680.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 17721345.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3204839.47}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 577200.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 539633.67}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 166188.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 123213.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 114500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 114065.45}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 66331.92}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 45500.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 37289.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29491.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21612.89}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 20887.09}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 20468.07}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 20278.95}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16338.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12762.54}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 10534.43}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 6210.5}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 4640.42}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2600.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1269.85}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1069.99}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 666.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 420531.6}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 120215.88}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 10000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7450.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 275118.38}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 10045.69}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6150.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 90159.20999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22270.77}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 234666.11}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 134584.36}]}, "grupyDzialy": {"Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2517301.78}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1413000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 968484.8}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 735407.08}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 92233.28}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 48673.34}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 39621.06}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10000.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 8303.22}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3689472.3200000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2891773.38}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1311590.91}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1099851.2600000005}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 613914.2599999999}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 343584.88999999996}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 319633.83}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 188956.36}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 153658.44999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 136282.38999999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 116335.58}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 99325.76000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 53072.41}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 31941.34}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 24870.5}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6778.41}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 69.5}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16336237.760000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2618619.74}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 810527.04}, {"name": "Rodzina", "value": 783247.56}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 748940.3200000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 117020.51}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 96157.62}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 26593.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 12201.2}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4950.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2280.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1707380.0999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 411480.39}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 258032.38}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 158204.81}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 140619.45}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 112254.24}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 39656.72}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 15500.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13842.42}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 449921.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 597828.15}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19680.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 21504051.479999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 793879.14}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 299226.70999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 165872.43}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 62816.86}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 45500.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6291.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1300.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 420531.6}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 120215.88}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7450.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 275118.38}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16195.69}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 112429.98}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 369250.4699999999}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 22423581.43, "v": "22,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.66, "v_pc": "1584,26 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "1.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 17871976.580000002, "v": "17,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3465124.3200000003, "v": "3,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.45}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 643605.2, "v": "643,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.87}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 423087.79000000004, "v": "423,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 16629.36, "v": "16,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2554.48, "v": "2,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 603.7, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21899731.61, "v": "21,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.87, "v_pc": "1547,25 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "25.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12291968.36, "v": "12,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 4982616.320000001, "v": "4,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.75}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 1489302.06, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 919027.74, "v": "919,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.19}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 837586.01, "v": "837,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 444983.12000000005, "v": "444,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.03}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 385109.35, "v": "385,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 257985.88, "v": "257,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.17}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 133476.49, "v": "133,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 124486.7, "v": "124,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 18042.58, "v": "18,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 15147.0, "v": "15,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6922211.019999999, "v": "6,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.39, "v_pc": "489,06 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "17.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2895012.28, "v": "2,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.82}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2729151.2299999995, "v": "2,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.42}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 559547.1000000001, "v": "559,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.08}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 472379.88, "v": "472,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 153.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.82}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 126037.34, "v": "126,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.82}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 54487.6, "v": "54,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 36927.06, "v": "36,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18482.53, "v": "18,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 207.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 16200.0, "v": "16,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 13986.0, "v": "13,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4802127.91, "v": "4,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.2, "v_pc": "339,28 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "69.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4019720.8299999996, "v": "4,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.7}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 735407.08, "v": "735,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47000.0, "v": "47,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4024962.88, "v": "4,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.04, "v_pc": "284,37 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "52.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2906367.42, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.2}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 538116.6499999999, "v": "538,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 182635.81, "v": "182,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.53}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 134133.16999999998, "v": "134,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.33}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 127144.87999999999, "v": "127,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.15}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 119240.95, "v": "119,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.96}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17324.0, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.43}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1868349.71, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.8, "v_pc": "132,00 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "45.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1005215.88, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.8}, {"name": "Biblioteki", "value": 478000.0, "v": "478,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.58}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 362061.99, "v": "362,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 90.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18071.84, "v": "18,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.96}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.26}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1723668.01, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.58, "v_pc": "121,78 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "70.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 903719.7999999999, "v": "903,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.43}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 372003.59, "v": "372,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.58}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 166188.22, "v": "166,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.64}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 137834.31, "v": "137,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.99}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 120711.45, "v": "120,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13914.63, "v": "13,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 6365.12, "v": "6,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2930.8900000000003, "v": "2,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 852001.74, "v": "852,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.27, "v_pc": "60,20 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "63.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 715407.2599999999, "v": "715,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 83.96}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 115707.38999999998, "v": "115,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.58}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 20887.09, "v": "20,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 449268.74, "v": "449,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67, "v_pc": "31,74 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "84.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 449268.74, "v": "449,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 383205.94999999995, "v": "383,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57, "v_pc": "27,07 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "72.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 309442.0, "v": "309,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.75}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 39621.06, "v": "39,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 188.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31282.03, "v": "31,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.16}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2860.86, "v": "2,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 297716.66, "v": "297,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44, "v_pc": "21,03 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "86.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 221396.66, "v": "221,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.36}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 33180.0, "v": "33,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.14}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 25000.0, "v": "25,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.39}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 18140.0, "v": "18,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.09}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 278563.16000000003, "v": "278,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41, "v_pc": "19,68 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "86.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 228589.82, "v": "228,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.06}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 48673.34, "v": "48,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1300.0, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 271.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 275118.38, "v": "275,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41, "v_pc": "19,44 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "55.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 275118.38, "v": "275,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 187152.06999999998, "v": "187,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "13,22 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "90.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 136977.02999999997, "v": "136,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.19}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 49379.03, "v": "49,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 26.38}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 796.01, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 109020.13, "v": "109,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,70 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "91.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 109020.13, "v": "109,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 78872.04000000001, "v": "78,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,57 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "20.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 76372.04000000001, "v": "76,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.83}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2500.0, "v": "2,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 29820.5, "v": "29,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,11 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "95.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 21370.5, "v": "21,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 396.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.66}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 8450.0, "v": "8,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.33}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 69.5, "v": "0,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 69.5, "v": "0,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}