{"gmina": "gmina wiejska Rajcza", "kod_gus": "012414417000", "kod_gus_podregionu": "012414400000", "podregion_eurostat": "PL225", "ludnosc": 8930, "budzet": {"dochody": "46,02 mln z\u0142", "wydatki": "44,46 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,15 mln z\u0142", "wydatki": "1,36 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 31.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 20.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.878214709999986}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.878214709999986}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.7938040400000066}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.7938040400000066}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.11344228999999166}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.11344228999999166}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.5614490799999685}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.5614490799999685}], "dochod_ue": "1,88 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "18,20 mln z\u0142", "gmina_pc": "2038.1 z\u0142", "powiat": "3,59 mln z\u0142", "powiat_pc": "402.4 z\u0142", "wojewodztwo": "13,67 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "46,09 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "1,29 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,33 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "132374242.74", "WARTOSC": "267364854.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze aglomeracji: \u017bywiec (205 996 RLM) i W\u0119gierska G\u00f3rka (43 071 RLM). Zakres Projektu: - budowa 111,95 km kanalizacji sanitarnej, - modernizacja 119,63 km sieci kanalizacji sanitarnej, - modernizacja O. \u015a. w Ci\u0119cinie (przebudowa remont separacji piasku, - instalacja agregat\u00f3w pr\u0105dotw\u00f3rczych-stacjonarnych do przepompowni \u015bciek\u00f3w (w gm. \u017bywiec i w gm. \u0141odygowice), - instalacja uk\u0142adu dozowania substancji chemicznych w rej. t\u0142oczni w Zarzeczu, - budowa 46,44 km sieci wodoci\u0105gowej, - budowa uj\u0119cia, stacji uzdatniania wody i odcinka magistrali, - obj\u0119cie systemem GIS sieci wod-kan na terenie gm. W\u0119gierska G. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie przy\u0142\u0105czenie do zbiorczej sieci kanalizacji sanitarnej 7 930 Mk, a do sieci wodoci\u0105gowej - 2 710 Mk.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY DS EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "Oczyszczanie \u015bciek\u00f3w na \u017bywiecczy\u017anie - Faza IIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1088.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "26011356.25", "WARTOSC": "55148250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt \"S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna\" obejmuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z budow\u0105 infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do wytwarzania energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 w budynkach mieszkalnych na terenie 10 Gmin Powiatu \u017bywieckiego b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii (ZMGE). Projekt obejmie 2228 instalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy elektrycznej 10,6 MW oraz 772 instalacje pomp ciep\u0142a o \u0142\u0105cznej mocy cieplnej 13,6 MW. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych a w konsekwencji redukcja niskiej emisji g\u0142\u00f3wnego problemu \u015brodowiskowego \u017bywiecczyzny. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa energetycznego na obszarze projektu poprzez integracj\u0119 rozproszonych \u017ar\u00f3de\u0142 wytw\u00f3rczych w jedn\u0105 Wirtualn\u0105 Elektrowni\u0119 w ramach strategii dzia\u0142ania Klastra \"\u017bywiecka Energia Przysz\u0142o\u015bci\", kt\u00f3rego Liderem jest ZMGE. Projekt \"S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna\" ma status Projektu Klastra. Opis Klastra znajduje si\u0119 w za\u0142\u0105czniku nr 1.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D/S EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 225.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-06-27", "DOFINANSOWANIE": "1900016.62", "WARTOSC": "2335817.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci zu\u017cycia energii oraz poprawa jako\u015bci powietrza. Poprzez termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Rajcza- Urz\u0119du Gminy w Rajczy, Przedszkola w Soli, Szko\u0142y Podstawowej w Rycerce G\u00f3rnej, Gminnego O\u015brodka Kultury i Sportu w Rajczy oraz budynku by\u0142ej Szko\u0142y w Rajczy.Zakres prac obj\u0119tych inwestycj\u0105 jest nast\u0119puj\u0105cy: termomodernizacja budynk\u00f3w, docieplenie dach\u00f3w, wymiana okien i drzwi, wymiana ogrzewania. Poprzez realizacj\u0119 zak\u0142adanych w ramach projektu niezb\u0119dnych prac nast\u0105pi zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym poprzez modernizacje budynk\u00f3w nale\u017c\u0105cych do Gminy Rajcza. W ramach projektu na rzecz likwidacji \u201eniskiej emisji\u201d, poprawy jako\u015bci powietrza i zmniejszenia energoch\u0142onno\u015bci wykonany zostanie we wskazanych budynkach konieczny zakres prac termomodernizacyjnych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza oraz zredukowana emisja szkodliwych zanieczyszcze\u0144 do powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA RAJCZA", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji w obiektach komunalnych Gminy Rajcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 212.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1221769.44", "WARTOSC": "1652156.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja polega na przebudowie drogi powiatowej nr 1447 S Rajcza-S\u00f3l-Zwardo\u0144 na odcinku o d\u0142ugo\u015bci 560 mb w km 0+980 do km 1+540. Zakres inwestycji obejmuje przebudow\u0119 nawierzchni jezdni drogi powiatowej do szeroko\u015bci 6,0-7,5 m., u\u0142o\u017cenie \u015bcieku korytkowego wzd\u0142u\u017c lewej kraw\u0119dzi jezdni, utwardzenie pobocza prawostronnego w km 0+0,000-0+035,00,budow\u0119 kanalizacji deszczowej, przebudow\u0119 zjazd\u00f3w publicznych i indywidualnych oraz monta\u017c element\u00f3w bezpiecze\u0144stwa ulicznego, w tym: nowego oznakowania pionowego, systemu sygnalizacyjnego, punktowych element\u00f3w odblaskowych. Opisywana droga powiatowa nr 1447 S jest drog\u0105 bezpo\u015brednio prowadz\u0105c\u0105 do drogi ekspresowej S1 nale\u017c\u0105cej do sieci TEN-T. Celem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w drogowych w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim oraz poprawa po\u0142\u0105czenia z S\u0142owacj\u0105.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI", "TYTUL": "Przebudowa drogi powiatowej nr 1447 S Rajcza-S\u00f3l-Zwardo\u0144 na odcinku o d\u0142ugo\u015bci 560 mb w km od 0+980 do km 1+540 w m. Rycerka Dolna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 136.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "14324848.50", "WARTOSC": "15078787.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na modernizacji energetycznej jednorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych z terenu funkcjonowania Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach jednorodzinnych na terenie dzia\u0142alno\u015bci Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu oraz monta\u017c OZE. Wymiana indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach obj\u0119tych niniejszym projektem wp\u0142ynie na ograniczenie niskiej emisji, co niew\u0105tpliwie pozytywnie wp\u0142ywie na stan \u015brodowiska naturalnego na terenie ZMGE. Projekt poprzez dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu redukcj\u0119 zapotrzebowania na energi\u0119 w sektorze mieszkaniowym oraz redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery zgodny jest z g\u0142\u00f3wnym celem RPO WSL 2014-2020 Priorytet IV Efektywno\u015b\u0107 energetyczna, odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii i gospodarka niskoemisyjna. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2019-2021.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D/S EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie dzia\u0142alno\u015bci Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "13700303.05", "WARTOSC": "22476238.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W ramach realizacji projektu utworzona zostanie nowoczesna infrastruktura telekomunikacyjna, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o minimalnej przepustowo\u015bci 100Mbit/s dla szczeg\u00f3\u0142owo okre\u015blonej grupy docelowej, kt\u00f3r\u0105 stanowi\u0105 g\u0142\u00f3wnie gospodarstwa domowe oraz szko\u0142y. Wnioskodawca k\u0142adzie nacisk na budow\u0119 sieci \u015bwiat\u0142owodowej, dzi\u0119ki czemu bardzo du\u017ca liczba mieszka\u0144c\u00f3w uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 pod\u0142\u0105czenia si\u0119 do sieci Internet, z pr\u0119dko\u015bciami przekraczaj\u0105cymi 100Mb/s. Tereny dzia\u0142ania wybrane przez Wnioskodawc\u0119, znajduj\u0105 si\u0119 na obszarze wykluczonym cyfrowo, gdzie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu jest ograniczony. Dodatkowym autem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej na tych obszarach jest to, \u017ce zasi\u0119g naziemnej telewizji cyfrowej DVB-T jest s\u0142abej jako\u015bci, ze wzgl\u0119du na g\u00f3rzyste ukszta\u0142towanie terenu. Budowa sieci da mieszka\u0144com dost\u0119p do kablowej telewizji, w cyfrowej jako\u015bci obrazu i d\u017awi\u0119ku. Podsumowuj\u0105c, realizacja projektu przyczyni si\u0119 nie tylko do zmniejszenia tzw. zjawiska wykluczenia cyfrowego ale te\u017c poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w w regionie w kt\u00f3rym b\u0119dzie realizowana.", "BENEFICJENT": "BESKID MEDIA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na terenie Powiatu \u017bywieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "395956.56", "WARTOSC": "465831.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu kluczowych kompetencji 63 uczni\u00f3w, w tym 27 kobiet ze Szko\u0142y Podstawowej w Soli zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na dalsz\u0105 edukacj\u0119 i rozw\u00f3j spo\u0142eczno-zawodowy do 31.12.2017r. oraz podniesienie kompetencji zawodowych 10 nauczycieli, w tym 9 kobiet. W ramach zada\u0144 w projekcie doposa\u017cone w \u015brodki dydaktyczne i sprz\u0119t zostan\u0105 pracownie: przedmiotowe i socjoterapii. Powstanie te\u017c Mi\u0119dzyszkolna Pracownia Eksperymentalna z kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 korzystali uczniowie ze szk\u00f3\u0142 gminy Rajcza. W projekcie planuje si\u0119 realizacj\u0119 dla 63 uczni\u00f3w z czego 35 z nich ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi: zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze i rozwojowe z: matematyki, przedsi\u0119biorczo\u015bci, kompetencji j\u0119zykowych, robotyki i informatyki, zaj\u0119cia zdrowotne, terapeutyczne i logopedyczne, wycieczki tematyczne, a tak\u017ce zaj\u0119cia indywidualne z uczniem niepe\u0142nosprawnym ze skolioz\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w terminie od 1/01/17 do 31/12/18.", "BENEFICJENT": "DOLUK-\u015aWIERCZEK MIRELLA MDS CENTRUM WSPARCIA BIZNESOWEGO", "TYTUL": "Akademia Kluczowych Kompetencji Soli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-06-14", "DOFINANSOWANIE": "305080.00", "WARTOSC": "707000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u s\u0142u\u017cb ratowniczych- Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Rajczy poprzez zakup nowego \u015bredniego uterenowionego samochodu po\u017carniczego. Samoch\u00f3d ten pos\u0142u\u017cy do przeciwdzia\u0142ania i usuwania skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych. W swojej jednostce Stra\u017c Po\u017carna posiada wys\u0142u\u017cone, wyeksploatowane samochody, kt\u00f3rych awaryjno\u015b\u0107 jest wysoka, a stan techniczny nie jest na tyle dobry aby skutecznie zapobiega\u0107 zjawiskom kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych. W zwi\u0105zku z tym konieczny jest zakup nowego sprz\u0119tu do sprz\u0119tu, kt\u00f3ry s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwaniu skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych.", "BENEFICJENT": "GMINA RAJCZA", "TYTUL": "Zakup samochodu stra\u017cackiego dla OSP w Rajczy w celu ochrony przeciwpo\u017carowej i bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Rajcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "802964.18", "WARTOSC": "944663.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie I 19 \u2013 VI 20. Jego celem jest poprawienie jako\u015bci kszta\u0142cenia 217 (102 dz) uczni\u00f3w i 24 nauczycieli (23 k) w S.P. F. Elementarz w Jackowie, Siamoszycach, Podzamczu i Soli Kiczorze poprzez wdro\u017cenie koncepcji Building Learning Power prowadz\u0105cej do wzrostu motywacji, kreatywno\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, podniesienia kompetencji mat., przyr. oraz zminimalizowania trudno\u015bci w uczeniu si\u0119. Cele osi\u0105gniemy poprzez Treningi Skutecznego Uczenia si\u0119, dodatkowe zaj\u0119cia z mat i przyr. Dzieci ze Specjalnymi Potrzebami Edukacyjnymi (SPE) obejmiemy zaj\u0119ciami dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczymi i korekcyjno-kompensacyjnymi. Zorganizowane zostan\u0105 plenery edukacyjne, festiwale nauki i ko\u0142a zainteresowa\u0144. Wszyscy uczniowie obj\u0119ci zostan\u0105 opiek\u0105 psychologiczn\u0105. Dla prawid\u0142owej realizacji wyposa\u017cymy pracownie przyrodnicze i pomoce dyd. do mat. Nauczyciele zostan\u0105 przeszkoleni w zakresie nowo wdra\u017canej koncepcji BLP oraz nowoczesnej metodyki nauczania przedmiot\u00f3w mat\u2013przyr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EKOLOGICZNA - WYCHOWANIE I SZTUKA \"ELEMENTARZ\"", "TYTUL": "Rozwijanie Potencja\u0142u Uczenia Si\u0119 w Ma\u0142ych Wiejskich Szko\u0142ach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "239564.54", "WARTOSC": "281840.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wki oraz rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia, a tak\u017ce podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i nabycie dodatkowych kwalifikacji nauczycieli. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 122 uczestnik\u00f3w w tym: 12 nauczycieli oraz 110 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola. Zadania: Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli oraz dodatkowe zaj\u0119cia. Wska\u017aniki: Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej, liczba nauczycieli, kt\u00f3ra uzyska umiej\u0119tno\u015bci czy nab\u0119dzie nowe kwalifikacje oraz liczba doposa\u017conych plac\u00f3wek. Warto\u015b\u0107 projektu: 281.840,64 z\u0142. Okres od 01.09.2020 r. do 31.08.2021 r. Miejsce: Przedszkole w Rajczy.", "BENEFICJENT": "GMINA RAJCZA", "TYTUL": "Bli\u017cej przedszkola. Wsparcie Przedszkola w Rajczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "186495.31", "WARTOSC": "219406.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza", "OPIS": "Projekt dotyczy podwy\u017cszenia jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci us\u0142ug edukacyjnych poprzez realizacj\u0119 program\u00f3w i zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe (KK) i przygotowuj\u0105cych w przysz\u0142o\u015bci do aktywnego i efektywnego uczestnictwa na rynku pracy. Grup\u0119 Docelow\u0105 stanowi 69 uczni\u00f3w(U) 37 kobiet(K)i 32 m\u0119\u017cczyzn(M); 15 nauczycieli(N) 13 K i 2 M ze Szko\u0142y Podstawowej w Rycerce Dolnej z Gminy Rajcza. Zadania: oferta zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych ukierunkowanych na rozw\u00f3j (KK), zaj\u0119ciach z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Wska\u017aniki: liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli (KK), liczba doposa\u017conych szk\u00f3\u0142/pracowni, liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych, liczba szk\u00f3\u0142 wykorzystuj\u0105cych i doposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK, liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych w zakresie rozwijania (KK), liczba uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Okres od 1.08.2017r. do 30.06.2019r. Miejsce: Szko\u0142a Podstawowa w Rycerce Dolnej.", "BENEFICJENT": "GMINA RAJCZA", "TYTUL": "R\u00f3wnaj do najlepszych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "332828.12", "WARTOSC": "391562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pt. \"Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej w gminach W\u0119gierska G\u00f3rka i Rajcza\" jest aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa 55 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz otoczenia tych os\u00f3b w zakresie niezb\u0119dnym do wsparcia os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w Gminie W\u0119gierska G\u00f3rka i Rajcza poprzez wdra\u017canie Programu Aktywno\u015bci Lokalnej w tych Gminach w okresie od 01.09.2019 do 31.08.2020r. Zaplanowane wsparcie obejmuje diagnoz\u0119 potrzeb spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, realizacj\u0119 wsparcia na rzecz integracji mieszka\u0144c\u00f3w Gmin, w tym: piknik\u00f3w rodzinnych, imprez \u015brodowiskowych, spotka\u0144 edukacyjnych oraz reintegracja spo\u0142eczno-zawodowa 15 mieszka\u0144c\u00f3w Gminy W\u0119gierska G\u00f3rka i Rajcza.", "BENEFICJENT": "EDYTA SIKORA", "TYTUL": "Wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej w gminach W\u0119gierska G\u00f3rka i Rajcza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1722540.72", "WARTOSC": "2026518.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie kompleksowego programu dzia\u0142ania na rzecz 120 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez udzielenie wielostronnego, indywidualnego i ca\u0142o\u015bciowego wsparcia ka\u017cdemu z uczestnik\u00f3w na podstawie okre\u015blonej diagnozy opisanej w Indywidualnej \u015acie\u017cce Reintegracji Spo\u0142eczno - Zawodowej. 60% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby ze znacznym lub umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci b\u0105d\u017a chore lub zaburzenia psychiczne. W ramach projektu przewidujemy udzielenie nast\u0119puj\u0105cych form us\u0142ug aktywnej integracji:indywidualne wsparcie psychologiczne, ind. konsultacje z doradc\u0105 zawodowym i pracownikiem socjalnym, szkolenia z kompetencji spo\u0142ecznych, warsztat terapeutyczny, szkolenia z edukacji finansowej, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i subsydiowane zatrudnienie. Okres realizacji projektu: 1.05.2016- 30.04.2018r. Miejsce realizacji projektu: powiat cieszy\u0144ski i pow. \u017cywiecki, w tym gminy nieobj\u0119te wsparciem w ramach projektu 9.1.6 pozakonkursowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ BY\u0106 RAZEM", "TYTUL": "BESKIDY na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "406688.87", "WARTOSC": "478457.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i edukacji 67 dzieci (40 ch\u0142.) z o\u015brodk\u00f3w wychowania przedszkolnego w Soli Kiczorze i Katowicach prowadzonych przez Fundacj\u0119 \u201eElementarz\u201d poprzez wzrost o 12 miejsc wychowania przedszkolnego, wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzi\u0119ki specjalistycznym zaj\u0119ciom dla 8 dzieci (4 ch\u0142) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, dodatkowe wsp\u00f3lne zaj\u0119cia integracyjne oraz zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji 11 nauczycieli w okresie od VIII 2017 do IX 2018. Najwa\u017cniejsze zadania w projekcie to: 1. Utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego. 2. Zorganizowanie specjalistycznych zaj\u0119\u0107 terapeutycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. 3. Zorganizowanie dodatkowych zaj\u0119\u0107 stymuluj\u0105cych wszechstronny rozw\u00f3j dla wszystkich dzieci. 4. Przeprowadzenie 40 h szkole\u0144 dla 11 nauczycieli, w tym studia podyplomowe dla 2 os\u00f3b z zakresu ped. specjalnej. Miejsce realizacji projektu to: Zesp. Wych. Przedszkolnego w Soli Kiczorze i Przedszkole Fundacji \"Elementarz\" w Katowicach.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NAUCZYCIELI EDUKACJI POCZ\u0104TKOWEJ", "TYTUL": "Razem w przedszkolu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1277423.79}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1171407.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 566810.61}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 551038.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 409836.69}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 394894.2100000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 340244.39999999997}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 291866.08}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 259311.33000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 227559.03}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 158212.51}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 110000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 100008.68}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 76676.76}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 66804.34}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 59037.61}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 54532.5}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 31502.390000000003}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 29106.91}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 26502.59}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26162.91}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 25531.87}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 23947.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 22719.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 20697.14}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 20131.87}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 19094.4}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 17058.29}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 15815.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 14717.33}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 13432.3}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13004.220000000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12810.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9630.369999999999}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 8632.259999999998}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 8531.01}, {"name": "Cmentarze", "value": 5647.11}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4444.02}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4320.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2650.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2276.1}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2150.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1177.47}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1100.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 994.97}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 816.3599999999999}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 492.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 299.62}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 260.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7614654.2700000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2815668.92}, {"name": "Przedszkola", "value": 1313526.48}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 766708.9699999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 508316.66}, {"name": "Gimnazja", "value": 476772.31}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 370303.88999999996}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 309645.26}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 272248.33999999997}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 245013.99}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 237486.46000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 210476.45}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 145778.05}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 96002.34}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 69220.74}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 65926.01999999999}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 61736.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 47807.829999999994}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 44740.31}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 30540.25}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 18593.18}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 16182.93}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14282.98}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12391.99}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 8600.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2716.82}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1626.52}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1100.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 668.09}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 1178742.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 312839.17}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 179236.15}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 174865.81}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 89899.41}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 46000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 40132.56}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 16740.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10800.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 10750.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 10098.3}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 10082.18}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 8618.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 3936.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 3444.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 28546.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2095.6899999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1679.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 369.83}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1520002.02}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 646208.87}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 570081.33}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 516063.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 410586.47}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 372254.34}, {"name": "Biblioteki", "value": 285000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 199560.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 114244.68}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 77868.58}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 75493.05}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 50000.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 14973.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 11530.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 10000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8020.18}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 5000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7241635.16}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3243813.3899999997}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 335360.11}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 332244.98}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 286944.17}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 200834.18}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 120209.77}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 112592.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 86860.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 57200.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46353.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 26650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 26650.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 22983.85}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 21055.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 18976.7}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 12621.84}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 11991.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 9818.39}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 8409.84}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5174.29}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4228.4}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4160.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2972.59}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1373.34}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 512.6}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 562868.94}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 544022.86}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 183333.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4250.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 99329.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 96004.04}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 32353.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 750.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7657.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6083.87}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1602.59}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 104.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1073.63}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 450.44}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 282.81}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18.45}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 997298.07}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 99600.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28260.97}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 253338.1}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2396170.35}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1805414.6500000004}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 845138.6100000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 720142.9900000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 158212.51}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 114841.86}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 114325.15999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 84555.4}, {"name": "Rodzina", "value": 78538.66}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 76676.76}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 30490.59}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 25440.600000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 21462.11}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 14891.390000000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 14717.33}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 299.62}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11593609.260000004}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2919882.97}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 370303.88999999996}, {"name": "Rodzina", "value": 347442.45}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 299222.7200000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 96002.34}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 57554.829999999994}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 30540.25}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29401.49}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 18593.18}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16182.93}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1353607.98}, {"name": "Turystyka", "value": 196417.55}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 189986.15}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 102354.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 93835.41}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 86132.56}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 37800.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 15870.32}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10098.3}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 10082.18}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 28546.14}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2095.6899999999996}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1679.2}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 369.83}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2196888.9200000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1589975.2}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 801063.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 199560.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 77868.58}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11530.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 10000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10820808.66}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 633538.75}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 463470.04000000004}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 125213.84}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 120078.39}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 57460.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 21055.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 562868.94}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 544022.86}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 187583.95}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 99329.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 96004.04}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 33103.05}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7686.46}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7657.82}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 104.55}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1356.44}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 450.44}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18.45}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1025559.0399999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 99600.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 253338.1}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1950.989303471445, "v": "17,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.18, "v_pc": "1950,99 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "1.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1170.9571780515116, "v": "10,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 225.39843896976484, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.55}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 147.89697536394178, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.58}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 134.09285890257559, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.87}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 71.03098880179172, "v": "634,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.64}, {"name": "Gimnazja", "value": 58.507856662933925, "v": "522,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.99}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 56.31076483762598, "v": "502,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 46.72577603583427, "v": "417,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.39}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 31.515877939529673, "v": "281,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.61}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.509270996640537, "v": "67,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.4423292273236282, "v": "3,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.30423516237402015, "v": "2,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.2967525195968645, "v": "2,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1259.438944008958, "v": "11,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.29, "v_pc": "1259,44 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 821.8436248600223, "v": "7,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.25}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 396.59502799552075, "v": "3,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.48}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 38.75813101903695, "v": "346,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.138230683090706, "v": "19,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.10392945128779396, "v": "0,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 204.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 516.4937558790591, "v": "4,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.37, "v_pc": "516,49 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "11.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 474.10221836506156, "v": "4,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19.228490481522957, "v": "171,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.72}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 11.897229563269876, "v": "106,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.3}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8.006365061590147, "v": "71,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3.2594524076147815, "v": "29,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 511.15747816349364, "v": "4,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.26, "v_pc": "511,16 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "4.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 200.8537603583427, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.29}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 152.55281746920494, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.84}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 111.67951511758118, "v": "997,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.84}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 34.189398656215005, "v": "305,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.68}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5.599104143337066, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 2.96781522956327, "v": "26,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.58}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1.676727883538634, "v": "14,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1.0784288913773794, "v": "9,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.5599104143337066, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.1}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 248.30232586786116, "v": "2,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.98, "v_pc": "248,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "77.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "33.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 144.31603247480402, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 154.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.12}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 57.68311422172452, "v": "515,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.23}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 46.303179171332594, "v": "413,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.64}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 125.27262038073906, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.51, "v_pc": "125,27 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "67.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "48.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44.550967525195965, "v": "397,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.56}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 32.13260582306831, "v": "286,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.65}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 22.621685330347145, "v": "202,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.05}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 13.461340425531915, "v": "120,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.74}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7.480889137737962, "v": "66,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.97}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.8971366181410976, "v": "25,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.127995520716685, "v": "19,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.69}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 117.48362150055993, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.35, "v_pc": "117,48 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "53.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 82.9079955207167, "v": "740,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.56}, {"name": "Biblioteki", "value": 32.300559910414336, "v": "288,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.0639350503919376, "v": "18,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.21113101903695408, "v": "1,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 59.66357558790593, "v": "532,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19, "v_pc": "59,66 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "62.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 29.9178712206047, "v": "267,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.14}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 17.137417693169095, "v": "153,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.72}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 12.608286674132138, "v": "112,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.13}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 45.08984658454647, "v": "402,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9, "v_pc": "45,09 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "71.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 32.14061926091825, "v": "287,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12.949227323628218, "v": "115,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.71}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 39.00680403135498, "v": "348,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78, "v_pc": "39,01 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "69.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 35.98328779395297, "v": "321,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.0235162374020157, "v": "27,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 7.75}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 28.3693281075028, "v": "253,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56, "v_pc": "28,37 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "47.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "11.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 28.3693281075028, "v": "253,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24.84406494960806, "v": "221,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49, "v_pc": "24,84 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "78.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 23.240875699888015, "v": "207,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1194266517357223, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.5}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.48376259798432253, "v": "4,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.94}]}, {"name": "Turystyka", "value": 21.995246360582307, "v": "196,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44, "v_pc": "22,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "21.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "7.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 21.995246360582307, "v": "196,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.394499440089584, "v": "101,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "11,39 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "52.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "29.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.327323628219485, "v": "47,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.75}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.08141097424412, "v": "45,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 44.59}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.7394042553191489, "v": "6,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.48}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.24636058230683092, "v": "2,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.16}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 8.586423292273235, "v": "76,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,59 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "53.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 8.586423292273235, "v": "76,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4.654021276595745, "v": "41,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "4,65 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 2.883024636058231, "v": "25,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.94}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.770996640537514, "v": "15,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 38.05}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2.8488913773796196, "v": "25,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,85 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.682377379619261, "v": "23,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.15}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.11141881298992161, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.91}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.05509518477043673, "v": "0,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.93}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2.7771007838745803, "v": "24,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05, "v_pc": "2,78 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "98.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "97.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2.7771007838745803, "v": "24,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.03355207166853304, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "94.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.03355207166853304, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}