{"gmina": "\u015awinna", "typ_gminy": "gmina wiejska \u015awinna", "kod_gus": "012414417000", "kod_gus_podregionu": "012414400000", "podregion_eurostat": "PL225", "ludnosc": "8'092", "budzet": {"dochody": "39,07 mln z\u0142", "wydatki": "37,37 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.0, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 30638987.679999996, "dane1": 29707386.480000004, "dane2": 29707386.480000004, "dane3": 931601.1999999918}, {"label": "2017", "dane0": 33662992.29000001, "dane1": 33743577.09, "dane2": 33662992.29000001, "dane4": 80584.79999999702}, {"label": "2018", "dane0": 36497886.949999996, "dane1": 36449680.59000001, "dane2": 36449680.59000001, "dane3": 48206.3599999845}, {"label": "2019", "dane0": 39067999.690000005, "dane1": 37372737.70000003, "dane2": 37372737.70000003, "dane3": 1695261.9899999723}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8230849.790000001, "dane1": 12065165.710000005}, {"label": "2017", "dane0": 8789539.129999999, "dane1": 15100140.019999994}, {"label": "2018", "dane0": 9541691.35, "dane1": 15030458.2}, {"label": "2019", "dane0": 10644351.27, "dane1": 15571628.600000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,47 mln z\u0142", "wydatki": "1,47 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 38.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 43.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.9316011999999918}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.9316011999999918}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.08058479999999701}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.08058479999999701}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 0.0482063599999845}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 0.0482063599999845}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.6952619899999724}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.6952619899999724}], "dochod_ue": "466,93 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "6,97 mln z\u0142", "gmina_pc": "861.3 z\u0142", "powiat": "3,26 mln z\u0142", "powiat_pc": "402.4 z\u0142", "wojewodztwo": "12,39 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "212,58 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "0,00 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,00 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 10644351.27, "wydatki": 15571628.600000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "4335098.04", "WARTOSC": "5100115.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja i likwidacja niskiej emisji w Zespole Szkolno-Przedszkolnym w \u015awinnej oraz w Trzebini w Gminie \u015awinna. Projekt jest cz\u0119\u015bci\u0105 zintegrowanego subregionalnego przedsi\u0119wzi\u0119cia dotycz\u0105cego ograniczenia niskiej emisji na terenie Subregionu Po\u0142udniowego. Celem niniejszego projektu jest zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci infrastruktury publicznej oraz poprawa jako\u015bci powietrza w regionie. Zakres zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 obejmuje: 1. Termomodernizacj\u0119 i likwidacj\u0119 niskiej emisji w Zespole-Szkolno-Przedszkolnym w \u015awinnej 2. Termomodernizacj\u0119 i likwidacj\u0119 niskiej emisji w Zespole Szkolno-Przedszkolnym w Trzebini 3. Promocj\u0119 projektu 4. Zarz\u0105dzanie i nadz\u00f3r inwestorski nad projektem 5. Wykonanie audyt\u00f3w ex-post (porealizacyjnych) 6. Budowa instalacji OZE (fotowoltaika)", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWINNA", "TYTUL": "Termomodernizacja Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w \u015awinnej oraz w Trzebini w Gminie \u015awinna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 535.72}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-01-02", "DOFINANSOWANIE": "888454.69", "WARTOSC": "1495550.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja Zespo\u0142u Szkolno - Przedszkolnego w Pewli Ma\u0142ej oraz w Pewli \u015alemie\u0144skiej w Gminie \u015awinna. Projekt jest cz\u0119\u015bci\u0105 zintegrowanego subregionalnego przedsi\u0119wzi\u0119cia dotycz\u0105cego ograniczenia niskiej emisji na terenie Subregionu Po\u0142udniowego. Celem niniejszego projektu jest zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci infrastruktury publicznej oraz poprawa jako\u015bci powietrza w regionie. Zakres zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 obejmuje: Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolnego w Pewli Ma\u0142ej: term. \u015bcian budynku, docieplenie \u015bcian, po\u0142aci dachu, pokrycie dachu blach\u0105 trapezow\u0105, remont komin\u00f3w, rozebranie istniej\u0105cego pokrycia sali gimn., wyr\u00f3wnanie pod\u0142o\u017ca, ocieplenie dachu, pokrycie dwoma warstwami papy termozgrzewalnej, wymiana stolarki okiennej i drzwi wej\u015bciowych. Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolnego w Pewli \u015alemie\u0144skiej: term. \u015bcian budynku, docieplenie po\u0142aci, pokrycie dachu blach\u0105 trapezow\u0105, remont komin\u00f3w, wymiana stolarki okiennej, drzwi wej\u015bciowych, modernizacja inst. c.o.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWINNA", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja Zespo\u0142u Szkolno \u2013 Przedszkolnego w Pewli Ma\u0142ej oraz w Pewli \u015alemie\u0144skiej w Gminie \u015awinna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "13700303.05", "WARTOSC": "22476238.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W ramach realizacji projektu utworzona zostanie nowoczesna infrastruktura telekomunikacyjna, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o minimalnej przepustowo\u015bci 100Mbit/s dla szczeg\u00f3\u0142owo okre\u015blonej grupy docelowej, kt\u00f3r\u0105 stanowi\u0105 g\u0142\u00f3wnie gospodarstwa domowe oraz szko\u0142y. Wnioskodawca k\u0142adzie nacisk na budow\u0119 sieci \u015bwiat\u0142owodowej, dzi\u0119ki czemu bardzo du\u017ca liczba mieszka\u0144c\u00f3w uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 pod\u0142\u0105czenia si\u0119 do sieci Internet, z pr\u0119dko\u015bciami przekraczaj\u0105cymi 100Mb/s. Tereny dzia\u0142ania wybrane przez Wnioskodawc\u0119, znajduj\u0105 si\u0119 na obszarze wykluczonym cyfrowo, gdzie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu jest ograniczony. Dodatkowym autem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej na tych obszarach jest to, \u017ce zasi\u0119g naziemnej telewizji cyfrowej DVB-T jest s\u0142abej jako\u015bci, ze wzgl\u0119du na g\u00f3rzyste ukszta\u0142towanie terenu. Budowa sieci da mieszka\u0144com dost\u0119p do kablowej telewizji, w cyfrowej jako\u015bci obrazu i d\u017awi\u0119ku. Podsumowuj\u0105c, realizacja projektu przyczyni si\u0119 nie tylko do zmniejszenia tzw. zjawiska wykluczenia cyfrowego ale te\u017c poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w w regionie w kt\u00f3rym b\u0119dzie realizowana.", "BENEFICJENT": "BESKID MEDIA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na terenie Powiatu \u017bywieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "614979.85", "WARTOSC": "723505.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna", "OPIS": "Poprawa jako\u015bci edukacji w szko\u0142ach podstawowych i gimnazjalnych jest bardzo wa\u017cna i konieczna do zapewnienia wszechstronnego rozwoju dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i zmniejszenie dysproporcji w osi\u0105gni\u0119ciach edukacyjnych jest dla szko\u0142y konieczne aby zmniejszy\u0107 dystans w zakresie osi\u0105gni\u0119\u0107 uczni\u00f3w w por\u00f3wnaniu do najlepszych w skali regionu. Grup\u0119 doc. stanowi\u0105 uczniowie, kt\u00f3rzy wymagaj\u0105 wsparcia zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb edukacyjnych, zatwierdzon\u0105 przez organ prowadz\u0105cy i obejmuje Gimn. i SP w Pewli \u015alemie\u0144skiej, Gimn. i SP w Trzebini zlokalizowane na terenie gminy wiejskiej \u015awinna.Grupa docelowa do uczniowie ucz\u0105cy si\u0119 i mieszkaj\u0105cy na terenie woj. \u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC, stanowi j\u0105 340 uczni\u00f3w, w tym 203 dziewczynek. Realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe, dydaktyczno- wyr\u00f3wnawcze i rozw. kompetencje kluczowe uczni\u00f3w. Projekt zak\u0142ada okres realizacji 22 miesi\u0105ce i obejmuje okres od 01.09.2017r. do 30.06.2019r.", "BENEFICJENT": "GMINA \u015aWINNA", "TYTUL": "Wspieramy rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 w Gminie \u015awinna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "306291.25", "WARTOSC": "360342.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych u 90% ucz. obj\u0119tych projektem tj. 80 ucz.(42dz,38ch) oraz podniesienie kompetencji 100% nauczycieli obj\u0119tych projektem tj. 10 n-li (8K,1 M) z Niepublicznej Szkole Podstawowej Kr\u00f3lowej \u015awi\u0119tej Jadwigi w Przy\u0142\u0119kowie i Koszarawie Bystrej w terminie do 30.06.2021 r. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 88 uczni\u00f3w (46dz,42ch) i 10 n-li (8K,2M). W projekcie zaplanowano zaj\u0119cia realizowane metoda eksperymentu z matematyki i przedmiot\u00f3w przyrodniczych, zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce kompetencje kluczowe uczni\u00f3w oraz szkolenia podnosz\u0105ce kompetencje nauczycieli. Jako element uzupe\u0142niaj\u0105cy zaplanowano spotkania z lud\u017ami ze \u015brodowiska naukowego uczestnictwo w warsztatach. W projekcie zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie matematyczno-przyrodnicze w obydwu szko\u0142ach oraz zakupione narz\u0119dzia TIK. Dzi\u0119ki realizacji projektu 80 (dz, ch) rozwinie swoje kompetencje kluczowe 10 n-li (8K2M) podniesie swoje kompetencje. Projekt b\u0119dzie realizowany od lipca 2019 r do czerwca 2021 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA KR\u00d3LOWEJ \u015aWI\u0118TEJ JADWIGI", "TYTUL": "Nauka to moja pasja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-13", "DATA_START": "2019-04-10", "DOFINANSOWANIE": "82270.00", "WARTOSC": "202384.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie systemu do wspierania us\u0142ug hotelowych, kt\u00f3ry w oparciu o TIK zoptymalizuje zarz\u0105dcze i operacyjne procesy biznesowe wyst\u0119puj\u0105ce na styku B2B i B2C (zarz\u0105dzanie rezerwacjami, zarz\u0105dzanie pobytem/zamawianiem us\u0142ug). Zakres prac: 1) Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. 2) Zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych. 3) Zakup us\u0142ug zwi\u0105zanych z konfiguracj\u0105. 4) Przeszkolenie pracownik\u00f3w b\u0119d\u0105cych u\u017cytkownikami wdra\u017canego oprogramowania i sprz\u0119tu w zakresie zastosowania narz\u0119dzi TIK.", "BENEFICJENT": "HOTEL \u017bYWIECKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego systemu TIK w celu zoptymalizowania i zautomatyzowania proces\u00f3w biznesowych B2B i B2C przedsi\u0119biorstwa z bran\u017cy hotelarskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1722540.72", "WARTOSC": "2026518.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie kompleksowego programu dzia\u0142ania na rzecz 120 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez udzielenie wielostronnego, indywidualnego i ca\u0142o\u015bciowego wsparcia ka\u017cdemu z uczestnik\u00f3w na podstawie okre\u015blonej diagnozy opisanej w Indywidualnej \u015acie\u017cce Reintegracji Spo\u0142eczno - Zawodowej. 60% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby ze znacznym lub umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci b\u0105d\u017a chore lub zaburzenia psychiczne. W ramach projektu przewidujemy udzielenie nast\u0119puj\u0105cych form us\u0142ug aktywnej integracji:indywidualne wsparcie psychologiczne, ind. konsultacje z doradc\u0105 zawodowym i pracownikiem socjalnym, szkolenia z kompetencji spo\u0142ecznych, warsztat terapeutyczny, szkolenia z edukacji finansowej, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i subsydiowane zatrudnienie. Okres realizacji projektu: 1.05.2016- 30.04.2018r. Miejsce realizacji projektu: powiat cieszy\u0144ski i pow. \u017cywiecki, w tym gminy nieobj\u0119te wsparciem w ramach projektu 9.1.6 pozakonkursowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ BY\u0106 RAZEM", "TYTUL": "BESKIDY na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5523757.850000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2044115.11}, {"name": "Przedszkola", "value": 1601692.63}, {"name": "Gimnazja", "value": 660118.93}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 645704.66}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 556186.33}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 332396.48000000004}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 328108.92999999993}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 155903.62000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 99250.70000000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 93167.9}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 88236.73000000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 83928.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 65308.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 63529.77}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 62888.97}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 47931.93}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 34203.14}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 29812.8}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 18879.29}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 7295.45}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6779.64}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 3250.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2200.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 2000.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1300.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 760.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1710914.33}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1377958.73}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 995868.82}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 447805.51}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 385543.46}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 385215.77}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 368297.31}, {"name": "Przedszkola", "value": 234311.05}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 127023.76999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 123838.44}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 112814.84}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 79007.35}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 45404.770000000004}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 39281.29000000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 37595.76}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 35226.71}, {"name": "Cmentarze", "value": 31661.95}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 30204.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 29983.09}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28796.25}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 24218.51}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 22332.05}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 21194.96}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 16227.15}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 15876.86}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 12517.23}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12344.42}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12315.24}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 11970.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 11944.73}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11621.669999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9024.82}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 8699.27}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8609.33}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5628.08}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5523.55}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5498.360000000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5068.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4900.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 3409.16}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3090.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2424.34}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2400.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1514.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 863.46}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 650.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 451882.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 204303.34}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 178404.88}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 104558.88}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 88301.54}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 44605.52}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 12652.26}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1746887.95}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1345998.02}, {"name": "Przedszkola", "value": 645346.79}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 477037.1}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 280770.6}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 271000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 226600.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 171790.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 41967.15}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 34581.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 25000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 19389.8}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 9600.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 8555.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 216500.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 30000.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 615.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7081018.19}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2616181.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 330900.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 254409.08}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 175000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 133183.32}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 121875.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 104741.77}, {"name": "Przedszkola", "value": 82255.12}, {"name": "Gimnazja", "value": 35339.32}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 19539.76}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18700.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18700.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 16211.7}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 14649.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13342.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 9969.6}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 8898.42}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 6000.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5923.7}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4766.08}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3000.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 638.99}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 280.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 143433.47999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10344.919999999998}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69146.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12616.560000000001}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9043159.27}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2171248.2800000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 585999.13}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 332396.48000000004}, {"name": "Rodzina", "value": 212124.97}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 88236.73000000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 63529.77}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 34203.14}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 16275.090000000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4224.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3250.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 2000.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1300.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 760.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1807040.55}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1718249.54}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1436915.99}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 536329.5300000001}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 385215.77}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 380275.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 219694.06}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 130180.00999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 74119.90000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 61866.450000000004}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 44879.29000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 33483.41}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 12517.23}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11671.910000000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 8609.33}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5408.74}, {"name": "Turystyka", "value": 161.54}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 630286.89}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 193604.86}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 131226.88}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 47732.02}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 44605.52}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 24600.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 12652.26}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4406449.84}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 497600.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 280770.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 50522.15}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 34581.6}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 25000.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9600.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 216500.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 30000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 615.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 10028099.83}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 421925.09}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 384365.29}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 141503.76}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37400.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 35079.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 14649.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12500.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 127219.43}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 16214.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7483.5}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2861.42}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 39911.18}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29234.94}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7043.1}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5573.46}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15571628.600000001, "v": "15,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.66, "v_pc": "1924,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "2.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8625482.580000002, "v": "8,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.39}, {"name": "Przedszkola", "value": 2563605.59, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.46}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1704249.16, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.94}, {"name": "Gimnazja", "value": 725441.3400000001, "v": "725,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.65}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 666899.62, "v": "666,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.28}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 653933.9500000001, "v": "653,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 281387.56, "v": "281,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 171790.18, "v": "171,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 86166.67999999998, "v": "86,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 64794.57, "v": "64,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 24787.370000000003, "v": "24,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 3090.0, "v": "3,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 10314344.700000005, "v": "10,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.59, "v_pc": "1274,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 7173971.010000001, "v": "7,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2693111.3100000005, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.11}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 398856.97, "v": "398,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.86}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 35226.71, "v": "35,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.34}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 12315.24, "v": "12,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 863.46, "v": "0,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 371.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2861733.83, "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.65, "v_pc": "353,65 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "39.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "21.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2524112.6399999997, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.2}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 137751.86, "v": "137,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.81}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 101867.17, "v": "101,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.55}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69205.91, "v": "69,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.41}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 28796.25, "v": "28,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1939882.8, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.19, "v_pc": "239,73 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "55.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1466195.46, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.58}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 430148.98000000004, "v": "430,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.17}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 22332.05, "v": "22,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.15}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 11944.73, "v": "11,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9261.58, "v": "9,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1913854.4000000001, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.12, "v_pc": "236,51 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "123.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "32.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 1801215.87, "v": "1,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111124.37000000001, "v": "111,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 165.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.8}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1514.16, "v": "1,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1325198.2899999998, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 65.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.54, "v_pc": "163,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "85.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 823429.3200000001, "v": "823,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.13}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 322740.6, "v": "322,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.35}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 178404.88, "v": "178,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.46}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 615.0, "v": "0,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8.49, "v": "0,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1237218.28, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31, "v_pc": "152,89 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "60.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "37.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 638193.68, "v": "638,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.58}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 178409.16, "v": "178,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.42}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 133183.32, "v": "133,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.76}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 112814.84, "v": "112,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.11}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 109641.77, "v": "109,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.86}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 29812.8, "v": "29,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.4}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 12344.42, "v": "12,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 9600.0, "v": "9,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.77}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 6000.0, "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4793.95, "v": "4,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2424.34, "v": "2,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 644845.1799999999, "v": "644,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72, "v_pc": "79,69 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "68.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "54.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 271000.0, "v": "271,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.02}, {"name": "Biblioteki", "value": 226600.0, "v": "226,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 147245.18, "v": "147,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 831.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.83}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 420532.55000000005, "v": "420,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12, "v_pc": "51,97 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "59.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 417376.31000000006, "v": "417,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3156.24, "v": "3,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.75}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 410667.13, "v": "410,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09, "v_pc": "50,75 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "67.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 357217.51000000007, "v": "357,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.98}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 34581.6, "v": "34,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 158.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.42}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 9969.6, "v": "9,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.42}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 8898.42, "v": "8,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 385215.77, "v": "385,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03, "v_pc": "47,60 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "156.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 385215.77, "v": "385,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 158931.21, "v": "158,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "19,64 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "83.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 144778.21, "v": "144,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.09}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 8555.0, "v": "8,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3198.0, "v": "3,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.01}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 2400.0, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.51}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 65347.0, "v": "65,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17, "v_pc": "8,08 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "7.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 31519.0, "v": "31,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.23}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 30978.0, "v": "30,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.4}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2200.0, "v": "2,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.36}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 650.0, "v": "0,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.99}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 63166.450000000004, "v": "63,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,81 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "83.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 31661.95, "v": "31,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 50.12}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 31504.5, "v": "31,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.87}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 46732.74, "v": "46,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "5,78 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46732.74, "v": "46,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 13277.23, "v": "13,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "1,64 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 13277.23, "v": "13,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 161.54, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 161.54, "v": "0,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}