{"gmina": "gmina wiejska \u0141\u0119kawica", "kod_gus": "012414417000", "ludnosc": 4493, "budzet": {"dochody": "25,16 mln z\u0142", "wydatki": "22,68 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 8.3, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 3.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "696,92 tys z\u0142", "wydatki": "789,92 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 38.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 55.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.05323865000001714}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.05323865000001714}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.8190085000000037}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.8190085000000037}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.4227687600000203}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.4227687600000203}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.4856136499999875}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.4856136499999875}], "dochod_ue": "2,70 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "10,86 mln z\u0142", "gmina_pc": "2416.5 z\u0142", "powiat": "1,81 mln z\u0142", "powiat_pc": "402.4 z\u0142", "wojewodztwo": "6,88 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "379,38 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "217,74 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,63 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2018-11-26", "DOFINANSOWANIE": "3245405.47", "WARTOSC": "4507859.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja polega na budowie sieci wodoci\u0105gowej, grawitacyjnej sieci kanalizacji sanitarnej oraz kanalizacji deszczowej w gminie \u0141\u0119kawica. W ramach inwestycji zaprojektowano \u0142\u0105cznie 3269 m sieci kanalizacji sanitarnej, 2837,5 m sieci wodoci\u0105gowej oraz 568,5 m kanalizacji deszczowej.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do uporz\u0105dkowania gospodarki wodno-\u015bciekowej, lepszego zabezpieczenia teren\u00f3w zurbanizowanych przed skutkami podtopie\u0144 i powodzi spowodowanych ulewnymi opadami deszczu, likwidacji zbiornik\u00f3w bezodp\u0142ywowych, co wp\u0142ynie na zmniejszenie wprowadzania \u0142adunku zanieczyszcze\u0144 do gleb i w\u00f3d, jak r\u00f3wnie\u017c przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w i zaopatrzenia w wod\u0119 pitn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118KAWICA", "TYTUL": "Budowa sieci wodoci\u0105gowej, grawitacyjnej sieci kanalizacji sanitarnej oraz sieci kanalizacji deszczowej dla cz\u0119\u015bci Gminy \u0141\u0119kawica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 722.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2017-05-25", "DOFINANSOWANIE": "1816900.52", "WARTOSC": "2625481.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wybudowanie i pod\u0142\u0105czenie do sieci kanalizacji sanitarnej gospodarstw domowych jeszcze nie pod\u0142\u0105czonych na terenie Gminie \u0141\u0119kawica tj.: osiedle Kiczora w Kocierzu Rychwa\u0142dzkim, osiedle Palarz\u00f3wka w Okrajniku, ul. Zagrodowa w \u0141\u0119kawicy i ul. Beskidzka w Kocierzu Rychwa\u0142dzkim. Ca\u0142o\u015b\u0107 zanieczyszcze\u0144 odprowadzona zostanie do istniej\u0105cej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w \u0141\u0119kawicy. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje pod\u0142\u0105czenie 45 domostw (100 mieszka\u0144c\u00f3w). \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 rozbudowanej sieci kanalizacyjnej w ramach projektu wyniesie 4 054 m. Dodatkowym elementem projektu jest remont Stacji Uzdatniania Wody w Kocierzu Moszczanickim.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do uporz\u0105dkowania gospodarki wodno-\u015bciekowej, likwidacji zbiornik\u00f3w bezodp\u0142ywowych, co wp\u0142ynie na zmniejszenie wprowadzania \u0142adunku zanieczyszcze\u0144 do gleb i w\u00f3d, jak r\u00f3wnie\u017c przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w i zaopatrzenia w wod\u0119 pitn\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118KAWICA", "TYTUL": "Rozbudowa sieci kanalizacji sanitarnej wraz z remontem stacji uzdatniania wody w Gminie \u0141\u0119kawica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 404.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-11-15", "DOFINANSOWANIE": "899855.24", "WARTOSC": "1302143.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest wybudowanie i pod\u0142\u0105czenie do sieci kanalizacji sanitarnej gospodarstw domowych jeszcze nie pod\u0142\u0105czonych w przysi\u00f3\u0142ku \"G\u00f3rki\" w Gminie \u0141\u0119kawica, w rejonie ulic Kasztanowej i Klonowej. Ca\u0142o\u015b\u0107 zanieczyszcze\u0144 odprowadzona zostanie do ju\u017c istniej\u0105cej kanalizacji sanitarnej przy ulicy Kasztanowej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje pod\u0142\u0105czenie 23 domostw, w sumie 92 mieszka\u0144c\u00f3w. \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci kanalizacji sanitarnej wyniesie 1932 mb. Realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 do uporz\u0105dkowania gospodarki \u015bciekowej na terenie gminy \u0141\u0119kawica oraz likwidacji zbiornik\u00f3w bezodp\u0142ywowych, co wp\u0142ynie na zmniejszenie wprowadzania \u0142adunku zanieczyszcze\u0144 do gleb i w\u00f3d.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118KAWICA", "TYTUL": "Budowa sieci kanalizacji sanitarnej dla przysi\u00f3\u0142ka \"G\u00f3rki\" w \u0141\u0119kawicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 200.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-12-06", "DOFINANSOWANIE": "881314.44", "WARTOSC": "1066934.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica", "OPIS": "Projekt dotyczy kompleksowej ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci w Gminie \u0141\u0119kawica poprzez rewitalizacj\u0119 teren\u00f3w nadbrze\u017cnych potoku Kocierzanka, utworzenie Centrum Edukacji Ekologicznej oraz przeprowadzenie kampanii ekologicznej. Celem projektu jest wzmocnienie mechanizm\u00f3w ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej w Gminie \u0141\u0119kawica oraz podwy\u017cszenie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez stworzenie zr\u00f3wnowa\u017conego wykorzystania walor\u00f3w przyrodniczych oraz rozw\u00f3j infrastruktury zwi\u0105zanej z w\u0142a\u015bciwym ukierunkowaniem ruchu turystycznego w zgodzie z przyrod\u0105. Wnioskodawc\u0105 jest Gmina \u0141\u0119kawica. Projekt zostanie zrealizowany do 2018 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118KAWICA", "TYTUL": "Rewitalizacja teren\u00f3w nadbrze\u017cnych potoku Kocierzanka w Gminie \u0141\u0119kawica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 196.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-09-10", "DOFINANSOWANIE": "775929.17", "WARTOSC": "933911.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w Urz\u0119dzie Gminy \u0141\u0119kawica systemu e- Urz\u0105d, kt\u00f3ry umo\u017cliwi rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug publicznych poprzez integracj\u0119 system\u00f3w wewn\u0119trznych urz\u0119du, udost\u0119pnienie danych z tych system\u00f3w obywatelom, przedsi\u0119biorcom i innym osobom prawnym oraz integracj\u0119 z Elektroniczn\u0105 Skrzynk\u0105 Podawcz\u0105 udost\u0119pnian\u0105 na platformie krajowej ePUAP i platformie regionalnej SEKAP. Dla klient\u00f3w urz\u0119du b\u0119dzie to oznacza\u0142o skr\u00f3cenie czasu potrzebnego do za\u0142atwienia wybranej sprawy, wraz z u\u0142atwieniem procedury realizacji ca\u0142o\u015bci zagadnienia. Jedn\u0105 z zalet b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 dokonywania p\u0142atno\u015bci elektronicznych za wybrane wierzytelno\u015bci oraz indywidualne informowanie o konieczno\u015bci dokonania czynno\u015bci administracyjnych dla wybranych klient\u00f3w. Poszerzeniem funkcjonalno\u015bci stworzonego w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia systemu b\u0119dzie zintegrowanie w/w us\u0142ug publicznych z szeregiem informacji przestrzennych pomocnych w zarz\u0105dzaniu jednostk\u0105 samorz\u0105du terytorialnego.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118KAWICA", "TYTUL": "e-Us\u0142ugi w Gminie \u0141\u0119kawica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 172.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-02-24", "DOFINANSOWANIE": "729916.91", "WARTOSC": "1003890.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja i adaptacja pomieszcze\u0144 w budynku nale\u017c\u0105cym do Gminy \u0141\u0119kawica \u2013 skrzyd\u0142o \u201eC\u201d oraz zmiana sposobu u\u017cytkowania na Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych. W ramach projektu planuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce prace: 1. Modernizacj\u0119 skrzyd\u0142a \u201eC\u201d 2. Termomodernizacj\u0119 obiektu 3. Przebudow\u0119 budynku 4. Zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania Obiekt zostanie dostosowany do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z r\u00f3\u017cnymi dysfunkcjami poprzez wybudowanie platformy podno\u015bnikowej od strony dziedzi\u0144ca budynku. Dzi\u0119ki pracom modernizacyjnym w istniej\u0105cym Skrzydle \u201eC\u201d, Gmina \u0141\u0119kawica b\u0119dzie mog\u0142a prowadzi\u0107 dzia\u0142ania umo\u017cliwiaj\u0105ce opiek\u0119 nad dzie\u0107mi z rodzin wykluczonych spo\u0142ecznie, co dawa\u0107 b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 zwi\u0119kszenia swojej aktywno\u015bci zawodowej opiekunom tych dzieci.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118KAWICA", "TYTUL": "Modernizacja cz\u0119\u015bci by\u0142ego budynku OSP w \u0141\u0119kawicy na Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 162.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-30", "DATA_START": "2017-06-07", "DOFINANSOWANIE": "689423.94", "WARTOSC": "811086.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u s\u0142u\u017cb ratowniczych- Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Kocierzu Moszczanickim poprzez zakup nowego, \u015bredniego, uterenowionego samochodu po\u017carniczego. Samoch\u00f3d ten pos\u0142u\u017cy do przeciwdzia\u0142ania i usuwania skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych. Jednostka OSP dzi\u0119ki nabyciu wozu stra\u017cackiego b\u0119dzie mia\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 w\u0142\u0105czenia OSP Kocierz Moszczanicki do Krajowego Systemu Ratowniczo- Ga\u015bniczego. W swojej jednostce Stra\u017c Po\u017carna posiada wys\u0142u\u017cone, wyeksploatowane samochody, kt\u00f3rych awaryjno\u015b\u0107 jest wysoka, a stan techniczny nie jest na tyle dobry aby skutecznie zapobiega\u0107 zjawiskom kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych. W zwi\u0105zku z tym konieczny jest zakup nowego sprz\u0119tu, kt\u00f3ry s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwaniu skutk\u00f3w katastrof i kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118KAWICA", "TYTUL": "Zakup samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego wraz z wyposa\u017ceniem dla jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Kocierzu Moszczanickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 153.44}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-03-07", "DOFINANSOWANIE": "542893.94", "WARTOSC": "651280.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica", "OPIS": "Celem projektu b\u0119dzie redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery poprzez budow\u0119 infrastruktury daj\u0105c\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozostawienie \u015brodk\u00f3w transportu osobowego w celu skorzystania z transportu publicznego. U\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mogli dojecha\u0107 do centrum gminy z r\u00f3\u017cnych, oddalonych lokalizacji, pozostawi\u0107 w bezpiecznym miejscu swoje \u015brodki lokomocji (samoch\u00f3d osobowy lub rower) oraz kontynuowa\u0107 dalej podr\u00f3\u017c transportem zbiorowym.W ramach projektu wybudowany zostanie 1 parking typu park & ride, kt\u00f3ry pomie\u015bci 141 samochod\u00f3w wraz z 10 miejscami dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, 3 miejsca typu bike&ride z 30 stanowiskami zlokalizowanymi przy parkingu(p&r) oraz przy 2 przystankach transportu zbiorowego. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie zmniejszenie zanieczyszczenia powietrza oraz zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z transportu zbiorowego,zwi\u0119kszenie zainteresowanie ofert\u0105 przewo\u017anik\u00f3w oraz stworzenie warunk\u00f3w sprzyjaj\u0105cych rozwojowi us\u0142ug transportu zbiorowego.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118KAWICA", "TYTUL": "Budowa infrastruktury transportu zbiorowego w Gminie \u0141\u0119kawica", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 120.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "13700303.05", "WARTOSC": "22476238.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W ramach realizacji projektu utworzona zostanie nowoczesna infrastruktura telekomunikacyjna, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o minimalnej przepustowo\u015bci 100Mbit/s dla szczeg\u00f3\u0142owo okre\u015blonej grupy docelowej, kt\u00f3r\u0105 stanowi\u0105 g\u0142\u00f3wnie gospodarstwa domowe oraz szko\u0142y. Wnioskodawca k\u0142adzie nacisk na budow\u0119 sieci \u015bwiat\u0142owodowej, dzi\u0119ki czemu bardzo du\u017ca liczba mieszka\u0144c\u00f3w uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 pod\u0142\u0105czenia si\u0119 do sieci Internet, z pr\u0119dko\u015bciami przekraczaj\u0105cymi 100Mb/s. Tereny dzia\u0142ania wybrane przez Wnioskodawc\u0119, znajduj\u0105 si\u0119 na obszarze wykluczonym cyfrowo, gdzie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu jest ograniczony. Dodatkowym autem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej na tych obszarach jest to, \u017ce zasi\u0119g naziemnej telewizji cyfrowej DVB-T jest s\u0142abej jako\u015bci, ze wzgl\u0119du na g\u00f3rzyste ukszta\u0142towanie terenu. Budowa sieci da mieszka\u0144com dost\u0119p do kablowej telewizji, w cyfrowej jako\u015bci obrazu i d\u017awi\u0119ku. Podsumowuj\u0105c, realizacja projektu przyczyni si\u0119 nie tylko do zmniejszenia tzw. zjawiska wykluczenia cyfrowego ale te\u017c poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w w regionie w kt\u00f3rym b\u0119dzie realizowana.", "BENEFICJENT": "BESKID MEDIA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na terenie Powiatu \u017bywieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "315222.50", "WARTOSC": "370850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica", "OPIS": "Projekt pn. \u201eUtworzenie Klubu Seniora w \u0141\u0119kawicy\u201d realizowany w okresie od 01.01.2019r. do 31.12.2019r. zak\u0142ada \u015bwiadczenie us\u0142ug spo\u0142ecznych i prozdrowotnych dla 50 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem w zakresie profilaktyki psychologicznej, aktywizacji spo\u0142ecznej, kultury, edukacji, zdrowego stylu \u017cycia i sportu w ramach stacjonarnej opieki dziennej us\u0142ug opieku\u0144czych. Projekt skierowany jest do os\u00f3b niesamodzielnych powy\u017cej 60 roku \u017cycia, w tym os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze wsparcia gminnego o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej. Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie osamotnieniu i marginalizacji os\u00f3b starszych w gminie \u0141\u0119kawica poprzez zapewnienie im opieki i wype\u0142nienie czasu wolnego w Klubie Seniora.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118KAWICA", "TYTUL": "Utworzenie Klubu Seniora w \u0141\u0119kawicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "260397.50", "WARTOSC": "306350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica", "OPIS": "Projekt pn. \u201eKlub Seniora w \u0141\u0119kawicy\u201d realizowany w okresie od 01.01.2020 r. do 31.12.2020 r. zak\u0142ada \u015bwiadczenie us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 70 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem w zakresie profilaktyki psychologicznej, aktywizacji spo\u0142ecznej, kultury, edukacji, zdrowego stylu \u017cycia i sportu w ramach stacjonarnej opieki dziennej us\u0142ug opieku\u0144czych. Projekt skierowany jest do os\u00f3b niesamodzielnych powy\u017cej 60 roku \u017cycia, w tym os\u00f3b korzystaj\u0105cych ze wsparcia Gminnego O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej. Celem projektu jest przeciwdzia\u0142anie osamotnieniu i marginalizacji os\u00f3b niesamodzielnych, starszych i niepe\u0142nosprawnych w gminie \u0141\u0119kawica poprzez zapewnienie im opieki i wype\u0142nienie czasu wolnego w Klubie Seniora.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118KAWICA", "TYTUL": "Klub Seniora w \u0141\u0119kawicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "205489.62", "WARTOSC": "241752.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica", "OPIS": "Projekt dotyczy podwy\u017cszenia jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci us\u0142ug edukacyjnych poprzez realizacj\u0119 program\u00f3w i zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe i przygotowuj\u0105cych w przysz\u0142o\u015bci do aktywnego i efektywnego uczestnictwa na rynku pracy. Grup\u0119 Docelow\u0105 stanowi 16 nauczycieli (14 kobiet i 2 m\u0119\u017cczyzn) oraz 75 uczni\u00f3w w wieku szkolnym od 7 do 16 lat (36 dz. i 39 ch\u0142) ze Szko\u0142y Podstawowej w Kocierzu oraz w Szkole Podstawowej w Okrajniku. Zadania: Kszta\u0142towanie i rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, szkolenia dla nauczycieli, zaj\u0119cia z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych oraz wsparcie ucznia m\u0142odszego, tworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu. Wska\u017aniki kluczowe: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu, liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu. Warto\u015b\u0107 projektu: 252.835.00 z\u0142 Okres od 01.08.2019r. do 31.12.2020 r. Miejsce: SP w Okrajniku i Kocierzu.", "BENEFICJENT": "GMINA \u0141\u0118KAWICA", "TYTUL": "Ka\u017cdy inny - wszyscy r\u00f3wni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1506644.72", "WARTOSC": "1792964.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144", "OPIS": "28mc proj,kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie o 60%, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, kompetencji w nauczaniu programow. u 135 Nauczycieli(dalej N) (127K) edukacji wczesnosz. oraz umiej\u0119tno\u015bci podstaw programowania 1900 uczni\u00f3w/nic klas1-3 30 SzP w 9 gminach wiejskich/miejskowiejskich w PODREG.44\u2013BIELSKIM przez przeprow. 45h szkole\u0144 stacjonarnych indywid. lub grupowych dla N z programowania i 30h dyd. szkole\u0144 w formie zaj. praktycz. prowadz. przez N i trenera z uczniami klas 1-3 w ramach zaj\u0119\u0107 pozalekc. a tak\u017ce zwi\u0119kszenie potencja\u0142u techniczno/dydaktycz. szk\u00f3\u0142 obj. wspar. przez pozostawienie ca\u0142ego zakupionego sprz\u0119tu teleinformat.,mater. i pom. dydakt. na rzecz realiz. zaj\u0119\u0107 eduk. w szko\u0142ach.W efekcie N osi\u0105gn\u0105 kwalifik.do nauki programow. w kszta\u0142ceniu wczesnoszk.,a szko\u0142y podnios\u0105 sw\u00f3j potencja\u0142 techn/dydakt.Cel osi\u0105gni\u0119ty do30.09.2019 Zadania:1.Zakup niezb\u0119dn.sprz\u0119tu teleinformat. 2.Platforma wspomagaj\u0105ca3.Dzia\u0142ania inform.-prom 4.Realiz. dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych dla N,5.Zarz\u0105dzanie proj", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Eksperci programowania w podregionie bielskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1722540.72", "WARTOSC": "2026518.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie kompleksowego programu dzia\u0142ania na rzecz 120 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez udzielenie wielostronnego, indywidualnego i ca\u0142o\u015bciowego wsparcia ka\u017cdemu z uczestnik\u00f3w na podstawie okre\u015blonej diagnozy opisanej w Indywidualnej \u015acie\u017cce Reintegracji Spo\u0142eczno - Zawodowej. 60% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby ze znacznym lub umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci b\u0105d\u017a chore lub zaburzenia psychiczne. W ramach projektu przewidujemy udzielenie nast\u0119puj\u0105cych form us\u0142ug aktywnej integracji:indywidualne wsparcie psychologiczne, ind. konsultacje z doradc\u0105 zawodowym i pracownikiem socjalnym, szkolenia z kompetencji spo\u0142ecznych, warsztat terapeutyczny, szkolenia z edukacji finansowej, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i subsydiowane zatrudnienie. Okres realizacji projektu: 1.05.2016- 30.04.2018r. Miejsce realizacji projektu: powiat cieszy\u0144ski i pow. \u017cywiecki, w tym gminy nieobj\u0119te wsparciem w ramach projektu 9.1.6 pozakonkursowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ BY\u0106 RAZEM", "TYTUL": "BESKIDY na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1487.577411529045, "v": "6,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1487,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "24.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "73.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 861.3214044068552, "v": "3,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 179.21799465835744, "v": "805,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 125.79458936122857, "v": "565,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 86.37898953928332, "v": "388,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 72.62177609614957, "v": "326,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 150.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 61.40528600044514, "v": "275,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 43.13040507456042, "v": "193,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38.25329846427777, "v": "171,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 5826.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.915699977743156, "v": "35,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5.827685288226129, "v": "26,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.710282661918541, "v": "25,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1267.7730825728906, "v": "5,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1267,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "39.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 870.9679545960383, "v": "3,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 347.8420943690185, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 46.47312486089472, "v": "208,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.7148275094591587, "v": "7,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 0.6984486979746273, "v": "3,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07663253950589806, "v": "0,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 783.4900645448475, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 116.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "783,49 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "29.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "87.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 448.2204629423548, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 199.13811707099936, "v": "894,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 108.75147785444024, "v": "488,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 27.380006677053196, "v": "123,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 434.5777943467616, "v": "1,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "434,58 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "25.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "84.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 393.1948742488315, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 18.36807923436457, "v": "82,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.94466503449811, "v": "44,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6.874974404629424, "v": "30,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6.1952014244380145, "v": "27,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 405.965955931449, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "405,97 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "24.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "25.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 175.811319830848, "v": "789,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 156.73714667260182, "v": "704,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 47.42794791898508, "v": "213,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 10.890712219007344, "v": "48,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9.837903405297128, "v": "44,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 3.211070554195415, "v": "14,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2.049855330514133, "v": "9,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 173.7906076118406, "v": "780,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "173,79 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "54.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 75.6708791453372, "v": "339,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 39.15607389272201, "v": "175,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 26.598179390162475, "v": "119,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16.0167415980414, "v": "71,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 11.5664144224349, "v": "51,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.2955619853104827, "v": "10,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.8970732250166924, "v": "8,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.5896839528154907, "v": "2,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 96.93425995993768, "v": "435,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "96,93 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "61.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 60.640705541954155, "v": "272,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 34.275539728466505, "v": "154,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.0180146895170266, "v": "9,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 94.9361117293568, "v": "426,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "94,94 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "54.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "64.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 50.12776986423325, "v": "225,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 44.80834186512352, "v": "201,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 66.17126641442243, "v": "297,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "66,17 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "57.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "63.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 42.80158023592254, "v": "192,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 23.36968617849989, "v": "105,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 53.94647229022924, "v": "242,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "53,95 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "58.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "92.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41.649565991542396, "v": "187,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 12.0186957489428, "v": "54,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.2782105497440463, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 53.47616514578233, "v": "240,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "53,48 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "49.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "89.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 34.5935855775651, "v": "155,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18.67616292009793, "v": "83,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.20641664811929666, "v": "0,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 40.245192521700424, "v": "180,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "40,25 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "25.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "76.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 40.245192521700424, "v": "180,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 32.99102604050746, "v": "148,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "32,99 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "81.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "46.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 32.99102604050746, "v": "148,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 22.825016692632985, "v": "102,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "22,83 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "85.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14.249944357890051, "v": "64,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 8.575072334742934, "v": "38,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 21.162962385933675, "v": "95,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "21,16 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "81.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 20.057464945470734, "v": "90,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 0.8829290006677053, "v": "3,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.22256843979523702, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11.34655241486757, "v": "50,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "11,35 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "51.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5.399285555308258, "v": "24,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5.171155130202538, "v": "23,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.44408635655464057, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.3320253728021367, "v": "1,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}