[{"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6852247.05", "WARTOSC": "8061467.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w \u017bywcu jako bezrobotni, zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20 kwietnia 2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej; kobiety; osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne; osoby o niskich kwalifikacjach; a tak\u017ce nale\u017c\u0105ce do pozosta\u0142ych grup okre\u015blonych w \"Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020\". W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.\"", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bYWCU", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w \u017bywcu (IV)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6344449.17", "WARTOSC": "7527822.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cywieckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projekt b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej w przypadku:-uczestnik\u00f3w w najtrudniejszej sytuacji ( w tym imigranci, reemigranci, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED3),kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 do trzech miesi\u0119cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie -42%;- os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do ww. grup, kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do trzech miesi\u0119cy nast\u0119puj\u0105cych po dniu, w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w projekcie- 57%.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzone b\u0119dzie us\u0142ug\u0105 po\u015brednictwa pracy i/lub us\u0142ug\u0105 poradnictwa zawodowego, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bYWCU", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cywieckim (IV)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5840807.40", "WARTOSC": "6930241.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cywieckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej (os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Zywcu) w przypadku: - uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych -na poziomie co najmniej 43%; - os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 na poziomie co najmniej 17%; - os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami \u2013 na poziomie co najmniej 48%; - os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 na poziomie co najmniej 35%. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profili pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzone b\u0119dzie us\u0142ug\u0105 po\u015brednictwa pracy lub poradnictwa zawodowego, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bYWCU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cywieckim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4609601.20", "WARTOSC": "5423060.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w \u017bywcu jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20.04.2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (tekst jednolity Dz. U. z 2016r., poz. 645 z p\u00f3\u017a\u0144. zm.), nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w \u017bywcu realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bYWCU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 + zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w \u017bywcu (III). Edycja umowy, zmieniono na warto\u015b\u0107 og\u00f3\u0142em bez podzia\u0142u na p\u0142e\u0107.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.08}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3708248.25", "WARTOSC": "4362645.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem projektu jest w\u0142\u0105czenie 285 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym do aktywnego uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym poprzez zindywidualizowane wsparcie. Zadania w ramach projektu ukierunkowane zostan\u0105 na podniesienie kompetencji spo\u0142ecznych, prowadz\u0105cych do wzrostu zdolno\u015bci do podj\u0119cia lub utrzymania pracy, wzmocnione dzia\u0142aniami \u015brodowiskowymi. Grup\u0119 docelow\u0105 tworz\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce powiat \u017cywiecki, bez wzgl\u0119du na wiek, w tym: korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej i PO P\u017b, pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, wychowankowie pieczy zast\u0119pczej, a zw\u0142aszcza osoby do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego. Projekt zak\u0142ada, \u017ce 45%, tj. 129 os\u00f3b osi\u0105gnie wzrost efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej, w tym 10%, tj. 29 os\u00f3b uzyska zatrudnienie. Miejsce realizacji projektu obejmuje powiat \u017cywiecki, w szczeg\u00f3lno\u015bci teren gmin wchodz\u0105cych w partnerstwo. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.7.2015r. do 31.12.2017r.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI", "TYTUL": "Razem w lepsz\u0105 Przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.2}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3655900.00", "WARTOSC": "4337600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cywieckim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 507/302 kobiet os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP \u017bywiec poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bYWCU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cywieckim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.86}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "12607906.07", "WARTOSC": "14832830.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "\"OWES obszaru bielskiego\" realizowany w konsorcjum dw\u00f3ch podmiot\u00f3w na terenie i na rzecz subregionu po\u0142udniowego woj. \u015bl. Ma na celu wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. oraz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia ilo\u015bci miejsc pracy oraz poprawy funkcjonowania sektora ekonomii spo\u0142ecznej. OBSZAR: subregion po\u0142udniowy wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. TERMIN REALIZACJI: 01.08.2018 - 31.12.2023. GRUPA DOCELOWA: 1. Podmioty ekonomii spo\u0142ecznej (stowarzyszenia, fundacje i inne) min. 188 - w zakresie profesjonalizacji i ekonomizacji (szkolenia, doradztwo) 2. Osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym (wg definicji min. 746) - w zakresie tworzenia miejsc pracy (215) w PS (dotacja na miejsce pracy, wsparcie pomostowe) - proces ekonomizacji PES i tworzenie i wspieranie Przedsi\u0119biorstwa Spo\u0142ecznego. ZADANIA: Wsparcie szkoleniowe, informacyjno-doradcze i animacyjne na rzecz PES Wsparcie powstawania, funkcjonowania i tworzenia miejsc pracy w PS", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"BIELSKIE CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "OWES obszaru bielskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.93}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2830211.20", "WARTOSC": "3358105.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cywieckim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie418/260 kobiet os\u00f3b bezrobotnych zarejestrowanych w PUP \u017bywiec poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3wych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bYWCU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie \u017cywieckim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.47}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2290600.00", "WARTOSC": "2694800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w \u017bywcu jako bezrobotni,dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy,nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup:osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia,kobiety,osoby niepe\u0142nosprawne,osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne,osoby o niskich kwalifikacjach.W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika.Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy,o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bYWCU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w \u017bywcu (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.95}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2113392.00", "WARTOSC": "2486343.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w \u017bywcu jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art.33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (tekst jednolity Dz. U. z 2015 roku, poz. 149 z p\u00f3\u017an. zm.), nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W \u017bYWCU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 + zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w \u017bywcu (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1774800.00", "WARTOSC": "2088000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem projektu jest u\u0142atwienie dost\u0119pu oraz wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznego, realizowane poprzez rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych, w tym: prowadzone w miejscu zamieszkania os. niesamodzielnej, wsparcie opiekun\u00f3w faktycznych, specjalistyczne do\u017cywianie, likwidacja barier architektonicznych, wypo\u017cyczanie \u0142\u00f3zek rehabilitacyjnych, us\u0142ugi opieku\u0144cze w oparciu o nowoczesne technologie. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 100 os. wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, nieaktywnych zawodowo i niesamodzielnych ze wzgl\u0119du na wiek, tj.60+, w tym: legitymuj\u0105cych si\u0119 orzeczeniem o niepe\u0142nosprawno\u015bci, osoby z zaburzeniami psychicznymi, korzystaj\u0105ce z PO P\u017b i inne. Projekt tworz\u0105cy \u015brodowiskow\u0105 formu\u0142\u0119 wsparcia realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.07.2018r. do 31.12.2020r. i skierowany zostanie do os. zaliczanych do gr. docelowej oraz ich opiekun\u00f3w, mieszka\u0144c\u00f3w pow. \u017cywieckiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI", "TYTUL": "szlachetna POMOC", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.58}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "5417326.42", "WARTOSC": "6373325.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w \u017bywcu - III Etap - to projekt realizowany w konsorcjum dw\u00f3ch podmiot\u00f3w na terenie powiatu \u017cywieckiego , bielskiego i miasta Bielsko-Bia\u0142a, kt\u00f3rego celem jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do wzrostu aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d tej grupy os\u00f3b. To kontynuacja poprzednich projekt\u00f3w \"CIS w \u017bywcu\" i \"CIS w \u017bywcu - Etap II\" wzbogacona szerszym zakresem wsparcia, kt\u00f3rego potrzeba wynikn\u0119\u0142a w trakcie realizacji dzia\u0142a\u0144. Termin realizacji 01.12.2019-30.09.2023. Gr. docelowa to osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. ze szczeg. uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w tym z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017con\u0105 i psychiczn\u0105,a tak\u017ce os\u00f3b bezdomnych. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie specjalistycznym wsparciem doradczym 323 UP z czego 240 we\u017amie udzia\u0142 w warsztatach a 80 UP uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w zaj\u0119ciach w pracowniach Centrum Integracji Spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "\u017bYWIECKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w \u017bywcu - etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1619871.95", "WARTOSC": "1905731.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem projektu jest w w\u0142\u0105czenie 113 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym do aktywnego uczestnictwa w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym, poprzez zindywidualizowane wsparcie stanowi\u0105ce odpowied\u017a na zidentyfikowane potrzeby i deficyty, poprzedzone diagnoz\u0105. Kompleksowe dzia\u0142ania ukierunkowane zostan\u0105 na przywr\u00f3cenie mo\u017cliwo\u015bci lub zdolno\u015bci uzyskania zatrudnienia lub innej formy aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, rozwini\u0119cie lub wzmocnienie samodzielno\u015bci \u017cyciowej i spo\u0142ecznej oraz zapobieganie procesom ub\u00f3stwa, marginalizacji i wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 tworzy\u0107 b\u0119d\u0105 osoby zamieszkuj\u0105ce powiat \u017cywiecki, bez wzgl\u0119du na wiek, w tym: korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej i POP\u017b, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i wychowankowie pieczy zast\u0119pczej. Zadania w projekcie realizowane b\u0119d\u0105 w zakresie aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, edukacyjnym, zdrowotnym i zawodowym. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.01.2018r. do 31.12.2019r. na terenie powiatu \u017cywieckiego.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI", "TYTUL": "Chc\u0119 lepiej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-18", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1295556.96", "WARTOSC": "1524184.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "CIS w \u017bywcu to projekt realizowany w konsorcjum trzech podmiot\u00f3w na terenie powiatu \u017cywieckiego, kt\u00f3rego g\u0142. celem jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych wykl. spo\u0142. i ub\u00f3stwem przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do wzrostu aktywno\u015bci zawod. i spo\u0142. oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d tej grupy os\u00f3b z p. \u017cywieckiego. Termin realizacji: 1.04.2016-30.06.2018. Gr. docelowa to osoby z pu \u017cywieckiego zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142. ze szczeg. uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b z niepe\u0142nospr. oraz os. zakwalifikowanych do III profilu pomocy . Projekt zak\u0142ada utworzenie CIS w \u017bywcu, z 3 pracowniami: asystencko-opieku\u0144cz\u0105 (I),remontowo-renowacyjn\u0105(II) i gospodarczo-postprodukcyjn\u0105 (III) gdzie nabywa\u0107 umiej\u0119tno\u015bci b\u0119dzie po 5 os\u00f3b/rok w pracowni I i III oraz 10 os/rok w pracowni II, w sumie 40 os\u00f3b. Rekrutacja do CIS odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie spo\u015br\u00f3d 80 os\u00f3b, kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w cyklu trening\u00f3w i warsztat\u00f3w rozwoju osobistego i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, zwi\u0119kszaj\u0105ce samoocen\u0119 i motywacj\u0119 do podj\u0119cia pracy,", "BENEFICJENT": "\u017bYWIECKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w \u017bywcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "5614407.29", "WARTOSC": "6605185.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "\"OWES subregionu po\u0142udniowego\" realizowany w konsorcjum trzech podmiot\u00f3w na terenie i na rzecz subregionu po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego. Ma na celu wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. oraz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia ilo\u015bci miejsc pracy oraz poprawy funkcjonowania sektora ekonomii spo\u0142ecznej poprzez nawi\u0105zywanie wsp\u00f3\u0142pracy z samorz\u0105dami oraz podmiotami prywatnymi. OBSZAR: subregion po\u0142udniowy wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. TERMIN REALIZACJI: 01.08.2015 - 31.07.2018. GRUPA DOCELOWA: 1. Podmioty ekonomii spo\u0142ecznej (stowarzyszenia, fundacje i inne) - w zakresie profesjonalizacji i ekonomizacji (szkolenia, doradztwo, pakiety prawne, ksi\u0119gowe, marketingowe) 2. Osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym (wg definicji) - w zakresie tworzenia miejsc pracy w sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych oraz przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (dotacja na miejsce pracy, wsparcie pomostowe, proces ekonomizacji PES i tworzenie Przedsi\u0119biorstwa Spo\u0142ecznego", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"BIELSKIE CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "OWES subregionu po\u0142udniowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2243391.82", "WARTOSC": "2639284.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w \u017bywcu -II Etap - to projekt realizowany w konsorcjum dw\u00f3ch podmiot\u00f3w na terenie powiatu \u017cywieckiego, powiatu bielskiego, kt\u00f3rego celem jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem przyczyniaj\u0105ca sie do wzrostu aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d tej grupy os\u00f3b. To kontynuacja aktualnego projektu \"Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w \u017bywcu\" wzbogacona szerszym zakresem wsparcia, kt\u00f3rego potrzeba wynikn\u0119\u0142a w trakcie realizacji dzia\u0142a\u0144. Termin realizacji 01.01.2018-31.12.2019. Gr. docelowa to osoby z p. \u017cywieckiego zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. ze szczeg. uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych , w tym z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017con\u0105 i psychiczn\u0105.a tak\u017ce os\u00f3b bezdomnych. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie specjalistycznym wsparciem doradczym 98 UP z czego 60 os\u00f3b we\u017amie udzia\u0142 w warsztatach a 38 UP uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w zaj\u0119ciach w pracowniach Centrum Integracji Spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "\u017bYWIECKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w \u017bywcu - ETAP II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1722540.72", "WARTOSC": "2026518.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie kompleksowego programu dzia\u0142ania na rzecz 120 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez udzielenie wielostronnego, indywidualnego i ca\u0142o\u015bciowego wsparcia ka\u017cdemu z uczestnik\u00f3w na podstawie okre\u015blonej diagnozy opisanej w Indywidualnej \u015acie\u017cce Reintegracji Spo\u0142eczno - Zawodowej. 60% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby ze znacznym lub umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci b\u0105d\u017a chore lub zaburzenia psychiczne. W ramach projektu przewidujemy udzielenie nast\u0119puj\u0105cych form us\u0142ug aktywnej integracji:indywidualne wsparcie psychologiczne, ind. konsultacje z doradc\u0105 zawodowym i pracownikiem socjalnym, szkolenia z kompetencji spo\u0142ecznych, warsztat terapeutyczny, szkolenia z edukacji finansowej, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i subsydiowane zatrudnienie. Okres realizacji projektu: 1.05.2016- 30.04.2018r. Miejsce realizacji projektu: powiat cieszy\u0144ski i pow. \u017cywiecki, w tym gminy nieobj\u0119te wsparciem w ramach projektu 9.1.6 pozakonkursowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ BY\u0106 RAZEM", "TYTUL": "BESKIDY na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2041453.23", "WARTOSC": "2401709.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Projekt \u201ePRZYSZ\u0141O\u015a\u0106 W TWOICH R\u0118KACH - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b rozpoczynaj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\u201d zak\u0142ada wsparcie aktywizacyjne os\u00f3b po 30 r.\u017c. polegaj\u0105ce na zindywidualizowanym wsparciu doradczo-szkoleniowym, bezzwrotnym wsparciu finansowym z przeznaczeniem na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, a tak\u017ce wsparcie pomostowe o charakterze szkoleniowo \u2013 doradczym i finansowym przez okres do 12 miesi\u0119cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt skierowany jest do 40 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zamieszkuj\u0105cych obszar subregionu po\u0142udniowego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. do: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia; kobiet; os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych; os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Wsparcie trwaj\u0105ce 25 miesi\u0119cy tj. od lipca 2017 r. do lipca 2019 r. Realizacja projektu pozwoli na stworzenie i wsparcie w pocz\u0105tkowym okresie dzia\u0142alno\u015bci 40 mikroprzedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY\u00a0FUNDUSZ\u00a0EKOROZWOJU\u00a0S.A.", "TYTUL": "PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106 W TWOICH R\u0118KACH - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b rozpoczynaj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "355302.12", "WARTOSC": "418002.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Projekt zaplanowano zrealizowa\u0107 w \u017bywcu, od wrze\u015bnia 2016 r. do pa\u017adziernika 2017 r. Firma dzia\u0142aj\u0105ca w bran\u017cy elektryczno - telekomunikacyjnej i szko\u0142a \u0142\u0105cz\u0105 si\u0142y w celu optymalnego przygotowania uczni\u00f3w do wej\u015bcia na rynek pracy. Zasady wsp\u00f3\u0142pracy reguluje Umowa o Partnerstwie oraz Porozumienie dotycz\u0105ce realizacji Projektu. Trzydziestu uczni\u00f3w najstarszych klas ZSZ i Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Mechaniczno-Elektrycznych w \u017bywcu, w zawodach elektryk, technik elektryk, zrealizuje praktyki/sta\u017ce w firmie, dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne, doradztwo zawodowe oraz uzyska uprawnienia SEP. Projekt wpisuje si\u0119 w d\u0142ugoletni\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 obu podmiot\u00f3w i zak\u0142ada ponadto: popraw\u0119 wyposa\u017cenia pracowni zawodowych, aktualizacj\u0119 wiedzy nauczycieli, wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144. Wykorzystuj\u0105c projekt innowacyjny (PO KL 2007-2013 \u201eInnowacje Edukacyjne\u201d) oraz w\u0142asne do\u015bwiadczenia, opracowany zostanie program wdro\u017cenia nauczania dualnego/modu\u0142owego dla wybranych zada\u0144 zawodowych elektryka, technika elektryka.", "BENEFICJENT": "ELMONTA\u017b SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Firma bli\u017cej szko\u0142y.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "333718.50", "WARTOSC": "392610.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych poprzez realizacj\u0119 us\u0142ug opieku\u0144czych dla 15 os\u00f3b, szkolenia w domach dla 50 opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b niesamodzielnych oraz organizacj\u0119 3 punkt\u00f3w konsultacyjnych w zakresie porad psychologicznych i porad piel\u0119gniarki na terenie obszar\u00f3w wiejskich powiatu \u017cywieckiego w okresie 2.09.2019 - 31.08.2020. Zadanie w ramach projektu: Organizacja us\u0142ug opieku\u0144czych oraz poradnictwa dla opiekun\u00f3w faktycznych na terenie powiatu \u017cywieckiego. Wska\u017aniki: - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej w programie - 15 - Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 1. Okres realizacji: 02.09.2019-31.08.2020 Miejsce realizacji: powiat \u017cywiecki.", "BENEFICJENT": "TECHMASTER MONIKA STASICA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug opieku\u0144czych na terenie powiatu \u017cywieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.17}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1275201.39", "WARTOSC": "1500236.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost kompetencji kluczowych u 252 os. (w tym 151K/101M) z Subregionu Po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, pracuj\u0105cych, nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych przez udzia\u0142 w szkoleniu komputerowym i/lub j\u0119zykowym do 31.08.2022 r. GRUPA DOCELOWA: 360 os. (w tym 216 K/144 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, z Subregionu Po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego (w przypadku os\u00f3b fizycznych pracuj\u0105 one lub zamieszkuj\u0105 na ww. obszarze w rozumieniu przepis\u00f3w KC), pracuj\u0105cych, uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach, nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych. ZADANIA: 1. Szkolenia komputerowe; 2. Szkolenia j\u0119zykowe. WSKA\u0179NIKI: 1. Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 215. 2. Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 306. OKRES REALIZACJI: 01.09.2020 r.-31.08.2022 r. MIEJSCE REALIZACJI: obszar Subregionu Po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 I INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015al\u0105skie Centrum Kompetencji Kluczowych - Subregion Po\u0142udniowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "287508.13", "WARTOSC": "338244.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Projekt dotyczy podwy\u017cszenia jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci us\u0142ug edukacyjnych poprzez realizacj\u0119 program\u00f3w i zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe (KK) i przygotowuj\u0105cych w przysz\u0142o\u015bci do aktywnego i efektywnego uczestnictwa na rynku pracy. Grup\u0119 Docelow\u0105 stanowi 29 nauczycieli oraz 225 uczni\u00f3w z 1 Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w \u017bywcu. Zadania: Kszta\u0142towanie i rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, szkolenia dla nauczycieli, tworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu. Wska\u017aniki kluczowe: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu, liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu. Warto\u015b\u0107 projektu: 397.249,25 z\u0142 Okres od 1.08.2019 r. do 30.06.2020 r. Miejsce: 1 Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego w \u017bywcu.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI", "TYTUL": "Mam szans\u0119 odnie\u015b\u0107 sukces.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "264297.30", "WARTOSC": "310938.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eIntegrujemy \u017bywiecczyzn\u0119!\u201d, skierowany jest \u0142\u0105cznie do 24 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z pow. \u017cywieckiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pt.: \u201eIntegrujemy \u017bywiecczyzn\u0119!\u201d b\u0119dzie wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno \u2013 zawodowej 24 niepe\u0142nosprawnych mieszka\u0144c\u00f3w i mieszkanek pow. \u017cywieckiego, w tym 14 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w okresie od 01.01.2018r. do 30.06.2019r. w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji poprzedzon\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 6 os\u00f3b spo\u015br\u00f3d w/w w okresie realizacji projektu i bezpo\u015brednio po nim. W ramach niniejszego projektu zaplanowano kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz aktywnej integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INTEGRACYJNE EUROBESKIDY", "TYTUL": "Integrujemy \u017bywiecczyzn\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1261754.73", "WARTOSC": "1484417.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest stworzenie wszechstronnego wsparcia u\u0142atwiaj\u0105cego wej\u015bcie na rynek pracy 40 osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 z zespo\u0142em Aspergera lub autyzmem. S\u0105 to osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z subregionu po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego. Termin realizacji projektu to 2 lata, od 01-01-2018 do 31-12-2019. Miejsce realizacji projektu: Bielsko-Bia\u0142a, \u017bywiec, + powiaty, Klucze, \u0141azy. Cele projektu: - aktywizacja spo\u0142eczna uczestnik\u00f3w, - aktywizacja zawodowa uczestnik\u00f3w, - indywidualna \u015bcie\u017cka rozwoju uczestnik\u00f3w, - indywidualna diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w. Zadania projektu: treningi spo\u0142eczne, warsztaty w pracowniach CIS, WTZ, praktyki u pracodawc\u00f3w, treningi spo\u0142eczne, socjalne, zawodowe, kursy zawodowe, szkolenia zawodowe, sta\u017ce, praktyki, zatrudnienie uczestnik\u00f3w. Wska\u017aniki do osi\u0105gni\u0119cia - 34% uczestnik\u00f3w - zwi\u0119kszenie kwalifikacji 22% uczestnik\u00f3w - poszukuj\u0105cych pracy 12% uczestnik\u00f3w - pracuj\u0105cych po zako\u0144czeni", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY DZIECIOM I OSOBOM DOROS\u0141YM Z ZESPO\u0141EM ASPERGERA ORAZ Z ZABURZENIAMI POKREWNYMI \"AS\"", "TYTUL": "ASPIRACJE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1486163.46", "WARTOSC": "1748427.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Projekt ma na celu uruchomienie na terenie woj. \u015bl\u0105skiego do ko\u0144ca lutego 2017r. dzia\u0142alno\u015bci gosp. przez 30 os\u00f3b (13K i 17M) powy\u017cej 50 roku \u017cycia, bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo, zamieszka\u0142ych w jednym z 11 \u015bl\u0105skich powiat\u00f3w, w kt\u00f3rych sytuacja na rynku pracy jest relatywnie najtrudniejsza, oraz utrzymanie przez nich przedsi\u0119biorstw przez minimum 12 miesi\u0119cy. Projekt trwa\u0107 b\u0119dzie od 01.09.2016r. do 30.04.2018r. Zak\u0142ada realizacj\u0119 takich zada\u0144 jak: rekrutacja do projektu UP, szkolenia i doradztwo przed uruchomieniem dz. gosp., dotacje na uruchomienie dz. gosp., wsparcie pomostowe w formie finansowej i szkoleniowo-doradczej. Wska\u017anikiem produktu jest 30 os\u00f3b (13K i 17M) pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dz. gosp. w programie, a wska\u017anikiem rezultatu jest 30 utworzonych miejsc pracy (13K i 17M) w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dz. gosp. Biuro projektu znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w Katowicach przy ul. Mariackiej 1.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "W\u0142asna firma szans\u0105 na prac\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "329375.00", "WARTOSC": "387500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pu do profilaktyki raka jelita grubego na terenie powiatu bielskiego i \u017cywieckiego poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 informacyjno- edukacyjnych dla co najmniej 140 os\u00f3b oraz wykonanie bada\u0144 kolonoskopowych w znieczuleniu u 600 os\u00f3b, w okresie 1.08.2018-31.07.2020. Zadanie w ramach projektu: Realizacja programu profilaktycznego raka jelita grubego. Wska\u017aniki: - Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS - 600, - Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie - 500, - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne - 540. Okres realizacji: 01.08.2018-31.07.2020 Miejsce realizacji: Miasto \u017bywiec, powiat bielski, powiat \u017cywiecki.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u017bYWCU", "TYTUL": "Program przesiewowych bada\u0144 w kierunku wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "654387.83", "WARTOSC": "769868.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Projekt w okresie 24 miesi\u0119cy przewiduje wsparcie w postaci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze zawodowym (poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, kursy zawodowe) i spo\u0142ecznym (poradnictwo psycho-spo\u0142eczne). Adresatami wsparcia jest 60 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z terenu Podbeskidzia tj. powiat\u00f3w m. Bielsko-Bia\u0142a, bielskiego, cieszy\u0144skiego i \u017cywieckiego. W\u015br\u00f3d tych os\u00f3b a\u017c 50% to osoby niepe\u0142nosprawne ze wzgl\u0119du na chorob\u0119 psychiczn\u0105, a 20% to osoby niepe\u0142nosprawne intelektualnie. Wszyscy uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z pomocy dw\u00f3ch asystent\u00f3w os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Przewidziano organizacj\u0119 transportu i zwrot koszt\u00f3w dojazdu, a tak\u017ce pocz\u0119stunek na niekt\u00f3rych zaj\u0119ciach. Kursy zako\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminami. Sta\u017cy\u015bci i kursanci otrzymaj\u0105 stypendia. Zak\u0142adamy, \u017ce minimum 70% (tj. 42 osoby) uko\u0144czy wsparcie zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105. Z tego w okresie do 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie: min. 8 os\u00f3b uzyska zatrudnienie, a min. 20 zanotuje post\u0119p w procesie aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej.", "BENEFICJENT": "EDUKACYJNE CENTRUM BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Niepe\u0142nosprawni - pe\u0142nosprawni kompetencjami. Kompleksowy program aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z Podbeskidzia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4292891.60", "WARTOSC": "5050460.71", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich, a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania Programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji, aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2023 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do odpowiednich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w nowego programu. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organiz.-administ., sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie wzbogacamy polsko-s\u0142owackie pogranicze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "429338.70", "WARTOSC": "505104.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 os\u00f3b 2K/48M, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, z powiatu \u017cywieckiego, bielskiego i m. Bielsko-Bia\u0142a, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, po\u015brednictwem pracy oraz wysokiej jako\u015bci szkoleniami w zawodach budowlanych. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, obiady. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie uprawnie\u0144 czeladniczych i certyfikat\u00f3w, w tym uznawanych w ca\u0142ej UE. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej okre\u015blonej w regulaminie konkursu 22 os. 1K/21M. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku. Okres wdra\u017cania projektu - 14 miesi\u0119cy. Termin realizacji: 01.12.2016 -31.01 2018. Miejsce wdra\u017cania: powiat \u017cywiecki, bielski, m. Bielsko-Bia\u0142a.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Budowlaniec energooszcz\u0119dny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "538344.78", "WARTOSC": "633346.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j\u0119zykiem obcym (angielskim,niemieckim) u 264 os\u00f3b (w tym 169 kobiet) i kompetencji cyfrowych (ICT) u 20 os\u00f3b (w tym 13K),doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji tj.:os\u00f3b starszych w wieku powy\u017cej 50 r. \u017cycia i os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,zamieszkuj\u0105cych i pracuj\u0105cych na obszarach rewitalizowanych Subregionu Po\u0142udniowego Woj.\u015al\u0105skiego w okr.od 01.08.2019r do 30.09.2020r. Wsparciem obejmiemy nast\u0119puj\u0105ce grupy: -57os.(37K,20M) o niskich kwalifikacjach do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie; -84 os.(55K,29M) w wieku 50+; -220 os.(143K,77M) w w wieku 25+. Dla uczestnik\u00f3w zaplanowano 120 godzinne szkolenia z zakr.kompetencji TIK we wszystkich 5 obszarach w ramach DIGCOMP oraz szkolenia j\u0119zykowe zgodne z ESOKJ. Uczestnicy szkole\u0144 przyst\u0105pi\u0105 do egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych,otrzymuj\u0105c w razie zaliczenia uznane certyfikaty.", "BENEFICJENT": "ANGIELSKI DLA CIEBIE! GRA\u017bYNA KOHUT", "TYTUL": "Kompetentni i nowocze\u015bni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1562839.31", "WARTOSC": "1838634.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Cel: Popr. syt. na rynku pr. co najm. 378(208K) z 420(231K) os. doros\u0142. zg\u0142asz. z w\u0142asnej inicjat. ch\u0119\u0107 kszta\u0142c. formaln. (podn., uzupe\u0142. kwalif., ich formaln. potw.) i uczestn. z w\u0142asnej inicjatywy w szkol. z kt. min. 108(59K) uzyska kwalif. zaw. i potw. je w formie egz. spraw./czeladnicze, min.270(149K) uzyska tyt. mistrza w zaw. i uprawn. instrukt. prakt. nauki zaw. Gr. docel. jest 420 os.doros\u0142., zg\u0142asz. z w\u0142as. inicjat. ch\u0119\u0107 kszta\u0142c. formaln. (podnosz., uzupe\u0142n. kwalifik., ich formaln. potw.) i uczestn. z w\u0142as. inicjat. w szkol. i kursach. Zad. w p.: Kwalif. kursy zaw.; Form. potw. uzysk. umiej. w odniesi. do kwalif. zaw.; Kursy umo\u017cl. uzysk. i uzupe\u0142n. wiedzy, umiej. i kwalif. zaw. Obszar realizacji projektu wskazany w pkt. B3. Okres realizacji.: 01.05.2017-30.11.2018 Wska\u017aniki: 378 os., kt. uzyska\u0142y kwalif. w ramach pozaszk. form kszta\u0142c.; 420os. uczestn. w pozaszk. formach kszta\u0142c. w progr", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO ALTUM, PROGRAMY SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZE", "TYTUL": "Potwierdzone kwalifikacje zawodowe Twoj\u0105 szans\u0105 na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2170026.44", "WARTOSC": "2552972.29", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2018 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do wszystkich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do potencjalnych beneficjent\u00f3w i beneficjent\u00f3w. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organizacyjno-administracyjnego, sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Partnerstwo dla wsp\u00f3lnego rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "352935.56", "WARTOSC": "418765.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych do 30 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w okresie od 01.12.2018r. do 30.11.2020 r. Projekt skierowany b\u0119dzie do 30 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (20 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie stworzenia Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144, Indywidualnego Poradnictwa Zawodowego, szkole\u0144 podnosz\u0105cych kwalifikacj\u0119 oraz sta\u017cy zawodowych u pracodawc\u00f3w.W ramach projektu minimum 9 os\u00f3b podejmie zatrudnienie, a 12 podniesie kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNE I DYDAKTYCZNE US\u0141UGI OPIEKU\u0143CZE ANETTA STEKLA", "TYTUL": "Paszport kompetencji zawodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "878127.77", "WARTOSC": "1033091.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem proj. realizowanego od 11.2019 do 03.2021 jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym 50 (28K/22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby BZ lub BB (kt\u00f3re zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5 (3K/2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON. ZADANIA: I\u015aR, treningi kompetencji spo\u0142., poradnictwo indywidualne: zawodowe, prawne i obywatelskie, psychologiczne, ekonomiczne, Pakiet Us\u0142ug Podstawowych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.35% UP *poszukiwanie pracy przez min.24% UP *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.17% UP oraz WSK. EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Uparcie do przodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "879657.77", "WARTOSC": "1034891.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem proj. realizowanego od 07.2020 do 11.2021 jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym 50 (28K/22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby BZ lub BB (kt\u00f3re zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5 (3K/2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON. ZADANIA: I\u015aR, treningi kompetencji spo\u0142., poradnictwo indywidualne: zawodowe, prawne i obywatelskie, psychologiczne, ekonomiczne, Pakiet Us\u0142ug Podstawowych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.35% UP *poszukiwanie pracy przez min.24% UP *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.17% UP oraz WSK. EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Z nadziej\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "825514.16", "WARTOSC": "971193.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzmocnienie do 29.12.2020 potencja\u0142u spo\u0142ecznego i zawodowego w\u015br\u00f3d 50os (30K/20M) w wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142, w tym min.25os.z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (w tym min. 13os.ze znacznym lub umiarkowanym st.niepe\u0142nospr, niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 lub niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, lub os.z zaburzeniami psychicznymi), pozostaj\u0105cych bez pracy, zamieszk.wg. KC na terenie woj. \u015bl\u0105skiego poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia spo\u0142. i zaw. poprzedzonego opracowaniem kompleksowej i indywid.\u015bcie\u017cki reintegracji zaw dla ka\u017cdego uczestnika, obejmuj\u0105cego: * warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. * szkolenia zaw.wg. potrzeb uczestnik\u00f3w * sta\u017ce zaw. * po\u015brednictwo pracy w tym us\u0142ugi Trenera Pracy. Efekty proj: w odniesieniu do os.niepe\u0142nospr: * efektyw.spo\u0142eczna min. 34% * efektyw.zatrudnieniowa 12% w odniesieniu do pozosta\u0142ych grup: * efektyw.spo\u0142eczna min. 34% * efektyw.zatrudnieniowa 25% nabycie kwalifik.przez min.36% TYP PROJ:1,4", "BENEFICJENT": "INVENTUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akcja: Integracja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]