{"gmina": "Lipowa", "typ_gminy": "gmina wiejska Lipowa", "kod_gus": "012414417062", "kod_gus_powiatu": "012414417000", "kod_gus_podregionu": "012414400000", "podregion_eurostat": "PL225", "ludnosc": "10'649", "budzet": {"dochody": "53,02 mln z\u0142", "wydatki": "52,51 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 9.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 37593936.30000001, "dane1": 37329960.33, "dane2": 37329960.33, "dane3": 263975.9700000137}, {"label": "2017", "dane0": 41014461.94999999, "dane1": 42974871.85999999, "dane2": 41014461.94999999, "dane4": 1960409.9100000039}, {"label": "2018", "dane0": 47097935.91999999, "dane1": 47864249.95999998, "dane2": 47097935.91999999, "dane4": 766314.0399999917}, {"label": "2019", "dane0": 53024452.68999999, "dane1": 52514365.430000015, "dane2": 52514365.430000015, "dane3": 510087.25999997556}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9699567.39, "dane1": 13757379.9}, {"label": "2017", "dane0": 10278923.89, "dane1": 14847001.269999996}, {"label": "2018", "dane0": 9880359.28, "dane1": 15483671.419999992}, {"label": "2019", "dane0": 10755211.95, "dane1": 22386774.330000024}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,76 mln z\u0142", "wydatki": "1,73 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 30.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 29.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2639759700000137}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2639759700000137}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.9604099100000039}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.9604099100000039}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -0.7663140399999917}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -0.7663140399999917}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.5100872599999756}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.5100872599999756}], "dochod_ue": "3,87 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "27,67 mln z\u0142", "gmina_pc": "2598.3 z\u0142", "powiat": "4,29 mln z\u0142", "powiat_pc": "402.4 z\u0142", "wojewodztwo": "16,30 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "557,68 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,97 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,95 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 10755211.95, "wydatki": 22386774.330000024}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "132374242.74", "WARTOSC": "267364854.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze aglomeracji: \u017bywiec (205 996 RLM) i W\u0119gierska G\u00f3rka (43 071 RLM). Zakres Projektu: - budowa 111,95 km kanalizacji sanitarnej, - modernizacja 119,63 km sieci kanalizacji sanitarnej, - modernizacja O. \u015a. w Ci\u0119cinie (przebudowa remont separacji piasku, - instalacja agregat\u00f3w pr\u0105dotw\u00f3rczych-stacjonarnych do przepompowni \u015bciek\u00f3w (w gm. \u017bywiec i w gm. \u0141odygowice), - instalacja uk\u0142adu dozowania substancji chemicznych w rej. t\u0142oczni w Zarzeczu, - budowa 46,44 km sieci wodoci\u0105gowej, - budowa uj\u0119cia, stacji uzdatniania wody i odcinka magistrali, - obj\u0119cie systemem GIS sieci wod-kan na terenie gm. W\u0119gierska G. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie przy\u0142\u0105czenie do zbiorczej sieci kanalizacji sanitarnej 7 930 Mk, a do sieci wodoci\u0105gowej - 2 710 Mk.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY DS EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "Oczyszczanie \u015bciek\u00f3w na \u017bywiecczy\u017anie - Faza IIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1088.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "26011356.25", "WARTOSC": "55148250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt \"S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna\" obejmuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z budow\u0105 infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do wytwarzania energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 w budynkach mieszkalnych na terenie 10 Gmin Powiatu \u017bywieckiego b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii (ZMGE). Projekt obejmie 2228 instalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy elektrycznej 10,6 MW oraz 772 instalacje pomp ciep\u0142a o \u0142\u0105cznej mocy cieplnej 13,6 MW. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych a w konsekwencji redukcja niskiej emisji g\u0142\u00f3wnego problemu \u015brodowiskowego \u017bywiecczyzny. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa energetycznego na obszarze projektu poprzez integracj\u0119 rozproszonych \u017ar\u00f3de\u0142 wytw\u00f3rczych w jedn\u0105 Wirtualn\u0105 Elektrowni\u0119 w ramach strategii dzia\u0142ania Klastra \"\u017bywiecka Energia Przysz\u0142o\u015bci\", kt\u00f3rego Liderem jest ZMGE. Projekt \"S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna\" ma status Projektu Klastra. Opis Klastra znajduje si\u0119 w za\u0142\u0105czniku nr 1.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D/S EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 225.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2018-03-13", "DOFINANSOWANIE": "2274495.57", "WARTOSC": "3362183.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa", "OPIS": "Projekt obejmuje rozbudow\u0119 budynku Szko\u0142y Podstawowej w Lipowej na potrzeby stworzenia nowoczesnego 5-oddzia\u0142owego przedszkola wraz z jego wyposa\u017ceniem. Inwestycja zak\u0142ada przeprowadzenie rob\u00f3t architektoniczno-budowlanych, instalacyjnych wraz z niezb\u0119dnymi przy\u0142\u0105czami. W ramach projektu zapewniony zostanie nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja. Dodatkowo inwestycja przewiduje zagospodarowanie terenu wraz z budow\u0105 placu zabaw. W wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zostan\u0105 utworzone nowe miejsca dla dzieci w wieku 3 i 4 lat dotychczas nieobj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym (w ramach nowej grupy), a tym samym wzro\u015bnie poziom upowszechnienia edukacji przedszkolnej na terenie gminy Lipowa.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPOWA", "TYTUL": "Rozbudowa budynku Szko\u0142y Podstawowej w Lipowej na potrzeby przedszkola 5-cio oddzia\u0142owego wraz infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 213.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-15", "DATA_START": "2017-10-13", "DOFINANSOWANIE": "2113314.70", "WARTOSC": "2677101.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Lipowa wraz monta\u017cem instalacji solarnej OZE. Inwestycja przeprowadzona zostanie w budynkach: Szko\u0142y Podstawowej w Lipowej oraz Zespo\u0142u Szkolno \u2013 Przedszkolnego w Twardorzeczce. Zakres projektu obejmuje wykonanie docieplenia przegr\u00f3d, modernizacj\u0119 instalacji c.o. oraz monta\u017c instalacji solarnej OZE - paneli fotowoltaicznych. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zapewniony zostanie nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja projektu. Jednocze\u015bnie inwestycja przewiduje wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w budynku Zespo\u0142u Szkolno \u2013 Przedszkolnego w Twardorzeczce, stanowi\u0105c\u0105 koszt niekwalifikowany projektu. Inwestycja zlokalizowana jest na obszarze rewitalizacji okre\u015blonego w Lokalnym programie Rewitalizacji dla Gminy Lipowa do 2020 roku oraz zosta\u0142a wpisana jako przedsi\u0119wzi\u0119cie uzupe\u0142niaj\u0105ce.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPOWA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Lipowa: Szko\u0142y Podstawowej w Lipowej oraz Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Twardorzeczce wraz z monta\u017cem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 198.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "1919869.50", "WARTOSC": "2258670.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przebudow\u0119, remont i adaptacj\u0119 zdegradowanego budynku po by\u0142ej plebanii przy Parafii \u015aw. Bart\u0142omieja w Lipowej na Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych wraz z zagospodarowaniem przyleg\u0142ego terenu i zakupem niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia. W wyniku realizacji inwestycji powstanie budynek s\u0142u\u017c\u0105cy realizacji us\u0142ug spo\u0142ecznych, w tym z zakresu aktywizacji i integracji os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych Gmin\u0119 Lipowa, poprzez stworzenie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych. W ramach projektu realizowanego w formule \"zaprojektuj i wybuduj\" zostanie opracowana dokumentacja techniczna i wykonane roboty budowlane. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c dostaw\u0119 niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci CUS oraz nadz\u00f3r inwestorski i konserwatorski przy budynku obj\u0119tym ochron\u0105 konserwatorsk\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPOWA", "TYTUL": "Przebudowa, remont i adaptacja zdegradowanego budynku po by\u0142ej plebanii przy Parafii \u015aw. Bart\u0142omieja w Lipowej na Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych wraz z zagospodarowaniem przyleg\u0142ego terenu i zakupem niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 180.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2016-03-16", "DOFINANSOWANIE": "1404314.34", "WARTOSC": "1796595.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Lipowa, tj.: 1. Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w S\u0142otwinie; 2. Szko\u0142y Podstawowej w Le\u015bnej; 3. Szko\u0142y Podstawowej w Siennej. Zakres projektu obejmuje wykonanie docieplenia przegr\u00f3d, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, instalacji c.o. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zapewniony zostanie nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja projektu. Jednocze\u015bnie inwestycja przewiduje wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach w S\u0142otwinie i Siennej, stanowi\u0105cych koszt niekwalifikowany projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPOWA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Gminie Lipowa: Szko\u0142y Podstawowej w Le\u015bnej, Szko\u0142y Podstawowej w Siennej oraz Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w S\u0142otwinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "14324848.50", "WARTOSC": "15078787.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na modernizacji energetycznej jednorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych z terenu funkcjonowania Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach jednorodzinnych na terenie dzia\u0142alno\u015bci Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu oraz monta\u017c OZE. Wymiana indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach obj\u0119tych niniejszym projektem wp\u0142ynie na ograniczenie niskiej emisji, co niew\u0105tpliwie pozytywnie wp\u0142ywie na stan \u015brodowiska naturalnego na terenie ZMGE. Projekt poprzez dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu redukcj\u0119 zapotrzebowania na energi\u0119 w sektorze mieszkaniowym oraz redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery zgodny jest z g\u0142\u00f3wnym celem RPO WSL 2014-2020 Priorytet IV Efektywno\u015b\u0107 energetyczna, odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii i gospodarka niskoemisyjna. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2019-2021.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D/S EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie dzia\u0142alno\u015bci Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "13700303.05", "WARTOSC": "22476238.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W ramach realizacji projektu utworzona zostanie nowoczesna infrastruktura telekomunikacyjna, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o minimalnej przepustowo\u015bci 100Mbit/s dla szczeg\u00f3\u0142owo okre\u015blonej grupy docelowej, kt\u00f3r\u0105 stanowi\u0105 g\u0142\u00f3wnie gospodarstwa domowe oraz szko\u0142y. Wnioskodawca k\u0142adzie nacisk na budow\u0119 sieci \u015bwiat\u0142owodowej, dzi\u0119ki czemu bardzo du\u017ca liczba mieszka\u0144c\u00f3w uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 pod\u0142\u0105czenia si\u0119 do sieci Internet, z pr\u0119dko\u015bciami przekraczaj\u0105cymi 100Mb/s. Tereny dzia\u0142ania wybrane przez Wnioskodawc\u0119, znajduj\u0105 si\u0119 na obszarze wykluczonym cyfrowo, gdzie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu jest ograniczony. Dodatkowym autem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej na tych obszarach jest to, \u017ce zasi\u0119g naziemnej telewizji cyfrowej DVB-T jest s\u0142abej jako\u015bci, ze wzgl\u0119du na g\u00f3rzyste ukszta\u0142towanie terenu. Budowa sieci da mieszka\u0144com dost\u0119p do kablowej telewizji, w cyfrowej jako\u015bci obrazu i d\u017awi\u0119ku. Podsumowuj\u0105c, realizacja projektu przyczyni si\u0119 nie tylko do zmniejszenia tzw. zjawiska wykluczenia cyfrowego ale te\u017c poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w w regionie w kt\u00f3rym b\u0119dzie realizowana.", "BENEFICJENT": "BESKID MEDIA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na terenie Powiatu \u017bywieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "599819.99", "WARTOSC": "722796.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania: przebudow\u0119, remont i wyposa\u017cenie zdegradowanego budynku mieszkalnego w miejscowo\u015bci Lipowa na mieszkania socjalne na potrzeby dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym (przysz\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w budynku). W obiekcie b\u0119d\u0105 zlokalizowane: 4 mieszkania, komunikacja, \u015bwietlica z w\u0119z\u0142em sanitarnym. Dodatkowo zostanie wykonane zagospodarowanie terenu. Projekt ma ponadlokalny charakter pod wzgl\u0119dem \u015brodowiskowym, gospodarczym i spo\u0142eczny - m.in. zgodnie z opisem w pkt. B.18 Analiza ekonomiczna. Oddzia\u0142uje m.in. na obszar lokalizacji LGD \"\u017bywiecki Raj\". Jednocze\u015bnie budynek zamieszkania zbiorowego zlokalizowany jest na obszarze rewitalizacji, a projekt wynika z Lokalnego Programu Rewitalizacji dla Gminy Lipowa do 2020 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPOWA", "TYTUL": "Przebudowa, remont i wyposa\u017cenie zdegradowanego budynku tzw. ZUZIA w celu jego adaptacji na mieszkania socjalne w Lipowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-10", "DATA_START": "2018-03-29", "DOFINANSOWANIE": "562015.29", "WARTOSC": "661194.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa", "OPIS": "Projekt polega na rozbudowie i adaptacji istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 zdegradowanego budynku poprzemys\u0142owego w miejscowo\u015bci Twardorzeczka na potrzeby Centrum Aktywnos\u00b4ci Spo\u0142ecznej wraz z zagospodarowaniem przyleg\u0142ego terenu. Projekt wynika z Lokalnego Programu Rewitalizacji dla Gminy Lipowa do 2020 roku i przyczyni si\u0119 do aktywizacji spo\u0142eczno \u2013 gospodarczej ludno\u015bci zamieszkuj\u0105cej rewitalizowany obszar w gminie Lipowa. Projekt zak\u0142ada wykonanie rob\u00f3t budowlanych, dostaw\u0119 i monta\u017c niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia (\u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych), nadz\u00f3r inwestorski oraz promocj\u0119.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPOWA", "TYTUL": "Centrum Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej w Twardorzeczce jako miejsce szkoleniowe s\u0142u\u017c\u0105ce do poprawy zatrudnialno\u015bci i aktywizacji spo\u0142eczno\u015bci lokalnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-21", "DATA_START": "2018-05-24", "DOFINANSOWANIE": "489957.00", "WARTOSC": "625416.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa", "OPIS": "Projekt realizowany w formule \"zaprojektuj i wybuduj\", polega na monta\u017cu 44 kpl. instalacji solarnych (kolektor\u00f3w s\u0142onecznych) dla odbiorc\u00f3w indywidualnych w gminie Lipowa - na potrzeby ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w budynkach mieszkalnych jednorodzinnych. Zakres projektu obejmuje: opracowanie dokumentacji projektowo-kosztorysowej oraz wykonanie rob\u00f3t budowlano-instalacyjnych. W ramach projektu zapewniony zostanie nadz\u00f3r inwestorski oraz promocja projektu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w i wzrost produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w gminie Lipowa w wyniku dostawy i monta\u017cu kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w budynkach mieszkalnych na potrzeby c.w.u., a w konsekwencji zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery (w tym: CO2 i py\u0142u PM10).", "BENEFICJENT": "GMINA LIPOWA", "TYTUL": "Dostawa i monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na potrzeby budynk\u00f3w mieszkalnych na terenie Gminy Lipowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "465572.54", "WARTOSC": "547732.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na trudn\u0105 sytuacj\u0119 rodzin, kt\u00f3ra dzi\u0119ki jego realizacji mo\u017ce ulec znacz\u0105cej poprawie. Ma to si\u0119 odby\u0107 poprzez dost\u0119p do us\u0142ug wsparcia rodziny oraz dzia\u0142ania na rzecz rozwoju specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie 47 os (1-18)lat: 23 kobiet(K) i 24 m\u0119\u017cczyzn(M); 35 os\u00f3b doros\u0142ych w tym 19K i 16M z terenu Gminy Lipowa. CEL: Wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Zgodny z pkt. 3.4.1 Strategii RIT. Zadania: Utworzenie 2 \u015bwietlic \u015brodowiskowych, zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia, zakup pomocy dydaktycznych. Zostan\u0105 zatrudnieni 2 opiekunowie oraz nauczyciele realizuj\u0105cy zaj\u0119cia. Ponadto realizacja grupy wsparcia, zatrudnienie opiekun\u00f3w \u015brodowiskowych oraz asystenta rodziny. Okres: od 1.01.2017r. do 31.12.2018 r. Miejsce: Sala-Le\u015bna 68, \u015awietlica Le\u015bna-Le\u015bna 134 oraz Centrum Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej-Twardorzeczka 6.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPOWA", "TYTUL": "Efektywne us\u0142ugi spo\u0142eczne w Gminie Lipowa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-24", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "320851.71", "WARTOSC": "377472.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na trudn\u0105 sytuacj\u0119 rodzin, kt\u00f3ra dzi\u0119ki jego realizacji mo\u017ce ulec znacz\u0105cej poprawie. Ma to si\u0119 odby\u0107 poprzez dost\u0119p do us\u0142ug wsparcia rodziny oraz dzia\u0142ania na rzecz rozwoju specjalistycznej pomocy dla senior\u00f3w. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie 47 os\u00f3b w wieku (6-18) lat: 23 kobiet(K) i 24 m\u0119\u017cczyzn(M) w ramach zaj\u0119\u0107 na \u015bwietlicach oraz utworzenie 30 miejsc w Klubie Seniora (30 uczestnik\u00f3w) w tym 22K i 8M z terenu Gminy Lipowa. CEL: Wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Zadania: 1) Rozszerzenie oferty 2 \u015bwietlic, zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia, zakup pomocy dydaktycznych. 2) Utworzenie Klubu Seniora przy Centrum Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej . Okres: od 1.10.2019r. do 30.09.2020 r. Miejsce: 1) \u015awietlica Le\u015bna ul. \u015aw. Micha\u0142a Archanio\u0142a 140, 2) \u015awietlica Centrum Aktywno\u015bci Spo\u0142ecznej - Twardorzeczka 6. 3) Klub Seniora - Lipowa, Lipowska 2", "BENEFICJENT": "GMINA LIPOWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych w Gminie Lipowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "312419.72", "WARTOSC": "367552.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa", "OPIS": "Projekt dotyczy podwy\u017cszenia jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci us\u0142ug edukacyjnych poprzez realizacj\u0119 program\u00f3w i zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe (KK) i przygotowuj\u0105cych w przysz\u0142o\u015bci do aktywnego i efektywnego uczestnictwa na rynku pracy. Grup\u0119 Docelow\u0105 stanowi 186 uczni\u00f3w (96 dziewczyn, 90 ch\u0142opc\u00f3w) w wieku szkolnym od 6 do 15 lat ze Szko\u0142y Podstawowej im. K. K. Baczy\u0144skiego w Lipowej. Zadania: Kszta\u0142towanie i rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych, zaj\u0119cia z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych, tworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu. Wska\u017aniki kluczowe: Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych lub umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych w programie, liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu. Warto\u015b\u0107 projektu: 379.946,37 z\u0142 Okres od 01.07.2020 r. do 30.06.2021 r. Miejsce: Szko\u0142a Podstawowa im. K. K. Baczy\u0144skiego w Lipowej.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPOWA", "TYTUL": "\"Kapita\u0142 szans\". Rozw\u00f3j kompetencji kluczowych w Szkole Podstawowej w Lipowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "275438.25", "WARTOSC": "324045.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego, podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wki oraz rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia, a tak\u017ce wsparcie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 63 uczestnik\u00f3w w tym 15 nowych uczestnik\u00f3w oraz 48 dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych obecnie do przedszkola Zadania: utworzenie 15 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz dodatkowe zaj\u0119cia. Wska\u017aniki: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie, liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej, liczba dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem. Okres od 1.07.2017 r. do 31.08. 2018 r. Miejsce: Przedszkole w Twardorzeczce. Twardorzeczka 333, 34-324 Lipowa Warto\u015b\u0107 projektu 334.545,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPOWA", "TYTUL": "Kompleksowy Program Wspomagania Rozwoju Przedszkola w Twardorzeczce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "254093.03", "WARTOSC": "298932.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa", "OPIS": "Projekt dotyczy podwy\u017cszenia jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci us\u0142ug edukacyjnych poprzez realizacj\u0119 program\u00f3w i zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe (KK) i przygotowuj\u0105cych w przysz\u0142o\u015bci do aktywnego i efektywnego uczestnictwa na rynku pracy. Grup\u0119 Docelow\u0105 stanowi 128 uczni\u00f3w(U) 72 kobiet(K) i 56 m\u0119\u017cczyzn(M); 12 nauczycieli(N) 12 K i 0 M z Zespo\u0142u Szkolno-Przedszkolnego w Le\u015bnej. Zadania: Kszta\u0142towanie i rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, tworzenie w szkole warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu, zaj\u0119cia z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych, szkolenia dla nauczycieli. Wska\u017aniki kluczowe: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu, liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu. Warto\u015b\u0107 projektu: 298.932,98 z\u0142 Okres od 1.01.2019r. do 30.11.2019r. Miejsce: Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolny w Le\u015bnej.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPOWA", "TYTUL": "Zosta\u0144 in\u017cynierem. Wsparcie Szko\u0142y Podstawowej w Le\u015bnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "244624.30", "WARTOSC": "287793.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego, podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wki oraz rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia, a tak\u017ce wsparcie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 130 uczestnik\u00f3w w tym 15 nowych uczestnik\u00f3w. Zadania: utworzenie 15 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz dodatkowe zaj\u0119cia. Wska\u017aniki: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie, liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej, liczba dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem. Okres od 1.07.2018 r. do 31.08. 2019 r. Miejsce: Przedszkole w Lipowej. 34-324 Lipowa 771. Warto\u015b\u0107 projektu 279.128,75 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPOWA", "TYTUL": "Przedszkole inwestycj\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.97}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-27", "DATA_START": "2015-11-09", "DOFINANSOWANIE": "195161.06", "WARTOSC": "267738.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej - budynku B w Lipowej, w kt\u00f3rej mie\u015bci si\u0119 m.in. urz\u0105d gminy oraz gminny o\u015brodek pomocy spo\u0142ecznej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje zadania dotycz\u0105ce rob\u00f3t budowlanych: - termomodernizacja budynku (w tym: docieplenie przegr\u00f3d, wymiana stolarki) -roboty dekarskie i pokryciowe - koszt niekwalifikowany -modernizacja instalacji c.o. -modernizacja \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a i wymiana podgrzewaczy c.w.u. - koszt niekwalifikowany W ramach projektu zostanie zapewniony nadz\u00f3r inwestorski i promocja projektu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: poprawa efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym w gminie Lipowa w wyniku termomodernizacji budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, a w konsekwencji zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zanieczyszczenia powietrza.", "BENEFICJENT": "GMINA LIPOWA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 budynek B w Lipowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1722540.72", "WARTOSC": "2026518.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie kompleksowego programu dzia\u0142ania na rzecz 120 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez udzielenie wielostronnego, indywidualnego i ca\u0142o\u015bciowego wsparcia ka\u017cdemu z uczestnik\u00f3w na podstawie okre\u015blonej diagnozy opisanej w Indywidualnej \u015acie\u017cce Reintegracji Spo\u0142eczno - Zawodowej. 60% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby ze znacznym lub umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci b\u0105d\u017a chore lub zaburzenia psychiczne. W ramach projektu przewidujemy udzielenie nast\u0119puj\u0105cych form us\u0142ug aktywnej integracji:indywidualne wsparcie psychologiczne, ind. konsultacje z doradc\u0105 zawodowym i pracownikiem socjalnym, szkolenia z kompetencji spo\u0142ecznych, warsztat terapeutyczny, szkolenia z edukacji finansowej, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i subsydiowane zatrudnienie. Okres realizacji projektu: 1.05.2016- 30.04.2018r. Miejsce realizacji projektu: powiat cieszy\u0144ski i pow. \u017cywiecki, w tym gminy nieobj\u0119te wsparciem w ramach projektu 9.1.6 pozakonkursowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ BY\u0106 RAZEM", "TYTUL": "BESKIDY na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1642960.7599999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1448675.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 924794.4999999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 887122.4700000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 733513.9799999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 596501.7500000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 539772.31}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 404168.52}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 348797.33}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 255015.94}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 228071.84}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 177582.22999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 145887.66999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 132705.48}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 120414.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 118302.46999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 83102.25}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 78557.81}, {"name": "Gimnazja", "value": 71023.47}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 60278.66}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 59193.06}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 38439.79}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 30376.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 24471.15}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17946.56}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10800.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9565.82}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9517.2}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7876.54}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6293.400000000001}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 4239.04}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 4000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3615.44}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2813.93}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1300.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 599.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 352.07}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1567144.7999999998}, {"name": "Biblioteki", "value": 320000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 70000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 60026.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 50000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 15000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 12224.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8613326.78}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2613896.0100000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 2491910.27}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 848349.9299999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 808477.23}, {"name": "Gimnazja", "value": 687350.9199999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 535930.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 342058.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 238066.58}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 202000.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 179570.36000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 119120.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 112950.4}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 86530.17}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 72823.84}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 60000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 59212.02}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 44420.48}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 24000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 21315.420000000002}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15496.43}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 11125.74}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 10080.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8515.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 8197.67}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5129.03}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 927.07}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 473247.68}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 199323.49}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 69694.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35200.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11500.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3960.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9390622.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3137252.3}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 431700.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 374632.67}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 205393.1}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 148157.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 124282.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 97586.48}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 60625.43}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 46042.78}, {"name": "Gimnazja", "value": 26080.39}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 24640.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 22750.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 22400.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11470.44}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 10883.95}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9766.17}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6123.66}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2540.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 981.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 790.6}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 200.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 298773.02999999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 87679.43}, {"name": "Przedszkola", "value": 11775.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11594.880000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7661.6900000000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3194.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1091.28}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 74303.73999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 41866.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27436.030000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2582.2200000000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2462.7200000000003}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 527161.98}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2967797.95}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1667138.96}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 4248.8}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2280925.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3600977.35}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3339321.8900000006}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1013839.0899999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 581750.75}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 209270.61999999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 119602.46999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 95253.66}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 86434.35}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 63466.08}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 60818.259999999995}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 38439.79}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9908.84}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9565.82}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1554644.7999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 370000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 70000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 60026.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27224.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 8000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4500.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13000015.599999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2698256.0300000003}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 959464.5900000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 859149.9299999999}, {"name": "Rodzina", "value": 417325.67}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 179570.36000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 45733.48}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 21315.420000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15496.43}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13326.7}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11125.74}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 473247.68}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 199323.49}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 104894.7}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 11500.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3960.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 12959574.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 505929.1}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 396424.68999999994}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 149138.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 55808.95}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 45150.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 24640.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 10883.95}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6581.48}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 790.6}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 310548.87999999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 99274.30999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7661.6900000000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4285.69}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 116169.78999999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 27436.030000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 2582.2200000000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2462.7200000000003}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 527161.98}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2967797.95}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1667138.96}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4248.8}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2280925.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 22386774.330000024, "v": "22,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.62, "v_pc": "2102,24 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "6.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15621659.070000008, "v": "15,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 95.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.78}, {"name": "Przedszkola", "value": 3604619.64, "v": "3,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.1}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1348249.54, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.02}, {"name": "Gimnazja", "value": 784454.7799999999, "v": "784,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.5}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 457015.94, "v": "457,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.04}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 245855.87999999998, "v": "245,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 145887.66999999998, "v": "145,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 23598.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 83102.25, "v": "83,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 60000.0, "v": "60,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.26}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 24000.0, "v": "24,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11929.560000000001, "v": "11,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Rodzina", "value": 13472154.13, "v": "13,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.65, "v_pc": "1265,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9513742.5, "v": "9,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.61}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3375318.88, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 491511.02, "v": "491,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.64}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 60278.66, "v": "60,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 30376.0, "v": "30,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 927.07, "v": "0,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 137.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8250832.710000001, "v": "8,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.71, "v_pc": "774,80 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "44.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "52.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3706518.62, "v": "3,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 59.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2391331.1300000004, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.98}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1729490.93, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.96}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 418492.03, "v": "418,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.07}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4006311.370000001, "v": "4,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.62, "v_pc": "376,21 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "35.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3450764.8300000005, "v": "3,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.13}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 236586.84, "v": "236,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.9}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 152396.04, "v": "152,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.8}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93387.75000000001, "v": "93,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 125.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.33}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 73175.91, "v": "73,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.82}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1464845.2400000002, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.78, "v_pc": "137,56 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "64.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "43.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 974888.3900000001, "v": "974,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.55}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 205393.1, "v": "205,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.02}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 124282.5, "v": "124,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.48}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 60625.43, "v": "60,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.13}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 59193.06, "v": "59,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.04}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 20880.0, "v": "20,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.42}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17946.56, "v": "17,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1636.2, "v": "1,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1066124.17, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.03, "v_pc": "100,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 877416.2, "v": "877,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.29}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 188707.97, "v": "188,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.7}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 527161.98, "v": "527,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0, "v_pc": "49,50 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "8.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 527161.98, "v": "527,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 370000.0, "v": "370,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7, "v_pc": "34,75 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "86.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "80.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 320000.0, "v": "320,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.48}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 50000.0, "v": "50,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.51}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 244945.13000000003, "v": "244,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46, "v_pc": "23,00 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "85.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "47.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 198902.35000000003, "v": "198,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 46042.78, "v": "46,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.79}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 206008.85, "v": "206,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "19,35 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "85.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "63.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 204708.85, "v": "204,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.36}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 1300.0, "v": "1,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.63}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 184031.83, "v": "184,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "17,28 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "85.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 162618.29, "v": "162,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.36}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 12224.0, "v": "12,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.64}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7876.54, "v": "7,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.27}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1313.0, "v": "1,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 82924.28, "v": "82,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,79 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "83.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 46577.17, "v": "46,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 56.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26829.91, "v": "26,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.35}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 9517.2, "v": "9,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.47}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 71466.07999999999, "v": "71,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,71 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "93.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "96.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 68652.15, "v": "68,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.06}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 2813.93, "v": "2,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.93}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 70000.0, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,57 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "95.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "92.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 70000.0, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 68385.54000000001, "v": "68,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,42 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "14.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 34213.11, "v": "34,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.02}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 34172.43, "v": "34,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.97}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 42399.79, "v": "42,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "3,98 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 42399.79, "v": "42,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}