{"gmina": "gmina miejska \u017bywiec", "ludnosc": 31662, "budzet": {"dochody": "277,29 mln z\u0142", "wydatki": "243,09 mln z\u0142"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "7,12 mln z\u0142", "wydatki": "7,84 mln z\u0142"}, "dochod_ue": "33,05 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "1,20 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "38,19 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "1,26 tys z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "132374242.74", "WARTOSC": "267364854.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze aglomeracji: \u017bywiec (205 996 RLM) i W\u0119gierska G\u00f3rka (43 071 RLM). Zakres Projektu: - budowa 111,95 km kanalizacji sanitarnej, - modernizacja 119,63 km sieci kanalizacji sanitarnej, - modernizacja O. \u015a. w Ci\u0119cinie (przebudowa remont separacji piasku, - instalacja agregat\u00f3w pr\u0105dotw\u00f3rczych-stacjonarnych do przepompowni \u015bciek\u00f3w (w gm. \u017bywiec i w gm. \u0141odygowice), - instalacja uk\u0142adu dozowania substancji chemicznych w rej. t\u0142oczni w Zarzeczu, - budowa 46,44 km sieci wodoci\u0105gowej, - budowa uj\u0119cia, stacji uzdatniania wody i odcinka magistrali, - obj\u0119cie systemem GIS sieci wod-kan na terenie gm. W\u0119gierska G. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie przy\u0142\u0105czenie do zbiorczej sieci kanalizacji sanitarnej 7 930 Mk, a do sieci wodoci\u0105gowej - 2 710 Mk.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY DS EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "Oczyszczanie \u015bciek\u00f3w na \u017bywiecczy\u017anie - Faza IIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1088.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2014-12-23", "DOFINANSOWANIE": "17560726.48", "WARTOSC": "23310242.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja: - budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych i Technicznych przy ulicy Dworcowej 17 w Mil\u00f3wce, - budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomiczno-Gastronomicznych przy ul. Mickiewicza 6 w \u017bywcu, - budynku Specjalnego O\u015brodka Szkolno-Wychowawczego przy ul. Kopernika 77 w \u017bywcu, - budynku I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce przy ul. S\u0142owackiego 2 w \u017bywcu. - budynku Starostwa Powiatowego przy ul. Krasi\u0144skiego 13 w \u017bywcu, G\u0142\u00f3wny cel projektu to zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym tj. opisanych w Studium Wykonalno\u015bci plac\u00f3wkach edukacyjnych oraz w budynku Starostwa Powiatowego w \u017bywcu . Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego projektu nast\u0105pi poprzez termomodernizacj\u0119 i zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 atmosferycznych powsta\u0142ych podczas spalania paliw na potrzeby ogrzewania oraz o\u015bwietlenia obiekt\u00f3w obj\u0119tych projektem.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI", "TYTUL": "Termomodernizacja plac\u00f3wek u\u017cyteczno\u015bci publicznej Powiatu \u017bywieckiego - cz\u0119\u015b\u0107 I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 421.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-28", "DATA_START": "2017-06-07", "DOFINANSOWANIE": "7529584.79", "WARTOSC": "10944512.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie sprawnego, zintegrowanego systemu transportu publicznego. Projekt obejmuje zakup 7 nowych ekologicznych niskopod\u0142ogowych autobus\u00f3w miejskich wraz z systemem dynamicznej informacji pasa\u017cerskiej. Ponadto zaplanowano zakup 6 sztuk stojak\u00f3w na rowery, kt\u00f3re w ramach systemu parking\u00f3w rowerowych \u201eBike&Ride\u201d umo\u017cliwi\u0105 mieszka\u0144com i turystom przybywaj\u0105cym z obrze\u017cy miasta bezpieczne pozostawienie roweru przy przystanku autobusowym i kontynuowanie dalszej podr\u00f3\u017cy \u015brodkami komunikacji zbiorowej.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYWIEC", "TYTUL": "Stworzenie zintegrowanego systemu dynamicznej informacji pasa\u017cerskiej wraz z zakupem autobus\u00f3w niskopod\u0142ogowych na terenie Miasta \u017bywiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 237.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "26011356.25", "WARTOSC": "55148250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt \"S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna\" obejmuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z budow\u0105 infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do wytwarzania energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 w budynkach mieszkalnych na terenie 10 Gmin Powiatu \u017bywieckiego b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii (ZMGE). Projekt obejmie 2228 instalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy elektrycznej 10,6 MW oraz 772 instalacje pomp ciep\u0142a o \u0142\u0105cznej mocy cieplnej 13,6 MW. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych a w konsekwencji redukcja niskiej emisji g\u0142\u00f3wnego problemu \u015brodowiskowego \u017bywiecczyzny. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa energetycznego na obszarze projektu poprzez integracj\u0119 rozproszonych \u017ar\u00f3de\u0142 wytw\u00f3rczych w jedn\u0105 Wirtualn\u0105 Elektrowni\u0119 w ramach strategii dzia\u0142ania Klastra \"\u017bywiecka Energia Przysz\u0142o\u015bci\", kt\u00f3rego Liderem jest ZMGE. Projekt \"S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna\" ma status Projektu Klastra. Opis Klastra znajduje si\u0119 w za\u0142\u0105czniku nr 1.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D/S EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 225.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-05-02", "DOFINANSOWANIE": "4039884.54", "WARTOSC": "4752805.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja polegaj\u0105ca na termomodernizacji 3 budynk\u00f3w w Zespole Szk\u00f3\u0142 Agrotechnicznych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w \u017bywcu(budynek szko\u0142y,bursy i warsztat\u00f3w) ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci powietrza,zredukowanie emisji szkodliwych zanieczyszcze\u0144 do powietrza,uzyskanie mniejszego zapotrzebowanie na ciep\u0142o.Efektem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zmniejszenie gaz\u00f3w w procesie spalania do atmosfery oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE. W ramach prac przewiduje si\u0119: -szko\u0142a: Docieplenie budynku Modernizacja instalacji c.o. Monta\u017c wbudowanej kot\u0142owni gazowej Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej -bursa: Docieplenie budynku Modernizacja instalacji c.o. i kot\u0142owni Modernizacja o\u015bwietlenia -warsztaty: Docieplenie budynku Modernizacja instalacji c.o. Monta\u017c wbudowanej kot\u0142owni gazowej Prace przewidziane w ramach inwestycji przyczyni\u0105 si\u0119 do ograniczenia emisji CO2 do atmosfery,zmniejszenia energoch\u0142onno\u015bci obiektu oraz poprawy estetyki budynk\u00f3w ZSAiO w \u017bywcu.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Agrotechnicznych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego im. J. Pi\u0142sudskiego w \u017bywcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-06-14", "DOFINANSOWANIE": "3993476.33", "WARTOSC": "4797183.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest zagospodarowanie brzeg\u00f3w rzeki Koszarawy na odcinku od mostu kolejowego do mostu trzebi\u0144skiego wraz z terenami przyleg\u0142ymi wzd\u0142u\u017c So\u0142y i Jeziora \u017bywieckiego w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cych zachowanie i dalsz\u0105 ochron\u0119 cennych przyrodniczo teren\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania na rzecz poprawy \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej mieszka\u0144c\u00f3w (kampania ekologiczna, dzia\u0142alno\u015b\u0107 Miejskiego Centrum Ekologicznego w \u017bywcu) i ograniczenia presji ruchu turystycznego na tym obszarze, poprzez jego skanalizowanie w spos\u00f3b nie zak\u0142\u00f3caj\u0105cy funkcjonowania obj\u0119tego projektem ekosystemu (budowa \u015bcie\u017cki dydaktycznej). Projekt obejmuje swoim zakresem nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania. 1. Budow\u0119 \u015bcie\u017cki dydaktycznej edukuj\u0105cej w zakresie walor\u00f3w przyrodniczych obszaru 2. Roboty w zakresie ochrony \u015brodowiska 3. Utworzenie i wyposa\u017cenie Miejskiego Centrum Ekologicznego w \u017bywcu 4. Kampani\u0119 edukacji ekologicznej 5. Nadz\u00f3r inwestorski 6. Promocj\u0119 projektu", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYWIEC", "TYTUL": "Zagospodarowanie brzeg\u00f3w rzeki Koszarawy na odcinku od mostu kolejowego do mostu trzebi\u0144skiego wraz z terenami przyleg\u0142ymi wzd\u0142u\u017c So\u0142y i Jeziora \u017bywieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 126.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-03-30", "DOFINANSOWANIE": "3921316.68", "WARTOSC": "4823135.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na potrzeb\u0119 przeciwdzia\u0142ania degradacji teren\u00f3w nadbrze\u017cnych i zanieczyszczenia \u015brodowiska naturalnego na terenie Powiatu \u017bywieckiego. Ide\u0105 przewodni\u0105 projektu jest ekologia, ochrona przyrody, poprawa r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej oraz zr\u00f3wnowa\u017cone wykorzystanie walor\u00f3w przyrodniczych na obszarze Powiatu. W ramach realizacji projektu zostan\u0105 przeprowadzone: - Dzia\u0142ania przyrodnicze i rekultywacja, - Budowa Centrum Edukacji Ekologicznej ARKA (wraz z \u015bcie\u017ckami dydaktycznymi i sezonowym centrum edukacji ekologicznej) - Kampania edukacyjno - informacyjna i promocja projektu, - Dokumentacja i nadzory. Zadanie zostanie zrealizowane w latach 2018-2020. Jest to projekt partnerski. Wnioskodawc\u0105 jest Powiat \u017bywiecki, partnerami: Beskidzkie Stowarzyszenie Produkcji Ekologicznej i Turystki BEST PROEKO Jele\u015bnia, Beskidzkie Stowarzyszenie Rozwoju Obszar\u00f3w Wiejskich i Kszta\u0142cenia Ludno\u015bci Rychwa\u0142d.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI", "TYTUL": "Centrum Edukacji Ekologicznej ARKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "14324848.50", "WARTOSC": "15078787.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na modernizacji energetycznej jednorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych z terenu funkcjonowania Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach jednorodzinnych na terenie dzia\u0142alno\u015bci Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu oraz monta\u017c OZE. Wymiana indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach obj\u0119tych niniejszym projektem wp\u0142ynie na ograniczenie niskiej emisji, co niew\u0105tpliwie pozytywnie wp\u0142ywie na stan \u015brodowiska naturalnego na terenie ZMGE. Projekt poprzez dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu redukcj\u0119 zapotrzebowania na energi\u0119 w sektorze mieszkaniowym oraz redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery zgodny jest z g\u0142\u00f3wnym celem RPO WSL 2014-2020 Priorytet IV Efektywno\u015b\u0107 energetyczna, odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii i gospodarka niskoemisyjna. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2019-2021.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D/S EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie dzia\u0142alno\u015bci Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.97}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2014-03-28", "DOFINANSOWANIE": "3177037.20", "WARTOSC": "5437524.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie stopnia upowszechnienia i dost\u0119pno\u015bci edukacji przedszkolnej w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim, poprzez budow\u0119 nowego przedszkola w \u017cywieckiej dzielnicy Zab\u0142ocie. Przedszkole b\u0119dzie plac\u00f3wk\u0105 integracyjn\u0105 - ucz\u0119szcza\u0107 do niego b\u0119d\u0105 dzieci zdrowe oraz niepe\u0142nosprawne intelektualnie i ruchowo. Opr\u00f3cz nauczania integracyjnego planowane jest prowadzenie indywidualnej terapii wspomagaj\u0105cej rozw\u00f3j dzieci, przewidziany jest tak\u017ce innowacyjny program zaj\u0119\u0107 dodatkowych (nowa oferta edukacyjna). W ramach projektu zakupione zostanie r\u00f3wnie\u017c niezb\u0119dne wyposa\u017cenie umo\u017cliwiaj\u0105ce prowadzenie zaj\u0119\u0107 w budynku przedszkola dla dodatkowej grupy dzieci, a tak\u017ce wybudowany zostanie plac zabaw na potrzeby realizacji podstawy programowej kszta\u0142cenia przedszkolnego. Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita: 6.977.893,02 PLN; dofinansowanie: 4.415.558,13 PLN.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYWIEC", "TYTUL": "Budowa nowego przedszkola w \u017bywcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-04-18", "DOFINANSOWANIE": "4064711.00", "WARTOSC": "4817990.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt wynika ze zidentyfikowanej potrzeby modernizacji 27pracowni do nauki zawodu w szko\u0142ach zawodowych w pow. \u017cywieckim na potrzeby poprawy warunk\u00f3w do kszta\u0142cenia zawodowego w 28poszukiwanych w pow. \u017cywieckim i w woj. \u015bl\u0105skim zawodach. Zakres projektu dot. modernizacji 10 obiekt\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego, przede wszystkim doposa\u017cenia ich w specjalistyczne sprz\u0119ty do nauki zawodu, celem stworzenia optymalnych warunk\u00f3w do zdobywania przez uczni\u00f3w poszukiwanych zawod\u00f3w. Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury edukacyjnej to 3113 os\u00f3b. Jest to zgodne z celami RPOWSL2014-2020 dot. potrzeby rozszerzenia oferty edukacyjnej oraz infrastruktury kszta\u0142cenia zawodowego. Cel projektu to poprawa kompetencji uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodach poszukiwanych na rynku pracy w pow. \u017cywieckim i w regionie. Realizacja celu przyczyni si\u0119 m.in. do spadku bezrobocia, poprawy szans zawodowych mieszka\u0144c\u00f3w pow. \u017cywieckiego, zapewnienia pracodawcom kompetentnych kadr, rozwoju przedsi\u0119b. w regionie", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury edukacyjnej wspieraj\u0105ca dostosowanie do lokalnego rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 97.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "13700303.05", "WARTOSC": "22476238.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W ramach realizacji projektu utworzona zostanie nowoczesna infrastruktura telekomunikacyjna, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o minimalnej przepustowo\u015bci 100Mbit/s dla szczeg\u00f3\u0142owo okre\u015blonej grupy docelowej, kt\u00f3r\u0105 stanowi\u0105 g\u0142\u00f3wnie gospodarstwa domowe oraz szko\u0142y. Wnioskodawca k\u0142adzie nacisk na budow\u0119 sieci \u015bwiat\u0142owodowej, dzi\u0119ki czemu bardzo du\u017ca liczba mieszka\u0144c\u00f3w uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 pod\u0142\u0105czenia si\u0119 do sieci Internet, z pr\u0119dko\u015bciami przekraczaj\u0105cymi 100Mb/s. Tereny dzia\u0142ania wybrane przez Wnioskodawc\u0119, znajduj\u0105 si\u0119 na obszarze wykluczonym cyfrowo, gdzie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu jest ograniczony. Dodatkowym autem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej na tych obszarach jest to, \u017ce zasi\u0119g naziemnej telewizji cyfrowej DVB-T jest s\u0142abej jako\u015bci, ze wzgl\u0119du na g\u00f3rzyste ukszta\u0142towanie terenu. Budowa sieci da mieszka\u0144com dost\u0119p do kablowej telewizji, w cyfrowej jako\u015bci obrazu i d\u017awi\u0119ku. Podsumowuj\u0105c, realizacja projektu przyczyni si\u0119 nie tylko do zmniejszenia tzw. zjawiska wykluczenia cyfrowego ale te\u017c poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w w regionie w kt\u00f3rym b\u0119dzie realizowana.", "BENEFICJENT": "BESKID MEDIA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na terenie Powiatu \u017bywieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-04-15", "DOFINANSOWANIE": "2812224.94", "WARTOSC": "4177096.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt obejmuje: - Modernizacj\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w zakresie modernizacji zbiornik\u00f3w osad\u00f3w, kt\u00f3ra pozwoli na lepsze przygotowanie osad\u00f3w do hydrolizy i fermentacji, a przez to zwi\u0119kszenie o ok. 5% ilo\u015bci produkowanego biogazu, ponadto w projekcie jest uj\u0119ta wymiana i powi\u0119kszenie pow\u0142oki zbiornika biogazu, w celu unikni\u0119cia spalania biogazu w pochodni i \u201ewypuszczaniu\u201d biogazu do atmosfery w wyniku rozszczelnie\u0144 istniej\u0105cej pow\u0142oki; wymiana i powi\u0119kszenie pow\u0142oki zbiornika biogazu pozwoli na wykorzystanie ca\u0142ej ilo\u015bci powstaj\u0105cego biogazu do produkcji energii; - Wdro\u017cenie inteligentnego systemu zarz\u0105dzania sieci\u0105 wodoci\u0105gow\u0105 i kanalizacyjn\u0105 oraz modernizacj\u0119 istniej\u0105cego systemu SCADA (dotyczy oczyszczalni \u015bciek\u00f3w); - Zainstalowanie pomp ciep\u0142a 2x80 kW na terenie stacji uzdatniania wody w celu pozyskiwania ciep\u0142a z ujmowanej wody i ogrzewania nim wszystkich pomieszcze\u0144 zlokalizowanych na stacji uzdatniania wody; - Uszczelnienie sieci kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 0,44 km r\u0119kawem termoutwardzalnym.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Oczyszczanie \u015bciek\u00f3w w \u017bywcu - Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "2802122.04", "WARTOSC": "3385985.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem zaplanowanych w projekcie prac restauratorskich,konserwatorskich i budowalanych jest utworzenie nowej,atrakcyjnej i urozmaiconej oferty kulturalnej i turystycznej w mie\u015bcie \u017bywiec i ca\u0142ym powiecie \u017cywieckim. B\u0119dzie to mo\u017cliwe dzi\u0119ki udost\u0119pnieniu wie\u017cy widokowej przy Katedrze w \u017bywcu oraz prace zwi\u0105zane z modernizacj\u0105 obiektu zabytkowego, kt\u00f3re maj\u0105 na celu dalszy rozw\u00f3j kultu religijnego i zachowanie wa\u017cnego dla regionu zabytki sakralnego w dobrym stanie technicznym. Budynek wpisany jest do Wojew\u00f3dzkiego Rejestru Zabytk\u00f3w pod nr rej. A-523 z dnia 24.10.1987 r. Zakres prac obejmuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z udost\u0119pnieniem wie\u017cy ko\u015bcielnej, celem zwiedzania jej,napraw\u0119 tynk\u00f3w zewn\u0119trznych wie\u017cy, renowacj\u0119 element\u00f3w kamiennych i posadzki na balkonie widokowym oraz dzia\u0142anie likwiduj\u0105ce przyczyny i skutki zawilgocenia \u015bcian zewn\u0119trznych i zabezpieczaj\u0105ce przed dalsz\u0105 degradacj\u0105 tkanki budowlanej.W ramach inwestycji przewidziano prace zwi\u0105zane z zagospodarowaniem terenu przyko\u015bcielnego.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYM.-KAT. PW. NARODZENIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY - KATEDRALNA", "TYTUL": "Prace konserwatorskie, restauratorskie oraz budowlane zwi\u0105zane z renowacj\u0105 Katedry pw. Narodzenia Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny w \u017bywcu w celu szerszego udost\u0119pnienia zabytku dla odwiedzaj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2074510.00", "WARTOSC": "2440600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do ograniczenia i walki z epidemi\u0105 wywo\u0142an\u0105 przez SARS -CoV-2, w tym ratowania \u017cycia i zdrowia pacjent\u00f3w zaka\u017conych i podejrzanych o zaka\u017cenie koronawirusem na terenie Powiatu \u017bywieckiego, poprzez zakup dla Zespo\u0142u Zak\u0142ad\u00f3w Opieki Zdrowotnej: ambulans\u00f3w wraz z wyposa\u017ceniem, sprz\u0119tu medycznego, \u015brodk\u00f3w i urz\u0105dze\u0144 dezynfekcyjnych, sprz\u0119tu do diagnostyki laboratoryjnej oraz test\u00f3w do badania pr\u00f3bek w kierunku obecno\u015bci COVID-19. Na ZZOZ w \u017bywcu zosta\u0142a na\u0142o\u017cona Decyzja Wojewody o pozostaniu w stanie podwy\u017cszonej gotowo\u015bci. Okres realizacji projektu 04.2020 - 10.2020", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u017bYWCU", "TYTUL": "Zakup ambulans\u00f3w wraz z wyposa\u017ceniem, zakup sprz\u0119tu medycznego s\u0142u\u017c\u0105cego do optymalizacji mo\u017cliwo\u015bci terapii pacjent\u00f3w na bazie OIOM, sprz\u0119tu do diagnostyki laboratoryjnej, \u015brodk\u00f3w i urz\u0105dze\u0144 dezynfekcyjnych oraz test\u00f3w i odczynnik\u00f3w do badania pr\u00f3bek w diagnostyce laboratoryjnej pacjent\u00f3w w kierunku obecno\u015bci COVID-19, w celu skutecznego przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzenianiu si\u0119 wirusa COVID-19 na terenie Powiatu \u017bywieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.52}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2015-04-17", "DOFINANSOWANIE": "34098328.00", "WARTOSC": "40393680.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zbudowanie subregionalnego zbioru dokument\u00f3w cyfrowych stanowi\u0105cego rdze\u0144 geoprzestrzennych baz danych jednostek organizacyjnych administracji publicznej szczebla regionalnego, powiatowego i gminnego, umo\u017cliwiaj\u0105cych \u015bwiadczenie zaawansowanych e-us\u0142ug zgodnie z wymaganiami i standardami technicznymi oraz prawnymi na poziomie krajowym i europejskim. Partnerami przedsi\u0119wzi\u0119cia s\u0105 jst szczebla regionalnego i lokalnego odpowiedzialne za realizacj\u0119 zada\u0144 publicznych z dziedziny geodezji i kartografii \u2013 Powiat Bielski, Cieszy\u0144ski, \u017bywiecki, M. Bielsko-Bia\u0142a, M. Cieszyn, G. Cz-DZ. oraz W. \u015al\u0105skie. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez dwie grupy dzia\u0142a\u0144 - modernizacja i rozbudowa system\u00f3w teleinformatycznych - budowa infrastruktury e-us\u0142ug geoinformacyjnych oraz modernizacja, rozbudowa i dostosowanie do nowych regulacji prawnych istotnych cz\u0119\u015bci zbior\u00f3w danych Pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego w jego cz\u0119\u015bci powiatowej i wojew\u00f3dzkiej.", "BENEFICJENT": "POWIAT BIELSKI", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci, dost\u0119pno\u015bci oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania administracyjnych zasob\u00f3w mapowych subregionu po\u0142udniowego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1988678.78", "WARTOSC": "3292930.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt ma na celu opracowanie nowej generacji lamp operacyjnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 cechowa\u0142y si\u0119 parametrami i funkcjonalno\u015bciami dotychczas niespotykanymi w konkurencyjnych rozwi\u0105zaniach \u2013 innowacja prze\u0142omowa w skali \u015bwiatowej. Rezultat projektu b\u0119dzie wyr\u00f3\u017cnia\u0142 si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 jego personalizacji \u2013 wed\u0142ug oczekiwa\u0144 docelowego odbiorcy. Nowa generacja lamp operacyjnych b\u0119dzie mia\u0142a na celu znacz\u0105c\u0105 popraw\u0119 warunk\u00f3w przeprowadzania operacji jak i komfortu pracy personelu medycznego podczas przeprowadzania zabiegu (m.in. dzi\u0119ki zastosowaniu spersonalizowanego interfejsu u\u017cytkownika jak i systemu optymalizacji o\u015bwietlenia pola operacyjnego). W obecnym stanie techniki nie ma gotowych rozwi\u0105za\u0144, daj\u0105cych tak szerokie korzy\u015bci ekonomiczne i funkcjonalne. Poprzez realizacj\u0119 projektu przedsi\u0119biorstwo b\u0119dzie w stanie wdro\u017cy\u0107 na rynek globalny produkt o silnym potencjale eksportowym, kt\u00f3ry b\u0119dzie posiada\u0142 przewagi technologiczne nad obecnie stosowanymi rozwi\u0105zaniami.", "BENEFICJENT": "MCD ELECTRONICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowej generacji innowacyjnych lamp operacyjnych stanowi\u0105cych kolejny krok dla rozwoju bran\u017cy medycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2556476.23", "WARTOSC": "3007619.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt powsta\u0142 w odpowiedzi na potrzeby zdiagnozowane w 4 zespo\u0142ach szk\u00f3\u0142 prowadzonych przez powiat \u017cywiecki: Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych im. prof. Jerzego Buzka w W\u0119gierskiej G\u00f3rce (dalej ZSZ); Zespole Szk\u00f3\u0142 Budowlano-Drzewnych im. Armii Krajowej w \u017bywcu (dalej ZSB-D); Zespole Szk\u00f3\u0142 Mechaniczno-Elektrycznych w \u017bywcu (dalej ZSM-E) oraz Zespole Szk\u00f3\u0142 Drzewnych i Le\u015bnych w \u017bywcu (dalej ZSDiL). Opracowanie obejmowa\u0142o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z 65 pracodawcami, kt\u00f3rzy wraz z przedstawicielami szk\u00f3\u0142 zbudowali zalecenia co do kszta\u0142cenia uczni\u00f3w, doposa\u017cenia sal lekcyjnych oraz dokszta\u0142cenia nauczycieli. Projekt zak\u0142ada kompleksowy program modernizacji kierunk\u00f3w obejmuj\u0105cy zaj\u0119cia dodatkowe (szkolenia, kursy, doradztwo zawodowe, wyjazd do firm) oraz sta\u017ce dla uczni\u00f3w, doposa\u017cenie pracowni szkolnych i dokszta\u0142cenie nauczycieli. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 4 zespo\u0142y szk\u00f3\u0142, 22 pracownie, 365 uczni\u00f3w (126K/269M) i 32 nauczycieli (17K/15M). Celem jest wzrost jako\u015bci nauczania w ww. 4 jednostkach.", "BENEFICJENT": "LEAN TECH ROBERT MARKOWIAK", "TYTUL": "Nowoczesne Szko\u0142y Zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2185403.03", "WARTOSC": "2571062.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efekt. kszta\u0142cenia, w odpowiedzi na zapotrzeb. otoczenia spo\u0142eczno- gospod., w\u015br\u00f3d 12 szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142. zaw., z obszaru p. \u017cywieckiego, poprzez: realizacj\u0119 szkole\u0144/ kurs\u00f3w zawodowych, sta\u017cy/ praktyk zawodowych, dor. zaw., skierowanego do 490 ucz., w tym 203 kobiet, udzia\u0142 w szkol. i studiach podypl. 42 naucz. kszta\u0142. zaw., w tym 21 kobiet oraz doposa\u017c. pracowni szkolnych w sprz\u0119t dydaktyczny w okresie do 30.09.2020. Zadania: Realizacja unowocze\u015bnionej oferty kszta\u0142cenia zawodowego oraz doposa\u017cenie pracowni we wszystkich szko\u0142ach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. Wska\u017aniki: L. naucz. kszta\u0142. zaw. oraz instruktor\u00f3w prakt. nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem w programie- 42 L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142. zaw. doposa\u017conych w programie w sprz\u0119t i materia\u0142y dydakt. niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zawodowego- 12 L. ucz. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142. zaw. uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracod.- 207 Okres realizacja: 1.06.18 - 31.03.21 Miejsce: p. \u017cywiecki", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI", "TYTUL": "Rozszerzenie oferty edukacyjnej w celu dostosowania do potrzeb lokalnego rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1167586.12", "WARTOSC": "1989908.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt ma na celu opracowanie inteligentnego systemu ogrzewania i akumulacji energii opartego na gridowych powietrznych pompach ciep\u0142a, wykorzystuj\u0105cego ekologiczny czynnik roboczy. Opracowany w ramach prac badawczo-rozwojowych system, jako jedyny na rynku \u015bwiatowym posiada\u0142 b\u0119dzie dotychczas niespotykane funkcjonalno\u015bci, kt\u00f3rych nie oferuj\u0105 inni producenci pomp ciep\u0142a. Wa\u017cn\u0105 zalet\u0105 systemu, b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 szybkiego i \u0142atwego monta\u017cu. System umo\u017cliwi znacz\u0105ca redukcj\u0119 wydatk\u00f3w na energi\u0119 elektryczn\u0105 przez u\u017cytkownik\u00f3w domowych. W obecnym stanie techniki nie ma gotowych rozwi\u0105za\u0144, daj\u0105cych tak szerokie korzy\u015bci ekonomiczne i funkcjonalne. Poprzez realizacj\u0119 projektu Sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie w stanie wdro\u017cy\u0107 na rynek globalny produkt, kt\u00f3ry b\u0119dzie posiada\u0142 przewagi technologiczne nad obecnie stosowanymi rozwi\u0105zaniami. Opracowany rezultat projektu b\u0119dzie przedmiotem zg\u0142oszenia patentowego.", "BENEFICJENT": "MCD ELECTRONICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie typoszeregu inteligentnego systemu ogrzewania i akumulacji energii opartego na gridowych powietrznych pompach ciep\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-03", "DOFINANSOWANIE": "1155706.58", "WARTOSC": "1555386.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku Podstawowej Opieki Zdrowotnej- Przychodni Rejonowej w \u017bywcu, mieszcz\u0105cej si\u0119 przy ulicy Pi\u0142sudskiego 50. Prace, kt\u00f3re zosta\u0142y przewidziane w ramach inwestycji s\u0105 niezb\u0119dne do przeprowadzenia w celu ograniczenia emisji CO2 do atmosfery, zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci obiektu oraz poprawy estetyki budynku.Aby uzyska\u0107 wskazany rezultat nale\u017cy przeprowadzi\u0107 nast\u0119puj\u0105ce prace termomodernizacyjne: - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych -wymiana stolarki okienno- drzwiowej - izolacja \u015bcian piwnicy, -wymiana poszycia dachowego wraz z ociepleniem stropu, -wykonanie nowej wodno - pompowej instalacji wraz z pod\u0142\u0105czeniem do w\u0119z\u0142a ciep\u0142owniczego, -wymiana o\u015bwietlenia na LED, Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza,zostanie zredukowana emisja szkodliwych zanieczyszcze\u0144 do powietrza.Dzi\u0119ki temu uzyska si\u0119 mniejsze zapotrzebowanie na ciep\u0142o,czego efektem b\u0119dzie zmniejszenie gaz\u00f3w w procesie spalania do atmosfery.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u017bYWCU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Przychodni Rejonowej w \u017bywcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-02-12", "DOFINANSOWANIE": "930592.38", "WARTOSC": "1483030.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt ma na celu opracowanie modu\u0142owych gruntowych pomp ciep\u0142a, wykorzystuj\u0105cych ekologiczny czynnik roboczy o GPW poni\u017cej 750. Opracowany w ramach prac badawczo-rozwojowych typoszereg, jako jedyny na rynku \u015bwiatowym posiada\u0142 b\u0119dzie dotychczas niespotykane funkcjonalno\u015bci, kt\u00f3rych nie oferuj\u0105 inni producenci pomp ciep\u0142a. Istotn\u0105 zalet\u0105 gruntowej pompy ciep\u0142a, b\u0119dzie modu\u0142owo\u015b\u0107 oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 stosowania element\u00f3w zamiennych dost\u0119pnych powszechnie na rynku. Zastosowanie pompy ciep\u0142a umo\u017cliwi znacz\u0105ca redukcj\u0119 wydatk\u00f3w na energi\u0119 elektryczn\u0105 przez jej u\u017cytkownik\u00f3w. W obecnym stanie techniki nie ma gotowych rozwi\u0105za\u0144, daj\u0105cych tak szerokie korzy\u015bci ekonomiczne i funkcjonalne. Poprzez realizacj\u0119 projektu przedsi\u0119biorstwo b\u0119dzie w stanie wdro\u017cy\u0107 na rynek globalny produkt, kt\u00f3ry b\u0119dzie posiada\u0142 przewagi technologiczne nad obecnie stosowanymi rozwi\u0105zaniami.", "BENEFICJENT": "MCD ELECTRONICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie typoszeregu innowacyjnych modu\u0142owych gruntowych pomp ciep\u0142a opartych na ekologicznym czynniku roboczym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "746088.01", "WARTOSC": "877750.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego dla 45 dzieci (23ch,22dz), w tym 4 (2ch,2dz) dzieci o specjalnych potrzebach edukacyjnych, jak r\u00f3wnie\u017c dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 45 dzieci (23ch,22dz), w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy przedszkola AKUKU w \u017bywcu o 2 godziny dziennie i podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 9 nauczycieli (9k), w okresie 12 miesi\u0119cy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, ich rodzice oraz kadra pedagogiczna. W projekcie przewidziano utworzenie 45 miejsc wychowania przedszkolnego, zaj\u0119cia dodatkowe dla 45 dzieci oraz podniesienie kwalifikacji 9 nauczycieli. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 sierpnia 2016 roku do 30 wrze\u015bnia 2017 roku w przedszkolu AKUKU w \u017bywcu.", "BENEFICJENT": "NOWATOROWNIA BENEDYKT BIEGUN; PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE \"AKUKU\"", "TYTUL": "Akuku! Ro\u015bnij z nami!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "738900.00", "WARTOSC": "1115320.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Celem projektu s\u0105 wszelkiego rodzaju dzia\u0142ania promocyjne tj. imprezy targowo-wystawiennicze, indywidualne misje gospodarcze, kt\u00f3rych zadaniem b\u0119dzie promowanie wyrob\u00f3w medycznych firmy Infimed Sp. z o.o., kt\u00f3re maj\u0105 szanse sta\u0107 si\u0119 produktami rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych a jednocze\u015bnie promowa\u0107 Mark\u0119 Polskiej Gospodarki. Firma Infimed Sp. z o.o. wystawiaj\u0105c swoje wyroby medyczne na europejskich i \u015bwiatowych imprezach targowych chce dzieli\u0107 si\u0119 swoj\u0105 wiedz\u0105 ale przede wszystkim zbiera\u0107 informacje zwrotne z rynku, kt\u00f3re pozwol\u0105 na modernizacj\u0119 produkt\u00f3w oraz wprowadzanie innowacji w procesach produkcji. Najwa\u017cniejszym jednak zadaniem, popartym do\u015bwiadczeniem zdobytym do tej pory, jest zdobycie nowych rynk\u00f3w zbytu dla swoich wyrob\u00f3w, a co za tym idzie dalszy dynamiczny rozw\u00f3j firmy.", "BENEFICJENT": "INFIMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie promocji i internacjonalizacji szans\u0105 na wzrost konkurencyjno\u015bci Firmy Infimed Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-03-23", "DOFINANSOWANIE": "671775.00", "WARTOSC": "1034344.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego:SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 Wnioskodawcy w programie promocji bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego, maj\u0105cy na celu skuteczn\u0105 promocj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci i produkt\u00f3w Wnioskodawcy na arenie mi\u0119dzynarodowej oraz aktywny udzia\u0142 w promocji Marki Polskiej Gospodarki za granic\u0105. Zakres projektu obejmuje promocj\u0119 produkt\u00f3w Wnioskodawcy na 3 wybranych rynkach perspektywicznych: Zjednoczone Emiraty Arabskie, Singapur, Chiny. Wybrane przez Wnioskodawc\u0119 dzia\u0142ania promocyjne, przewidziane w bran\u017cowym programie promocji, stanowi\u0105: A. Dzia\u0142ania obligatoryjne: 1. udzia\u0142 w targach bran\u017cowych - Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w 6 dzia\u0142aniach targowych: a. targi MEDICA w Dusseldorfie (Niemcy) - udzia\u0142 2-krotnie (w roku 2017, 2018) b. targi ARAB HEALTH w Dubaju (ZEA) - udzia\u0142 2-krotnie (w roku 2018, 2019) c. targi Asia Health w Singapurze - udzia\u0142 1-krotnie (w roku 2019) d. targi SALMED w Poznaniu (Polska) - udzia\u0142 1-krotnie (w roku 2018) 2. Wnioskodawca zakupi tak\u017ce w 2018 roku 1 wymagan\u0105 us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 w zakresie przygotowania wej\u015bcia na jeden z rynk\u00f3w perspektywicznych (ZEA), w zwi\u0105zku z udzia\u0142em w targach ARAB HEALTH odbywaj\u0105cych si\u0119 na tym rynku. B. Dzia\u0142ania fakultatywne: Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w 2 indywidualnych wyjazdowych misjach gospodarczych: a. 1 misja wyjazdowa po\u0142\u0105czona z wizytacj\u0105 targ\u00f3w ASIA HEALTH w Singapurze w marcu 2018 roku b. 1 misja wyjazdowa po\u0142\u0105czona z wizytacj\u0105 targ\u00f3w CMEF SPRING w Szanghaju (Chiny) w kwietniu 2019 roku C. Dzia\u0142ania fakultatywne-uzupe\u0142niaj\u0105ce: Wnioskodawca skorzysta tak\u017ce z dzia\u0142a\u0144 fakultatywnych-uzupe\u0142niaj\u0105cych, realizuj\u0105c dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, w ramach kt\u00f3rych uwzgl\u0119dni\u0142: a. instalacj\u0119 element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki, tj. panelu promocyjnego MPG podczas uczestnictwa we wszystkich imprezach targowych w trakcie projektu b. wytworzenie materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych (", "BENEFICJENT": "FORMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCIA, SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dzia\u0142ania promuj\u0105ce sprz\u0119t medyczny firmy FORMED na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-03", "DOFINANSOWANIE": "630379.47", "WARTOSC": "1336959.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja polegaj\u0105ca na termomodernizacji plac\u00f3wki Opieku\u0144czo-Wychowawczej w \u017bywcu. Dzia\u0142anie to ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci powietrza ,zredukowanie emisji szkodliwych zanieczyszcze\u0144 do powietrza, uzyskanie mniejszego zapotrzebowanie na ciep\u0142o. Efektem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie zmniejszenie gaz\u00f3w w procesie spalania do atmosfery oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE. W ramach przedmiotowego projektu przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce prace: -cz\u0119\u015bciowa termomodernizacja kompleksu budynk\u00f3w wraz z na\u0142o\u017ceniem tynku, -cz\u0119\u015bciowa wymiana starej stolarki okiennej i drzwiowej, -wymiana poszycia dachowego wraz z dociepleniem stropu, -wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a z pieca w\u0119glowego na piec gazowy, -monta\u017c instalacji fotowoltaicznej. Prace przewidziane w ramach inwestycji przyczyni\u0105 si\u0119 do ograniczenia emisji CO2 do atmosfery, zmniejszenia energoch\u0142onno\u015bci obiektu oraz poprawy estetyki budynku Domu Dziecka w \u017bywcu.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Plac\u00f3wki Opieku\u0144czo - Wychowawczej w \u017bywcu przy ulicy Kopernika 5", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.9}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2015-11-17", "DOFINANSOWANIE": "555869.32", "WARTOSC": "2734877.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Bezpo\u015brednim celem projektu jest utworzenie centrum badawczo-rozwojowego, kt\u00f3re b\u0119dzie prowadzi\u0142o badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe zwi\u0105zane z wprowadzeniem na rynek chemii budowlanej - nowych znacz\u0105co ulepszonych produkt\u00f3w i rozwi\u0105za\u0144 systemowych o wysokiej jako\u015bci.", "BENEFICJENT": "BOLIX S.A.", "TYTUL": "Budowa centrum badawczego w celu opracowania system\u00f3w ocieple\u0144 o obni\u017conej masie oraz mneijszonej absorpcji promieniowania cieplnego do alikacji w skrajnych warunkach temperaturowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "509232.50", "WARTOSC": "1039250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotowy projekt zak\u0142ada budow\u0119 zintegrowanego w\u0119z\u0142a przesiadkowego w \u017bywcu przy ul. Ks. Pra\u0142ata S\u0142onki, kt\u00f3ry zapewni podr\u00f3\u017cnym mo\u017cliwo\u015b\u0107 przesiadania si\u0119 pomi\u0119dzy systemami transportu publicznego i indywidualnego. Miejsce to zostanie wyposa\u017cone w miejsca postojowe, stojaki rowerowe, systemy informacyjne umo\u017cliwiaj\u0105ce zapoznanie si\u0119 z rozk\u0142adem jazdy komunikacji zbiorowej MZK i PKP, monitoring oraz ma\u0142\u0105 architektur\u0119. W ci\u0105gu ulicy ks. Pra\u0142ata Stanis\u0142awa S\u0142onki zlokalizowane zostanie oznakowane przej\u015bcie dla pieszych \u0142\u0105cz\u0105ce bezpo\u015brednio zintegrowany w\u0119ze\u0142 z dworcem autobusowym. Ponadto wa\u017cnym elementem infrastruktury w\u0119z\u0142a przesiadkowego b\u0119dzie uruchomienie info-kiosku przy wej\u015bciu do przej\u015bcia podziemnego w kierunku dworca PKP i przystank\u00f3w MZK. Celem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci transportu publicznego dla pasa\u017cer\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie zanieczyszczenia powietrza. Rezultatem projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszona liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z transportu zbiorowego.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYWIEC", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego w\u0119z\u0142a przesiadkowego w \u017bywcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-19", "DOFINANSOWANIE": "500000.00", "WARTOSC": "1234674.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt polega na gruntownej modernizacji gospodarki elektronicznej przedsi\u0119biorstwa poprzez zakup oprogramowania, w radykalnym stopniu ulepszaj\u0105cego procesy zarz\u0105dcze i sprzeda\u017cowe w przedsi\u0119biorstwie. W ramach projektu zostanie wdro\u017cona innowacja procesowa i nietechnologiczna.", "BENEFICJENT": "MOTIONVFX SZYMON MASIAK", "TYTUL": "Optymalizacja proces\u00f3w biznesowych w przedsi\u0119biorstwie poprzez zakup oprogramowania z elementami wykorzystuj\u0105cymi metody sztucznej inteligencji kluczem do podniesienia konkurencyjno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "414120.00", "WARTOSC": "414120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PONAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy PONAR Sp\u00f3\u0142ka z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "371969.99", "WARTOSC": "1016718.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnych technologii produkcji materia\u0142\u00f3w artystycznych. W celu wdro\u017cenia niniejszych technologii niezb\u0119dny jest zakup nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 takich jak automatyczna optymalizerka oraz urz\u0105dzenie do naci\u0105gania p\u0142\u00f3tna. Realizacja projektu pozwoli przedsi\u0119biorstwu na zasadnicz\u0105 zmian\u0119 ca\u0142o\u015bciowego procesu produkcji oraz umo\u017cliwi rozszerzenie obecnego wachlarza produkt\u00f3w. Ponadto w ramach projektu przewidziano tak\u017ce usprawnienie ca\u0142o\u015bciowego procesu produkcji poprzez wdro\u017cenie nowoczesnego oprogramowania do zarz\u0105dzania sprzeda\u017c\u0105 i magazynem. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki, czemu umocni ono swoj\u0105 pozycj\u0119 na rynku. Ponadto, realizacja projektu pozwoli tak\u017ce na znaczne zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci produkcji oraz pozytywnie wp\u0142ynie na ochron\u0119 \u015brodowiska oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w BHP.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE KOCIERZ KRZYSZTOF", "TYTUL": "Zasadnicza zmiana ca\u0142o\u015bciowego procesu produkcyjnego poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych technologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "368135.00", "WARTOSC": "433100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w \u017bywcu, od maja 2018 r. do sierpnia 2019 r. firma z bran\u017cy elektryczno-telekomunikacyjnej i szko\u0142a zawodowa \u0142\u0105cz\u0105 si\u0142y w celu optymalnego przygotowania uczni\u00f3w do wej\u015bcia na rynek pracy. Zasady wsp\u00f3\u0142pracy reguluje Porozumienie zawarte z organem prowadz\u0105cym. 40 uczni\u00f3w BS I St. i Technikum w zawodach: elektryk, technik elektryk i elektronik zrealizuje praktyki/sta\u017ce w firmie, zaj\u0119cia specjalistyczne, doradztwo zawodowe oraz uzyska uprawnienia SEP. Projekt stanowi rozwini\u0119cie dzia\u0142a\u0144 zapocz\u0105tkowanych w 2016 roku Projektem RPO \u201eFirma bli\u017cej szko\u0142y\u201d, kt\u00f3rych celem jest wype\u0142nienie luki pokoleniowej powsta\u0142ej w wyniku upadku szkolnictwa zawodowego. Wdro\u017cenie kszta\u0142cenia w zakresie specjalizacji \u201eMonta\u017c, uruchamianie i eksploatacja linii kablowych oraz napowietrznych\u201d oparto na programie modu\u0142owym opracowanym w w/w Projekcie. Przewidziano popraw\u0119 wyposa\u017cenia pracowni zawodowych, aktualizacj\u0119 wiedzy nauczycieli, wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144.", "BENEFICJENT": "ELMONTA\u017b SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Firma bli\u017cej kszta\u0142cenia zawodowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1722540.72", "WARTOSC": "2026518.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie kompleksowego programu dzia\u0142ania na rzecz 120 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez udzielenie wielostronnego, indywidualnego i ca\u0142o\u015bciowego wsparcia ka\u017cdemu z uczestnik\u00f3w na podstawie okre\u015blonej diagnozy opisanej w Indywidualnej \u015acie\u017cce Reintegracji Spo\u0142eczno - Zawodowej. 60% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby ze znacznym lub umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci b\u0105d\u017a chore lub zaburzenia psychiczne. W ramach projektu przewidujemy udzielenie nast\u0119puj\u0105cych form us\u0142ug aktywnej integracji:indywidualne wsparcie psychologiczne, ind. konsultacje z doradc\u0105 zawodowym i pracownikiem socjalnym, szkolenia z kompetencji spo\u0142ecznych, warsztat terapeutyczny, szkolenia z edukacji finansowej, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i subsydiowane zatrudnienie. Okres realizacji projektu: 1.05.2016- 30.04.2018r. Miejsce realizacji projektu: powiat cieszy\u0144ski i pow. \u017cywiecki, w tym gminy nieobj\u0119te wsparciem w ramach projektu 9.1.6 pozakonkursowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ BY\u0106 RAZEM", "TYTUL": "BESKIDY na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "354097.74", "WARTOSC": "416585.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt dotyczy podwy\u017cszenia jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci us\u0142ug edukacyjnych poprzez realizacj\u0119 program\u00f3w i zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe (KK) i przygotowuj\u0105cych w przysz\u0142o\u015bci do aktywnego i efektywnego uczestnictwa na rynku pracy. Grup\u0119 Docelow\u0105 stanowi 165 uczni\u00f3w(U) 113 kobiet(K) i 52 m\u0119\u017cczyzn(M); 40 nauczycieli(N) 27 K i 13 M z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Agrotechnicznych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych. Zadania: Kszta\u0142towanie i rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, tworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu, zaj\u0119cia z uczniami z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, szkolenia dla nauczycieli. Wska\u017aniki kluczowe: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu, liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu. Warto\u015b\u0107 projektu: 416.585,58 Okres od 1.08.2018r. do 30.06.2019r. Miejsce: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Agrotechnicznych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w \u017bywcu.", "BENEFICJENT": "POWIAT \u017bYWIECKI", "TYTUL": "Ucz\u0119 si\u0119 dzi\u015b, \u017ceby zarabia\u0107 jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "353122.17", "WARTOSC": "353122.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ELMONTA\u017b SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ELMONTA\u017b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "348378.87", "WARTOSC": "409857.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eLepszy start w zawodow\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107\u201d jest podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia zawodowego w Bran\u017cowej Szkole I Stopnia w \u017barkach Zak\u0142adu Doskonalenia Zawodowego w Katowicach oraz Bran\u017cowej Szkole I Stopnia w \u017bywcu Zak\u0142adu Doskonalenia Zawodowego w Katowicach poprzez podniesienie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 60 uczni\u00f3w i uczennic (17K, 43M). W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 przeznaczone dla uczni\u00f3w kursy/szkolenia zawodowe oraz praktyki/sta\u017ce w przedsi\u0119biorstwach. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji 5 nauczycielek zawodu poprzez kursy/szkolenia zawodowe organizowane w przedsi\u0119biorstwach. W ramach projektu zostan\u0105 doposa\u017cone szkolne pracownie zawodowe. Realizacja projektu pog\u0142\u0119bi wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szk\u00f3\u0142 z ich otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym, a uczniowie nab\u0119d\u0105 kompetencje niezb\u0119dne na rynku pracy dostosowane do oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.9.2018 do 31.8.2020.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KATOWICACH", "TYTUL": "Lepszy start w zawodow\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.0}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "326109.95", "WARTOSC": "383658.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja w infrastruktur\u0119 kszta\u0142cenia zawodowego realizowana przez ZDZ Katowice, a zlokalizowana na terenie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w \u017bywcu. Celem projektu jest stworzenie warunk\u00f3w do nauki zawodu \u2013 operator obrabiarek skrawaj\u0105cych jak najbardziej nowoczesnych i odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy u pracodawc\u00f3w. Inwestycja polega na przeprowadzeniu prac budowlanych w celu przystosowania pomieszcze\u0144 Szko\u0142y pod pracowni\u0119 obr\u00f3bki skrawaniem oraz zakupie nowoczesnego wyposa\u017cenia. Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia przyczyni si\u0119 do wysokiej jako\u015bci kszta\u0142cenia praktycznego i pozwoli absolwentom zdoby\u0107 wiedz\u0119 oraz kwalifikacje zawodowe, a tym samym odnie\u015b\u0107 sukces na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KATOWICACH", "TYTUL": "Edukacja bli\u017cej praktyki w \u017bywcu - przeprowadzenie prac budowlanych i zakup wyposa\u017cenia w celu stworzenia nowoczesnej pracowni do nauki zawodu operatora obrabiarek skrawaj\u0105cych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "415777.50", "WARTOSC": "489150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez realizacj\u0119 dodatkowej oferty edukacyjnej i specjalistycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej dziecku z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 udzia\u0142 w wychowaniu przedszkolnym poprzez wyr\u00f3wnywanie deficytu wynikaj\u0105cego z niepe\u0142nosprawno\u015bci dla 22 dzieci (6 K, 16 M) niepe\u0142nosprawnych w przedszkolu \"Niebieski Motyl\" w Wi\u015ble oraz 26 dzieci (10 K, 16 M) w przedszkolu \"Niebieski Motyl\" w \u017bywcu, doposa\u017cenie obu plac\u00f3wek w pomoce do zaj\u0119\u0107 specjalistycznych oraz podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 6 nauczycieli (5 K, 1 M) w przedszkolu w Wi\u015ble i 7 nauczycieli (7 K) w przedszkolu w \u017bywcu w zakresie pedagogiki specjalnej w okresie 15 miesi\u0119cy trwania projektu od 1 czerwca 2020 roku do 31 sierpnia 2021 roku. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, kadra pedagogiczna oraz przedszkola.", "BENEFICJENT": "BEKABE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przedszkole Twoich marze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "302557.50", "WARTOSC": "355950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego, podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez doposa\u017cenie plac\u00f3wki oraz rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia, a tak\u017ce wsparcie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 155 dzieci 74 dziewczynki i 81 ch\u0142opc\u00f3w; Zadania: utworzenie 20 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego oraz dodatkowe zaj\u0119cia. Wska\u017aniki: liczba dzieci, kt\u00f3re naby\u0142y kompetencje kluczowe, liczba doposa\u017conych plac\u00f3wek, liczba dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem. Okres od 1.07.2017 r. do 31.08. 2018 r. Miejsce: Przedszkola Publiczne nr 1 w \u017bywcu Warto\u015b\u0107 projektu 384.573,75 z\u0142.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYWIEC", "TYTUL": "Program nowoczesnych form edukacji przedszkolnej celem wzmocnienia efektu budowy nowego, integracyjnego przedszkola w \u017bywcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "301205.70", "WARTOSC": "301205.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "RONDO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Rondo Sp\u00f3\u0142ka z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "282848.12", "WARTOSC": "332762.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Kszta\u0142cenie uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi jest poszukiwaniem rozwi\u0105za\u0144 i form pracy z uczniami i ich rodzicami, kt\u00f3re pozwol\u0105 na praktyczn\u0105 realizacj\u0119 idei r\u00f3wnych praw, szanowania to\u017csamo\u015bci i indywidualno\u015bci, wspierania zamiast wyr\u0119czania, uczenia bycia z lud\u017ami i dla ludzi. Niezwykle wa\u017cne jest, by proces ten rozpoczyna\u0142 si\u0119 jak najwcze\u015bniej. Projekt ma na celu poszerzenie oferty edukacyjnej szko\u0142y ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, poprzez dostosowanie oraz remont istniej\u0105cych ju\u017c pomieszcze\u0144 i utworzenie Pracowni terap. - osobne sale do prowadzenia integracji sensorycznej, treningu metod\u0105 Biofeedback oraz metod\u0105 technik efektywnego uczenia si\u0119 z elem. muzyk. Kompleks stanowi\u0142by narz\u0119dzie wspieraj\u0105ce prac\u0119 nauczycieli, terapeut\u00f3w, pedagog\u00f3w i rodzic\u00f3w w pracy z dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105 maj\u0105c\u0105 problemy szkolne, a tak\u017ce proponowa\u0142by atrakcyjn\u0105 form\u0119 wspierania i rozwijania talent\u00f3w dla uczni\u00f3w zdolnych ju\u017c od poziomu nauczania wczesnoszkolnego.", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYWIEC", "TYTUL": "DZI\u015a po lepsze JUTRO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.93}, {"DATA_KONIEC": "2016-10-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "262755.95", "WARTOSC": "321759.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt polega na przebudowie i zmianie sposobu u\u017cytkowania istniej\u0105cego na poziomie parteru samodzielnego lokalu handlowo-us\u0142ugowego w \u017bywcu, przy ulicy Komisji Edukacji Narodowej 15, na przedszkole niepubliczne czterooddzia\u0142owe dla 68 dzieci. Projektowana adaptacja obecnie jednoprzestrzennego lokalu z wydzielonym zespo\u0142em sanitarnym przewiduje powstanie czterech sal zaj\u0119\u0107 z zespo\u0142ami sanitarnymi dla dzieci, sala zaj\u0119\u0107 dodatkowych, gabinet logopedy oraz cz\u0119\u015b\u0107 kuchenna. W ramach projektu zaplanowano r\u00f3wnie\u017c zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia do realizacji zaj\u0119\u0107. Dzi\u0119ki temu w ofercie przedszkola znajdzie si\u0119 szereg dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, takich jak integracja sensoryczna, gimnastyka korekcyjno-kompensacyjna czy balet. Obiekt przystosowany jest do przebywania w nim os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w tym poruszaj\u0105cych si\u0119 na w\u00f3zkach inwalidzkich. Ca\u0142a przestrze\u0144 w obr\u0119bie przedszkola po\u0142o\u017cona jest na poziomie terenu otaczaj\u0105cego budynek, brak jest jakichkolwiek schod\u00f3w.", "BENEFICJENT": "NOWATOROWNIA BENEDYKT BIEGUN; PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE \"AKUKU\"", "TYTUL": "Przebudowa oraz adaptacja wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania istniej\u0105cego lokalu u\u017cytkowego na potrzeby Przedszkola Niepublicznego AKUKU w \u017bywcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "261480.00", "WARTOSC": "708021.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W ramach inwestycji wdro\u017cone zostan\u0105 specjalistyczne us\u0142ugi stomatologiczne ukierunkowane przede wszystkim na mo\u017cliwo\u015b\u0107 leczenia os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zar\u00f3wno dzieci jak i doros\u0142ych. Oferowany b\u0119dzie pe\u0142en zakres us\u0142ug stomatologicznych w jednym miejscu (stomatologia zachowawcza z endodoncj\u0105, chirurgia stomatologiczna, protetyka, periodontologia, pedodoncja, ortodoncja, zabiegi profilaktyczne, diagnostyka RTG, implantologia, leczenie w podtlenku azotu, laseroterapia). Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 wykonywane w nowoczesnej Klinice w pe\u0142ni przystosowanej do potrzeb pacjenta niepe\u0142nosprawnego. Podstawowym kryterium doboru sprz\u0119tu b\u0119d\u0105cego przedmiotem inwestycji opr\u00f3cz najwy\u017cszej innowacyjno\u015bci by\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 leczenia osoby niepe\u0142nosprawnej. W ramach inwestycji wdro\u017cone b\u0119d\u0105 innowacyjne technologie stomatologiczne oparte o sprz\u0119t najnowszej generacji: laser diodowy, tomografi\u0119 komputerow\u0105, mikroskop, unity stomatologiczne. Wdro\u017cona zostanie innowacja w skali \u015bwiata do 3 lat.", "BENEFICJENT": "SIDENT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjny sprz\u0119t oraz najnowsze technologie szans\u0105 wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac badawczych oraz dost\u0119pno\u015bci do specjalistycznych us\u0142ug stomatologicznych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "223405.00", "WARTOSC": "785109.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu zaplanowana zosta\u0142a rozbudowa zaplecza badawczego firmy, w celu prowadzenia prac badawczo-rozwojowych nad opracowaniem innowacyjnych produkt\u00f3w z bran\u017cy energetycznej, medycznej oraz technologii informacyjno-komunikacyjnych. Efektem projektu b\u0119dzie zrealizowanie agendy badawczej, co pozwoli Sp\u00f3\u0142ce na opracowanie innowacyjnych i przyjaznych \u015brodowisku (przede wszystkim o zmniejszonym zu\u017cyciu energii) produkt\u00f3w o szerokim komercyjnym zastosowaniu.", "BENEFICJENT": "MCD ELECTRONICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup infrastruktury badawczo-rozwojowej umo\u017cliwiaj\u0105cej rozw\u00f3j zaplecza badawczego s\u0142u\u017c\u0105cego dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19476692.60", "WARTOSC": "23166170.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez \u015bl\u0105sk\u0105 Policj\u0119 w partnerstwie ze \u015al\u0105skim Centrum Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego 3 system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: - Analizator wypadk\u00f3w na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 modu\u0142 analityczny do analizy zdarze\u0144 drogowych (A2A, A2B, A2C), - Omi\u0144 wypadek na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 system zdarze\u0144 drogowych on-line (A2A, A2B, A2C), - Zg\u0142o\u015b problem \u015bl\u0105skiemu dzielnicowemu \u2013 ankieta do zg\u0142aszania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z poczuciem bezpiecze\u0144stwa (A2B i A2C). Wdro\u017cony projekt pozwoli na gromadzenie danych w wersji elektronicznej i ich sprawne udost\u0119pnianie wewn\u0105trz administracji. W ramach projektu zostanie przeprowadzony r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji danych archiwalnych dotycz\u0105cych wypadk\u00f3w drogowych, co pozwoli na szybki i \u0142atwy do nich dost\u0119p dla cel\u00f3w naukowych, planistycznych oraz kartograficznych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KATOWICACH", "TYTUL": "Cyfrowe Obserwatorium Bezpiecze\u0144stwa wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego - \u015bl\u0105ska policja bli\u017cej spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.45}, {"DATA_KONIEC": "2016-10-31", "DATA_START": "2016-01-25", "DOFINANSOWANIE": "200250.00", "WARTOSC": "480600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (nowych maszyn i urz\u0105dze\u0144) w celu wprowadzenia na rynek nowego typu, innowacyjnej us\u0142ugi w zakresie medycyny, rehabilitacji i kosmetologii opieraj\u0105cej si\u0119 na leczeniu takich schorze\u0144 jak stany zapalne sk\u00f3ry, zmiany pigmentowe, teleangiektazji \u017cy\u0142 ko\u0144czyn dolnych lub hirsutyzm,. Zakres prac przewidzianych w projekcie to po pierwsze zakup niezb\u0119dnych do realizacji projektu urz\u0105dze\u0144, takich jak maszyna - laser o okre\u015blonych parametrach, umo\u017cliwiaj\u0105cych mi\u0119dzy innymi prac\u0119 na wszystkich fototypach sk\u00f3ry - od ciemnej do jasnej. Kolejnym etapem b\u0119dzie wprowadzenie do oferty oraz rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia nowych us\u0142ug opisanych w przedmiotowym projekcie.", "BENEFICJENT": "AGNIESZKA GUZIK P.H.U. \"SOLAREX\"", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek nowej, innowacyjnej us\u0142ugi medyczno-kosmetologicznej polegaj\u0105cej na leczeniu takich schorze\u0144 jak stany zapalne sk\u00f3ry, zmiany pigmentowe, teleangiektazji \u017cy\u0142 ko\u0144czyn dolnych lub hirsutyzm, w oparciu o inwestycje w nowoczesne \u015brodki trwa\u0142e.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "138035.82", "WARTOSC": "162395.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w 7 przedszkolach poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej oraz wyr\u00f3wnywanie szans dzieci ze specjalnymi potrzebami (23 uczestnik\u00f3w), jak te\u017c udoskonalenie procesu wychowania dzi\u0119ki wdro\u017ceniu kompleksowych dzia\u0142a\u0144 dydaktycznych i organizacyjnych wzbogacaj\u0105cych zakres i jako\u015b\u0107 oferty edukacyjnej na rzecz dzieci ze specjalnymi potrzebami. Zadania realizowane w projekcie to: 1. Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli 2. Zakup wyposa\u017cenia do zaj\u0119\u0107 specjalistycznych 3. Realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych Okres realizacji projektu od 01.07.2018 do 30.06.2019. Warto\u015b\u0107 projektu: 174 087,52 Wska\u017aniki osi\u0105gane przez projekt: 1. Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej-23 2. Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie-9 3. Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-9", "BENEFICJENT": "MIASTO \u017bYWIEC", "TYTUL": "Program zaj\u0119\u0107 podnosz\u0105cych jako\u015b\u0107 edukacji przedszkolnej i wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci z przedszkoli w \u017bywcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "92348.25", "WARTOSC": "108645.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j edukacji w kierunku przygotowania do porodu i odpowiedzialnego rodzicielstwa w\u015br\u00f3d 200 mieszka\u0144c\u00f3w powiatu \u017cywieckiego, w tym co najmniej 50% kobiet ci\u0119\u017carnych, poprzez organizacj\u0119 Szko\u0142y \u015bwiadomego rodzicielstwa przy Zespole Zak\u0142ad\u00f3w Opieki Zdrowotnej w \u017bywcu oraz dzia\u0142ania edukacyjne dla 57 os\u00f3b stanowi\u0105cych personel medyczny, w okresie 01.04.2019-31.12.2020. Zadania w ramach projektu: 1) Organiz. Szko\u0142y \u015awiadomego Rodzicielstwa, 2) Przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych dla personelu medycznego Wska\u017aniki: - L. os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w Szkole \u015awiadomego Rodzicielstwa \u2013 200, - L. kobiet obj\u0119tych us\u0142ugami w ramach realizacji projektu, w tym r\u00f3wnie\u017c z grup zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem \u2013 100, - L. wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 77. Okres realizacji: 01.04.2019-31.12.2020 Miejsce realizacji: p. \u017cywiecki.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 ZAK\u0141AD\u00d3W OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u017bYWCU", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Szko\u0142y \u015awiadomego Rodzicielstwa przy Zespole Zak\u0142ad\u00f3w Opieki Zdrowotnej w \u017bywcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-09-19", "DOFINANSOWANIE": "64696.00", "WARTOSC": "159152.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119d\u0105ce przedmiotem niniejszego Wniosku ukierunkowane jest na wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 z zakresu technologii informacyjno-komunikacyjnych (technologii BIM wraz z elektronicznym obiegiem dokument\u00f3w) w firmie Wnioskodawcy, kt\u00f3re w znacznym stopniu wp\u0142yn\u0105 na usprawnienie, przyspieszenie i unowocze\u015bnienie kluczowych proces\u00f3w biznesowych. Powy\u017csze mo\u017cliwe b\u0119dzie do osi\u0105gni\u0119cia poprzez nabycie dedykowanych warto\u015bci niematerialnych i prawnych i nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Ca\u0142o\u015b\u0107 stanowi\u0107 b\u0119dzie innowacyjne rozwi\u0105zanie \u2013 wpisuj\u0105ce si\u0119 w za\u0142o\u017cenia RPO WSL 3.3. - kt\u00f3re pozytywnie wp\u0142ynie na najwa\u017cniejsze czynniki prorozwojowe firmy, co z kolei pozwoli budowa\u0107 siln\u0105 i konkurencyjn\u0105 mark\u0119 na rynku, rozwijaj\u0105c jednocze\u015bnie wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie.", "BENEFICJENT": "WODPOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 TIK \u2013 elektronicznego obiegu dokument\u00f3w oraz technologii BIM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.55}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "192595.55", "WARTOSC": "226583.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt obejmuje 172 pracownik\u00f3w, w tym 100 kobiet i 72 m\u0119\u017cczyzn firmy POLITAN Sp. z o.o. S.K.A., maj\u0105cej swoj\u0105 siedzib\u0119 w Rybniku oraz zak\u0142ady: Zak\u0142ad Produkcyjny nr 1 w Czy\u017cowicach (ZP1) i Zak\u0142ad Produkcyjny nr 2 \u017bywcu (ZP2). W\u015br\u00f3d wskazanych os\u00f3b, 32 osoby s\u0105 w wieku 50+, a 13 stanowi\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Cel g\u0142\u00f3wny: Ograniczenie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w firmie POLITAN, poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych oraz modernizacj\u0119 stanowisk pracy dla 172 pracownik\u00f3w, w tym 100 kobiet, w okresie 02.01.2019 - 31.12.2019 r. Termin realizacji: 02.01.2019 r. do 31.12.2019 r. Miejsce: Rybnik, Czy\u017cowice, \u017bywiec W ramach projektu zaplanowano: 1) realizacj\u0119 komponentu szkoleniowego oraz 2) komponentu zwi\u0105zanego z modernizacj\u0105 stanowisk pracy.", "BENEFICJENT": "POLITAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 S.K.A.", "TYTUL": "Wzrost bezpiecze\u0144stwa BHP oraz zminimalizowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka na stanowiskach pracy w firmie POLITAN Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 S.K.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}], "children": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "96,78 mln z\u0142", "procent": 39.81, "v_pc": "3056,53 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "468.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "79,76 mln z\u0142", "procent": 82.42}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "7,84 mln z\u0142", "procent": 8.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "5,78 mln z\u0142", "procent": 5.97}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "1,74 mln z\u0142", "procent": 1.8}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "1,30 mln z\u0142", "procent": 1.34}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "210,20 tys z\u0142", "procent": 0.21}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "v": "115,06 tys z\u0142", "procent": 0.11}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "25,08 tys z\u0142", "procent": 0.02}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "51,07 mln z\u0142", "procent": 21.0, "v_pc": "1612,98 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "18.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "23,77 mln z\u0142", "procent": 46.54}, {"name": "Przedszkola", "v": "14,32 mln z\u0142", "procent": 28.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "4,13 mln z\u0142", "procent": 8.09}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "3,16 mln z\u0142", "procent": 6.18}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "2,81 mln z\u0142", "procent": 5.49}, {"name": "Gimnazja", "v": "1,92 mln z\u0142", "procent": 3.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "424,18 tys z\u0142", "procent": 0.83}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "221,44 tys z\u0142", "procent": 0.43}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "147,59 tys z\u0142", "procent": 0.28}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "110,40 tys z\u0142", "procent": 0.21}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "50,87 tys z\u0142", "procent": 0.09}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "3,83 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "v": "35,37 mln z\u0142", "procent": 14.55, "v_pc": "1117,11 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "14.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "23,72 mln z\u0142", "procent": 67.06}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "8,86 mln z\u0142", "procent": 25.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "1,50 mln z\u0142", "procent": 4.23}, {"name": "NIEZNANY2", "v": "1,21 mln z\u0142", "procent": 3.42}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "75,72 tys z\u0142", "procent": 0.21}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "2,69 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "16,65 mln z\u0142", "procent": 6.85, "v_pc": "525,94 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "52.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "8,38 mln z\u0142", "procent": 50.3}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "8,15 mln z\u0142", "procent": 48.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "93,81 tys z\u0142", "procent": 0.56}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "v": "30,00 tys z\u0142", "procent": 0.18}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "16,20 mln z\u0142", "procent": 6.66, "v_pc": "511,53 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "12.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "9,84 mln z\u0142", "procent": 60.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "4,03 mln z\u0142", "procent": 24.87}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "1,26 mln z\u0142", "procent": 7.79}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "505,47 tys z\u0142", "procent": 3.12}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "372,70 tys z\u0142", "procent": 2.3}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "187,33 tys z\u0142", "procent": 1.15}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "6,72 mln z\u0142", "procent": 2.76, "v_pc": "212,38 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "15.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "3,93 mln z\u0142", "procent": 58.42}, {"name": "Muzea", "v": "1,65 mln z\u0142", "procent": 24.46}, {"name": "Biblioteki", "v": "983,50 tys z\u0142", "procent": 14.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "166,78 tys z\u0142", "procent": 2.48}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "6,03 mln z\u0142", "procent": 2.48, "v_pc": "190,42 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "50.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "3,19 mln z\u0142", "procent": 52.9}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "1,30 mln z\u0142", "procent": 21.49}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "759,10 tys z\u0142", "procent": 12.59}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "553,91 tys z\u0142", "procent": 9.18}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "88,27 tys z\u0142", "procent": 1.46}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "65,02 tys z\u0142", "procent": 1.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "54,78 tys z\u0142", "procent": 0.9}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "20,04 tys z\u0142", "procent": 0.33}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "2,00 tys z\u0142", "procent": 0.03}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "3,09 mln z\u0142", "procent": 1.26, "v_pc": "97,50 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "53.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "2,65 mln z\u0142", "procent": 85.95}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "433,60 tys z\u0142", "procent": 14.04}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "2,85 mln z\u0142", "procent": 1.17, "v_pc": "90,11 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "42.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "v": "1,77 mln z\u0142", "procent": 61.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "1,09 mln z\u0142", "procent": 38.08}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "2,12 mln z\u0142", "procent": 0.87, "v_pc": "67,01 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "48.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "v": "1,40 mln z\u0142", "procent": 65.99}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "714,97 tys z\u0142", "procent": 33.69}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "6,46 tys z\u0142", "procent": 0.3}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "2,01 mln z\u0142", "procent": 0.82, "v_pc": "63,53 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "17.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "2,01 mln z\u0142", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "1,59 mln z\u0142", "procent": 0.65, "v_pc": "50,37 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "68.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "1,18 mln z\u0142", "procent": 73.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "121,95 tys z\u0142", "procent": 7.64}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "v": "107,84 tys z\u0142", "procent": 6.76}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "v": "103,09 tys z\u0142", "procent": 6.46}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "85,50 tys z\u0142", "procent": 5.36}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "1,18 mln z\u0142", "procent": 0.48, "v_pc": "37,20 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "68.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "1,07 mln z\u0142", "procent": 91.14}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "90,89 tys z\u0142", "procent": 7.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "13,43 tys z\u0142", "procent": 1.14}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "v": "805,00 tys z\u0142", "procent": 0.33, "v_pc": "25,42 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "37.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "v": "805,00 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "v": "237,62 tys z\u0142", "procent": 0.09, "v_pc": "7,50 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "5.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "237,62 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "215,38 tys z\u0142", "procent": 0.08, "v_pc": "6,80 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "9.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "104,25 tys z\u0142", "procent": 48.4}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "104,23 tys z\u0142", "procent": 48.39}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "5,60 tys z\u0142", "procent": 2.6}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "1,30 tys z\u0142", "procent": 0.6}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "70,75 tys z\u0142", "procent": 0.02, "v_pc": "2,23 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "95.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "v": "66,75 tys z\u0142", "procent": 94.34}, {"name": "Cmentarze", "v": "4,00 tys z\u0142", "procent": 5.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "v": "44,19 tys z\u0142", "procent": 0.01, "v_pc": "1,40 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "92.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "23,57 tys z\u0142", "procent": 53.33}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "20,62 tys z\u0142", "procent": 46.66}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "33,80 tys z\u0142", "procent": 0.01, "v_pc": "1,07 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "98.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "30,21 tys z\u0142", "procent": 89.36}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "3,59 tys z\u0142", "procent": 10.63}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "17,11 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,54 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "17,11 tys z\u0142", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "0,00 tys z\u0142", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}