{"gmina": "Ujso\u0142y", "typ_gminy": "gmina wiejska Ujso\u0142y", "kod_gus": "012414417142", "kod_gus_powiatu": "012414417000", "kod_gus_podregionu": "012414400000", "podregion_eurostat": "PL225", "ludnosc": 4557, "budzet": {"dochody": "21,07 mln z\u0142", "wydatki": "20,81 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.6, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 17826010.3, "dane1": 17082160.26, "dane2": 17082160.26, "dane3": 743850.0399999991}, {"label": "2017", "dane0": 18160199.62, "dane1": 18521295.880000006, "dane2": 18160199.62, "dane4": 361096.26000000536}, {"label": "2018", "dane0": 19727840.320000004, "dane1": 18473305.700000003, "dane2": 18473305.700000003, "dane3": 1254534.620000001}, {"label": "2019", "dane0": 21073028.69, "dane1": 20805906.880000003, "dane2": 20805906.880000003, "dane3": 267121.80999999866}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 3517247.32, "dane1": 5174500.969999998}, {"label": "2017", "dane0": 3469237.06, "dane1": 5006831.389999997}, {"label": "2018", "dane0": 3510122.96, "dane1": 5163121.2700000005}, {"label": "2019", "dane0": 3773565.7600000002, "dane1": 6096157.559999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "542,19 tys z\u0142", "wydatki": "693,49 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 58.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 75.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.7438500399999991}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.7438500399999991}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -0.3610962600000054}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -0.3610962600000054}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.254534620000001}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.254534620000001}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.2671218099999987}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.2671218099999987}], "dochod_ue": "240,78 tys z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "12,68 mln z\u0142", "gmina_pc": "2783.2 z\u0142", "powiat": "1,83 mln z\u0142", "powiat_pc": "402.4 z\u0142", "wojewodztwo": "6,97 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "238,48 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "895,83 tys z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,25 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 3773565.7600000002, "wydatki": 6096157.559999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "132374242.74", "WARTOSC": "267364854.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze aglomeracji: \u017bywiec (205 996 RLM) i W\u0119gierska G\u00f3rka (43 071 RLM). Zakres Projektu: - budowa 111,95 km kanalizacji sanitarnej, - modernizacja 119,63 km sieci kanalizacji sanitarnej, - modernizacja O. \u015a. w Ci\u0119cinie (przebudowa remont separacji piasku, - instalacja agregat\u00f3w pr\u0105dotw\u00f3rczych-stacjonarnych do przepompowni \u015bciek\u00f3w (w gm. \u017bywiec i w gm. \u0141odygowice), - instalacja uk\u0142adu dozowania substancji chemicznych w rej. t\u0142oczni w Zarzeczu, - budowa 46,44 km sieci wodoci\u0105gowej, - budowa uj\u0119cia, stacji uzdatniania wody i odcinka magistrali, - obj\u0119cie systemem GIS sieci wod-kan na terenie gm. W\u0119gierska G. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie przy\u0142\u0105czenie do zbiorczej sieci kanalizacji sanitarnej 7 930 Mk, a do sieci wodoci\u0105gowej - 2 710 Mk.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY DS EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "Oczyszczanie \u015bciek\u00f3w na \u017bywiecczy\u017anie - Faza IIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1088.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2018-07-20", "DOFINANSOWANIE": "3862588.83", "WARTOSC": "4600591.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest przebudowa zdegradowanego budynku w Ujso\u0142ach na potrzeby mieszka\u0144 socjalnych i Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych. Celem szczeg\u00f3\u0142owym przedsi\u0119wzi\u0119cia jest polepszenie dost\u0119pu od us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie b\u0105d\u017a zagro\u017conych wykluczeniem. W ramach projektu przewiduje si\u0119 zagospodarowanie budynku na 10 mieszka\u0144 socjalnych oraz CUS. Dzi\u0119ki utworzeniu Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych nast\u0105pi wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w gminy Ujso\u0142y, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz os\u00f3b 60+, natomiast mieszkania zostan\u0105 przydzielone rodzinom znajduj\u0105cym si\u0119 w ci\u0119\u017ckiej sytuacji \u017cyciowej. W projekcie przewidziano szereg prac umo\u017cliwiaj\u0105cych u\u017cytkowanie poszczeg\u00f3lnych pomieszcze\u0144 w obiekcie,w tym: roboty budowlane, instalacje elektryczne, instalacje sanitarne, monta\u017c windy dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "GMINA UJSO\u0141Y", "TYTUL": "Przebudowa zdegradowanego budynku us\u0142ugowego na mieszkania socjalne oraz centrum us\u0142ug spo\u0142eczno\u015bciowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 847.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "26011356.25", "WARTOSC": "55148250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt \"S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna\" obejmuje dzia\u0142ania zwi\u0105zane z budow\u0105 infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do wytwarzania energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 w budynkach mieszkalnych na terenie 10 Gmin Powiatu \u017bywieckiego b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkami Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii (ZMGE). Projekt obejmie 2228 instalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy elektrycznej 10,6 MW oraz 772 instalacje pomp ciep\u0142a o \u0142\u0105cznej mocy cieplnej 13,6 MW. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych a w konsekwencji redukcja niskiej emisji g\u0142\u00f3wnego problemu \u015brodowiskowego \u017bywiecczyzny. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa energetycznego na obszarze projektu poprzez integracj\u0119 rozproszonych \u017ar\u00f3de\u0142 wytw\u00f3rczych w jedn\u0105 Wirtualn\u0105 Elektrowni\u0119 w ramach strategii dzia\u0142ania Klastra \"\u017bywiecka Energia Przysz\u0142o\u015bci\", kt\u00f3rego Liderem jest ZMGE. Projekt \"S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna\" ma status Projektu Klastra. Opis Klastra znajduje si\u0119 w za\u0142\u0105czniku nr 1.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D/S EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "S\u0142oneczna \u017bywiecczyzna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 225.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-02-22", "DOFINANSOWANIE": "681739.49", "WARTOSC": "802046.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej oraz zaniechanie \u201eniskiej emisji\u201dw sektorze publicznym poprzez modernizacj\u0119 budynku nale\u017c\u0105cych do Gminy Ujso\u0142y- Szko\u0142y Podstawowej w Glince.Zakres rzeczowy projektu zak\u0142ada termomodernizacje budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, kt\u00f3re obejmuj\u0105: roboty zewn\u0119trzne tak jak docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych kondygnacji nadziemnych i podziemnych, wymian\u0119 stolarki drzwiowej i okiennej bez zmiany \u015bwiat\u0142a otwor\u00f3w oraz wszelkie roboty towarzysz\u0105ce.Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zostanie zredukowana emisja zanieczyszcze\u0144 do powietrza poprzez wymian\u0119 starych system\u00f3w grzewczych o niskiej sprawno\u015bci energetycznej.Uzyska si\u0119 mniejsze zapotrzebowanie na ciep\u0142o, czego efektem b\u0119dzie zmniejszenie gaz\u00f3w z procesu spalania do atmosfery.", "BENEFICJENT": "GMINA UJSO\u0141Y", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku szko\u0142y podstawowej w Glince", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 149.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-19", "DOFINANSOWANIE": "522817.93", "WARTOSC": "615394.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt obejmuje utworzenie \u015bcie\u017cki przyrodniczo-edukacyjnej, biegn\u0105cej odcinkowo wzd\u0142u\u017c potoku Woda Ujsolska, na trasie od granicy gminy Ujso\u0142y z gmin\u0105 Rajcza do kompleksu sportowego Orlik przy ul. Sportowej w Ujso\u0142ach.. Przy \u015bcie\u017cce zaplanowano utworzenie dw\u00f3ch plac\u00f3w o nawierzchni przepuszczalnej. Wzd\u0142u\u017c \u015bcie\u017cki posadowione zostan\u0105 tablice informacyjne opisuj\u0105ce poszczeg\u00f3lne zidentyfikowane elementy flory oraz ma\u0142a architektura (\u0142aweczki, kosze na \u015bmieci, drewniana wiata, kt\u00f3ra b\u0119dzie stanowi\u0107 sezonowe centrum edukacji ekologicznej). Na odcinkach \u015bcie\u017cki zaplanowano wykonanie rob\u00f3t, kt\u00f3re maj\u0105 na celu popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci dla pieszych i rowerzyst\u00f3w. Nawierzchnia \u015bcie\u017cki wykonana zostanie w technologii nawierzchni przepuszczalnej. Szeroko\u015b\u0107 \u015bcie\u017cki wynosi\u0107 b\u0119dzie 2 m. W celu realizacji projektu sporz\u0105dzono inwentaryzacj\u0119 przyrodnicz\u0105, celem kt\u00f3rej by\u0142o zidentyfikowanie cennych element\u00f3w flory na terenie b\u0119d\u0105cym przedmiotem projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA UJSO\u0141Y", "TYTUL": "Zagospodarowanie doliny potoku Bystra i Ujso\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "14324848.50", "WARTOSC": "15078787.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na modernizacji energetycznej jednorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych z terenu funkcjonowania Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach jednorodzinnych na terenie dzia\u0142alno\u015bci Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu oraz monta\u017c OZE. Wymiana indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w budynkach obj\u0119tych niniejszym projektem wp\u0142ynie na ograniczenie niskiej emisji, co niew\u0105tpliwie pozytywnie wp\u0142ywie na stan \u015brodowiska naturalnego na terenie ZMGE. Projekt poprzez dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu redukcj\u0119 zapotrzebowania na energi\u0119 w sektorze mieszkaniowym oraz redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery zgodny jest z g\u0142\u00f3wnym celem RPO WSL 2014-2020 Priorytet IV Efektywno\u015b\u0107 energetyczna, odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii i gospodarka niskoemisyjna. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2019-2021.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MI\u0118DZYGMINNY D/S EKOLOGII W \u017bYWCU", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji na terenie dzia\u0142alno\u015bci Zwi\u0105zku Mi\u0119dzygminnego ds. Ekologii w \u017bywcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "13700303.05", "WARTOSC": "22476238.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W ramach realizacji projektu utworzona zostanie nowoczesna infrastruktura telekomunikacyjna, zapewniaj\u0105ca dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu o minimalnej przepustowo\u015bci 100Mbit/s dla szczeg\u00f3\u0142owo okre\u015blonej grupy docelowej, kt\u00f3r\u0105 stanowi\u0105 g\u0142\u00f3wnie gospodarstwa domowe oraz szko\u0142y. Wnioskodawca k\u0142adzie nacisk na budow\u0119 sieci \u015bwiat\u0142owodowej, dzi\u0119ki czemu bardzo du\u017ca liczba mieszka\u0144c\u00f3w uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 pod\u0142\u0105czenia si\u0119 do sieci Internet, z pr\u0119dko\u015bciami przekraczaj\u0105cymi 100Mb/s. Tereny dzia\u0142ania wybrane przez Wnioskodawc\u0119, znajduj\u0105 si\u0119 na obszarze wykluczonym cyfrowo, gdzie dost\u0119p do szerokopasmowego Internetu jest ograniczony. Dodatkowym autem budowy sieci \u015bwiat\u0142owodowej na tych obszarach jest to, \u017ce zasi\u0119g naziemnej telewizji cyfrowej DVB-T jest s\u0142abej jako\u015bci, ze wzgl\u0119du na g\u00f3rzyste ukszta\u0142towanie terenu. Budowa sieci da mieszka\u0144com dost\u0119p do kablowej telewizji, w cyfrowej jako\u015bci obrazu i d\u017awi\u0119ku. Podsumowuj\u0105c, realizacja projektu przyczyni si\u0119 nie tylko do zmniejszenia tzw. zjawiska wykluczenia cyfrowego ale te\u017c poprawi jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w w regionie w kt\u00f3rym b\u0119dzie realizowana.", "BENEFICJENT": "BESKID MEDIA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach na terenie Powiatu \u017bywieckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2015-11-30", "DOFINANSOWANIE": "342988.71", "WARTOSC": "462182.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej oraz zaniechanie \u201eniskiej emisji\u201dw sektorze publicznym poprzez modernizacj\u0119 budynku nale\u017c\u0105cego do Gminy Ujso\u0142y-Urz\u0105d Gminy w Ujso\u0142ach.Zakres rzeczowy projektu zak\u0142ada termomodernizacj\u0119 budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, kt\u00f3ra obejmuje: -ocieplenie przegr\u00f3d zewn\u0119trznych \u2013 \u015bcian budynku (tak\u017ce \u015bcian piwnic), -ocieplenie stropu wewn\u0119trznego za pomoc\u0105 granulatu z we\u0142ny mineralnej, -nowe elementy stolarki okiennej i drzwiowej,wykonanymi z PCV i profili aluminiowych, -wymiana starych,zdegradowanych element\u00f3w stolarki okiennej na nowe,wykonane z PCV, -zaizolowanie przewod\u00f3w instalacji grzewczej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zostanie zredukowana emisja zanieczyszcze\u0144 do powietrza poprzez wymian\u0119 starych system\u00f3w grzewczych o niskiej sprawno\u015bci energetycznej.Uzyska si\u0119 mniejsze zapotrzebowanie na ciep\u0142o, czego efektem b\u0119dzie zmniejszenie gaz\u00f3w z procesu spalania do atmosfery.", "BENEFICJENT": "GMINA UJSO\u0141Y", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Urz\u0119du Gminy w Ujso\u0142ach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "870507.10", "WARTOSC": "1024126.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego na terenie Gmin W\u0119gierska G\u00f3rka i Ujso\u0142y w okresie od 01.01.2018-31.12.2020 jest wdra\u017canie program\u00f3w aktywnej integracji w oparciu o kompleksowe dzia\u0142ania, kt\u00f3rych zastosowanie prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz integracji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym: a) Gmina W\u0119gierska G\u00f3rka - dla os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenie Gminy W\u0119gierska G\u00f3rka: -osoby bezrobotne i bierne zawodowo oraz ubogie osoby pracuj\u0105ce (w tym niepe\u0142nosprawne) a) Gmina Ujso\u0142y - dla os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenie Gminy Ujso\u0142y: -osoby bezrobotne i bierne zawodowo oraz ubogie osoby pracuj\u0105ce (w tym niepe\u0142nosprawne) Udzia\u0142 w projekcie we\u017amie 70 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "GMINA W\u0118GIERSKA G\u00d3RKA", "TYTUL": "Aktywizacja spo\u0142eczna i zawodowa w W\u0119gierskiej G\u00f3rce i Ujso\u0142ach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-16", "DOFINANSOWANIE": "122840.00", "WARTOSC": "166000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zakup sprz\u0119tu ratowniczego do OSP w Ujso\u0142ach- quad z przyczep\u0105,skuter \u015bnie\u017cny z przyczep\u0105,cysterny na wod\u0119 pitn\u0105,agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy,pompy szlamowej,pompy p\u0142ywaj\u0105cej oraz pi\u0142 spalinowych.Zakup sprz\u0119tu umo\u017cliwi wzmocnienie potencja\u0142u s\u0142u\u017cb ratowniczych. Ze wzgl\u0119du na topografi\u0119 terenu wyst\u0119puje wiele miejsc o utrudnionym dost\u0119pie jak r\u00f3wnie\u017c istnieje du\u017co zdarze\u0144 miejscowych takich jak po\u017cary,wypadki drogowe i g\u00f3rskie,brak kanalizacji komunalnej ,wieloletnie susze oraz lokalne podtopienia.Sprz\u0119t ten pos\u0142u\u017cy do przeciwdzia\u0142ania i usuwania skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych, gdzie wyst\u0119puje du\u017ce oddalenie osiedli mieszkaniowych od g\u0142\u00f3wnych szklak\u00f3w komunikacyjnych gminy.W swojej jednostce OSP nie posiada sprz\u0119tu, kt\u00f3ry umo\u017cliwi akcj\u0119 ratownicz\u0105 w trudnym terenie.W zwi\u0105zku z tym konieczny jest zakup nowego sprz\u0119tu ratowniczego, kt\u00f3ry s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie zapobieganiu niebezpiecze\u0144stw kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych.", "BENEFICJENT": "GMINA UJSO\u0141Y", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie OSP w Ujso\u0142ach w sprz\u0119t niezb\u0119dny do przeciwdzia\u0142ania i usuwania skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1722540.72", "WARTOSC": "2026518.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie kompleksowego programu dzia\u0142ania na rzecz 120 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez udzielenie wielostronnego, indywidualnego i ca\u0142o\u015bciowego wsparcia ka\u017cdemu z uczestnik\u00f3w na podstawie okre\u015blonej diagnozy opisanej w Indywidualnej \u015acie\u017cce Reintegracji Spo\u0142eczno - Zawodowej. 60% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby ze znacznym lub umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci b\u0105d\u017a chore lub zaburzenia psychiczne. W ramach projektu przewidujemy udzielenie nast\u0119puj\u0105cych form us\u0142ug aktywnej integracji:indywidualne wsparcie psychologiczne, ind. konsultacje z doradc\u0105 zawodowym i pracownikiem socjalnym, szkolenia z kompetencji spo\u0142ecznych, warsztat terapeutyczny, szkolenia z edukacji finansowej, szkolenia zawodowe, sta\u017ce i subsydiowane zatrudnienie. Okres realizacji projektu: 1.05.2016- 30.04.2018r. Miejsce realizacji projektu: powiat cieszy\u0144ski i pow. \u017cywiecki, w tym gminy nieobj\u0119te wsparciem w ramach projektu 9.1.6 pozakonkursowego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ BY\u0106 RAZEM", "TYTUL": "BESKIDY na TAK!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "584942.48", "WARTOSC": "688167.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 80 os\u00f3b 43K/37M, powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, poradnictwem zawodowym, po\u015brednictwem pracy i wysokiej jako\u015bci szkoleniami. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i wszelkie materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, pocz\u0119stunek, refundacj\u0119 opieki nad dzie\u0107mi lub osobami zale\u017cnymi. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie UP za\u015bwiadcze\u0144 o uko\u0144czeniu kurs\u00f3w i certyfikat\u00f3w zawodowych. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku - opis pkt E. Okres wdra\u017cania - 27 miesi\u0119cy. Termin realizacji: V 2018 - VII 2020. Miejsce: obszary LGD: Ziemia Bielska, Cieszy\u0144ska Kraina, \u017bywiecki Raj.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Dobry zaw\u00f3d dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846725.42", "WARTOSC": "996147.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Bestwina | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jaworze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilamowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Golesz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ha\u017clach | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141odygowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Rajcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: W\u0119gierska G\u00f3rka", "OPIS": "Cel: Wzrost aktyw zawod i spo\u0142,oraz zdolno\u015bci do zatrud u GD:90os(50K )w wieku powy\u017cej 30r.\u017c nieaktywnych zaw o niskich kwalifikacjach znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na r pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci mieszkaj\u0105cych na terenie z terenu gmin nale\u017c\u0105cych do LGD/Rybackich:Ziemii Pszczy\u0144skiej,Cieszy\u0144skiej Krainy,Ziemii Bielskiej, \u017bywiecki Raj,Lyskor,,Morawskie Wrota, Bielska Kraina w terminie od 1.05.2018 do 30.11.2019. poprzez komplek wsparcie; Zadania : 1. Identyfikacja potrzeb z tworzeniem IPD 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wysokiej jako\u015bci szkolenia 4.Sta\u017ce WSKA\u0179NIKI: L os\u00f3b pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz DG, po opuszczeniu programu \u2013 27, L os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje -40, % ON kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3m-cy od zako\u0144 udzia\u0142u w P-33%, UP o niskich kwalifikacjach -38%, os\u00f3b w wieku50+-33%,kobiet-39%,inne os-43%", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierz w siebie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 653622.26}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 486912.73}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 420939.16000000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 356791.27}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 239326.26}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 233512.55000000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 187401.86}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 149353.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 101589.35}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 88845.19999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 75573.82}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 66078.25}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56936.71}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 55137.65}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 37473.6}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 27141.16}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 25401.64}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 19014.85}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17488.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15382.04}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 13030.81}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12342.5}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 12202.3}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 12188.6}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 11900.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 11691.13}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7470.51}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6778.55}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 6500.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 6210.5599999999995}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 5902.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4887.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4698.5}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4583.63}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2460.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1860.69}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1000.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 800.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 730.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 435.79}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 355.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 257.52}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 215.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3286137.78}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1515028.1000000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 825854.4700000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 299379.08999999997}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 169121.1}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 80168.53}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 52390.270000000004}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 47427.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 39869.090000000004}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 38400.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 36421.65}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 33849.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29554.01}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 12288.42}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 11968.81}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 11208.06}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 8031.23}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 6512.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4660.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3545.4500000000003}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3473.44}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2100.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1680.3200000000002}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 385.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 159.56}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93241.2}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4843.5199999999995}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62013.37}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15889.73}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 388445.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 105231.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103538.62}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 70000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 34998.9}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 26970.38}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 17400.02}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7239.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 507836.63}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 387996.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 89618.27}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 68470.02}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67064.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11391.81}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3465676.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1645811.7}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 175735.7}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 161700.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 145504.54}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 71295.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 60350.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 51470.11}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 50610.12}, {"name": "Przedszkola", "value": 32404.68}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 16698.78}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 14710.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14650.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4409.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3271.64}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3224.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2796.67}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2100.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 159668.85}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1006679.88}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 677760.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 177376.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 84248.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 40000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9999.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 5000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 4331.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16165.18}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2100.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 657636.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1045625.9899999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 878921.5199999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 715403.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 368812.89999999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 121678.89000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 92813.69999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 75573.82}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 49635.57}, {"name": "Rodzina", "value": 30534.87}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18488.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15950.04}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 13424.9}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 12202.3}, {"name": "Turystyka", "value": 3100.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 257.52}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4306600.350000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1548877.1300000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 322519.08999999997}, {"name": "Rodzina", "value": 210587.75}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 42871.090000000004}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 38400.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13196.06}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 11968.81}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9512.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9118.890000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8031.23}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 930.0}, {"name": "Informatyka", "value": 0.01}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 69136.15999999999}, {"name": "Turystyka", "value": 19366.03}, {"name": "Informatyka", "value": 4739.009999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 3417.5299999999997}, {"name": "Informatyka", "value": 804.99}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 621.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 44809.0}, {"name": "Turystyka", "value": 17204.370000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12853.67}, {"name": "Turystyka", "value": 3036.06}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 388445.8}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 105231.2}, {"name": "Turystyka", "value": 103538.62}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 70000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 44370.4}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 34998.9}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7239.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 507836.63}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 387996.78}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 89618.27}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 68470.02}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 67064.19}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 11391.81}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 5289886.53}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 302049.86000000004}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 182233.22}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 65318.31}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 51470.11}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29360.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2100.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 159668.85}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1095927.88}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 865135.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 44331.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15000.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 16165.18}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2100.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 657636.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6096157.559999999, "v": "6,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.3, "v_pc": "1337,76 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "32.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4480253.05, "v": "4,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.49}, {"name": "Przedszkola", "value": 1045661.01, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.15}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 245800.97, "v": "245,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 92511.03, "v": "92,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.51}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 66078.25, "v": "66,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.08}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 65421.08, "v": "65,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 243.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 57151.0, "v": "57,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 27141.16, "v": "27,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Gimnazja", "value": 11850.69, "v": "11,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1895.3200000000002, "v": "1,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1594.0, "v": "1,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 800.0, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 5531009.149999999, "v": "5,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.58, "v_pc": "1213,74 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "6.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "10.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 3507999.9999999995, "v": "3,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1819820.52, "v": "1,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.9}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 167090.0, "v": "167,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.02}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 19014.85, "v": "19,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.34}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 16698.78, "v": "16,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 385.0, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 570.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2710355.3900000006, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.02, "v_pc": "594,77 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "10.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "2.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1666775.88, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.49}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 693491.35, "v": "693,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.58}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 184352.52, "v": "184,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.8}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 121721.6, "v": "121,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19354.93, "v": "19,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12470.51, "v": "12,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 12188.6, "v": "12,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2027378.7400000002, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.74, "v_pc": "444,89 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "23.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "68.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1892016.0600000003, "v": "1,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.32}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 89181.07, "v": "89,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.39}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 34204.03, "v": "34,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11977.58, "v": "11,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 915700.57, "v": "915,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.4, "v_pc": "200,94 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "19.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "78.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 677760.0, "v": "677,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.01}, {"name": "Biblioteki", "value": 177376.0, "v": "177,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48664.57, "v": "48,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.31}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 11900.0, "v": "11,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 891932.85, "v": "891,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.28, "v_pc": "195,73 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "49.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "45.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 329189.77, "v": "329,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 188085.00999999998, "v": "188,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.08}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 175735.7, "v": "175,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.7}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 71295.0, "v": "71,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.99}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56936.71, "v": "56,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.38}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 50610.12, "v": "50,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.67}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15382.04, "v": "15,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4698.5, "v": "4,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}]}, {"name": "Turystyka", "value": 747117.51, "v": "747,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 919.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59, "v_pc": "163,95 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "803.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "253.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 747117.51, "v": "747,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 919.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 727371.88, "v": "727,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.49, "v_pc": "159,62 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "85.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "96.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 420939.16000000003, "v": "420,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 142.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.87}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 251295.07, "v": "251,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.54}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 55137.65, "v": "55,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 86.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.58}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 432591.89999999997, "v": "432,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.07, "v_pc": "94,93 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "39.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "29.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 404237.49, "v": "404,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 93.44}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13354.41, "v": "13,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.08}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 159668.85, "v": "159,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.76, "v_pc": "35,04 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "35.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "61.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 159668.85, "v": "159,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 145573.82, "v": "145,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.69, "v_pc": "31,95 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "84.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "77.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 145573.82, "v": "145,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 108083.92999999998, "v": "108,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51, "v_pc": "23,72 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "81.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "74.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 104115.42999999998, "v": "104,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 96.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3968.5, "v": "3,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.67}]}, {"name": "Informatyka", "value": 84000.01, "v": "84,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.4, "v_pc": "18,43 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "300.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "51.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84000.01, "v": "84,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 74431.0, "v": "74,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.35, "v_pc": "16,33 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "86.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "97.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 66100.0, "v": "66,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 88.8}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 4331.0, "v": "4,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.81}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.37}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51903.79, "v": "51,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24, "v_pc": "11,39 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "52.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24974.0, "v": "24,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.11}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 24393.999999999996, "v": "24,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.99}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2100.0, "v": "2,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.04}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 435.79, "v": "0,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 51470.11, "v": "51,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "11,29 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "92.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "90.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 51470.11, "v": "51,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 50602.3, "v": "50,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.24, "v_pc": "11,10 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "76.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "85.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 38400.0, "v": "38,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.88}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 12202.3, "v": "12,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 113.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.11}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "89.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "47.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 300.0, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 257.52, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,06 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "99.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Izby rolnicze", "value": 257.52, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 5000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}