[{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "12607906.07", "WARTOSC": "14832830.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "\"OWES obszaru bielskiego\" realizowany w konsorcjum dw\u00f3ch podmiot\u00f3w na terenie i na rzecz subregionu po\u0142udniowego woj. \u015bl. Ma na celu wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. oraz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia ilo\u015bci miejsc pracy oraz poprawy funkcjonowania sektora ekonomii spo\u0142ecznej. OBSZAR: subregion po\u0142udniowy wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. TERMIN REALIZACJI: 01.08.2018 - 31.12.2023. GRUPA DOCELOWA: 1. Podmioty ekonomii spo\u0142ecznej (stowarzyszenia, fundacje i inne) min. 188 - w zakresie profesjonalizacji i ekonomizacji (szkolenia, doradztwo) 2. Osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym (wg definicji min. 746) - w zakresie tworzenia miejsc pracy (215) w PS (dotacja na miejsce pracy, wsparcie pomostowe) - proces ekonomizacji PES i tworzenie i wspieranie Przedsi\u0119biorstwa Spo\u0142ecznego. ZADANIA: Wsparcie szkoleniowe, informacyjno-doradcze i animacyjne na rzecz PES Wsparcie powstawania, funkcjonowania i tworzenia miejsc pracy w PS", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"BIELSKIE CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "OWES obszaru bielskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5925946.64", "WARTOSC": "6971701.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Bielsku-Bia\u0142ej jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj.: os.w wieku 50+, kobiety, os.z niepe\u0142nosp., os. d\u0142ugotr. bezr., os. o nikskich kwalif. a tak\u017ce nale\u017c\u0105ce do pozosta\u0142ych grup okre\u015blonych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119w. z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIELSKO-BIA\u0141A/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 + zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Bielsku-Bia\u0142ej (IV).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5878772.10", "WARTOSC": "6916202.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Bielsku-Bia\u0142ej jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIELSKO-BIA\u0141A/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 + zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Bielsku-Bia\u0142ej (III).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.55}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-04-13", "DOFINANSOWANIE": "3793200.00", "WARTOSC": "4500500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Bielsko-Bia\u0142a oraz powiecie bielskim. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 397 os\u00f3b zarejestrowanych poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (t. j. Dz. U. z 2015 r. poz. 149).", "BENEFICJENT": "MIASTO BIELSKO-BIA\u0141A/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Bielsko-Bia\u0142a oraz powiecie bielskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.32}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "5417326.42", "WARTOSC": "6373325.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w \u017bywcu - III Etap - to projekt realizowany w konsorcjum dw\u00f3ch podmiot\u00f3w na terenie powiatu \u017cywieckiego , bielskiego i miasta Bielsko-Bia\u0142a, kt\u00f3rego celem jest kompleksowa aktywizacja spo\u0142eczno zawodowa os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem przyczyniaj\u0105ca si\u0119 do wzrostu aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d tej grupy os\u00f3b. To kontynuacja poprzednich projekt\u00f3w \"CIS w \u017bywcu\" i \"CIS w \u017bywcu - Etap II\" wzbogacona szerszym zakresem wsparcia, kt\u00f3rego potrzeba wynikn\u0119\u0142a w trakcie realizacji dzia\u0142a\u0144. Termin realizacji 01.12.2019-30.09.2023. Gr. docelowa to osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. ze szczeg. uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w tym z niepe\u0142nospr. sprz\u0119\u017con\u0105 i psychiczn\u0105,a tak\u017ce os\u00f3b bezdomnych. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie specjalistycznym wsparciem doradczym 323 UP z czego 240 we\u017amie udzia\u0142 w warsztatach a 80 UP uczestniczy\u0107 b\u0119dzie w zaj\u0119ciach w pracowniach Centrum Integracji Spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "\u017bYWIECKA FUNDACJA ROZWOJU", "TYTUL": "Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w \u017bywcu - etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "5614407.29", "WARTOSC": "6605185.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "\"OWES subregionu po\u0142udniowego\" realizowany w konsorcjum trzech podmiot\u00f3w na terenie i na rzecz subregionu po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego. Ma na celu wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. oraz podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do zwi\u0119kszenia ilo\u015bci miejsc pracy oraz poprawy funkcjonowania sektora ekonomii spo\u0142ecznej poprzez nawi\u0105zywanie wsp\u00f3\u0142pracy z samorz\u0105dami oraz podmiotami prywatnymi. OBSZAR: subregion po\u0142udniowy wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. TERMIN REALIZACJI: 01.08.2015 - 31.07.2018. GRUPA DOCELOWA: 1. Podmioty ekonomii spo\u0142ecznej (stowarzyszenia, fundacje i inne) - w zakresie profesjonalizacji i ekonomizacji (szkolenia, doradztwo, pakiety prawne, ksi\u0119gowe, marketingowe) 2. Osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym (wg definicji) - w zakresie tworzenia miejsc pracy w sp\u00f3\u0142dzielniach socjalnych oraz przedsi\u0119biorstwach spo\u0142ecznych (dotacja na miejsce pracy, wsparcie pomostowe, proces ekonomizacji PES i tworzenie Przedsi\u0119biorstwa Spo\u0142ecznego", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"BIELSKIE CENTRUM PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\"", "TYTUL": "OWES subregionu po\u0142udniowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.42}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-07-03", "DOFINANSOWANIE": "2714600.00", "WARTOSC": "3193700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Bielsku-Bia\u0142ej jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (Dz.U. z 2015r. poz.149 z p\u00f3\u017a. zm.), nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi identyfikacja potrzeb uczestnika (w tym m.in. poprzez diagnozowanie potrzeb szkoleniowych, mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego) oraz opracowanie lub aktualizacja IPD. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIELSKO-BIA\u0141A/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 + zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Bielsku-Bia\u0142ej (I).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.1}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-03-07", "DOFINANSOWANIE": "2598803.40", "WARTOSC": "3057415.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Bielsku-Bia\u0142ej jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy (Dz.U. z 2015r. poz.149 z p\u00f3\u017a. zm.),nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIELSKO-BIA\u0141A/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W BIELSKU-BIA\u0141EJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30 + zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Bielsku-Bia\u0142ej (II).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2453476.12", "WARTOSC": "2886442.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego w okresie od 01.09.2019-31.10.2022 jest wdra\u017canie programu aktywnej integracji na terenie powiatu bielskiego oraz miasta na prawach powiatu - Bielsko-Bia\u0142a, w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim, w oparciu o kompleksowe dzia\u0142ania, kt\u00f3rych zastosowanie prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz integracji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi 120 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, tj. osoby bezrobotne oraz bierne zawodowo, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, a tak\u017ce os\u00f3b z ich otoczenia, w zakresie niezb\u0119dnym do wsparcia os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w ramach programu. Uczestniczki i uczestnicy projektu obj\u0119ci zostan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 reintegracji spo\u0142ecznej, a nast\u0119pnie w procesie selekcji opartej o analiz\u0119 i diagnoz\u0119 potrzeb oraz indywidualnego potencja\u0142u r\u00f3wnie\u017c zawodow\u0105 z wykorzystaniem CIS.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA TEATRU GRODZKIEGO", "TYTUL": "Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Bielsku-Bia\u0142ej - aktywizujemy i integrujemy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1128415.39", "WARTOSC": "1327547.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Bielska-Bia\u0142ej i realizowany b\u0119dzie w Bielsku-Bia\u0142ej od 1.01.2018r. do 31.12.2019r. Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest kompleksowe wsparcie dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia 20 os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt zak\u0142ada udzielenie wsparcia finansowego na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, podstawowego i przed\u0142u\u017conego wsparcia pomostowego oraz przeprowadzenie szkolenia i doradztwa przed i po za\u0142o\u017ceniu w\u0142asnej firmy. Wska\u017anik produktu: 20 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie. Wska\u017anik rezultatu: 20 utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "BENEFICJENT": "MIASTO BIELSKO-BIA\u0141A", "TYTUL": "Twoja firma - Tw\u00f3j sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2041453.23", "WARTOSC": "2401709.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Projekt \u201ePRZYSZ\u0141O\u015a\u0106 W TWOICH R\u0118KACH - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b rozpoczynaj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105\u201d zak\u0142ada wsparcie aktywizacyjne os\u00f3b po 30 r.\u017c. polegaj\u0105ce na zindywidualizowanym wsparciu doradczo-szkoleniowym, bezzwrotnym wsparciu finansowym z przeznaczeniem na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, a tak\u017ce wsparcie pomostowe o charakterze szkoleniowo \u2013 doradczym i finansowym przez okres do 12 miesi\u0119cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Projekt skierowany jest do 40 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo zamieszkuj\u0105cych obszar subregionu po\u0142udniowego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, tj. do: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia; kobiet; os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych; os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Wsparcie trwaj\u0105ce 25 miesi\u0119cy tj. od lipca 2017 r. do lipca 2019 r. Realizacja projektu pozwoli na stworzenie i wsparcie w pocz\u0105tkowym okresie dzia\u0142alno\u015bci 40 mikroprzedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "REGIONALNY\u00a0FUNDUSZ\u00a0EKOROZWOJU\u00a0S.A.", "TYTUL": "PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106 W TWOICH R\u0118KACH - kompleksowy program wsparcia os\u00f3b rozpoczynaj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "830974.87", "WARTOSC": "977617.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Projekt skierowany jest 56 os\u00f3b (38K,18M) po 65 r.\u017c., w tym 20 os\u00f3b (13K,7M) wymagaj\u0105cych opieki \u015brodowiskowej oraz 18 opiekun\u00f3w tych os\u00f3b (16K,2M) z terenu powiatu bielskiego i Bielska-Bia\u0142ej, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci skorzystania ze \u015bwiadcze\u0144 rehabilitacyjnych, zdrowotnych i opieki \u015brodowiskowej ukierunkowanych na popraw\u0119 funkcjonowania i stanu zdrowia os\u00f3b 65+ oraz wsparcie w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b z otoczenia. Projekt zak\u0142ada utworzenie Domowego O\u015brodka Rehabilitacji \u015arodowiskowej, w ramach kt\u00f3rego realizowane b\u0119d\u0105 us\u0142ugi rehabilitacji medycznej i psychofizycznej poprzedzone diagnoz\u0105 i tworzeniem Indywidualnego Programu Leczenia Rehabilitacyjnego, zak\u0142ada organizacj\u0119 opieki \u015brodowiskowej (w tym specjalistycznej) wraz wypo\u017cyczalni\u0105 sprz\u0119tu rehabilitacyjnego; oraz wielowymiarowe wsparcie os\u00f3b z otoczenia uczestnik\u00f3w projektu. Realizacja: 01.08.2017-31.07.2019", "BENEFICJENT": "JUSTYNA NOCULAK-MOSKAL - NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"REHABILITACJA\"", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug medycznych poprzez utworzenie Domowego O\u015brodka Rehabilitacji \u015arodowiskowej (DOR\u015a) w Pisarzowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "765838.52", "WARTOSC": "900986.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Celem projektu jest przyj\u0119cie aktywnej postawy zawodowej poprzez za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 15 niezatrudnionych os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z powiatu bielskiego i powiatu Bielsko-Bia\u0142a. Wsparcie skierowane b\u0119dzie do 15 niepracuj\u0105cych os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, dla kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 dost\u0119pne wszystkie oferowane w projekcie formy wsparcia \u2013 tzn. szkolenia, doradztwo, wsparcie finansowe, wsparcie opiekuna, realizowanych w ramach zada\u0144: 1. Wsparcie identyfikuj\u0105ce potrzeby grupy docelowej ; 2. Szkolenia; 3. Doradztwo; 4. Wsparcie finansowe na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci; 5.Wsparcie finansowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.06.2016 do 31.03.2018 na terenie powiat\u00f3w bielskiego oraz Bielsko Bia\u0142a, a w jego wyniku 15 os\u00f3b otrzyma wsparcie finansowe na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i utworzone zostanie min. 15 miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "POKOLENIE", "TYTUL": "Bielska Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "337438.35", "WARTOSC": "396986.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Projekt \u201eWsparcie os\u00f3b niesamodzielnych szans\u0105 na skuteczne us\u0142ugi zdrowotne\u201d ma na celu wsparcie dzia\u0142a\u0144 na rzecz deinstytucjonalizacji us\u0142ug medycznych os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznych/wykluczonych lub niesamodzielnych. Us\u0142ugi zdrowotne b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Wsparcie ukierunkowane b\u0119dzie na wdro\u017cenie lokalnych rozwi\u0105za\u0144 z zakresu koordynacji us\u0142ug medycznych dla 110 uczestnik\u00f3w projektu (60K i 50M), a tak\u017ce ich rehabilitacji domowej prowadzonej przez wykwalifikowany personel, gwarantuj\u0105cej tym osobom warunki na niezale\u017cne \u017cycie w \u015brodowisku lokalnym. Wa\u017cne b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wsparcie psychologiczne dla opiekun\u00f3w faktycznych (55 os. w tym 30K i 25 M) opiekuj\u0105cych si\u0119 osobami niesamodzielnymi. \u015awiadczeniem us\u0142ug z zakresu rehabilitacji medycznej wnioskodawca obejmie min 50% uczestnik\u00f3w projektu. Projektem w okresie od 1.09.2019r. do 31.08.2020r. zostanie obj\u0119tych 165 os\u00f3b, w tym 110 os\u00f3b niesamodzielnych.", "BENEFICJENT": "KONIOR CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Us\u0142ugi zdrowotne dla niesamodzielnych w Bielsku Bia\u0142ej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1275201.39", "WARTOSC": "1500236.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost kompetencji kluczowych u 252 os. (w tym 151K/101M) z Subregionu Po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, pracuj\u0105cych, nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych przez udzia\u0142 w szkoleniu komputerowym i/lub j\u0119zykowym do 31.08.2022 r. GRUPA DOCELOWA: 360 os. (w tym 216 K/144 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, z Subregionu Po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego (w przypadku os\u00f3b fizycznych pracuj\u0105 one lub zamieszkuj\u0105 na ww. obszarze w rozumieniu przepis\u00f3w KC), pracuj\u0105cych, uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach, nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych. ZADANIA: 1. Szkolenia komputerowe; 2. Szkolenia j\u0119zykowe. WSKA\u0179NIKI: 1. Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu - 215. 2. Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 306. OKRES REALIZACJI: 01.09.2020 r.-31.08.2022 r. MIEJSCE REALIZACJI: obszar Subregionu Po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 I INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015al\u0105skie Centrum Kompetencji Kluczowych - Subregion Po\u0142udniowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "283014.41", "WARTOSC": "332958.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "\u201eDost\u0119pne i efektywne leczenie w ramach podstawowej opieki zdrowotnej dla pacjent\u00f3w z ran\u0105 przewlek\u0142\u0105\u201d to program realizowany przez KONIOR CLINIC Sp. z o.o. Sp.k., kt\u00f3rego celem jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug medycznych, zwi\u0119kszenie efekt\u00f3w leczenia i poprawa jako\u015bci \u017cycia pacjent\u00f3w obci\u0105\u017conych ran\u0105 przewlek\u0142\u0105. Ide\u0105 programu jest minimalizowanie hospitalizacji tych pacjent\u00f3w, a dzi\u0119ki w\u0142\u0105czeniu dzia\u0142a\u0144 z zakresu telemedycyny u\u0142atwienie dost\u0119pu do opieki specjalistycznej pacjentom ograniczonym mobilnie. W ramach projektu uczestnicy/pacjenci uzyskaj\u0105 zwi\u0119kszony dost\u0119p do diagnostyki i us\u0142ug zdrowotnych \u015bwiadczonych w warunkach ambulatoryjnych oraz do us\u0142ug \u015bwiadczonych w \u015brodowisku pacjenta (opieka lekarza, piel\u0119gniarki, rehabilitanta, psychologa). Edukacja pacjenta wp\u0142ynie na umiej\u0119tn\u0105 samoopiek\u0119 i profilaktyk\u0119 powik\u0142a\u0144. Czas realizacji 09.2019-02.2021", "BENEFICJENT": "KONIOR CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dost\u0119pne i efektywne leczenie w ramach podstawowej opieki zdrowotnej dla pacjent\u00f3w z ran\u0105 przewlek\u0142\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4292891.60", "WARTOSC": "5050460.71", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich, a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania Programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji, aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2023 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do odpowiednich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w nowego programu. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organiz.-administ., sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie wzbogacamy polsko-s\u0142owackie pogranicze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "429338.70", "WARTOSC": "505104.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 os\u00f3b 2K/48M, powy\u017cej 29 roku \u017cycia, bezrobotnych i/lub biernych zawodowo, wy\u0142\u0105cznie o niskich kwalifikacjach, z powiatu \u017cywieckiego, bielskiego i m. Bielsko-Bia\u0142a, poprzez obj\u0119cie ich instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, w tym, m.in.: identyfikacj\u0105 ich potrzeb w tym zakresie, po\u015brednictwem pracy oraz wysokiej jako\u015bci szkoleniami w zawodach budowlanych. UP otrzymaj\u0105 bezp\u0142atnie podr\u0119czniki i materia\u0142y szkoleniowe, zwrot koszt\u00f3w dojazdu, obiady. Efektem szkole\u0144 b\u0119dzie przyznanie uprawnie\u0144 czeladniczych i certyfikat\u00f3w, w tym uznawanych w ca\u0142ej UE. Uczestniczki/cy projektu uzyskaj\u0105 zatrudnienie w liczbie co najmniej wynikaj\u0105cej ze wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej okre\u015blonej w regulaminie konkursu 22 os. 1K/21M. Osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 inne wska\u017aniki okre\u015blone we wniosku. Okres wdra\u017cania projektu - 14 miesi\u0119cy. Termin realizacji: 01.12.2016 -31.01 2018. Miejsce wdra\u017cania: powiat \u017cywiecki, bielski, m. Bielsko-Bia\u0142a.", "BENEFICJENT": "BIURO PROMOCJI I WYSTAW ASTRA EUGENIUSZ KROPKA", "TYTUL": "Budowlaniec energooszcz\u0119dny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "281510.91", "WARTOSC": "331189.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a", "OPIS": "Projekt w okresie 15 m-cy przewiduje wsparcie w postaci us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym (poradnictwo psycho-spo\u0142eczne, spotkania integracyjno-motywacyjne, poradnictwo umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych) i zawodowym (poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, kursy zawodowe). Adresatami wsparcia jest 30 (18 kobiet i 12 m\u0119\u017cczyzn) os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych z powodu choroby psychicznej z terenu powiat\u00f3w m. Bielsko-Bia\u0142a i bielskiego. S\u0105 to osoby bezrobotne (w tym zarejestrowane w PUP z III profilem pomocy) i bierne zawodowo. Przewidziano zwrot koszt\u00f3w dojazdu, a tak\u017ce pocz\u0119stunek na zaj\u0119ciach grupowych. Szkolenia zako\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminami. Sta\u017cy\u015bci i kursanci otrzymaj\u0105 stypendia. Zak\u0142adamy, \u017ce minimum 80% (tj. 24 osoby) uko\u0144czy wsparcie zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105. Z tego w okresie do 3 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie: min. 12% os\u00f3b uzyska zatrudnienie, a min. 34% zanotuje post\u0119p w procesie aktywizacji spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "EDUKACYJNE CENTRUM BIZNESU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Gotowi do pracy. Kompleksowy program aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "538344.78", "WARTOSC": "633346.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 wybranym j\u0119zykiem obcym (angielskim,niemieckim) u 264 os\u00f3b (w tym 169 kobiet) i kompetencji cyfrowych (ICT) u 20 os\u00f3b (w tym 13K),doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego,w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji tj.:os\u00f3b starszych w wieku powy\u017cej 50 r. \u017cycia i os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,zamieszkuj\u0105cych i pracuj\u0105cych na obszarach rewitalizowanych Subregionu Po\u0142udniowego Woj.\u015al\u0105skiego w okr.od 01.08.2019r do 30.09.2020r. Wsparciem obejmiemy nast\u0119puj\u0105ce grupy: -57os.(37K,20M) o niskich kwalifikacjach do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie; -84 os.(55K,29M) w wieku 50+; -220 os.(143K,77M) w w wieku 25+. Dla uczestnik\u00f3w zaplanowano 120 godzinne szkolenia z zakr.kompetencji TIK we wszystkich 5 obszarach w ramach DIGCOMP oraz szkolenia j\u0119zykowe zgodne z ESOKJ. Uczestnicy szkole\u0144 przyst\u0105pi\u0105 do egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych,otrzymuj\u0105c w razie zaliczenia uznane certyfikaty.", "BENEFICJENT": "ANGIELSKI DLA CIEBIE! GRA\u017bYNA KOHUT", "TYTUL": "Kompetentni i nowocze\u015bni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1562839.31", "WARTOSC": "1838634.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Cel: Popr. syt. na rynku pr. co najm. 378(208K) z 420(231K) os. doros\u0142. zg\u0142asz. z w\u0142asnej inicjat. ch\u0119\u0107 kszta\u0142c. formaln. (podn., uzupe\u0142. kwalif., ich formaln. potw.) i uczestn. z w\u0142asnej inicjatywy w szkol. z kt. min. 108(59K) uzyska kwalif. zaw. i potw. je w formie egz. spraw./czeladnicze, min.270(149K) uzyska tyt. mistrza w zaw. i uprawn. instrukt. prakt. nauki zaw. Gr. docel. jest 420 os.doros\u0142., zg\u0142asz. z w\u0142as. inicjat. ch\u0119\u0107 kszta\u0142c. formaln. (podnosz., uzupe\u0142n. kwalifik., ich formaln. potw.) i uczestn. z w\u0142as. inicjat. w szkol. i kursach. Zad. w p.: Kwalif. kursy zaw.; Form. potw. uzysk. umiej. w odniesi. do kwalif. zaw.; Kursy umo\u017cl. uzysk. i uzupe\u0142n. wiedzy, umiej. i kwalif. zaw. Obszar realizacji projektu wskazany w pkt. B3. Okres realizacji.: 01.05.2017-30.11.2018 Wska\u017aniki: 378 os., kt. uzyska\u0142y kwalif. w ramach pozaszk. form kszta\u0142c.; 420os. uczestn. w pozaszk. formach kszta\u0142c. w progr", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO ALTUM, PROGRAMY SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZE", "TYTUL": "Potwierdzone kwalifikacje zawodowe Twoj\u0105 szans\u0105 na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "283905.31", "WARTOSC": "334006.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym programu jest zmniejszenie ryzyka powik\u0142a\u0144 chor\u00f3b uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia oraz utrzymanie b\u0105d\u017a przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bl\u0105skiego b\u0119d\u0105cych uczestnikami kompleksowych dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych i rehabilitacyjnych prowadzonych w ramach Programu. Projekt b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Organizacji szkolenia dla kadry medycznej; 2. Kompleksowej rehabilitacja uczestnik\u00f3w - grupy I, II; 3. Dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych - grupy I, II; 4. Grupy wsparcia dla palaczy i os\u00f3b z nadwag\u0105. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Zadaniem nr 1 zostan\u0105 obj\u0119ci pracownicy medyczni Szpitala, natomiast pozosta\u0142e zadania s\u0105 skierowane do pacjent\u00f3w oraz ich rodzin (dot. edukacji zdrowotnej). W efekcie realizacji projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty wska\u017anik: liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie: 40. Okres realizacji projektu: I.2020-XII 2022. Miejscem realizacji projektu b\u0119dzie Szpital.", "BENEFICJENT": "BESKIDZKI ZESP\u00d3\u0141 LECZNICZO-REHABILITACYJNY SZPITAL OPIEKI D\u0141UGOTERMINOWEJ W JAWORZU", "TYTUL": "\"Wskazujemy najlepsz\u0105 drog\u0119 do sprawno\u015bci\"- rehabilitacja os\u00f3b z chorobami uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2170026.44", "WARTOSC": "2552972.29", "MIEJSCE": "Ca\u0142y Kraj | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: bieszczadzki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: Stredn\u00e9 Slovensko, POW.: \u017dilinsk\u00fd kraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: V\u00fdchodn\u00e9 Slovensko, POW.: Pre\u0161ovsk\u00fd kraj", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie, w kt\u00f3rym rol\u0119 Partnera Wiod\u0105cego pe\u0142ni Centrum Projekt\u00f3w Europejskich a partnerami s\u0105 Wojew\u00f3dztwa - Urz\u0119dy Marsza\u0142kowskie Wojew\u00f3dztw: \u015al\u0105skiego, Ma\u0142opolskiego, Podkarpackiego, Wy\u017csza Jednostka Terytorialna Presz\u00f3w oraz Wy\u017csza Jednostka Terytorialna \u017bylina, w strukturach kt\u00f3rych dzia\u0142aj\u0105 Regionalne Punkty Kontaktowe. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zapewnienie wysokiej jako\u015bci zarz\u0105dzania i efektywnego wdra\u017cania programu Interreg V-A Polska - S\u0142owacja. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu wp\u0142ynie na osi\u0105gni\u0119cie cel\u00f3w pozosta\u0142ych osi priorytetowych, jak r\u00f3wnie\u017c na efektywne wykorzystanie \u015brodk\u00f3w EFRR. \u015arodki projektu zostan\u0105 wykorzystane na sfinansowanie realizacji zada\u0144 Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego oraz Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych, szczeg\u00f3\u0142owo opisanych w sekcji 5.2 Programu oraz w Strategii Komunikacji Programu. Zadania z zakresu informacji i komunikacji WST realizuje w partnerstwie z Regionalnymi Punktami Kontaktowymi w Polsce i na S\u0142owacji aby usprawni\u0107 kana\u0142y dystrybucji informacji o programie i zwi\u0119kszy\u0107 ich zasi\u0119g, tym samym zapewniaj\u0105c r\u00f3wnomierne dotarcie informacji do grup docelowych we wszystkich regionach obj\u0119tych obszarem wsparcia programu. Prowadzone do ko\u0144ca 2018 roku dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 adresowane do wszystkich grup docelowych zdefiniowanych w Strategii Komunikacji Programu, przy czym w pierwszym okresie nacisk b\u0119dzie po\u0142o\u017cony na dzia\u0142ania skierowane do potencjalnych beneficjent\u00f3w i beneficjent\u00f3w. Dzia\u0142ania Wsp\u00f3lnego Sekretariatu Technicznego maj\u0105 charakter kompleksowy i obejmuj\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107 obszaru wsparcia programu, podczas gdy dzia\u0142ania Regionalnych Punkt\u00f3w Kontaktowych skupiaj\u0105 si\u0119 na poszczeg\u00f3lnych regionach bior\u0105c pod uwag\u0119 ich specyfik\u0119. Zakres zada\u0144 WST i RPK oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe w odniesieniu do r\u00f3\u017cnych grup docelowych, zosta\u0142y zdefiniowane w Strategii Komunikacji. W celu realizacji powy\u017cszych zada\u0144 niezb\u0119dne jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u kadrowego, organizacyjno-administracyjnego, sprz\u0119towego itp.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKT\u00d3W EUROPEJSKICH", "TYTUL": "Partnerstwo dla wsp\u00f3lnego rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "352935.56", "WARTOSC": "418765.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych do 30 lat, pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w okresie od 01.12.2018r. do 30.11.2020 r. Projekt skierowany b\u0119dzie do 30 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (20 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn), kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem w zakresie stworzenia Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144, Indywidualnego Poradnictwa Zawodowego, szkole\u0144 podnosz\u0105cych kwalifikacj\u0119 oraz sta\u017cy zawodowych u pracodawc\u00f3w.W ramach projektu minimum 9 os\u00f3b podejmie zatrudnienie, a 12 podniesie kwalifikacje zawodowe.", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNE I DYDAKTYCZNE US\u0141UGI OPIEKU\u0143CZE ANETTA STEKLA", "TYTUL": "Paszport kompetencji zawodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "878127.77", "WARTOSC": "1033091.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem proj. realizowanego od 11.2019 do 03.2021 jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym 50 (28K/22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby BZ lub BB (kt\u00f3re zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5 (3K/2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON. ZADANIA: I\u015aR, treningi kompetencji spo\u0142., poradnictwo indywidualne: zawodowe, prawne i obywatelskie, psychologiczne, ekonomiczne, Pakiet Us\u0142ug Podstawowych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.35% UP *poszukiwanie pracy przez min.24% UP *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.17% UP oraz WSK. EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Uparcie do przodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "879657.77", "WARTOSC": "1034891.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem proj. realizowanego od 07.2020 do 11.2021 jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym 50 (28K/22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby BZ lub BB (kt\u00f3re zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5 (3K/2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON. ZADANIA: I\u015aR, treningi kompetencji spo\u0142., poradnictwo indywidualne: zawodowe, prawne i obywatelskie, psychologiczne, ekonomiczne, Pakiet Us\u0142ug Podstawowych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.35% UP *poszukiwanie pracy przez min.24% UP *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.17% UP oraz WSK. EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Z nadziej\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "825514.16", "WARTOSC": "971193.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzmocnienie do 29.12.2020 potencja\u0142u spo\u0142ecznego i zawodowego w\u015br\u00f3d 50os (30K/20M) w wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142, w tym min.25os.z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (w tym min. 13os.ze znacznym lub umiarkowanym st.niepe\u0142nospr, niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 lub niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, lub os.z zaburzeniami psychicznymi), pozostaj\u0105cych bez pracy, zamieszk.wg. KC na terenie woj. \u015bl\u0105skiego poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia spo\u0142. i zaw. poprzedzonego opracowaniem kompleksowej i indywid.\u015bcie\u017cki reintegracji zaw dla ka\u017cdego uczestnika, obejmuj\u0105cego: * warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. * szkolenia zaw.wg. potrzeb uczestnik\u00f3w * sta\u017ce zaw. * po\u015brednictwo pracy w tym us\u0142ugi Trenera Pracy. Efekty proj: w odniesieniu do os.niepe\u0142nospr: * efektyw.spo\u0142eczna min. 34% * efektyw.zatrudnieniowa 12% w odniesieniu do pozosta\u0142ych grup: * efektyw.spo\u0142eczna min. 34% * efektyw.zatrudnieniowa 25% nabycie kwalifik.przez min.36% TYP PROJ:1,4", "BENEFICJENT": "INVENTUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akcja: Integracja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]