{"gmina": "gmina miejska Chorz\u00f3w", "kod_gus": "012414863000", "kod_gus_podregionu": "012414800000", "podregion_eurostat": "PL22A", "ludnosc": 109398, "budzet": {"dochody": "711,23 mln z\u0142", "wydatki": "734,22 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "21,81 mln z\u0142", "wydatki": "27,94 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -56.353372859999894}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -56.353372859999894}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -20.178007639999866}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -20.178007639999866}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -20.305472400000333}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -20.305472400000333}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -22.989799939999582}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -22.989799939999582}], "dochod_ue": "27,56 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "463,25 mln z\u0142", "gmina_pc": "4234.5 z\u0142", "powiat": "0,00 tys z\u0142", "powiat_pc": "0.0 z\u0142", "wojewodztwo": "167,44 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "6,86 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "22,02 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "11,26 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-28", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "93174150.33", "WARTOSC": "144394247.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych przez Planetarium us\u0142ug edukacyjnych poprzez zastosowanie innowacyjnych metod poszerzania wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci wykraczaj\u0105cych poza program nauczania na wszystkich poziomach edukacji. Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma przybli\u017cy\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwu regionu wiedz\u0119 o Wszech\u015bwiecie oraz stworzy\u0107 now\u0105 jako\u015b\u0107 w przestrzeni publicznej, umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 przenikanie si\u0119 nauki, kultury, rekreacji i sztuki - poszerzenie lokalnej i regionalnej bazy edukacyjnej, kszta\u0142towanie postaw otwartych na zdobywanie wiedzy i podnoszenie kwalifikacji zawodowych \u015brodowisk szkolnych i akademickich, oferowanie pomocy metodycznej, organizowanie wyk\u0142ad\u00f3w, kurs\u00f3w i szkole\u0144. Przedmiotem projektu w zakresie rob\u00f3t budowlanych jest przekszta\u0142cenie istniej\u0105cych struktur budowlanych Planetarium, aby powsta\u0142a przestrze\u0144 dla rozszerzenia dzia\u0142alno\u015bci edukacyjno-popularyzatorskiej w dziedzinie astronomii, sejsmologii i meteorologii, a tak\u017ce zakup wyposa\u017cenia i urz\u0105dze\u0144.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Planetarium - \u015al\u0105ski Park Nauki. Modernizacja i rozbudowa Planetarium \u015al\u0105skiego w Chorzowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 851.69}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "461840845.47", "WARTOSC": "951544103.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt b\u0119d\u0105cy przedmiotem wniosku pn. Zintegrowany projekt modernizacji i rozwoju infrastruktury tramwajowej w Aglomeracji \u015al\u0105sko \u2013 Zag\u0142\u0119biowskiej wraz z zakupem taboru tramwajowego - etap I pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 cel g\u0142\u00f3wny 6.1, tj.: wi\u0119ksze wykorzystanie niskoemisyjnego transportu miejskiego poprzez rozw\u00f3j i integracj\u0119 system\u00f3w publicznego transportu zbiorowego na terenie Aglomeracji \u015al\u0105sko-Zag\u0142\u0119biowskiej. Realizacja celu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki usprawnieniu istniej\u0105cego systemu komunikacji publicznej na terenie Aglomeracji poprzez zwi\u0119kszenie udzia\u0142u przyjaznego \u015brodowisku transportu tramwajowego. Skr\u00f3cony opis najwa\u017cniejszych zada\u0144 przewidzianych w Projekcie: Zakres projektu obejmuje 26 zada\u0144 infrastrukturalnych (2 zwi\u0105zane z budow\u0105 nowego torowiska i 24 zwi\u0105zane z przebudow\u0105 istniej\u0105cej infrastruktury), zadanie zwi\u0105zane z zakupem nowego taboru (45 szt.) oraz zakupem pojazd\u00f3w specjalistycznych (1 torowy oraz 2 sieciowe).. Projekt obejmuje m.in. budow\u0119 i modernizacj\u0119 ok. 42,41 km linii tramwajowych wraz z dostosowaniem ok. 146 peron\u00f3w do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zakup nowych wagon\u00f3w tramwajowych o \u0142\u0105cznej minimalnej pojemno\u015bci 6685os\u00f3b. Wska\u017anik \u201eca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 nowych lub zmodernizowanych linii tramwajowych i linii metra\u201d zostanie osi\u0105gni\u0119ty: 2017-0,9 km, 2018 \u2013 9,57 km, 2019 \u2013 31,12 km, 2020 \u2013 42,41km.", "BENEFICJENT": "TRAMWAJE \u015aL\u0104SKIE SA", "TYTUL": "Zintegrowany Projekt modernizacji i rozwoju infrastruktury tramwajowej w Aglomeracji \u015al\u0105sko \u2013 Zag\u0142\u0119biowskiej wraz z zakupem taboru tramwajowego - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 329.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2015-02-27", "DOFINANSOWANIE": "31961716.19", "WARTOSC": "38326321.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja dotyczy budowy centrum przesiadkowego chorzowskiego Rynku wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 na potrzeby obs\u0142ugi transportu autobusowego i tramwajowego. Zakres inwestycji obejmuje: - zintegrowanie rozproszonych przystank\u00f3w komunikacji zbiorowej w rejonie Rynku z czterech lokalizacji w jedno wsp\u00f3lne wielofunkcyjne miejsce poprzez budow\u0119 centrum przesiadkowego; - budow\u0119 parkingu typu Bike&Ride; - budow\u0119 promieni\u015bcie rozprowadzonych szlak\u00f3w rowerowych od Rynku; - liniowy System Zarz\u0105dzania Ruchem (ITS) na newralgicznych ci\u0105gach komunikacyjnych miasta Chorz\u00f3w z uwzgl\u0119dnieniem priorytetu dla komunikacji zbiorowej; system rower\u00f3w miejskich. Wnioskowana inwestycja ma na celu zwi\u0119kszenie dla pasa\u017cer\u00f3w(w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) atrakcyjno\u015bci transportu publicznego miasta Chorzowa.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Budowa centrum przesiadkowego chorzowskiego Rynku wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 292.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "26596797.14", "WARTOSC": "31539791.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie centrum kompetencji w obszarze badania mikroskopowego \u201ematerii mi\u0119kkiej\u201d Uniwersytetu \u015al\u0105skiego. Przedmiotem projektu jest inwestycja budowlana i infrastrukturalna oraz wprowadzenie nowoczesnych metod zarz\u0105dzania pracami badawczymi i rozwojowymi, ukierunkowanych na cele naukowo-badawczo-rozwojowe powi\u0105zane z nowymi wytycznymi ewaluacji uczelni badawczych oraz wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z sektorem biznesu w planowanej mi\u0119dzywydzia\u0142owej jednostce badawczej. Inwestycja infrastrukturalna obejmie nowoczesne mikroskopy elektronowe, transmisyjne i skaningowe umo\u017cliwiaj\u0105ce m.in. obrazowanie w re\u017cimie kriogenicznym, korelacyjne badania spektroskopowo-mikroskopowe oraz sekwencjonowanie materia\u0142\u00f3w w komorze mikroskopu do cel\u00f3w rekonstrukcji tr\u00f3jwymiarowej, jak r\u00f3wnie\u017c mikroskopy takie jak konfokalny, rentgenowski i si\u0142 atomowych. Urz\u0105dzenia te b\u0119d\u0105 komplementarne wzgl. aparatury U\u015a oraz jednostek naukowo-badawczych regionu i b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0107 si\u0119 unikatowo\u015bci\u0105 w skali kraju.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET \u015aL\u0104SKI W KATOWICACH", "TYTUL": "Centrum Mikroskopowego Badania Materii (CMBM SPIN-Lab)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 243.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-03-30", "DOFINANSOWANIE": "62026372.92", "WARTOSC": "115751118.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada rewitalizacj\u0119 poprzemys\u0142owych obiekt\u00f3w na cele kulturalno-edukacyjne z zagospodarowaniem terenu i utworzeniem 2 nowych wystaw sta\u0142ych. Projekt ma charakter zintegrowany; \u0142\u0105czy rewitalizacj\u0119 infrastruktury poprzemys\u0142owej w 2 miastach. W jego efekcie powstanie synergia pomi\u0119dzy kompleksem w Zabrzu a nowoutworzonym Muzeum Hutnictwa w Chorzowie. Po\u0142\u0105czenie potencja\u0142\u00f3w dw\u00f3ch unikatowych instytucji kultury umo\u017cliwi tym samym wypracowanie nowej marki turystycznej, promuj\u0105cej ca\u0142y region jako miejsce innowacji, \u0142\u0105czenia tradycji z nowoczesno\u015bci\u0105 i atrakcyjn\u0105 destynacj\u0119 turystyczn\u0105, zar\u00f3wno dla odwiedzaj\u0105cych z kraju i zagranicy. Wsp\u00f3lna oferta, uzupe\u0142niaj\u0105ce si\u0119 wzajemnie zakresy, zupe\u0142nie nowe grupy odbiorc\u00f3w, wszystko to pozytywnie wp\u0142ynie na rozw\u00f3j nie tylko instytucji bezpo\u015brednio zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 projektu, ale r\u00f3wnie\u017c ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa, przyczyniaj\u0105c si\u0119 to poprawy jego wizerunku, atrakcyjno\u015bci \u2013 wywo\u0142uj\u0105c pozytywne efekty spo\u0142eczno-ekonomiczne.", "BENEFICJENT": "MUZEUM G\u00d3RNICTWA W\u0118GLOWEGO W ZABRZU", "TYTUL": "Rewitalizacja i udost\u0119pnienie poprzemys\u0142owego Dziedzictwa G\u00f3rnego \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 217.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2018-05-16", "DOFINANSOWANIE": "17737369.92", "WARTOSC": "29606902.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewitalizacja wy\u0142\u0105czonego z u\u017cytkowania budynku Hali Wystaw \u201eKapelusz\u201d zlokalizowanej w Wojew\u00f3dzkim Park Kultury i Wypoczynku im. Gen. Jerzego Zi\u0119tka. Zakres projektu obejmuj m.in.: - prace budowlane i instalacyjne, - dokumentacj\u0119, nadzory i promocj\u0119. Projekt zak\u0142ada nadanie Hali KAPELUSZ funkcji, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y zabezpieczeniu potrzeb zg\u0142aszanych przez mieszka\u0144c\u00f3w, a wi\u0119c powi\u0119kszeniu zasobu infrastruktury kulturalnej Miasta i poszerzeniu oferty kulturalnej Chorzowa, zwi\u0119kszeniu zasobu infrastruktury rekreacyjnej oraz potrzebie wsparcia dla przeciwdzia\u0142ania bezrobociu. Lata realizacji projektu to 2018-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI PARK KULTURY I WYPOCZYNKU IM. GEN.JERZEGO ZI\u0118TKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA.", "TYTUL": "Kompleksowa rewaloryzacja i modernizacja zabytkowej Hali \u201cKapelusz\u201d z przeznaczeniem na Parkowe Centrum Kulturalne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 162.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2015-03-05", "DOFINANSOWANIE": "57213580.39", "WARTOSC": "83840921.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice", "OPIS": "Celem proj. jest budowa Katowickiego Syst. Zintegr. W\u0119z\u0142\u00f3w Przesiadkowych \u2013 w\u0119ze\u0142 \u201eBryn\u00f3w P\u0119tla\u201d, kt\u00f3ry b\u0119dzie zapewnia\u0142 mo\u017cliwo\u015bci przesiadk.z autobus. na tramw. oraz z komunik. indywidualnej, w tym rowerowej na tramw. i autobus w syst. Park&Ride i Bike&Ride, w zakresie dojazd\u00f3w do Centrum Katowic z pd. cz\u0119\u015bci miasta i subr. central. Problemem klucz. proj. jest niska atrakcyjno\u015b\u0107 i niewystarczaj\u0105ca dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug transp. publicz. U \u017ar\u00f3de\u0142 ww. problemu le\u017cy brak infrastr. umo\u017cliwiaj\u0105cej efektywn\u0105 integracj\u0119 i powi\u0105zanie transp. indywidual. z transp. publicznym oraz transp. autobus. z tramwaj. na terenie K-c. Celem szczeg. inwestycji jest stworzenie zr\u00f3wnowa\u017c. syst.transp. w K-cach poprzez budow\u0119 infrastr. na potrzeby zintegr. w\u0119z\u0142a przesiadkowego Bryn\u00f3w-P\u0119tla. Celem bezpo\u015br. jest zwi\u0119ksz. atrakcyjno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci transp. publicz. w K-cach. Proj. wp\u0142ynie bezpo\u015br. na ogranicz. emisji ze \u017ar\u00f3de\u0142 komunik. poprzez rozw\u00f3j transp.publicz. i ogranicz. nat\u0119\u017cenia ruchu samoch. w K-cach.", "BENEFICJENT": "KATOWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Katowicki System Zintegrowanych W\u0119z\u0142\u00f3w Przesiadkowych - w\u0119ze\u0142 Bryn\u00f3w P\u0119tla.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 140.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2016-02-15", "DOFINANSOWANIE": "53805304.12", "WARTOSC": "83139501.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa Katowickiego Systemu Zintegrowanych W\u0119z\u0142\u00f3w Przesiadkowych \u2013 w\u0119ze\u0142 \u201eZawodzie\u201d, kt\u00f3ry b\u0119dzie zapewnia\u0142 mo\u017cliwo\u015bci przesiadkowe z autobus\u00f3w na tramwaj oraz z komunikacji indywidualnej na tramwaj, w systemie Park&Ride oraz Bike&Ride, w zakresie dojazd\u00f3w do Centrum Katowic ze wschodniej cz\u0119\u015bci miasta i subregionu. Problemem kluczowym zidentyfikowanym dla przedmiotowego projektu jest niska atrakcyjno\u015b\u0107 i niewystarczaj\u0105ca dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug transp. publicznego. U \u017ar\u00f3de\u0142 ww. problemu le\u017cy brak infrastruktury umo\u017cliwiaj\u0105cej efektywn\u0105 integracj\u0119 i powi\u0105zanie transp. indywidualnego z transp. publicznym oraz transp. autobusowego z tramwajowym i kolejowym na terenie Katowic. Celem szczeg\u00f3\u0142owym planowanej inwestycji jest stworzenie zr\u00f3wnowa\u017conego systemu transp. w Katowicach poprzez budow\u0119 infrastruktury na potrzeby zintegrowanego w\u0119z\u0142a przesiadkowego Zawodzie. Celem bezpo\u015brednim projektu jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci transp. publicznego w Katowicach.", "BENEFICJENT": "KATOWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Katowicki System Zintegrowanych W\u0119z\u0142\u00f3w Przesiadkowych - w\u0119ze\u0142 Zawodzie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.03}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "98031313.76", "WARTOSC": "195873286.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje 13 zada\u0144 infrastrukturalnych (1 zwi\u0105zane z budow\u0105 nowego torowiska i 12 zwi\u0105zane z przebudow\u0105 istniej\u0105cej infrastruktury). Szczeg\u00f3\u0142owy opis projektu znajduje si\u0119 w rozdziale 8 SW \u2013 poni\u017cej sentencja. Projekt obejmuje m.in. budow\u0119 i modernizacj\u0119 ok. 23,02 km linii tramwajowych wraz z dostosowaniem ok. 91 peron\u00f3w do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Podzia\u0142 koszt\u00f3w projektu na poszczeg\u00f3lne kategorie: 1. Roboty budowlane: a) Zad. 2.4 (P-przebudowa) Sosnowiec - Wojska Polskiego \u2013 o d\u0142ugo\u015bci 5780 mtp (4250 mtp trasy dwutorowej i 1530 mtp trasy jednotorowej), b) Zad. 2.5 (P) Sosnowiec \u2013 Sobieskiego \u2013 3400 mtp trasy dwutorowej, c) Zad. 2.6 (P) Sosnowiec - Kr\u00f3lowej Jadwigi \u2013 5000 mtp trasy dwutorowej, d) Zad. 2.8.1 (P) Sosnowiec \u2013 Andersa \u2013 6000 mtp trasy dwutorowej, e) Zad. 2.8.3 (P) Sosnowiec \u2013 Ma\u0142achowskiego \u2013 360 mtp trasy jednotorowej, f) Zad. 5.1 (P) \u015awi\u0119toch\u0142owice \u2013 Chorzowska \u2013 5800 mtp trasy dwutorowej, g) Zad. 5.2 (P) \u015awi\u0119toch\u0142owice \u2013 Katowicka \u2013 600 mtp trasy dwutorowej, h) Zad. 5.3 (P) \u015awi\u0119toch\u0142owice \u2013 \u0141agiewnicka \u2013 3930 mtp (3730 mtp trasy dwutorowej i 200 mtp trasy jednotorowej) i) Zad. 6.2 (P) Zabrze \u2013 Bytomska \u2013 1600 mtp trasy dwutorowej, j) Zad. 7.4 (B-budowa) Bytom - Powsta\u0144c\u00f3w Warszawskich \u2013 950 mtp (630 mtp trasy jednotorowej i 320 mtp trasy dwutorowej) k) Zad. 7.6 (P) Chorz\u00f3w \u2013 Katowicka \u2013 800 mtp trasy dwutorowej, l) Zad. 8.4 (P) Bytom - Frycza Modrzewskiego \u2013 1660 mtp (910 mtp trasy dwutorowej i 750 mtp trasy jednotorowej) m) Zad. 15 (P) Zabrze \u2013 Mikulczyce \u2013 3350 mtp trasy jednotorowej. 2. Dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne. 3. Przygotowanie projektu - opracowanie dokumentacji projektowej. 4. Przygotowanie projektu - opracowanie SW 5. Zarz\u0105dzanie projektem: nadz\u00f3r nad robotami budowlanymi, wydatki osobowe, pozosta\u0142e wydatki zwi\u0105zane z przygotowaniem lub realizacj\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "TRAMWAJE \u015aL\u0104SKIE SA", "TYTUL": ",,Zintegrowany Projekt modernizacji i rozwoju infrastruktury tramwajowej w Aglomeracji \u015al\u0105sko \u2013 Zag\u0142\u0119biowskiej wraz z zakupem taboru tramwajowego - etap II\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-07-07", "DOFINANSOWANIE": "11841788.22", "WARTOSC": "14193786.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja wraz z instalacj\u0105 wentylacji w budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 5 przy ul. Ryszki 55 w Chorzowie. Budynek sk\u0142ada si\u0119 z cz\u0119\u015bci dydaktycznej oraz cz\u0119\u015bci sportowej. Budynek zasilany jest z w\u0119z\u0142a wymiennikowego zlokalizowanego w piwnicy budynku. Zakres prac w projekcie obejmuje: roboty architektoniczno-budowlane w zakresie termomodernizacji budynku, w tym: termomodernizacja \u015bcian, po\u0142aci dachowych, stropodach\u00f3w oraz strop\u00f3w wykuszy i nadwiesze\u0144; remont \u015bcian zewn\u0119trznych; wymiana stolarki okiennej i drzwiowej zewn\u0119trznej;- modernizacj\u0119 instalacji c.o., w tym: wykonanie nowej instalacji c.o.; monta\u017c grzejnik\u00f3w; monta\u017c ogrzewania pod\u0142ogowego wodnego dla pla\u017cy basenowej, - Instalacj\u0119 wentylacji mechanicznej nawiewno-wyci\u0105gowej w ca\u0142ym obiekcie, Beneficjentem i realizatorem projektu jest Miasto. Operatorem infrastruktury powsta\u0142ej w ramach inwestycji b\u0119dzie Sp nr 5. Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja wraz z instalacj\u0105 wentylacji w budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 5 im. Janusza Kusoci\u0144skiego przy ul. Ryszki 55 w Chorzowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 108.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-02-25", "DOFINANSOWANIE": "6607960.18", "WARTOSC": "25795225.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przebudow\u0119 p\u0142yty Rynku przed budynkiem Urz\u0119du Miasta Chorz\u00f3w i pod estakad\u0105, a\u017c do po\u0142\u0105czenia z wybudowanym niedawno centrum przesiadkowym zamykaj\u0105cym przestrze\u0144 Rynku. Podstawowym za\u0142o\u017ceniem projektowym jest po\u0142\u0105czenie obu cz\u0119\u015bci placu rozdzielonych estakad\u0105, tak aby powsta\u0142a przyjazna przestrze\u0144 na kszta\u0142t salonu miejskiego. Zakres rzeczowy przedsi\u0119wzi\u0119cia to: 1. Nawierzchnia p\u0142yty rynku wraz z ma\u0142\u0105 architektur\u0105 i urz\u0105dzeniem fontanny, zagospodarowanie zieleni\u0105 urz\u0105dzon\u0105 oraz wycinka zieleni istniej\u0105cej . 2. Budowa 4 pawilon\u00f3w us\u0142ugowych pod estakad\u0105. 3. Roboty rozbi\u00f3rkowe nawierzchni istniej\u0105cych. 4. Parkingi pod estakad\u0105 wraz z urz\u0105dzeniami obs\u0142uguj\u0105cymi i zjazdami z dr\u00f3g publicznych. 5. Modernizacja i budowa przy\u0142\u0105czy. 6. Zagospodarowanie dziedzi\u0144ca wewn\u0119trznego budynku Urz\u0119du Miasta Chorz\u00f3w. Roboty kwalifikowane dotycz\u0105 wy\u0142\u0105cznie zagospodarowania terenu p\u0142yty rynku (nie obejmuj\u0105 obiekt\u00f3w kubaturowych, dziedzi\u0144ca Urz\u0119du Miasta i parking\u00f3w pod estakad\u0105).", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Rewitalizacja chorzowskiego Rynku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.4}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6074098.99", "WARTOSC": "7906098.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada: a. budow\u0119 l\u0105dowiska wyniesionego dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w ratunkowych wraz z niezb\u0119dna infrastruktur\u0105 b. zakup wyposa\u017cenia c. wykonanie dokumentacji projektowej d. dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne celem bezpo\u015brednim projektu jest zapewnienie leczenia i ratowania ludzkiego \u017cycia w oddziale o najwy\u017cszym standardzie sprz\u0119towym oraz poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug. Dodatkowo, realizacja projektu przyczyni si\u0119 do skr\u00f3cenia czasu transportu poszkodowanego z miejsca wypadku do SOR. Za\u0142o\u017cone przez Wnioskodawc\u0119 wska\u017aniki realizacji projektu: a. Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1 b. Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej: 3.070.672,32 PLN c. Liczba wybudowanych lotnisk/l\u0105dowisk dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w: 1 d. Powierzchnia p\u0142yty wybudowanego l\u0105dowiska: 573,4 m2 e. Wzrost wielko\u015bci liczby stanowisk intensywnej terapii w SOR: 1", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ ZESP\u00d3\u0141 SZPITALI MIEJSKICH", "TYTUL": "Budowa l\u0105dowiska wyniesionego dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w ratowniczych wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 oraz zakup wyposa\u017cenia SOR-u na potrzeby ChCPiO im. dr Edwarda Hankego, przy ul. W\u0142adys\u0142awa Truchana 7 w Chorzowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5861023.03", "WARTOSC": "13532990.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem jest opracowanie Inteligentnego systemu przygotowania wsadu ubijanego dla baterii koksowniczych SmartStamp sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z: inteligentnego programu steruj\u0105cego procesem przygotowania wsadu ubijanego (ControlStamp) oraz innowacyjnego mechanizmu ubijania (SingleStamp). Na podstawie w\u0142a\u015bciwo\u015bci mieszanki wsadowej, system dobierze parametry procesu ubijania, kt\u00f3re pozwol\u0105 na przygotowanie wsadu o g\u0119sto\u015bci gwarantuj\u0105cej jego trwa\u0142o\u015b\u0107 i jednorodno\u015b\u0107 oraz powtarzalno\u015b\u0107 parametr\u00f3w jako\u015bciowych koksu. Przewidziano pi\u0119cioetapowy cykl prac badawczo &ndash; rozwojowych. Kluczowym etapem jest identyfikacja wp\u0142ywu w\u0142a\u015bciwo\u015bci w\u0119gli oraz procesu zag\u0119szczania na parametry fizykomechaniczne wsadu, celem opracowania modelu matematycznego jako podstawy algorytmu sterowania systemem. Badania prowadzone b\u0119d\u0105 w skali laboratoryjnej na pr\u00f3bkach w\u0119gli z bazy surowcowej wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cej koksowni. Kolejnymi etapami s\u0105: budowa stanowiska do bada\u0144 w skali p\u00f3\u0142technicznej i opracowanie funkcji przej\u015bcia na rzeczywist\u0105 bateri\u0119 koksownicz\u0105 (walidacja opracowanego modelu) na podstawie bada\u0144 prowadzonych na zbudowanej instalacji do\u015bwiadczalnej i rzeczywistym obiekcie produkcyjnym, co umo\u017cliwi zidentyfikowanie najbardziej efektywnego zakresu parametr\u00f3w pracy zespo\u0142u ubijaj\u0105cego i optymalnych parametr\u00f3w wsadu przemys\u0142owego. Nast\u0119pnym etapem b\u0119dzie opracowanie, testowanie w skali p\u00f3\u0142technicznej i optymalizacja algorytmu steruj\u0105cego prac\u0105 ubijarki przemys\u0142owej. Etapem finalnym b\u0119dzie opracowanie demonstracyjnej wersji systemu SmartStamp, jego implementacja i weryfikacja na przemys\u0142owej baterii koksowniczej. Wdro\u017cenie systemu SmartStamp przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci ekonomicznej i ekologicznej koksowni poprzez: zwi\u0119kszenie produktywno\u015bci komory koksowniczej (eliminacja przestoj\u00f3w produkcyjnych spowodowanych destrukcj\u0105 w", "BENEFICJENT": "HPH-HUTMASZPROJEKT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Inteligentny system przygotowywania wsadu ubijanego dla baterii koksowniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5595029.89", "WARTOSC": "6638621.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Chorz\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 110 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Chorz\u00f3w oraz rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 43 osoby.W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy w Chorzowie realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy (po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, bony szkoleniowe, sta\u017ce, prace interwencyjne, wyposa\u017cenie/doposa\u017cenie stanowiska pracy, jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, bony na zasiedlenie) zgodne z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO CHORZ\u00d3W/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHORZOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Chorz\u00f3w (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-02", "DOFINANSOWANIE": "5198796.51", "WARTOSC": "10791853.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt swoim zakresem obejmuje: - budowa kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 1,78 km, - przebudowa kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci 0,27 km, - budowa sieci wodoci\u0105gowej o d\u0142ugo\u015bci 0,42 km, - przebudowa sieci wodoci\u0105gowej o d\u0142ugo\u015bci 2,28 km, - modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w Klimzowiec w zakresie zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci nitki biogazowej. W wyniku realizacji projektu zostanie pod\u0142\u0105czonych 528 os\u00f3b do sieci wodoci\u0105gowej oraz 528 RLM do kanalizacji sanitarnej.", "BENEFICJENT": "CHORZOWSKO - \u015aWI\u0118TOCH\u0141OWICKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP Z O.O.", "TYTUL": "Zaopatrzenie w wod\u0119 i oczyszczanie \u015bciek\u00f3w w Aglomeracji Chorz\u00f3w-\u015awi\u0119toch\u0142owice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.52}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-03-22", "DOFINANSOWANIE": "5015986.66", "WARTOSC": "7468713.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przygotowanie 3,12775 ha teren\u00f3w inwestycyjnych typu brownfield w mie\u015bcie Chorz\u00f3w. W szczeg\u00f3lno\u015bci zakres prac obj\u0119tych przedmiotem projektu obejmuje: 1. Rozbudow\u0119 uk\u0142adu drogowego \u2013 ul. Krakusa Nowa (nowobudowana droga b\u0119dzie drog\u0105 wewn\u0119trzn\u0105), 2. Sta\u0142\u0105 organizacj\u0105 ruchu, 3. Wycink\u0119 drzew, 4. Budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej, sanitarnej, deszczowej i gazowej, 5. Budow\u0119 muru oporowego 6. O\u015bwietlenie uliczne. Beneficjentem projektu jest Miasto Chorz\u00f3w. Realizatorem projektu i zarz\u0105dc\u0105 produkt\u00f3w projektu jest Miejski Zarz\u0105d Ulic i Most\u00f3w w Chorzowie (jednostka organizacyjna miasta). Realizacja projektu pozwoli na uzbrojenie teren\u00f3w zdegradowanych typu brownfield (tereny poprzemys\u0142owe) w celu udost\u0119pnienia ich na potrzeby M\u015aP.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Uzbrojenie teren\u00f3w przy ul. Metalowc\u00f3w w Chorzowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "4620000.00", "WARTOSC": "16236000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Wnioskodawca jest jednym z lider\u00f3w na europejskim rynku produkcji asortymentu z tworzywa EPP dla bran\u017cy automotive. Dotychczas firma IZO-BLOK produkowa\u0142a kszta\u0142tki jednolite \u2013 tylko z tworzywa EPP. Pracuj\u0105c z najwi\u0119kszymi i najbardziej innowacyjnymi koncernami samochodowymi (np. VW, JAGUAR, Land Rover, AUDI) oraz chc\u0105c poszerzy\u0107 baz\u0119 klient\u00f3w o kolejne firmy (np. BMW, Hyundai, Dailmer, Toyota) Sp\u00f3\u0142ka napotyka barier\u0119 technologiczn\u0105 polegaj\u0105c\u0105 na tym, \u017ce firmy te coraz wi\u0119kszy nacisk k\u0142ad\u0105 na innowacje w bran\u017cy EPP \u2013 g\u0142\u00f3wnie na \u0142\u0105czenie tego rodzaju pianki z elementami metalowymi oraz z tworzyw sztucznych. Celem projektu jest wprowadzenie na rynek mi\u0119dzynarodowy innowacyjnych produkt\u00f3w \u2013 w tym kszta\u0142tek z tworzywa EPP wraz z wk\u0142adkami metalowymi i tworzywowymi dla bran\u017cy samochodowej. Koncepcja ww. produktu zosta\u0142a opracowana i zweryfikowana w wyniku przeprowadzonych (wewn\u0119trznie i zleconych na zewn\u0105trz) prac B+R. W ramach projektu zakupione zostan\u0105 maszyny i urz\u0105dzenia bezpo\u015brednio zwi\u0119kszaj\u0105ce moce produkcyjne zak\u0142adu Wnioskodawcy w Chorzowie. Planowa realizacja projektu pozwoli Sp\u00f3\u0142ce na umocnienie pozycji konkurencyjnej na rynku \u015bwiatowym, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 tak\u017ce na zwi\u0119kszenie globalnego potencja\u0142u polskiego sektora automotive. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "IZOBLOK SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek \u015bwiatowy innowacyjnych produkt\u00f3w dla bran\u017cy automotive opartych o przeprowadzone prace B+R", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4551640.48", "WARTOSC": "7429440.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest podj\u0119cie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych celem stworzenia kolekcji innowacyjnych urz\u0105dze\u0144, w skali co najmniej europejskiej, sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na interaktywny i integracyjny plac zabaw. Opracowane rozwi\u0105zania w atrakcyjny i bezpieczny spos\u00f3b przyczyni\u0105 si\u0119 do prewencji, walki z chorobami cywilizacyjnymi i ich nast\u0119pstwami. Celem jest stworzenie inteligentnej otwartej przestrzeni integracyjno-rekreacyjnej, wraz z urz\u0105dzeniami zabawowo-edukacyjnymi, wspomagaj\u0105cej efektywn\u0105 diagnostyk\u0119, terapi\u0119 i prewencj\u0119 chor\u00f3b cywilizacyjnych, w tym oty\u0142o\u015bci, wad postawy i skutk\u00f3w ich wyst\u0119powania (np. zesp\u00f3\u0142 metaboliczny, nadci\u015bnienie, choroby uk\u0142adu ruchu, cukrzyca, choroby uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia, ryzyka psychospo\u0142eczne oraz nak\u0142ady finansowe ze strony systemu ochrony zdrowia), oraz budowania \u015bwiadomo\u015bci zdrowego \u017cycia w spo\u0142ecze\u0144stwie. Efekty projektu s\u0105 skierowane bezpo\u015brednio do dzieci i m\u0142odzie\u017cy w r\u00f3\u017cnym wieku (zdrowych, niepe\u0142nosprawnych) \u2013stworzenie atrakcyjnej alternatywy aktywnego sp\u0119dzania wolnego czasu, a po\u015brednio do rodzic\u00f3w, opiekun\u00f3w, nauczycieli - narz\u0119dzie pomocne w przekazywaniu dobrych praktyk, zwi\u0119kszaj\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 i zainteresowanie problemem chor\u00f3b cywilizacyjnych. Docelowo pozwoli to na profilaktyk\u0119 oty\u0142o\u015bci, zmniejszenie ilo\u015bci zachorowa\u0144; promocja zdrowego stylu \u017cycia, utrwalanie prawid\u0142owych wzorc\u00f3w zdrowego stylu \u017cycia; wzrost aktywno\u015bci fizycznej i bezpiecze\u0144stwa zdrowotnego, kszta\u0142towanie zachowa\u0144 prozdrowotnych.", "BENEFICJENT": "GRUPA SATERNUS SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "3xI, czyli innowacyjne, interaktywne i integracyjne place zabaw w walce z chorobami cywilizacyjnymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3984862.46", "WARTOSC": "7269412.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest racjonalizacja systemu gospodarki odpadami w mie\u015bcie Chorz\u00f3w, poprzez udost\u0119pnienie mieszka\u0144com Punktu Selektywnej Zbi\u00f3rki Odpad\u00f3w Komunalnych. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez wdro\u017cenie nowoczesnej gospodarki odpadami, zgodnie z unijn\u0105 hierarchi\u0105 sposob\u00f3w post\u0119powania z odpadami. Przyniesie pozytywny efekt gospodarczy (ponowne wykorzystanie surowc\u00f3w i odzysk energii z odpad\u00f3w) oraz polepszy jako\u015b\u0107 \u017cycia (likwidacja uci\u0105\u017cliwo\u015bci zwi\u0105zanych ze sk\u0142adowaniem odpad\u00f3w). Tym samym projekt b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw na stan \u015brodowiska naturalnego.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Punkt Selektywnego Zbierania Odpad\u00f3w Komunalnych (PSZOK) na terenie miasta Chorz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3921901.50", "WARTOSC": "5411132.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3ry rezultatem b\u0119dzie opracowanie inteligentnego systemu klasy CRM (ang. customer relationship management - zarz\u0105dzanie relacjami z klientami) do budowy i utrzymywania relacji z klientami w oparciu o zaawansowane algorytmy sztucznej inteligencji (AI) oraz mechanizmy uczenia maszynowego (machine learning). Rezultatem projektu b\u0119dzie znacz\u0105co ulepszony produkt pod nazw\u0105 DMSALES z zaimplementowanym autorskim systemem sztucznej inteligencji pozwalaj\u0105cym na budowanie relacji w oparciu o dane z wielu \u017ar\u00f3de\u0142 dost\u0119pnych za po\u015brednictwem Internetu, m.in. z social media (np. portale spo\u0142eczno\u015bciowe typu Facebook, Instagram, LinkedIn). Rezultat projektu b\u0119dzie stanowi\u0142 innowacj\u0119 produktow\u0105. Opracowana innowacja b\u0119dzie mie\u0107 charakter mi\u0119dzynarodowy.", "BENEFICJENT": "DBMS SP. Z O. O.", "TYTUL": "Inteligentny system do budowy i utrzymywania relacji z klientami - DMSALES", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.84}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-23", "DATA_START": "2019-06-25", "DOFINANSOWANIE": "32596731.07", "WARTOSC": "71451045.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez przy\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej istniej\u0105cych obiekt\u00f3w, zasilanych g\u0142\u00f3wnie z lokalnych albo indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142, w kt\u00f3rych zdecydowan\u0105 przewag\u0119 maj\u0105 niskosprawne piece i kot\u0142y w\u0119glowe.", "BENEFICJENT": "TAURON CIEP\u0141O SP. Z O.O.", "TYTUL": "Likwidacja niskiej emisji na terenie wybranych miast aglomeracji \u015bl\u0105sko-d\u0105browskiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3780401.30", "WARTOSC": "4485526.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 r\u017c pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie Chorz\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 170 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Chorz\u00f3w oraz rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 78 osoby. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 r\u017c zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. aktywni bezrobotni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP Chorz\u00f3w realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy (po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, prace interwencyjne, bony szkoleniowe, sta\u017ce, dotacje, doposa\u017cenia), o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO CHORZ\u00d3W/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHORZOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Chorz\u00f3w (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-10", "DATA_START": "2014-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3717909.56", "WARTOSC": "8984874.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i rozbudowa infrastruktury wychowania przedszkolnego w zdegradowanym budynku Przedszkola nr 9 przy ul. Oma\u0144kowskiej wraz z niezb\u0119dnym jego wyposa\u017ceniem (dzia\u0142ka nr 3601/131). Zakres projektu obejmuje: - adaptacj\u0119 budynku Przedszkola nr 9, w tym zaplanowano: kuchni\u0119 wraz z wyposa\u017ceniem technologicznym, - rozbudow\u0119 o now\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 budynku, po\u0142o\u017con\u0105 wzd\u0142u\u017c s\u0105siedniej dzia\u0142ki nr 3760/280, - plac zabaw z bezpieczn\u0105 nawierzchni\u0105 oraz zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia przedszkola. Dzi\u0119ki realizacji przedmiotowej inwestycji uruchomione zostanie Przedszkole o\u015bmio-oddzia\u0142owe z oddzia\u0142ami integracyjnymi, kt\u00f3re przystosowane b\u0119dzie do potrzeb dzieci o zr\u00f3\u017cnicowanym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, mog\u0105ce zapewni\u0107 pobyt 164 dzieciom.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa infrastruktury wychowania przedszkolnego w zdegradowanym budynku Przedszkola nr 9 przy ul. Oma\u0144kowskiej w Chorzowie wraz z niezb\u0119dnym jego wyposa\u017ceniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3661125.00", "WARTOSC": "4739375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie opracowanie innowacyjnego systemu (narz\u0119dzia) do zautomatyzowanego generowania nowych poziom\u00f3w (leveli) oraz obiekt\u00f3w 3D dedykowanych grom VR. Rezultat projektu b\u0119dzie stanowi\u0142 innowacj\u0119 procesow\u0105 i obejmie rozwi\u0105zanie stworzone na potrzeby dzia\u0142alno\u015bci w\u0142asnej Wnioskodawcy w celu redukcji czasu i koszt\u00f3w przygotowania gier VR. Narz\u0119dzie opisane w ramach niniejszego wniosku b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142o Wnioskodawcy do wspomagania projektant\u00f3w poziom\u00f3w w ich codziennej pracy. Rezultaty projektu b\u0119d\u0105 wykorzystywane g\u0142\u00f3wnie do tworzenia leveli w grach typu VR Fantasy, w kt\u00f3rych krajobraz \u015bwiata gry oparty b\u0119dzie w du\u017cej mierze o skaliste przestrzenie (kaniony, g\u00f3ry, kamieniste pustynie) oraz r\u00f3\u017cnego rodzaju formacje skalne. Opracowane rozwi\u0105zanie b\u0119dzie pozwala\u0107 na projektowanie i rozbudowywanie poziom\u00f3w bezpo\u015brednio w przestrzeni 3D za pomoc\u0105 polece\u0144 i gest\u00f3w projektanta. W ramach systemu zaimplementowany zostanie modu\u0142 uczenia maszynowego (machine learning) oparty na algorytmach sztucznej inteligencji, kt\u00f3ry pozwoli na automatyczne generowanie wiarygodnie wygl\u0105daj\u0105cych ska\u0142 oraz formacji skalnych w miejscach wskazanych przez dewelopera.", "BENEFICJENT": "CARBON STUDIO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego systemu do zautomatyzowanego generowania nowych poziom\u00f3w oraz obiekt\u00f3w 3D dedykowanych do gier VR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3328081.50", "WARTOSC": "3930420.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania Szpitala Specjalistycznego w Chorzowie ograniczaj\u0105ce pandemi\u0119 COVID-19 i umo\u017cliwiaj\u0105ce skuteczne leczenie pacjent\u00f3w zara\u017conych wirusem SARS-COV2. Projekt zak\u0142ada: -wykonanie adaptacji instalacyjnej i wykonanie wentylacji wyposa\u017conej w filtry HEPA w budynku Oddzia\u0142u Obserwacyjno Zaka\u017anego, Hepatologi Zaka\u017anej i Nabytych Niedobor\u00f3w odporno\u015bci Kliniczny oraz modernizacj\u0119 pomieszcze\u0144 laboratorium - modernizacj\u0119 wyposa\u017cenia laboratorium (analizator modu\u0142owy do oznaczenia koronawirusa, system do izolacji kwas\u00f3w nukleinowych, komor\u0119 laminarn\u0105, termocykler, sprz\u0119t pomocniczy) -zakup ambulansu sanitarnego -zakup \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej(kombinezony i buty ochronne, myjnia, dezynfektor, komory dekontaminacyjne, lampy bakteriob\u00f3jcze itd). Projekt jest uzasadniony aktualn\u0105 sytuacj\u0105 epidemiologiczn\u0105 i zdiagnozowanymi potrzebami w zakresie \u015bwiadcze\u0144 medycznych zwi\u0105zanych z pacjentami podejrzanymi o zara\u017cenie, jak te\u017c ju\u017c zara\u017conych koronawirusem SARS-Cov-2.", "BENEFICJENT": "SZPITAL SPECJALISTYCZNY W CHORZOWIE", "TYTUL": "Modernizacja Oddzia\u0142u Obserwacyjno-Zaka\u017anego, Hepatologii Zaka\u017anej i Nabytych Niedobor\u00f3w Odporno\u015bci Kliniczny Szpitala Specjalistycznego w Chorzowie wraz z modernizacj\u0105 pomieszcze\u0144 laboratorium i jego wyposa\u017cenia oraz zapewnienie indywidualnej ochrony osobistej wszystkich pracownik\u00f3w Szpitala.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.42}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3256982.39", "WARTOSC": "4323795.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie nowatorskiej konstrukcji rur kompozytowych z wewn\u0119trzn\u0105 pow\u0142ok\u0105 wykonan\u0105 z elastomeru poliuretanowego. Innowacyjna rura ci\u015bnieniowa, kt\u00f3ra b\u0119dzie produkowana w nowej technologii, b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 \u015brednic\u0105 od 100 do 500 mm oraz maksymalnym ci\u015bnieniem roboczym do 100 bar (w zale\u017cno\u015bci od \u015brednicy nominalnej). Produkt przeznaczony b\u0119dzie do wykorzystywania w podziemnych wyrobiskach zak\u0142ad\u00f3w g\u00f3rniczych, w pomieszczeniach zagro\u017conych wybuchem metanu i w pomieszczeniach zagro\u017conych wybuchem py\u0142u w\u0119glowego. Ponadto wyr\u00f3b b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 by\u0107 stosowany w szybach, zak\u0142adach przer\u00f3bczych i na powierzchni do transportu cieczy niepalnych, w\u00f3d silnie zmineralizowanych i zawiesin wodno-mu\u0142owych, w tym podsadzki hydraulicznej a tak\u017ce do transportu gaz\u00f3w w tym metanu i spr\u0119\u017conego powietrza. Warto wskaza\u0107, i\u017c realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby klient\u00f3w, kt\u00f3rzy oczekuj\u0105 przede wszystkim wysokiego stopnia bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkowania ruroci\u0105g\u00f3w, utrzymania wymaganego poziomu niezawodno\u015bci funkcjonowania, zgodno\u015bci instalacji z wymaganiami w zakresie ochrony \u015brodowiska, obni\u017cania koszt\u00f3w u\u017cytkowania i konserwacji, a tak\u017ce wzrostu efektywno\u015bci funkcjonowania ca\u0142ej instalacji. Opracowana w projekcie technologia stanowi\u0107 b\u0119dzie atrakcyjn\u0105 alternatyw\u0119 dla wielu rozwi\u0105za\u0144 w zakresie przesy\u0142u dost\u0119pnych obecnie na rynku. Grupami docelowymi dla efektu projektu b\u0119d\u0105: 1. Kopalnie w\u0119gla kamiennego 2. Przesy\u0142 paliw gazowych 3. Rolnictwo 4. Przemys\u0142 chemiczny 5. Przemys\u0142 budowlany W projekcie zaplanowano szereg prac badawczych podzielonych na etapy: bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych, ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 etapem prac przedwdro\u017ceniowych. Badania b\u0119d\u0105", "BENEFICJENT": "PLASTON-P SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii rur kompozytowych z wewn\u0119trzn\u0105 pow\u0142ok\u0105 wykonan\u0105 z elastomeru poliuretanowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "42500000.00", "WARTOSC": "61573185.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup 35 sztuk autobus\u00f3w nowych, ekologicznych i przystosowanych do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zakupiony tabor b\u0119dzie obejmowa\u0142 zar\u00f3wno autobusy wyposa\u017cone w silnik spalinowy spe\u0142niaj\u0105cy norm\u0119 EURO 6 jak i autobusy z nap\u0119dem elektrycznym. Tabor pasa\u017cerski b\u0119dzie tak\u017ce zr\u00f3\u017cnicowany z uwagi na pojemno\u015b\u0107, zak\u0142ada si\u0119 zakup autobus\u00f3w przegubowych 18 metrowych oraz autobus\u00f3w jednocz\u0142onowych 12 metrowych. \u0141\u0105czna pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego wyniesie 3 250 os\u00f3b, przy za\u0142o\u017ceniu, i\u017c w 1 autobusie 12 metrowym jest 85 miejsc pasa\u017cerskich, a w 1 autobusie przegubowym jest 140 miejsc pasa\u017cerskich.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ KATOWICE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zmniejszenie negatywnego wp\u0142ywu transportu publicznego na \u015brodowisko naturalne i poprawa jako\u015bci transportu poprzez zakup nowych ekologicznych autobus\u00f3w niskopod\u0142ogowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.5}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3097514.23", "WARTOSC": "4058644.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Przedmiotem projektu jest opracowanie technologii ko\u0142nierzy (pier\u015bcieni) lu\u017anych z TWS (tworzywo sztuczne wzmacniane w\u0142\u00f3knem szklanym) z wykorzystaniem recyklatu. Prace badawcze b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe w zakresie doboru sk\u0142adu materia\u0142owego oraz zaprojektowania konstrukcji formy ko\u0142nierza lu\u017anego z materia\u0142u kompozytowego (\u017cywic syntetycznych, nape\u0142niacza szklanego i recyklatu pochodz\u0105cego g\u0142\u00f3wnie z odpad\u00f3w produkcyjnych dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy) o \u015brednicach od 100 do 500 mm. Prowadzone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c badania nad opracowaniem najbardziej efektywnych metod pozyskiwania recyklatu z odpad\u00f3w produkcyjnych. W projekcie zaplanowano r\u00f3wnie\u017c badania dotycz\u0105ce opracowania prototypowego i nowatorskiego procesu technologicznego, kt\u00f3ry pozwoli na efektywne prowadzenie bada\u0144 i wytworzenie demonstrator\u00f3w produkt\u00f3w. Ponadto produkt znajduje zastosowanie w innych dzia\u0142ach gospodarki, w tym w przemy\u015ble chemiczny, energetycznym i budowlanym. Finalny produkt b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 by\u0107 wykorzystywany jako el. ruroci\u0105g\u00f3w przesy\u0142owych w podziemnych wyrobiskach zak\u0142ad\u00f3w g\u00f3rniczych, w rurach stosowanych w zak\u0142adach przer\u00f3bczych i instalacjach przeznaczonych do transportu cieczy niepalnych, w\u00f3d silnie zmineralizowanych i zawiesin wodno-mu\u0142owych, a tak\u017ce gaz\u00f3w w tym metanu i spr\u0119\u017conego powietrza. Realizacja projektu jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby klient\u00f3w, kt\u00f3rzy oczekuj\u0105 przede wszystkim wysokiego stopnia bezpiecze\u0144stwa ruroci\u0105g\u00f3w oraz ich po\u0142\u0105cze\u0144. Klienci oczekuj\u0105 nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re zapewni\u0105 nie tylko wysok\u0105 funkcjonalno\u015b\u0107 oraz jako\u015b\u0107, ale r\u00f3wnie\u017c zgodno\u015b\u0107 z najnowszymi standardami w zakresie ochrony \u015brodowiska oraz \u0142atwego w monta\u017cu i transporcie produktu.", "BENEFICJENT": "PLASTON-P SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii ko\u0142nierzy lu\u017anych z TWS z wykorzystaniem recyklatu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2825842.94", "WARTOSC": "3604659.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. Gda\u0144ska 25, 25a w Chorzowie wraz z likwidacj\u0105 \"niskiej emisji\"", "BENEFICJENT": "MIASTO CHORZ\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. Gda\u0144ska 25, 25a w Chorzowie wraz z likwidacj\u0105 \"niskiej emisji\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2667283.05", "WARTOSC": "3137980.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Gr.docelowa to os./rodziny z terenu m.Chorzowa zagro\u017cone ub\u00f3stwem,do\u015bwiad.wielokrotnego wyklucz.spo\u0142.oraz otoczenie tych os.w zakresie niezb\u0119dnym do wsparcia uczest.proj.Gr.docel.b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os./rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142,PO P\u017b,rodziny prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek-wychowaw.oraz rodziny z dzieckiem z niepe\u0142nospr.o ile co najmniej 1z rodzic\u00f3w lub opiekun\u00f3w nie pracuje Proj.przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 w zakresie szeroko poj\u0119tej aktywizacji opartej o indywid.\u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji spo\u0142,eduk,zdrow.i zawod.Proj.ma na celu uruchomienie po\u017c\u0105danego procesu zmian prowadz\u0105cego do wzrostu zdolno\u015bci do zatrud.os./rodzin w wyniku uzysk.kwalifikacji,poszukuj\u0105cych pracy oraz pracuj\u0105cych po opuszczeniu proj.Dzia\u0142ania w proj.b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dnia\u0107 r\u00f3wnoupr.KiM oraz rozwi\u0105zania przeciwdzia\u0142aj\u0105ce dyskrymin.ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107,wiek,status spo\u0142.pochodzenie etniczne,wyznanie,niepe\u0142nospr.Proj.realizowa\u0107 b\u0119dzie OPS w Chorzowie od 01.05.18-30.06.21 dla160os./rodzin (K95iM65)", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "\"RAMI\u0118 W RAMI\u0118\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2638476.08", "WARTOSC": "3235699.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja publicznego o\u015bwietlenia w Mie\u015bcie Chorz\u00f3w. W zale\u017cno\u015bci od lokalizacji przewidziano nast\u0119puj\u0105ce typy prac: - Wymiana opraw o\u015bwietleniowych. - Wymiana opraw o\u015bwietleniowych oraz konserwacja s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych. - Wymiana opraw o\u015bwietleniowych oraz wymiana s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych - Postawienie 2 nowych s\u0142up\u00f3w wraz z oprawami - Monta\u017c systemu inteligentnego sterowania o\u015bwietleniem. \u0141\u0105cznie modernizacji podlega 736 punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych. Beneficjentem projektu jest Miasto Chorz\u00f3w. Realizatorem projektu i zarz\u0105dc\u0105 produkt\u00f3w projektu jest Miejski Zarz\u0105d Ulic i Most\u00f3w w Chorzowie (jednostka organizacyjna miasta). Na skutek przeprowadzenia zaplanowanych prac nast\u0105pi wzrost efektywno\u015bci energetycznej o\u015bwietlenia ulicznego na przedmiotowych odcinkach, co ograniczy produkcj\u0119 CO2 oraz PM10 na terenie Miasta Chorz\u00f3w i zmniejszy problem niskiej emisji. Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji. Niniejszy projekt stanowi I etap prac.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Zapewnienie efektywnego energetycznie o\u015bwietlenia przestrzeni publicznych w Chorzowie - Etap I.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.11}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-15", "DATA_START": "2018-12-14", "DOFINANSOWANIE": "19798568.90", "WARTOSC": "23292434.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na: - \u015bwiadczeniu profilowanych us\u0142ug doradczych, edukacyjnych i biznesowych na rzecz efektywnego funkcjonowania podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, w tym podnoszenia kwalifikacji zawodowych pracownik\u00f3w podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej oraz wspierania powstawania i stabilno\u015bci miejsc pracy w obszarze przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej; - wsparciu dla os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym (wsparcie dla 1192 os\u00f3b) za po\u015brednictwem podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, w tym udzielenie dotacji na zak\u0142adanie przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i wsparcie funkcjonuj\u0105cych przedsi\u0119biorstw w tworzeniu dodatkowych miejsc pracy; - \u015bwiadczeniu na poziomie lokalnym us\u0142ug animacyjnych s\u0142u\u017c\u0105cych rozwojowi organizacji obywatelskich i partycypacji spo\u0142ecznej oraz us\u0142ug inkubacyjnych. W sumie w ramach projektu zostanie obj\u0119tych wsparciem 301 podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej oraz 1192 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, dla kt\u00f3rych zostanie utworzonych 400 miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "OWES subregionu Centralno-Wschodniego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2519073.47", "WARTOSC": "3213043.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. Gda\u0144skiej 23a, Powsta\u0144c\u00f3w 77-93 w Chorzowie wraz z likwidacj\u0105 \u201eniskiej emisji\u201d", "BENEFICJENT": "MIASTO CHORZ\u00d3W", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. Gda\u0144skiej 23a, Powsta\u0144c\u00f3w 77-93 w Chorzowie wraz z likwidacj\u0105 \u201eniskiej emisji\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2504286.43", "WARTOSC": "3830416.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci retencjonowanej wody oraz zmniejszenie zagro\u017cenia powodziowego poprzez realizacj\u0119 sieci kanalizacji deszczowej wraz z odprowadzeniem do stawu Hutnik oraz modernizacj\u0119 systemu napowietrzania i obiegu wody w stawach w Parku R\u00f3\u017c. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planowane jest przeprowadzenie prac: \u2022 Budowa przed\u0142u\u017cenia ulicy Wschodniej \u2013 etap 1 od ulicy Siemianowickiej do skrzy\u017cowania z projektowan\u0105 ulic\u0105 \u015awierkow\u0105 \u2013 kanalizacja deszczowa: inwestycja obejmuje odprowadzenie w\u00f3d opadowo-roztopowych z projektowanego uk\u0142adu drogowego. \u2022 Budowa sieci kanalizacji deszczowej z terenu obejmuj\u0105cego p\u00f3\u0142nocn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 ulicy Wschodniej do stawu Hutnik na terenie WPKiW w Chorzowie: kana\u0142 zamkni\u0119ty o \u015brednicy DN 800 mm oraz syfon DN1000 z dop\u0142ywami o \u015brednicach DN 600 oraz DN 400 u\u0142o\u017cony ze spadkiem ok. 1,0%. \u2022 Modernizacja systemu napowietrzania i obiegu wody w stawach w Parku R\u00f3\u017c w Chorzowie: Prace w obr\u0119bie stawu wschodniego obejmuj\u0105 m.in.: wymian\u0119 gruntu dla udro\u017cnienia po\u0142\u0105czenia hydraulicznego stawu z warstw\u0105 wodono\u015bn\u0105, wykonanie studni pompowej zasilania, wykonanie osadnik\u00f3w na dop\u0142ywach kanalizacji, umieszczenie rury wodnej t\u0142ocznej z wyp\u0142ywem w studni ko\u0144cowej, wykonanie kaskady \u2013 wyp\u0142yw t\u0142oczonej wody z jej napowietrzaniem, wykonanie prac uzupe\u0142niaj\u0105cych. Prace w obr\u0119bie stawu zachodniego obejmuj\u0105 oczyszczenie (odmulenie) dna. W wyniku realizacji zadania ulegnie poprawie funkcjonowanie staw\u00f3w w Parku R\u00f3\u017c - odbiornika w\u00f3d deszczowych. B\u0119dzie mo\u017cliwe zatrzymywanie w\u00f3d opadowych, w tym umo\u017cliwione b\u0119dzie wykorzystanie w\u00f3d opadowych na cele zwi\u0105zane z zieleni\u0105. Zwi\u0119kszy si\u0119 r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 biologiczna staw\u00f3w. Zarz\u0105dc\u0105 terenu b\u0119dzie beneficjent projektu tj. Miasto Chorz\u00f3w (kanalizacja poprzez jednostk\u0119 bud\u017cetow\u0105 Miejski Zarz\u0105d Ulic i Most\u00f3w w Chorzowie).", "BENEFICJENT": "MIASTO CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Systemy gospodarowania wodami opadowymi na terenach miejskich Chorzowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2452092.52", "WARTOSC": "2884814.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt pn: \"Stawiamy na kompetencje zawodowe\" skierowany jest do m\u0142odzie\u017cy Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych i Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych im. Wojciecha Korfantego w Chorzowie. Ramy czasowe realizacji projektu to 1.09.2016 - 31.08.2019 Celem projektu jest lepsze dopasowanie do rynku pracy 262 uczni\u00f3w i 38 uczennic poprzez: - rozszerzenie kompetencji zawodowych uczestnik\u00f3w w trakcie realizacji sta\u017cy w zak\u0142adach pracy, kurs\u00f3w kwalifikacyjnych i szkole\u0144; - doradztwo edukacyjno-zawodowe - zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci obowi\u0105zkowych zaj\u0119\u0107 szkolnych z przedmiot\u00f3w zawodowych dzi\u0119ki wzbogaceniu bazy dydaktycznej i uzupe\u0142nieniu kompetencji nauczycieli w ramach studi\u00f3w podyplomowych, kurs\u00f3w kwalifikacyjnych i szkole\u0144; - wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z lokalnymi zak\u0142adami pracy oraz wy\u017cszymi uczelniami i Powiatowym Urz\u0119dem Pracy ukierunkowan\u0105 na efektywniejsze kszta\u0142cenie pod k\u0105tem dopasowania absolwent\u00f3w do rynku pracy; - uatrakcyjnienie oferty edukacyjnej szko\u0142y w tym uruchomienie nowego kierunku nauczania.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Stawiamy na kompetencje zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2397643.29", "WARTOSC": "3143467.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt zak\u0142ada prowadzenie bada\u0144 naukowych i prac rozwojowych nad Wirtualnym Asystentem Produkcji (WAP), kt\u00f3ry b\u0119dzie innowacyjnym w skali europejskiej rozwi\u0105zaniem w postaci systemu do wspierania proces\u00f3w produkcyjnych dedykowanego dla przemys\u0142u przetw\u00f3rstwa (zw\u0142aszcza dla obr\u00f3bki wielkogabarytowej oraz produkcji skomplikowanych element\u00f3w, w tym gi\u0119tych ruroci\u0105g\u00f3w). W przypadku powodzenia prac B+R, Wnioskodawca planuje wdro\u017cenie technologii w swojej dzia\u0142alno\u015bci. WAP ma zagwarantowa\u0107 100% dopasowania wykonanych element\u00f3w w&nbsp;remontowanym obiekcie lub zintegrowanie wszystkich komponent\u00f3w przy monta\u017cu na nowym obiekcie. U\u0142atwi, usprawni i skr\u00f3ci czas monta\u017cu, zapewni prawid\u0142owe pozycjonowanie, trasowanie, wypoziomowanie wszystkich wykonanych element\u00f3w, przeprowadzi powykonawcz\u0105 kontrol\u0119 jako\u015bciow\u0105 oraz wygeneruje raport zgodny z wymaganiami. System posiada\u0107 b\u0119dzie 4 g\u0142. funkcjonalno\u015bci: pomiarow\u0105, pozycjonuj\u0105co-trasuj\u0105c\u0105, identyfikuj\u0105c\u0105 element obrabiany oraz informacyjn\u0105 poprzez integracj\u0119 zebranych w procesie danych w systemie IT, kt\u00f3re zostan\u0105 opisane w dalszej cz\u0119\u015bci Wniosku. G\u0142. wyzwaniem WAP b\u0119dzie zespolenie &ndash; zintegrowanie nowoczesnych system\u00f3w wsp\u00f3\u0142rz\u0119dno\u015bciowych z systemami ultrad\u017awi\u0119kowymi i stworzenie systemu kompleksowej weryfikacji geometrii wykonania oraz dok\u0142adnej powykonawczej kontroli jako\u015bciowej rurowych element\u00f3w gi\u0119tych, a tak\u017ce skomplikowanych element\u00f3w konstrukcyjnych.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE KORD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wirtualny asystent produkcji &ndash; system do wspierania proceso\u00b4w produkcyjnych dedykowany dla przetwo\u00b4rstwa przemys\u0142owego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2352000.00", "WARTOSC": "6420600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Niniejszy projekt dotyczy wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych. Prace badawcze polega\u0142y na opracowaniu unikalnej technologii samoczyszczenia si\u0119 materia\u0142\u00f3w poligraficznych. Rezultat ten uzyskano dzi\u0119ki opracowaniu specjalnych dodatk\u00f3w, kt\u00f3re po wymieszaniu z farb\u0105 i na\u0142o\u017ceniu na powierzchni\u0119 danego produktu poligraficznego pozwol\u0105 na uzyskanie zdolno\u015bci do samoczyszczenia w obecno\u015bci wilgoci i promieniowania UV. Zatem produkty poligraficzne oferowane przez drukarni\u0119 KOLUMB b\u0119d\u0105 posiada\u0142y unikaln\u0105 cech\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z samoczyszczeniem. Dzi\u0119ki wprowadzeniu takiej technologii produkt poligraficzne oferowane przez drukarni\u0119 KOLUMB uzyskaj\u0105 bezkonkurencyjn\u0105 jako\u015b\u0107 na rynku w stosunku do produkt\u00f3w poligraficznych oferowanych przez konkurencj\u0119. Ch\u0119\u0107 wprowadzenia nowej jako\u015bci produkt\u00f3w poligraficznych wynika z powszechnej w bran\u017cy wysokiej konkurencyjno\u015bci oraz ze zg\u0142aszanych przez klient\u00f3w Wnioskodawcy wymaga\u0144 w zakresie coraz to wy\u017cszej jako\u015bci produkt\u00f3w. Realizacja projektu rozwi\u0105\u017ce problem zwi\u0105zany z cz\u0119stym brudzeniem si\u0119 produkt\u00f3w poligraficznych i przyczyni si\u0119 do wyznaczenia nowych standard\u00f3w rynkowych. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.04.2019 do 31.12.2019 i zak\u0142ada realizacje dw\u00f3ch etap\u00f3w, w ramach, kt\u00f3rych Wnioskodawca zakupi 1 \u015brodek trwa\u0142y - maszyn\u0119 drukuj\u0105c\u0105 w technologii LED UV, kt\u00f3rej parametry umo\u017cliwiaj\u0105 wdro\u017cenie uzyskanych wynik\u00f3w prac B+R na rynek, a tak\u017ce zakupi us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "KOLUMB KRZYSZTOF JA\u0143SKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych produkt\u00f3w poligraficznych w przedsi\u0119biorstwie KOLUMB", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2334107.82", "WARTOSC": "3461878.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie nowego produktu, b\u0119d\u0105cego systemem do bezobs\u0142ugowej rejestracja czasu pracy, kontroli dost\u0119pu oraz monitorowania bezpiecze\u0144stwa i wydajno\u015bci pracy. Jego kluczowym elementem b\u0119d\u0105 tytu\u0142owe \"Karty inteligentne\" (\"Smart ID cards\") wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce poprzez centralki z systemem informatycznym. Podstaw\u0105 technologii jest wynalazek pt. \u201eSpos\u00f3b i system automatycznego monitorowania obecno\u015bci\u201d zg\u0142oszony do Urz\u0119du Patentowego RP w dniu 2014-09-24 pod numerem P.409577. Urz\u0105dzenie przeznaczone jest dla przedsi\u0119biorstw i pozycjonuje si\u0119 na rynku pomi\u0119dzy istniej\u0105cymi rozwi\u0105zaniami rejestracji czasu pracy opartymi o RFID i biometri\u0119. Czytniki RFID maj\u0105 t\u0119 wad\u0119, \u017ce nie wykrywaj\u0105 nadu\u017cy\u0107 (np. odbijania karty za innego pracownika) natomiast czytniki biometryczne maj\u0105 t\u0119 wad\u0119, \u017ce przetwarzaj\u0105 wra\u017cliwe dane osobowe pracownik\u00f3w co jest niedozwolone. Oba rozwi\u0105zania dostarczaj\u0105 niezbyt wiarygodnych danych i nie daj\u0105 korzy\u015bci pracownikowi. Nowy produkt opr\u00f3cz tego, \u017ce zast\u0119puje klasyczne czytniki i karty RFID oraz czytniki biometryczne, dostarcza wiarygodnych danych wykrywaj\u0105c automatycznie wszystkie nadu\u017cycia i nie zbieraj\u0105c danych osobowych. Dostarcza on tak\u017ce ulepszone funkcje kontroli dost\u0119pu a tak\u017ce szereg nowych funkcjonalno\u015bci nieobecnych w tamtych urz\u0105dzeniach takich jak wspomaganie procedur BHP, zadaniowe naliczanie czasu pracy, monitoring wydajno\u015bci pracy lub analiz\u0119 patologii. W ramach projektu planuje si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie IX poziomu gotowo\u015bci technologicznej, tak aby mo\u017cna by\u0142o wprowadza\u0107 nowy produkt na rynek polski i zagraniczne poprzez udzielenie licencji.", "BENEFICJENT": "TENVIRK SP. Z O.O.", "TYTUL": "Karta inteligentna do bezobs\u0142ugowej rejestracji czasu pracy, kontroli dost\u0119pu oraz monitorowania bezpiecze\u0144stwa i wydajno\u015bci pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2249943.35", "WARTOSC": "4346036.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt ma na celu stworzenie unikatowego na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 urz\u0105dzenia do pasteryzacji produkt\u00f3w mi\u0119snych w \u015brodowisku powietrznym z wykorzystaniem technologii mikrofalowej. Zastosowanie ogrzewania mikrofalowego w skali przemys\u0142owej do procesu pasteryzacji produkt\u00f3w mi\u0119snych pozwoli na znaczne oszcz\u0119dno\u015bci czasu i surowc\u00f3w wykorzystywanych z bran\u017cy mi\u0119snej, przy jedoczesnym zachowaniu standard\u00f3w bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bci. Kluczowym elementem innowacyjno\u015bci produktowej b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 pasteryzacji produkt\u00f3w bezpo\u015brednio po zapakowaniu w atmosferze modyfikowanej (Modified Atmosphere Packaging - MAP). Ko\u0144cowym efektem projektu b\u0119dzie opracowanie i zbudowanie prototypu urz\u0105dzenia wykorzystuj\u0105cego fale mikrofalowe w celu pasteryzacji produkt\u00f3w w oparciu o wyniki otrzymane w fazie badan przemys\u0142owych. Prace rozwojowe polega\u0107 b\u0119d\u0105 m.in. na ujednoliceniu parametr\u00f3w procesu i dostosowaniu ich do konkretnych produkt\u00f3w. Nast\u0119pnie przeprowadzony zostanie szereg test\u00f3w polegaj\u0105cych na optymalizacji ca\u0142ego procesu w zale\u017cno\u015bci od rodzaju pasteryzowanego produktu, walidacja i niezb\u0119dne usprawnienia. Planowana technologia ma szanse zrewolucjonizowa\u0107 bran\u017c\u0119 spo\u017cywcz\u0105, gdy\u017c daje szereg udogodnie\u0144 zar\u00f3wno dla producent\u00f3w i przetw\u00f3rc\u00f3w mi\u0119sa jak i dla konsument\u00f3w ostatecznych. Ponadto, technologia pozwoli ograniczy\u0107 typowe koszty ponoszone przez producent\u00f3w zwi\u0105zane z: - parzeniem produktu - koszt\u00f3w zwi\u0105zanych ze studzeniem wyrobu - koszt\u00f3w podgrzewania produktu sch\u0142odzonego i zapakowanego do odpowiedniej temperatury przy zastosowaniu np. postpasteryzacji powierzchniowej.", "BENEFICJENT": "WEINDICH SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii pasteryzacji produkt\u00f3w \u017cywno\u015bciowych z wykorzystaniem mikrofal r\u00f3wnie\u017c w atmosferze zmodyfikowanej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2065907.15", "WARTOSC": "2430479.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest \u015bwiadczenie us\u0142ug wysokiej jako\u015bci rehabilitacji dla 1500 os\u00f3b z dysfunkcjami narz\u0105du ruchu, spowodowanymi przewlek\u0142ymi chorobami uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego, jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszanie wiedzy w zakresie profilaktyki wt\u00f3rnej dzi\u0119ki prowadzonym dzia\u0142aniom edukacyjnym. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przywr\u00f3cenie maksymalnie mo\u017cliwej sprawno\u015bci fizycznej oraz zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej osobom, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na stan zdrowia zagro\u017cone s\u0105 utrat\u0105 pracy oraz tym, kt\u00f3re chcia\u0142yby po okresie rekonwalescencji kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 osoby od 50 do 59 roku \u017cycia w przypadku kobiet oraz od 50 do 64 roku \u017cycia w przypadku m\u0119\u017cczyzn, aktywne zawodowo lub deklaruj\u0105ce gotowo\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia, dotkni\u0119te problemem ww. chor\u00f3b oraz przedstawiciele kadry medycznej, \u015bwiadcz\u0105cy us\u0142ugi pacjentom z ww. problemami zdrowotnymi. Przedmiotowy projekt b\u0119dzie realizowany na terenie miasta Chorzowa (woj. \u015bl\u0105skie) w siedzibie BetaMed", "BENEFICJENT": "BETAMED SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Nowoczesna rehabilitacja i profilaktyka wt\u00f3rna w zakresie chor\u00f3b uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego szans\u0105 na podj\u0119cie pracy lub pozostanie w zatrudnieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2044508.20", "WARTOSC": "2461983.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowy projekt dotyczy termomodernizacji budynku O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej przy ul. Rac\u0142awickiej 19 w Chorzowie. Zgodnie z audytem energetycznym, w stanie obecnym obliczeniow\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 na ogrzewanie budynku mo\u017cna oceni\u0107 jako z\u0142\u0105. Po realizacji projektu roczne zapotrzebowanie na energi\u0119 zmniejszy si\u0119 a\u017c o 85%, za\u015b emisja CO2 zmniejszona zostanie prawie dziewi\u0119ciokrotnie. Oddzia\u0142ywania projektu obejm\u0105 redukcj\u0119 emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i innych zanieczyszcze\u0144 poprzez zmniejszenie zu\u017cycia energii (obni\u017canie zu\u017cycia paliw kopalnych). Planowane prace zawieraj\u0105: ocieplenie (przegr\u00f3d zewn\u0119trznych, stropodachu, pod\u0142ogi), wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, wymian\u0119 wentylacji oraz modernizacj\u0119 instalacji c.o. Dodatkowo na budynku przewiduje si\u0119 monta\u017c paneli s\u0142onecznych (90 sztuk) wraz z instalacj\u0105 po\u0142\u0105czeniow\u0105 z instalacj\u0105 elektryczn\u0105 o mocy na poziomie 20kW.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wykonanie instalacji \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych z energii s\u0142onecznej (paneli fotowoltaicznych) oraz termorenowacja nowej siedziby O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej przy ul. Rac\u0142awickiej 19 w Chorzowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1999998.00", "WARTOSC": "5469121.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu technologii produkcji blend\u00f3w rozpuszczalnikowych umo\u017cliwiaj\u0105cych produkcj\u0119 innowacyjnej w skali kraju mieszaniny wysoce oczyszczonego destylatu z produktami pierwotnymi. W wyniku realizacji projektu Przedsi\u0119biorstwo b\u0119dzie mog\u0142o poszerzy\u0107 ofert\u0119 o nowe produkty \u2013 blendy rozpuszczalnikowe, ulepszy\u0107 dotychczasowe produkty oraz wprowadzi\u0107 now\u0105 us\u0142ug\u0119 destylacji zewn\u0119trznej.", "BENEFICJENT": "SYNTEZIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii do produkcji innowacyjnej w skali kraju mieszaniny wysoce oczyszczonego destylatu z produktami pierwotnymi - blendy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1976469.57", "WARTOSC": "4578251.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt zlokalizowany jest w Chorzowie, na terenach Aglomeracji Chorz\u00f3w-\u015awi\u0119toch\u0142owice. Zakres Projektu obejmuje: 3,12 km nowych grawitacyjnych sieci kanalizacyjnych, 1,22 km nowych sieci wodoci\u0105gowych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane r\u00f3wnolegle do kanalizacji sanitarnej, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci dzia\u0142ania instalacji biogazowej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w Klimzowiec poprzez zabudow\u0119 instalacji ogrzewania w zbiorniku cia\u0142 p\u0142ywaj\u0105cych i maceratora przed pomp\u0105 cyrkulacji osadu PO1/81. Realizacja Projektu pozwoli na pod\u0142\u0105czenie 225 nowych mieszka\u0144c\u00f3w. \u015acieki od nowo pod\u0142\u0105czonych klient\u00f3w systemu b\u0119d\u0105 kierowane do oczyszczalni Klimzowiec o nom. wydajno\u015bci Q = 45300 m3/d (218950 RLM). Oczyszczalnia jest przygotowana na przyj\u0119cie dodatkowych \u015bciek\u00f3w i zapewni ich oczyszczenie do poziomu wymaganego w obowi\u0105zuj\u0105cym j\u0105 pozwoleniu wodnoprawnym.", "BENEFICJENT": "CHORZOWSKO - \u015aWI\u0118TOCH\u0141OWICKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i modernizacja infrastruktury wodno-\u015bciekowej w Aglomeracji Chorz\u00f3w-\u015awi\u0119toch\u0142owice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-30", "DATA_START": "2015-10-23", "DOFINANSOWANIE": "1931413.14", "WARTOSC": "2351997.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje prace remontowe, kt\u00f3rych celem jest adaptacja lokali na mieszkania socjalne. Zaplanowano: - kompleksowe prace remontowe, prowadz\u0105ce do adaptacji budynku mieszkalnego przy ul. Truchana 64 na 12 lokali socjalnych (adaptacja ca\u0142o\u015bci budynku). - kompleksowe prace remontowe w 17 lokalach mieszkalnych rozproszonych terytorialnie w mie\u015bcie. \u0141\u0105cznie na skutek projektu udost\u0119pnionych zostawanie 29 lokali socjalnych w 15 budynkach, kt\u00f3rych najemcami zostanie co najmniej 68 os\u00f3b. Najemcy lokali obj\u0119ci zostan\u0105 kompleksow\u0105 prac\u0105 socjaln\u0105 (w ramach projektu wsp\u00f3\u0142finansowanego z EFS). Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Remont wyodr\u0119bnionych lokali Zak\u0142adu Komunalnego PGM wraz z kompleksowym remontem budynku mieszkalnego przy ul. Truchana 64 w Chorzowie w celu adaptacji ich na lokale socjalne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1864213.81", "WARTOSC": "2193192.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 150 r/o z terenu Chorzowa, poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie 01.11.2017-31.10.2019r. 100 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 r/o na urlopie wychowawczym, bierni zawod., bezrobotni, nie pracuj\u0105cy chc\u0105cy powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po urlopie macierzy\u0144skim/tacierzy\u0144skim, zatrudnieni ale zagro\u017ceni utrat\u0105 pracy ze wzgl. na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem. W ramach zada\u0144 proj. planuje si\u0119: modernizacje, doposa\u017cenie plac\u00f3wki, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowania nowo utworzonej grupy oraz zaj\u0119\u0107 wspomagaj\u0105cych rozw\u00f3j dzieci. G\u0142. za\u0142o\u017cenia proj. obejmuj\u0105 liczb\u0119 nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej dla dzieci do lat 3 w tym ilo\u015b\u0107 przyj\u0119tych dzieci oraz ilo\u015b\u0107 r/o obj\u0119tych wsparciem. Efektem zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w: liczba os\u00f3b kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub jej poszukuj\u0105 po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "MARKO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Bajkowy \u017b\u0142obek = dla rodzic\u00f3w pewny zarobek. Aktywizacja zawodowa rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w dzieci do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-14", "DATA_START": "2019-02-14", "DOFINANSOWANIE": "17516137.02", "WARTOSC": "36888929.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru katowickiego i tyskiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 10 967 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 69 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: :- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 45, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 617 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU KATOWICKIEGO I TYSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1596048.06", "WARTOSC": "1877703.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201eKompetentni na rynku pracy\u201d ma na celu wsparcie uczni\u00f3w, w tym ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w ramach zaj\u0119\u0107 uzupe\u0142niaj\u0105cych ofert\u0119 edukacyjn\u0105 trzech zespo\u0142\u00f3w szk\u00f3\u0142 \u015brednich w Chorzowie: Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Technicznych Nr 1, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Gastronomiczno-Us\u0142ugowych, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Budowlanych (ZST, ZSGU, ZSB). Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych w zakresie przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych oraz diagnoz\u0119 talent\u00f3w i kompetencji wraz z doradztwem edukacyjno \u2013 zawodowym i rozw\u00f3j kompetencji kluczowej Inicjatywno\u015b\u0107 i przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest nabycie przez uczni\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3re zwi\u0119ksz\u0105 ich szanse edukacyjne oraz szanse na podj\u0119cie aktywno\u015bci zawodowej. W ramach projektu zaplanowane jest przygotowanie nauczycieli do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Projekt realizowany b\u0119dzie w mie\u015bcie Chorz\u00f3w w okresie 01.09.2019 - 31.08.2021", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Kompetentni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.58}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1484475.72", "WARTOSC": "2125758.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Nowo\u015b\u0107 naszego innowacyjnego produktu zosta\u0142a osi\u0105gni\u0119ta poprzez zastosowanie belki wykonanej z foli polimerowej oraz ostrza wykonanego z wielo\u015bciennej nanorurki w\u0119glowej. Zastosowanie nowych nanosond AFM zapewnia d\u0142u\u017csz\u0105 \u017cywotno\u015b\u0107 ostrza oraz umo\u017cliwia prac\u0119 przy wy\u017cszych cz\u0119stotliwo\u015bciach rezonansowych ni\u017c zapewniaj\u0105 to powszechnie stosowane sondy AFM wykonane w technologii krzemowej. Innowacyjne sondy AFM idealnie nadaj\u0105 si\u0119 do szybko skanuj\u0105cych mikroskop\u00f3w si\u0142 atomowych kt\u00f3re od jakiego\u015b czasu pojawi\u0142y si\u0119 w ofercie wszystkich du\u017cych producent\u00f3w. Zgodnie z harmonogramem finansowym zostan\u0105 zakupione urz\u0105dzenia, materia\u0142y wykorzystane do produkcji suportu, belki i ostrza oraz przeprowadzone zostan\u0105 badania. Innowacje projektu, stanowi nowo\u015b\u0107 w skali \u015bwiata. Przedsi\u0119wzi\u0119cie w istotny spos\u00f3b przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP w wojew\u00f3dztwie \u015al\u0105skim", "BENEFICJENT": "PIK INSTRUMENTS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjne nanosondy do AFM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5970858.00", "WARTOSC": "13564307.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie przez konsorcjum, kt\u00f3rego liderem jest IZOBLOK S.A., europejski lider produkcji detali z polipropylenu spienionego (EPP) dla bran\u017cy samochodowej, innowacyjnej metody produkcji unowocze\u015bnionego tworzywa EPP metod\u0105 spieniania. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 przez konsorcjant\u00f3w (przedsi\u0119biorstwa i jednostka naukowa) badania przemys\u0142owe nad metodyk\u0105 spieniania (hybrydowego) polipropylenu z zastosowaniem CO2, wykorzystaniem w procesie produkcji regranulatu ze zu\u017cytych kszta\u0142tek z EPP oraz prace nad zwi\u0119kszeniem skali opisywanych proces\u00f3w wytw\u00f3rczych. Nast\u0119pnie, na etapie prac rozwojowych projektu zostanie wykonany projekt technologiczny instalacji demonstracyjnej oraz sama instalacja, w kt\u00f3rej przeprowadzone zostan\u0105 testy ko\u0144cowe w skali rzeczywistej dotycz\u0105ce zar\u00f3wno tworzywa EPP, jak i detali (kszta\u0142tek) dla bran\u017cy automotive (szczeg\u00f3lnie pojazdy elektryczne) z niego wytworzonych. W ramach projektu zostanie opracowana autorska i innowacyjna receptura blendu do spieniania, dzi\u0119ki kt\u00f3remu nowy materia\u0142 cechowa\u0142 b\u0119dzie si\u0119 korzystniejszymi cechami i parametrami funkcjonalnymi (wytrzyma\u0142o\u015b\u0107, niepalno\u015b\u0107, mo\u017cliwo\u015b\u0107 poddania si\u0119 recyklingowi itp.) Otrzymanie stabilnego wyrobu podstawowego otworzy dalsz\u0105 drog\u0119 do rozwoju niszowych rozwi\u0105za\u0144 w dziedzinie spienionych tworzyw, np. dedykowanych dla pojazd\u00f3w z nap\u0119dem elektrycznym. Wnioskodawca, jako europejski lider rynku produkcji detali z EPP zainicjuje tym samym dzia\u0142ania w zakresie rozwoju i kreowania rynku tworzywa EPP. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "IZOBLOK SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii spieniania tworzywa o unikatowych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach funkcjonalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-10-06", "DOFINANSOWANIE": "1381635.88", "WARTOSC": "1625453.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu planowane s\u0105 dzia\u0142ania termomodernizacyjne dla kompleksu budynk\u00f3w Komendy Miejskiej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej przy ul. Katowickiej 123 w Chorzowie. Obiekty poddane termomodernizacji: 1. Budynek G\u0142\u00f3wny wybudowany w 1903 roku. Budynek 4 kondygnacyjny, cz\u0119\u015bciowo podpiwniczony. 2. Budynek Sali Gimnastycznej wybudowany w 1989 roku. Budynek 2 kondygnacyjny, z wie\u017c\u0105 nie podpiwniczony. 3. Budynek warsztat\u00f3w wybudowany w 1979 roku. Budynek 1 kondygnacyjny, nie podpiwniczony.", "BENEFICJENT": "KOMENDA MIEJSKA PA\u0143STWOWEJ STRA\u017bY PO\u017bARNEJ W CHORZOWIE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Komendy Miejskiej Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej przy ul. Katowickiej 123 w Chorzowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.62}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1372032.10", "WARTOSC": "1627945.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 r\u017c. pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Chorz\u00f3w. W ramach projektu wsparciem objetych zostanie 266 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP poni\u017cej 30 r\u017c zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzn. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzn. wymagaj\u0105cych wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej propozycji aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci i predyspozycji. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO CHORZ\u00d3W/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CHORZOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Chorz\u00f3w (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1356694.00", "WARTOSC": "1596110.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"M\u00f3j egzamin - moja przysz\u0142o\u015b\u0107\" jest zwi\u0119kszenie kompetencji matematyczno-przyrodniczych, informatycznych i spo\u0142ecznych 130 uczni\u00f3w i 160 uczennic Gimnazjum nr 2 im. Jana Paw\u0142a II w Chorzowie w terminie od 1 sierpnia 2016 r. do 31 lipca 2018 r. poprzez umo\u017cliwienie im udzia\u0142u w zaj\u0119ciach wyr\u00f3wnuj\u0105cych i rozwijaj\u0105cych w zakresie podstawy kszta\u0142cenia og\u00f3lnego oraz treningach kompetencji spo\u0142ecznych i doradztwie zawodowym. Projekt zak\u0142ada te\u017c zwi\u0119kszenie kompetencji 30 nauczycielek i 5 nauczycieli w zakresie stosowania innowacyjnych metod kszta\u0142cenia. W ramach projektu zostanie doposa\u017cona pracownia geograficzna, biologiczna, chemiczna i fizyczna oraz zostanie utworzona mi\u0119dzyszkolna mi\u0119dzy-przedmiotowa pracownia komputerowa. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie nauczania opartego na metodzie eksperymentu oraz z wykorzystaniem szkolnej platformy edukacyjnej. W szkole zostanie uruchomiona \u015bwietlica komputerowa, z kt\u00f3rej m\u0142odzie\u017c b\u0119dzie mog\u0142a korzysta\u0107 w godzinach popo\u0142udniowych", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "M\u00f3j egzamin - moja przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1354965.52", "WARTOSC": "1594077.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie kompetencji matematyczno - przyrodniczych i spo\u0142ecznych 300 uczennic i 300 uczni\u00f3w chorzowskich szk\u00f3\u0142 SP nr 14, SP nr 17 , SP nr 24, SP nr 25 i SPS nr 33 w terminie od 1 wrze\u015bnia 2018 r. do 31 sierpnia 2020 r. poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 z uczniami, wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z ich rodzicami, indywidualizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych podczas zaj\u0119\u0107 dodatkowych i obowi\u0105zkowych, doradztwo zawodowe oraz przygotowanie 100 nauczycieli (90K i 10M) do wykorzystywania najnowszych narz\u0119dzi edukacyjnych i indywidualizacji metod kszta\u0142cenia. W ramach projektu zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie przedmiotowe.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Lepsza szko\u0142a - lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1346745.55", "WARTOSC": "1584406.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201eWspiera\u0107 i uczy\u0107\u201d ma na celu wsparcie uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz uczni\u00f3w m\u0142odszych w ramach zaj\u0119\u0107 uzupe\u0142niaj\u0105cych ofert\u0119 edukacyjn\u0105 trzech szk\u00f3\u0142 podstawowych w Chorzowie: SP5,SP13 i SP32. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych w zakresie przedmiot\u00f3w matematyczno-przyrodniczych. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest nabycie przez dzieci umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3re zwi\u0119ksz\u0105 ich szanse edukacyjne oraz szanse na podj\u0119cie aktywno\u015bci zawodowej. Poprzez udzia\u0142 w projekcie uczniowie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi b\u0119d\u0105 \u015bwiadomymi cz\u0142onkami spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, samodzielnymi jednostkami spo\u0142ecznymi, kt\u00f3re potrafi\u0105 zadba\u0107 o siebie i swoje otoczenie, a tak\u017ce b\u0119d\u0105 pe\u0142noprawnymi cz\u0142onkami spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. W ramach projektu zaplanowane jest przygotowanie nauczycieli do prowadzenia procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz wsp\u00f3\u0142praca z rodzicami uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wspiera\u0107 i uczy\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-12-14", "DOFINANSOWANIE": "1284710.13", "WARTOSC": "1905209.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu zamontowanych zostanie 11 pomp ciep\u0142a s\u0142u\u017c\u0105cych do ogrzewania i klimatyzowania pomieszcze\u0144 4 pawilon\u00f3w zlokalizowanych w obr\u0119bie chorzowskiego rynku. Pompy ciep\u0142a b\u0119d\u0105 produkowa\u0142y ciep\u0142o mi\u0119dzy innymi dla potrzeb systemu wentylacji z odzyskiem ciep\u0142a. System wentylacji z wysokosprawnym odzyskiem ciep\u0142a stanowi integraln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 systemu. Dodatkowo pompy ciep\u0142a b\u0119d\u0105 produkowa\u0142y ciep\u0142o dla potrzeb ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, grzejnik\u00f3w wodnych oraz klimatyzator\u00f3w kasetowych zabudowanych w pawilonach. Projekt stanowi cze\u015b\u0107 rob\u00f3t zaplanowanych do realizacji w ramach projektu zwi\u0105zanego z rewitalizacj\u0105 chorzowskiego rynku. Inwestycja przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u015brodowiska w Chorzowie za spraw\u0105 wzrostu udzia\u0142u energii pochodz\u0105cej z OZE. W\u0142a\u015bcicielem infrastruktury obj\u0119tej projektem b\u0119dzie beneficjent tj. Miasto Chorz\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Budowa pomp ciep\u0142a w ramach rewitalizacji chorzowskiego Rynku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1274000.40", "WARTOSC": "1498824.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie kompetencji matematyczno - przyrodniczych oraz informatycznych i spo\u0142ecznych 270 uczennic i 270 uczni\u00f3w chorzowskich szk\u00f3\u0142 SP 1, SP 10, SP 15 , SP 22 i SP 39 w terminie od 1 wrze\u015bnia 2017 r. do 31 sierpnia 2019 r. poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 z uczniami, indywidualizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych, doradztwo zawodowe oraz przygotowanie 100 nauczycieli (90K i 10M) do wykorzystywania najnowszych narz\u0119dzi edukacyjnych. W ramach projektu zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie matematyczne, przyrodniczo - chemiczne i multimedialne.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Lepsza szko\u0142a - lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2015-08-25", "DOFINANSOWANIE": "1206886.78", "WARTOSC": "1445008.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest m.in.modernizacja sposobu funkcjonowania administracji na rzecz klient\u00f3w Urz\u0119du poprzez zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci udost\u0119pniania danych przestrzennych z wykorzystaniem elektronicznych us\u0142ug geoinformacyjnych typu front-office, \u00a0umo\u017cliwienie uzyskania oczekiwanych zestawie\u0144 inf. przestrzennych zgodnie z potrzebami u\u017cytk. dzi\u0119ki zbudowaniu mechanizm\u00f3w transakcyjnej interakcji przy zachowaniu bezpiecze\u0144stwa informacyjnego obywateli, przedsi\u0119biorstw i administracji, poprawa skuteczno\u015bci zarz\u0105dzania miastem i optymalizacja procedur administracyjnych poprzez modernizacj\u0119 zasob\u00f3w Referatu Dokumentacji Geodezyjnej i Kartograficznej oraz ich udost\u0119pnienie w postaci elektro. us\u0142ug dla kom\u00f3rek organizacyjnych Urz\u0119du, przedsi\u0119biorc\u00f3w oraz mieszk. Miasta, a tak\u017ce poprzez modernizacj\u0119 systemu obs\u0142ugi udost\u0119pniania plan\u00f3w zagospodarowania przestrzennego, poprawa bezpiecze\u0144stwa mieszk. poprzez stworzenie platformy geoinformacyjnej o zagro\u017ceniach i zapobieganiu ich skutkom.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wirtualny Chorz\u00f3w - internetowa platforma informacji przestrzennej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1092966.00", "WARTOSC": "2653569.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup innowacyjnej technologii i wdro\u017cenie innowacyjnych metod diagnostycznych. Wdra\u017cana technologia wprowadzi innowacyjno\u015b\u0107 w diagnostyce jak r\u00f3wnie\u017c w szkoleniach. Za\u0142o\u017cenia projektu to: 1. Wprowadzenie innowacyjnych i ma\u0142oinwazyjnych metod diagnostycznych w zakresie przeprowadzania: -biopsji cienkoig\u0142owych z pomoc\u0105 nowatorskiego systemu nawigacji ig\u0142y -zaawansowanych bada\u0144 genetycznych (prenatalnych) -oceny elastyczno\u015bci tkanek w czasie rzeczywistym -badania pozwalaj\u0105cego na wykrycie przedkliniczne postaci raka szyjki macicy -pe\u0142nej integracji wszystkich bada\u0144 diagnostycznych w jednym informatycznym systemie zarz\u0105dzania. 2. Wprowadzenie innowacyjnych metod szkoleniowych: -nabywania praktycznych umiej\u0119tno\u015bci lokalizacji oraz w\u0142a\u015bciwej interpretacji struktur anatomicznych -nabywania praktycznych umiej\u0119tno\u015bci prowadzenia ig\u0142y w tkankach ludzkich -podnoszenie kwalifikacji w przeprowadzaniu bada\u0144 diagnostycznych i znieczule\u0144 pod kontrol\u0105 USG.", "BENEFICJENT": "MEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Sp\u00f3\u0142ki poprzez zakup i wdro\u017cenie innowacyjnej technologii diagnostycznej i szkoleniowej z zastosowaniem ultrasonografii w diagnostyce obrazowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-08-03", "DOFINANSOWANIE": "1070574.86", "WARTOSC": "2068289.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje remont i rozbudow\u0119 systemu napowietrzania i obiegu wody oraz zapewnienie stabilnego poziomu wody w stawie Amelung w Chorzowie. Na teren staw\u00f3w w Parku Amelung sk\u0142ada si\u0119 obszar zespo\u0142u dw\u00f3ch akwen\u00f3w Amelung, o \u0142\u0105cznej powierzchni lustra wody ok. ok. 1,5 ha. Stawy rozdzielone s\u0105 nasypem dawnej kolei piaskowej, biegn\u0105cej w kierunku p\u00f3\u0142noc-po\u0142udnie. Przewidywane zmiany w zagospodarowaniu terenu to: - przebudowa systemu napowietrzania wody w stawie wschodnim (wi\u0119kszym), - oczyszczenie dna zbiornika mniejszego stawu (zachodniego). Ponadto w ramach projektu zaplanowano kampani\u0119 informacyjno-edukacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Przebudowa system\u00f3w napowietrzania i obiegu wody dla zapewnienia prawid\u0142owej gospodarki wodnej w stawach Amelung sposobem na skuteczn\u0105 ochron\u0119 siedlisk cennych przyrodniczo w Chorzowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "993148.67", "WARTOSC": "1442264.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest przeprowadzenie zaawansowanych prac B+R nad opracowaniem innowacyjnych (w skali nieznanej i niestosowanej dotychczas) inteligentnych algorytm\u00f3w kontekstowego doboru raportowanych tre\u015bci i sposob\u00f3w ich wizualizacji na potrzeby analiz biznesowych. Rozwi\u0105zanie stanowi\u0105ce efekt projektu b\u0119dzie w spos\u00f3b innowacyjny wzbogaca\u0142o mo\u017cliwo\u015bci oferowanych dotychczas system\u00f3w klasy business analytics poprzez kontekstowe rozpoznawanie bie\u017c\u0105cych problem\u00f3w i zagro\u017ce\u0144 dla przedsi\u0119biorstwa, proponowanie \u015bcie\u017cek ich analizy poprzez autonomiczne dobieranie prezentowanych u\u017cytkownikowi tre\u015bci i sposob\u00f3w ich wizualizacji.", "BENEFICJENT": "CONSORG SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie zaawansowanych, inteligentnych algorytm\u00f3w kontekstowego doboru raportowanych tre\u015bci i sposob\u00f3w ich wizualizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-09", "DATA_START": "2014-03-14", "DOFINANSOWANIE": "959653.99", "WARTOSC": "1258670.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na wykonaniu kompleksowej termomodernizacji Gimnazjum nr 4 w Chorzowie przy ul. \u015al\u0105skiej 3, na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce prace: W zakresie wymiany instalacji centralnego ogrzewania: \u2022 Przygotowanie i przekazanie placu budowy \u2022 Sprecyzowanie zakresu demonta\u017cu \u2022 Monta\u017c grzejnik\u00f3w, orurowania i zawor\u00f3w termostatycznych oraz pozosta\u0142ej armatury \u2022 Wykonanie izolacji ciep\u0142ochronnej \u2022 Regulacja nastaw zawor\u00f3w i instalacji CO W zakresie docieplenia budynku: Ocieplenie stropodach\u00f3w w budynku szko\u0142y, \u0142\u0105czniku i sali gimnastycznej \u2022 Izolacja termiczna i przeciwwilgociowa \u015bcian piwnicznych w budynku szko\u0142y, \u0142\u0105czniku i sali gimnastycznej \u2022 Izolacja termiczna \u015bcian w budynku szko\u0142y, \u0142\u0105czniku i sali gimnastycznej \u2022 Remont dachu budynku szko\u0142y i sali gimnastycznej \u2022 Wykonanie drena\u017cu opaskowego wok\u00f3\u0142 budynku \u2022 Roboty uzupe\u0142niaj\u0105ce", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja \u2013 projekt i docieplenie \u015bcian i dachu budynku Gimnazjum nr 4 przy ulicy \u015al\u0105skiej 3 w Chorzowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "948822.62", "WARTOSC": "1240450.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest prowadzenie prac badawczo-rozwojowych maj\u0105cych na celu powstanie innowacyjnego oprogramowania umo\u017cliwiaj\u0105cego lekarzom oraz in\u017cynierom biomedycznym fotorealistyczn\u0105 tr\u00f3jwymiarow\u0105 wizualizacj\u0119 danych medycznych, konwersj\u0119 dwuwymiarowych obraz\u00f3w medycznych w postaci zbior\u00f3w DICOM do wysokiej jako\u015bci tr\u00f3jwymiarowych obiekt\u00f3w (wirtualnych modeli pacjent\u00f3w) odzwierciedlaj\u0105cych wybran\u0105 anatomi\u0119 pacjenta, a nast\u0119pnie ich dalsze modelowanie w celu eksportu do formatu zrozumia\u0142ego dla drukarek 3D. Prace obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 badania nad metodami konwersji dwuwymiarowych obraz\u00f3w medycznych do postaci obiekt\u00f3w 3D, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem algorytm\u00f3w segmentacji. Wypracowane i zaimplementowane zostan\u0105 metody tr\u00f3jwymiarowego modelowania struktur anatomicznych pacjenta oraz narz\u0119dzia do wirtualnego planowania operacji. Oprogramowanie umo\u017cliwi tak\u017ce eksport uzyskanych modeli 3D do postaci umo\u017cliwiaj\u0105cej ich fizyczne wytworzenie z wykorzystaniem technologii druku 3D.", "BENEFICJENT": "SMART LABS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "System modelowania danych biomedycznych wspieraj\u0105cy planowanie przedoperacyjne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2015-09-04", "DOFINANSOWANIE": "934680.23", "WARTOSC": "1465679.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. Kluczborskiej 2 i ul. Piaskowej 9 w Chorzowie. Budynki w ca\u0142o\u015bci przeznaczone s\u0105 na mieszkania komunalne udost\u0119pniane na specjalnych warunkach. Zakres prac w budynkach obejmuje: - likwidacj\u0119 istniej\u0105cych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, monta\u017c kot\u0142\u00f3w gazowych dwufunkcyjnych, wykonanie instalacji ogrzewania wodnego z grzejnikami p\u0142ytowymi i zaworami termostatycznymi, - docieplenie przegr\u00f3d budowlanych, - wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej. Beneficjentem projektu jest miasto Chorz\u00f3w. Realizatorem i Operatorem \u2013 ZK PGM Chorz\u00f3w. Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. Kluczborskiej 2 i ul. Piaskowej 9 w Chorzowie wraz z likwidacj\u0105 \u201eniskiej emisji\u201d poprzez wymian\u0119 indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "880138.40", "WARTOSC": "1035456.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem pr jest popr dost\u0119pu do profil, diagn i rehabi leczn u\u0142atwiaj\u0105cej pozostanie w zatrud i powr\u00f3t do pracy dla co najmniej 579 (347K, 232M) mieszka\u0144c\u00f3w SC g\u0142\u00f3wnie Chorzowa i miast o\u015bciennych w tym miast \u015brednich trac\u0105cych funkcje spo\u0142-gosp w wieku od 50 do 59 r.\u017c. w przypadku K oraz od 50 do 64 r.\u017c. w przypadku M \u2013 akt. zaw. lub dekl got.do podj\u0119cia zatrud. z przewlek\u0142ymi chorobami uk\u0142adu kost-staw i mi\u0119\u015bniowego poprzez zapewnienie im kompleksowego systemu wsparcia oraz podn kwal personelu medycznego w okresie od 1.01.2020-31.12.2021. Pr. zak\u0142: - szkol. kadry med. zgod. z wymag. RPZ \u2013 29os (17K 12M) - komp rehabilitacj\u0119 uczest projektu zgod. z wymag. RPZ \u2013 579 os - udzia\u0142 w szkol z zak. doradz. zdrow, psycheduk. i ed. \u017cywieniowej. Pr real b\u0119dzie w okresie od 01.01.2020 r. do 31.12.2021 r. na terenie SC g\u0142. Chorzowa i miast o\u015bciennych w tym \u015bred trac\u0105cych funkcje spo\u0142-gos. W wyniku pr licz os, kt\u00f3re po jego opuszcz podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrud. wyniesie492 (295K 197M).", "BENEFICJENT": "CENTRUM SYNERGIA MONIKA TIFFERT", "TYTUL": "Subregion Centralny - aktywny zawodowo i zdrowy! Wdro\u017cenie programu zdrowotnego dot. rehabilitacji leczniczej mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego z chorobami przewlek\u0142ymi uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego wspieraj\u0105cego aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "873311.25", "WARTOSC": "1027425.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna 60 kobiet w wieku powy\u017cej 30 lat, os\u00f3b o niskich kwali., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia mieszkanek OSI m Chorz\u00f3w. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie od 01.08.2020 r. do 31.03.2022 r. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: - Identyfikacj\u0119 indy. potrzeb UP(ident. pot. oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie dosk. zaw., w tym ident. stopnia oddalenia od rynku pracy) i wsparcie doradcy zawodowego - Po\u015brednictwo pracy (kompleksowe i indyw. po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompetencjami wspieranej osoby) - Szkolenia nakierowane na zdobycie kwalifikacji lub kompetencji (weryfikowane poprzez odpowiednie ich sprawdzenia np. w formie egzaminu.) - zapewnienie UP subsydiowanego zatrudnienia s\u0142u\u017c\u0105cego zdobyciu do\u015bw. zawodowego Realizacja celu odpowiada zapotrzebowaniu \u015bl. rynku pracy. Cel g\u0142. wynika ze zdiag. problem\u00f3w Grupy Docelowej. Cel osi\u0105gni\u0119ty do 31.03.2022r", "BENEFICJENT": "REGIONALNA FUNDACJA POMOCY NIEWIDOMYM", "TYTUL": "Chorz\u00f3w - miasto przyjazne Kobietom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "865606.00", "WARTOSC": "1018360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201eHajduczek-Niepubliczne Przedszkole w Chorzowie\u201dzak\u0142ada utworz do 31.08.2020 33 nowych miejsc wych.przedszkolnego dla dzieci zam. w Chorzowie (CH),w tym dla 8 dzieci z niepe\u0142nospr., oraz zorganiz. dod zaj\u0119\u0107 specjalist dla ucz\u0119szczaj\u0105cych ju\u017c do OWP Hajduczek 36 DZ z niepe\u0142nospr z.Proj. przyczyni si\u0119 do podniesienia jako\u015bci ed. przedszk. poprzez dod.zaj\u0119cia w plac\u00f3wce i podwy\u017cszenie kwalif. zawod. 2 nauczycielkom, kt\u00f3re wykorz. nabyte umiej. i kompetencje w pracy z UP proj. i w dalszej pracy zawod. WN posiada o\u015bw. W\u0142adz Miasta,kt\u00f3ry widzi potrzeb\u0119 realiz. proj., co zosta\u0142o poprz.e badaniami i diagnoz\u0105 potrzeb w tym zakresie w perspektywie 3 kolejnych lat. Wi\u0105\u017ce si\u0119 to bezpo\u015br z odnotow. w Chorzowie wy\u017cem demogr. i brakiem miejsc wych. przedszk.Dzi\u0119ki realiz. proj. rozszerzy si\u0119 i uatrakcyjni oferta inst. wych. przedszk. w Chorzowie i wyr\u00f3wn. szanse eduk. DZ z deficytami rozw. Po\u015brednio proj. przyczyni si\u0119 tak\u017ce do wzrostu poziomu godz. \u017cycia rodz. i zawod. rodzic\u00f3w w/w DZ", "BENEFICJENT": "CENTRUM OPIEKI I ROZWOJU HAJDUCZEK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Hajduczek-Niepubliczne Przedszkole w Chorzowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.91}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "851230.80", "WARTOSC": "1001448.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przywr\u00f3cenie sprawno\u015bci fizycznej i psychicznej oraz zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawod., min. 560 mieszk. (300K i 260M) Subregionu Centr. g\u0142\u00f3wnie zam. miasta Chorz\u00f3w i \u015awi\u0119toch\u0142owice, aktywnych zawodowo lub deklaruj\u0105cym gotowo\u015b\u0107 do podj\u0119cia pracy, z przewlek\u0142ymi chorobami uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego. Realizowany b\u0119dzie od 1.01.2020-31.12.2022r. W ramach zaproponowanych dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 do kompleksowej rehab. leczniczej, podniesie si\u0119 r\u00f3wnie\u017c poziom wiedzy uczestnik\u00f3w/czek proj. z zakresu profilaktyki wt\u00f3rnej chor\u00f3b przewlek\u0142ych uk\u0142adu kostno-stawow. i mi\u0119\u015bniow. Zadania w projekcie obejmuj\u0105 przeprowadzenie Indywidualnego Planu Rehabilitacyjnego oraz edukacj\u0119 pacjent\u00f3w prowadzon\u0105 przez wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 wszystkie kryteria okre\u015blone w RPZ. Dla personelu med.(28os.) zaanga\u017cowanego we wsparcie uczestnik\u00f3w proj. beneficjent przewiduje specjalistyczne szkolenia. Projekt jest skierowany do min. 588os. z Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FIZJO FACTORY BARTOSZ SCHMIDT", "TYTUL": "Skuteczna rehabilitacja- aktywny pracownik- kompleksowe wsparcie w zakresie \u015bwiadcze\u0144 rehabilitacyjnych dla os\u00f3b chorob\u0105 przewlek\u0142\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "823554.37", "WARTOSC": "968887.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "W ramach proj. planuje obj\u0105\u0107 si\u0119 wsparciem w postaci kompleksowej rehabilitacji 290 os (128Ki162M) mieszk. Subregionu Centralnego, g\u0142\u00f3wnie Chorzowa w wieku 40 - 59 r.\u017c. w przypadku kobiet oraz 40 - 64 r.\u017c. w przypadku m\u0119\u017cczyzn \u2013 aktyw. hospitalizowanych z powodu ch.niedokrwiennej serca ?lub u kt\u00f3rych zdiagnozowano jedn\u0105 z wymienionych ch. uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia ?zgodnie z RPZ.Przewidziano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 edu. dla w/w gr. docelowej w zakresie zdro., \u017cywieniowym i psychoedukacyjnym oraz dzia\u0142. z eduk. zdrowtnej dla 290 os (128Ki162M) b\u0119d\u0105cych cz\u0142.rodzin uczest. kompl.reh. kardio.w okresie od 01.01.2020 r. do 31.12.2022 r. Dod. real. b\u0119d\u0105 gr. wsparcia -w rezyg. z na\u0142ogu palenia tyt. 26%uczest. oraz wsparcia dla os\u00f3b z nadwag\u0105/oty\u0142o\u015bci\u0105 52%uczest.Ponadto zapl.real. dzia\u0142a\u0144 szkol. dla 15 os (3Ki12M) przeds. personelu \u015bw. us\u0142.med. powoduj\u0105cych wzrost kwalif. bior\u0105cych w nich udzia\u0142 z zakresu nowoczesnych tech. reh. w okresie od 01.01.2020 r. do 29.02.2020r.", "BENEFICJENT": "FIZJO FACTORY BARTOSZ SCHMIDT", "TYTUL": "Silne serce- kompleksowa rehabilitacja kardiologiczna os\u00f3b z chorobami uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "778683.04", "WARTOSC": "1126800.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na zakupie nowoczesnego samochodu ci\u0119\u017carowego z zabudow\u0105 \u017curawiowo-hakowocow\u0105 wyposa\u017conego w innowacyjne systemy bezpiecze\u0144stwa, vsystem zdalnego sterowania \u017curawiem i systemem hakowym bezpo\u015brednio z kabiny kierowcy oraz system wagowy pozwalaj\u0105cy okre\u015bli\u0107 wag\u0119 towaru w czasie rzeczywistym. Realizacja projektu spowoduje wzrost konkurencyjno\u015bci firmy i wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi.", "BENEFICJENT": "PHU \"KALIMEX\" TADEUSZ JASI\u0143SKI", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci dzia\u0142ania przedsi\u0119biorstwa oraz utrzymanie miejsc pracy, poprzez zakup nowoczesnego samochodu ci\u0119\u017carowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "746865.25", "WARTOSC": "878665.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu aktywizacja spo\u0142eczna chorzowskiej m\u0142odzie\u017cy, zamieszkuj\u0105cej dzielnic\u0119 Centrum. W ramach projektu zaplanowano aktywizacj\u0119 90 m\u0142odych os\u00f3b, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, poprzez dzia\u0142ania wpisuj\u0105ce si\u0119 w dzia\u0142alno\u015b\u0107 dw\u00f3ch nowych plac\u00f3wek wsparcia dziennego (w tym jednej w ramach pracy wychowawc\u00f3w podw\u00f3rkowych). Plac\u00f3wki b\u0119d\u0105 ze sob\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y i uzupe\u0142nia\u0142y si\u0119 wzajemnie. Aktywizacja m\u0142odzie\u017cy i dzia\u0142ania przez m\u0142odzie\u017c podejmowane maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c zach\u0119ci\u0107 otoczenie, czyli rodziny do w\u0142\u0105czania si\u0119 w dzia\u0142ania spo\u0142eczne, pobudzaj\u0105ce partycypacyjno\u015b\u0107 w \u017cyciu miasta, co nast\u0105pi szczeg\u00f3lnie w oparciu o osoby, kt\u00f3re nab\u0119d\u0105 szereg kompetencji w ramach szko\u0142y m\u0142odych lider\u00f3w. Uzupe\u0142nieniem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie szereg dzia\u0142a\u0144 skierowanych do m\u0142odych i m\u0142odocianych rodzic\u00f3w, samotnie wychowuj\u0105cych dzieci. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 opiera si\u0119 o wzrost kompetencji mi\u0119kkich oraz ukierunkowanie beneficjent\u00f3w do ich odpowiedniego wykorzystania.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "\"Razem mo\u017cna wi\u0119cej\" - aktywizacja spo\u0142eczna os\u00f3b z dzielnicy Chorzowa - Centrum", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-04", "DOFINANSOWANIE": "745298.73", "WARTOSC": "952436.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Planowane jest przeprowadzenie termomodernizacji (izolacja \u015bcian fundamentowych, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej) siedziby Towarzystwa Ochrony Praw i Godno\u015bci Dziecka WYSPA w Chorzowie wraz z przy\u0142\u0105czeniem do sieci gazowej i wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a na kot\u0142y gazowe oraz monta\u017cem instalacji solarnej do podgrzewania c.w.u. Realizacja projektu prze\u0142o\u017cy si\u0119 m.in. na zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacyjnych zwi\u0105zanych z zaopatrzeniem obiektu w energi\u0119 elektryczn\u0105. Monta\u017c instalacji pozwoli na zmniejszenie emisji do atmosfery szkodliwych zwi\u0105zk\u00f3w i substancji, co wp\u0142ynie na lepsz\u0105 jako\u015b\u0107 powietrza na terenie miasta oraz Subregionu Centralnego Woj. \u015al\u0105skiego. Zwi\u0119kszeniu ulegnie efektywno\u015b\u0107 oraz niezale\u017cno\u015b\u0107 energetyczna ca\u0142ego obiektu. W konsekwencji projekt zrealizuje kluczowe cele RPO, polityki regionalnej i krajowej w zakresie ochrony powietrza - podniesienie poziomu produkcji energii z OZE, poprawa efektywno\u015bci energetycznej, rozw\u00f3j energetyki prosumenckiej i ograniczenie niskiej emisji.", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO OCHRONY PRAW I GODNO\u015aCI DZIECKA \"WYSPA\"", "TYTUL": "\u201eTermomodernizacja siedziby Towarzystwa Ochrony Praw i Godno\u015bci Dziecka WYSPA w Chorzowie przy ul. Styczy\u0144skiego 13b wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz monta\u017cem instalacji solarnej\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "745797.73", "WARTOSC": "877409.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Chorzowie. Cel ten zostanie wype\u0142niony poprzez utworzenie 29 dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego, rozszerzenie oferty Przedszkola nr 9 w Chorzowie o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci, oraz podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez doskonalenie kompetencji zawodowych nauczycieli, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem potrzeb dzieci ze szczeg\u00f3lnymi potrzebami. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie 06.2018 - 08.2019.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wzrost upowszechniania wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez dodatkowe zaj\u0119cia dla dzieci z Przedszkola nr 9 w Chorzowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "744041.26", "WARTOSC": "875342.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt: \u201eKompleksowy program aktywizacji zawodowej dla mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w rewitalizowanych Miasta Chorzowa poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do 3 lat\u201d. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie do 31.07.2019r 30-tu miejsc opieki \u017c\u0142obkowej nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 zamieszkuj\u0105cych na obszarze rewitalizacji M.Chorz\u00f3w(CH) wskazanym w dokumencie:\u201eLokalny Program Rewitalizacji Chorzowa 2023\u201d(LPR)str 66, tj w CHorzowie II, Chorzowie Starym, Centrum i Batory, zlokalizowanych w Gminie Chorz\u00f3w w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim Uczestn./czkami projektu jest 30 rodzic\u00f3w(w tym 29K)i opiekun\u00f3w prawnych dzieci(DZ)do lat 3 zamieszkuj\u0105cych w obszarze rewit.CH z trudno\u015bciami w pogodzeniu \u017cycia zawodowego i osobistego z powodu konieczno\u015bci sprawowania opieki nad DZ do lat 3. Dzi\u0119ki wsparciu proj. 10 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zw. z urodzeniem dziecka, a 20-tu kolejnych w\u0142\u0105czy si\u0119 w aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 i poszukiwanie pracy w trakcie realizacji proj.", "BENEFICJENT": "CENTRUM OPIEKI I ROZWOJU HAJDUCZEK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kompleksowy program aktywizacji zawodowej dla mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w rewitalizowanych Miasta Chorzowa poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do 3 lat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.8}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-17", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "737852.55", "WARTOSC": "973755.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przebudow\u0119 pracowni Informatycznej i mechatroniczno-elektrycznej w ZSTiO Nr 3 w Chorzowie wraz z zakupem wyposa\u017cenia.Realizacja projektu pozwoli na wyposa\u017cenie pracowni robotyki i urz\u0105dze\u0144 elektry. w now\u0105 rozdzielni\u0119 zasilaj\u0105c\u0105, stanowiska komputerowe z oprogramowaniem specjalistycznym, sprz\u0119t multimedia., zaplecze magazynowe, stanowisko robota przemys\u0142owego, nap\u0119d\u00f3w elektrycznych, a tak\u017ce stanowiska \u201einteligentnego domu\u201d, kt\u00f3re pozwol\u0105 na tworzenie instalacji nowej generacji. W ramach projektu planowane jest utworzenie nowej pracowni sieciowych system\u00f3w operacyjnych i multimedi\u00f3w, kt\u00f3ra pozwoli dobrze przygotowa\u0107 uczni\u00f3w do egzamin\u00f3w zawodowych, do wej\u015bcia na rynek pracy i spe\u0142nienia oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w. Planuje si\u0119 wyposa\u017cenie pracowni w jednostki serwerowe i stacje klienckie, tak\u017ce urz\u0105dzenia wykorzystywane w budowie sieci komputerowych (routery,switche,Patchcordy,testery), sprz\u0119t multimedia. oraz profesjonalne oprogramowanie do tworzenia aplikacji internetowych.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Pracownie zawodowe najnowszej generacji w Technikum Mechaniczno \u2013 Elektrycznym im. Nikoli Tesli w Chorzowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-05-12", "DOFINANSOWANIE": "715347.76", "WARTOSC": "918405.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup 7 \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i wdro\u017cenie 4 innowacyjnych procedur z zakresu: 1. Konsultacji online, 2. Depilacji laserowej w technologii hybrydowej (po\u0142\u0105czenie lasera aleksandrytowego z diodowym w jednej procedurze zabiegowej), 3. Wprowadzenie bezkontaktowego modelowania sylwetki, 4. Szkole\u0144 online dla kosmetolog\u00f3w z zakresu technologii \u0142\u0105czonych w odm\u0142adzaniu, wyszczuplaniu i depilacji laserowej. Realizacja inwestycji pozwoli na wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie nowych us\u0142ug oraz dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci w kierunku edukacji na odleg\u0142o\u015b\u0107. Wdro\u017cona zostanie innowacja procesowa (konsultacje online), organizacyjna (bezkontaktowe zabiegi, e-dokumentacja med.) oraz produktowa (nowe us\u0142ugi) i marketingowa. Projekt b\u0119dzie realizowany 12.05.2020 \u2013 31.12.2020, warto\u015b\u0107 ca\u0142k. wynosi 918405,60 z\u0142. W wyniku realizacji projektu powstanie 1 nowe miejsce pracy, za\u0142o\u017cono tez zakup 3 medycznych oczyszczaczy powietrza oraz promocj\u0119 w postaci no\u015bnik\u00f3w outdoor.", "BENEFICJENT": "BIURO DORADCZE \"ALTIMA\" SP\u00d3\u0141KA CYWILNA MA\u0141GORZATA GRABOWSKA, PAWE\u0141 SYREK", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie 4 nowych us\u0142ug: konsultacji online dla klient\u00f3w, depilacji laserowej w technologii hybrydowej, bezkontaktowego modelowania sylwetki i szkole\u0144 online dla kosmetolog\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "713932.00", "WARTOSC": "839920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 zdiagnozowane przez Wnioskodawc\u0119 2 spo\u0142eczno\u015bci lokalne z terenu miasta Chorz\u00f3w zwane dalej Chorzowskimi Spo\u0142eczno\u015bciami Lokalnymi (CSL), w sk\u0142ad kt\u00f3rych wchodz\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz otoczenie tych os\u00f3b. Wnioskodawca zak\u0142ada obj\u0105\u0107 wsparciem 48 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (20K/28M) w wieku 18-64 lat nieaktywnych zawodowo zwanych dalej Uczestnikami Projektu (UP) wchodz\u0105cych w sk\u0142ad \u015brodowisk lokalnych z terenu miasta Chorz\u00f3w Zadania przewidziane w proj s\u0142u\u017c\u0105 realizacji celu g\u0142., tj. wzmocnienie aktywno\u015bci spo\u0142. i zaw. spo\u0142eczno\u015bci lokalnych zamieszkuj\u0105cych obszary zdegradowane i peryferyjne (w okresie od 1.09.2019 - 31.10.2021) Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142. nast\u0105pi przez zadania: -Opracowanie Programu Aktywno\u015bci Lokalnej -Integracja spo\u0142eczna -Integracja zawodowa G\u0142. rezultaty: - wska\u017anik efektywno\u015bci zatrud. - min. 12% ON; - liczba UP, kt\u00f3rzy dokonali post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142.-zatrud. - 27 os.(wsk. efekt. spo\u0142.-zatrud.min.56%)", "BENEFICJENT": "REGIONALNA FUNDACJA POMOCY NIEWIDOMYM", "TYTUL": "Samodzielno\u015b\u0107 to nie samotno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "8800236.19", "WARTOSC": "10353219.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na \u015bwiadczeniu profilowanych us\u0142ug doradczych, edukacyjnych i biznesowych na rzecz efektywnego funkcjonowania podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, w tym podnoszenie kwalifikacji zawodowych pracownik\u00f3w podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej oraz wspieranie powstawania i stabilno\u015bci miejsc pracy w obszarze przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej; wsparciu dla os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym za po\u015brednictwem podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, w tym udzielenie dotacji na zak\u0142adanie przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i wsparcie funkcjonuj\u0105cych przedsi\u0119biorstw w tworzeniu dodatkowych miejsc pracy; \u015bwiadczeniu na poziomie lokalnym us\u0142ug animacyjnych s\u0142u\u017c\u0105cych rozwojowi organizacji obywatelskich i partycypacji spo\u0142ecznej oraz us\u0142ug inkubacyjnych, wsparciu dzia\u0142a\u0144 w zakresie poszukiwania i wdra\u017cania zidentyfikowanych d\u0142ugookresowych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania PES, inicjatyw rozwijaj\u0105cych przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 oraz uzupe\u0142niaj\u0105co instytucji wspieraj\u0105cych ES.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH MOST", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej Centralno-Wschodni.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19476692.60", "WARTOSC": "23166170.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez \u015bl\u0105sk\u0105 Policj\u0119 w partnerstwie ze \u015al\u0105skim Centrum Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego 3 system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: - Analizator wypadk\u00f3w na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 modu\u0142 analityczny do analizy zdarze\u0144 drogowych (A2A, A2B, A2C), - Omi\u0144 wypadek na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 system zdarze\u0144 drogowych on-line (A2A, A2B, A2C), - Zg\u0142o\u015b problem \u015bl\u0105skiemu dzielnicowemu \u2013 ankieta do zg\u0142aszania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z poczuciem bezpiecze\u0144stwa (A2B i A2C). Wdro\u017cony projekt pozwoli na gromadzenie danych w wersji elektronicznej i ich sprawne udost\u0119pnianie wewn\u0105trz administracji. W ramach projektu zostanie przeprowadzony r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji danych archiwalnych dotycz\u0105cych wypadk\u00f3w drogowych, co pozwoli na szybki i \u0142atwy do nich dost\u0119p dla cel\u00f3w naukowych, planistycznych oraz kartograficznych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KATOWICACH", "TYTUL": "Cyfrowe Obserwatorium Bezpiecze\u0144stwa wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego - \u015bl\u0105ska policja bli\u017cej spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "684970.75", "WARTOSC": "805847.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201eM\u0142ody rodzic w dobrych r\u0119kach\u201d jest skierowany do 64 os\u00f3b (43K,21M)- m\u0142odych rodzic\u00f3w do 35 r. \u017c. - matek i ojc\u00f3w (14K,14M), 16 kobiet w ci\u0105\u017cy lub samotnie wychowuj\u0105cych dzieci oraz min. 20 os\u00f3b przynale\u017c\u0105cych do rodziny, w tym min. 14 dzieci od 7 do 18 roku \u017cycia (7K,7M) oraz 6 kobiet z pokolenia dziadk\u00f3w. Cel: Wsparcie rodzin i rodzic\u00f3w z obszar\u00f3w rewitalizowanych dzielnic Centrum Chorzowa i Chorzowa II - wzrost dost\u0119pno\u015bci kompleksowych us\u0142ug spo\u0142ecznych dla rodzin w ramach Centrum Pomocy Rodzinie. Dzia\u0142ania: 1.Integruj\u0105ce \u2013 warsztaty kreatywno\u015bci, trening integracyjny, wyj\u015bcia i wycieczki, mi\u0119dzypokoleniowy kurs IT; 2.Wspieraj\u0105ce \u2013 wsparcie psychologiczne, prawne, pedagogiczne, logopedyczne, asystenta rodziny, pracownika socjalnego, coaching rodzinny. 3.Zwi\u0119kszaj\u0105ce kompetencje rodzic\u00f3w \u2013 warsztaty i treningi,spotkania edukacyjne, grupa wsparcia. 4.Wspieraj\u0105ce dzieci w rodzinie \u2013 streetworking, korepetycje, j.angielski, trening pami\u0119ci. Realizacja: 01.08.2020-31.07.2022", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "M\u0142ody rodzic w dobrych r\u0119kach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-07-07", "DOFINANSOWANIE": "647952.86", "WARTOSC": "762297.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja inwestycji polegaj\u0105cej na unieszkodliwianiu odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest wyst\u0119puj\u0105cych w budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Sportowych nr 1 przy ul. Ryszki 55 w Chorzowie. Ilo\u015b\u0107 wyst\u0119puj\u0105cego materia\u0142u niebezpiecznego:- azbest: 32,424 Mg,- powierzchnia na kt\u00f3rej wyst\u0119puje azbest: 2947,69 m2. Realizacja niniejszego projektu pozwoli na zmniejszenie ilo\u015bci azbestu wyst\u0119puj\u0105cego na terenie ca\u0142ego miasta o ponad 39%. Projekt przewiduje typowe rozwi\u0105zania remont.-bud, zw. z usuwaniem materia\u0142\u00f3w niebezp. typu azbest. Prace prowadzone b\u0119d\u0105 zgodnie z wytycznymi okre\u015blonymi w Rozporz\u0105dzeniu MGPiPS z 2.04.2004r. w sprawie sposob\u00f3w i warunk\u00f3w bezpiecznego u\u017cytk. i usuwania wyrob\u00f3w zawier. azbest oraz Rozporz\u0105dzenia MG z 5.08.2010r. zmieniaj\u0105cego ww. rozporz\u0105dzenie.Beneficjentem i realizatorem projektu jest Miasto Chorz\u00f3w. Operatorem infrastr. powsta\u0142ej w ramach inwestycji b\u0119dzie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Sportowych nr 1. Pod wzgl. formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Usuni\u0119cie oraz utylizacja ok\u0142adzin z p\u0142yt azbestowo cementowych (\u015bcianki dzia\u0142owe, ok\u0142adziny \u015bcian) w Zespole Szk\u00f3\u0142 Sportowych nr 1 ul. Ryszki 55 w Chorzowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.92}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-10", "DATA_START": "2014-11-13", "DOFINANSOWANIE": "626309.67", "WARTOSC": "3180528.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja zabytkowego budynku biurowego zlokalizowanego przy ul. Sobieskiego 3 w Chorzowie na potrzeby przydzielenia mu nowej funkcji i zlokalizowania w nim siedziby Stra\u017cy Miejskiej. W ramach prac wykonane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce roboty bud:r. przygotowawcze: wyburzenia i wykucia w istniej\u0105cych \u015bcianach, demonta\u017c: warstw pod\u0142ogowych istniej\u0105cych strop\u00f3w, istniej\u0105cej klatki schodowej, strop\u00f3w w trakcie \u015brodkowym pod wykonanie nowej klatki schodowej, istniej\u0105cej wi\u0119\u017aby dachowej, stolarki okiennej i drzwiowej, instalacji wewn\u0119trznych; W\u0142a\u015bciwe r. inwestycyjne: izolacja przeciwwilgociowa i termiczna \u015bcian piwnic, wykonanie strop\u00f3w nad poszczeg\u00f3lnymi kondygnacjami i \u015bcian dzia\u0142owych, modyfikacja wi\u0119\u017aby dachowej, wykonania instalacji wod-kan, elekt,CO, gaz, wentylacji i klimat., malowanie i wyko\u0144czenie wn\u0119trz, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, pokrycie dachu, rewit. elew. zew., monta\u017c instalacji fotowoltaicznej i podno\u015bnika dla os. niepe\u0142nospr.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja wraz z likwidacj\u0105 \"niskiej emisji\" poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w nowej siedzibie Stra\u017cy Miejskiej przy ul. Sobieskiego 3 w Chorzowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.72}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2021-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1597697.40", "WARTOSC": "1879644.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (P) jest pogodzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego 60 os\u00f3b w wieku 20-39 lat (w tym 12 M) zamieszka\u0142ych lub pracuj\u0105cych na terenie Chorzowa lub Bytomia (w rozumieniu KC), posiadaj\u0105cych dzieci do lat 3, poprzez umo\u017cliwienie korzystania z 2 \u017c\u0142obk\u00f3w utworzonych w ramach P, a w konsekwencji u\u0142atwienie wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy osobom pozostaj\u0105cym poza nim z powodu sprawowania opieki nad dzieckiem do lat 3, w czasie do 31.05.2023 r Realizacja celu b\u0119dzie mo\u017cliwa poprzez dokonanie adaptacji 2 lokali na potrzeby \u017c\u0142obk\u00f3w (\u0142\u0105cznie 60 miejsc) w czasie 1.12.2021 do 31.05.2022, a tak\u017ce zapewnienie funkcjonowania utworzonych plac\u00f3wek w czasie 12 miesi\u0119cy (czerwiec 2022 - maj 2023). W projekcie we\u017amie udzia\u0142 60 os\u00f3b, w tym 12 m\u0119\u017cczyzn.", "BENEFICJENT": "GINT GRZEGORZ JASI\u0143SKI", "TYTUL": "Kraina Odkrywcy w Chorzowie i Bytomiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-16", "DATA_START": "2018-12-10", "DOFINANSOWANIE": "614005.36", "WARTOSC": "722359.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt obejmuje usuni\u0119cie oraz utylizacj\u0119 ok\u0142adzin z p\u0142yt azbestowo-cementowych oraz poprawienie izolacyjno\u015bci termicznej budynku mieszkalnego przy ul. Wolno\u015bci 140-142 w Chorzowie. W zakres niniejszego wniosku o dofinansowanie wchodz\u0105 nast\u0119puj\u0105ce roboty budowlano-monta\u017cowe, bezpo\u015brednio zwi\u0105zane z usuwaniem i unieszkodliwianiem wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest: - demonta\u017c p\u0142yt azbestowo \u2013 cementowych (Acekol), - niezb\u0119dne roboty przygotowawcze przed dociepleniem, - wype\u0142nienie ubytk\u00f3w ( reprofilacja) warstwy fakturowej \u015bciany zewn\u0119trznej, - prace dociepleniowe \u015bcian i o\u015bcierzy zwi\u0105zane z przywr\u00f3ceniem, przy u\u017cyciu materia\u0142\u00f3w nieszkodliwych, stanu obiektu sprzed demonta\u017cu ok\u0142adzin z p\u0142yt azbestowo-cementowych. Zakres prac jest zgodny z opracowan\u0105 dokumentacj\u0105 projektow\u0105. W wyniku realizacji projektu zostanie usuni\u0119te i unieszkodliwione 12,167 ton wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA CHORZ\u00d3W UL. WOLNO\u015aCI 140 - 142", "TYTUL": "Usuni\u0119cie oraz utylizacja ok\u0142adzin z p\u0142yt azbestowo-cementowych oraz poprawienie izolacyjno\u015bci termicznej budynku mieszkalnego przy ul. Wolno\u015bci 140-142 w Chorzowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "597556.98", "WARTOSC": "703008.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Gr.docel.to os./rodziny prze\u017cywaj\u0105ce trudno\u015bci w pe\u0142nieniu funkcji opiek-wychowaw z terenu m.Ch-wa zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.(i otoczenie) do\u015bwiad.wielokrotnego wyklucz.spo\u0142.rodziny korzyst.z PO P\u017b,Proj.przewiduje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 profilakt.w oparciu o us\u0142ugi wspier.rodziny okre\u015blone w Ust.z dn.9 czerwca 2011r.o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej w wyniku kt\u00f3rych zostanie uruchomiony proces zmian prowadz\u0105cy do przeciwdzia\u0142ania rozdzielania dziecka z rodzin\u0105 i umieszczeniu w pieczy zast\u0119pczej i umo\u017cliwienia niezale\u017cnego \u017cycia w \u015brod.lokalnym r\u00f3wnie\u017c dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142.poprzez wzrost liczby us\u0142ug wsparcia rodziny w ramach dzia\u0142a\u0144 prewencyjnych,w tym asystentury rodzinnej oraz wsparciu w postaci\u201enowego domu\u201dmieszka\u0144 socjalnych.Proj.b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia\u0107 r\u00f3wnoupr.KiM oraz rozwi\u0105zania przeciwdzia\u0142aj\u0105ce dyskrymin.Proj.realizowa\u0107 b\u0119dzie OPS w Ch-wie od 01.03.2019-29.02.2020 dla 68os./29 rodzin", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Moje nowe \u017cycie, m\u00f3j nowy dom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-29", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "846593.02", "WARTOSC": "995991.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice", "OPIS": "Projekt skierowany jest 56 os\u00f3b (38K,18M) niepe\u0142nosprawnych., w tym 20 os\u00f3b (13K,7M) wymagaj\u0105cych opieki \u015brodowiskowej oraz 18 opiekun\u00f3w tych os\u00f3b (16K,2M) z terenu powiatu chorzowskiego i miast o\u015bciennych, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z kompleksowych \u015bwiadcze\u0144 rehabilitacyjnych, zdrowotnych i opieki \u015brodowiskowej ukierunkowanych na popraw\u0119 funkcjonowania i stanu zdrowia os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz wsparcie w zakresie aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b z otoczenia. Projekt zak\u0142ada utworzenie O\u015brodka Rehabilitacji, w ramach kt\u00f3rego realizowane b\u0119d\u0105 kompleksowe us\u0142ugi rehabilitacji medycznej i psychofizycznej poprzedzone diagnoz\u0105 i tworzeniem Indywidualnego Programu Leczenia Rehabilitacyjnego, zak\u0142ada organizacj\u0119 opieki \u015brodowiskowej (w tym specjalistycznej) wraz wypo\u017cyczalni\u0105 sprz\u0119tu rehabilitacyjnego; oraz wielowymiarowe wsparcie os\u00f3b z otoczenia uczestnik\u00f3w projektu. Realizacja: 01.05.2018-30.04.2020", "BENEFICJENT": "FIZJO FACTORY BARTOSZ SCHMIDT", "TYTUL": "O\u015brodek Rehabilitacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "559908.51", "WARTOSC": "1530416.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu do produkcji i oferty Sp\u00f3\u0142ki produkt\u00f3w opartych na nowatorskim rozwi\u0105zaniu technologicznym umo\u017cliwiaj\u0105cym wykonanie wysokiej jako\u015bci wydruku wraz z wybranymi uszlachetnieniami w jednym przebiegu pracy. Dzi\u0119ki realizacji projektu obni\u017ceniu ulegn\u0105 koszty produkcji, co pozwoli na zdobycie nowych rynk\u00f3w zbytu, wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy a tym samym znacz\u0105co wzro\u015bnie pozycja Firmy w bran\u017cy.", "BENEFICJENT": "WYDAWNICTWO NOWINY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki poprzez wprowadzanie innowacyjnego procesu technologicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "548154.91", "WARTOSC": "727141.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem proj. jest opracowanie telemetrycznego systemu monitoringu stanu techn. urz\u0105dze\u0144 typu ch\u0142odnie wentylatorowe, kt\u00f3ry wykorzystuj\u0105c algorytmy typu deep learning b\u0119dzie stanowi\u0142 element strategii predykcyjnego utrzymania ruchu. System wpisuje si\u0119 w ide\u0119 Przemys\u0142u 4.0 poprzez umo\u017cliwianie monitoringu i predykcji stanu urz\u0105dze\u0144. Proj. zak\u0142ada badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe nad systemem dokonuj\u0105cym kompleksowej akwizycji i analizy danych dot. stanu dzia\u0142ania urz\u0105dzenia. Rejestracji b\u0119d\u0105 podlega\u0107 wielko\u015bci fizyczne obrazuj\u0105ce dzia\u0142anie urz\u0105dze\u0144 przy pomocy zbioru czujnik\u00f3w. B\u0119d\u0105 to zar\u00f3wno sygna\u0142y wolnozmienne takie jak temperatura czy wilgotno\u015b\u0107 jak i szybkozmienne takie jak wibracje. Du\u017ca ilo\u015b\u0107 danych wej\u015bciowych determinuje wykorzystanie sztucznej inteligencji do analizy i predykcji stanu urz\u0105dzenia. Upraszcza to etap wdro\u017cenia gdy\u017c nie wymaga kosztownej kalibracji a jedynie etapu uczenia, czyli uzupe\u0142nienia danych wej\u015bciowych o klasyfikacj\u0119 stanu.", "BENEFICJENT": "VENCO SH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Telemetryczny system monitoringu stanu technicznego urz\u0105dze\u0144 typu ch\u0142odnie wentylatorowe, wykorzystuj\u0105cy algorytmy typu deep learning, jako jeden z element\u00f3w strategii predykcyjnego utrzymania ruchu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "512674.69", "WARTOSC": "603146.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "PROJ \"TECHNIKUM MECHANICZNO-ELEKTRYCZNE IM.N.TESLI W CHORZOWIE SZKO\u0141\u0104 POZYTYWNEGO WYBORU\" b\u0119dzie realizowany przez WSB W POZNANIU oraz TECHNIKUM M-E w ZSTiO nr 3 W CHORZOWIE, z ramienia MIASTA CHORZOWA. CEL PROJ: WZROST poziomu kompetencji i kwalifikacji zawodowych dopasowanych do wymaga\u0144 regionalnego rynku pracy u 160 Uczni\u00f3w/ennic (153M, 7K) Technikum Mechaniczno-Elektrycznego im. Nikoli Tesli (\u2026) w Chorzowie dla u\u0142atwienia Im skutecznego wej\u015bcia oraz efektywnego funkcjonowania na rynku pracy (\u2026) lub/i podj\u0119cia kolejnego etapu kszta\u0142cenia, POPRZEZ wzmocnienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w TechM-E (\u2026) DO 31.08.2018r. GRUPA DOCELOWA: 1.Uczniowie/ennice TechM-E 2.TechM-E OKRES PROJ: 01.09.2016r-31.08.2018r Cel i wska\u017aniki PROJ (pkt E) zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji 6 ZADA\u0143: 1.dodatkowe zaj\u0119cia w TechM-E 2.kursy kwalifikacyjne 3.wsp\u00f3\u0142praca z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym 4.wysokiej jako\u015bci sta\u017ce zawodowe 5.doradztwo edukacyjno-zawodowe 6.doposa\u017cenie pracowni elektrycznej", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A BANKOWA W POZNANIU", "TYTUL": "Technikum Mechaniczno - Elektryczne im. Nikoli Tesli w Chorzowie szko\u0142\u0105 pozytywnego wyboru.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2015-05-04", "DOFINANSOWANIE": "505898.07", "WARTOSC": "732064.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na przebudowie cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 warsztat\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Gastronomiczno - Us\u0142ugowych w celu poprawienia uk\u0142adu funkcjonalno-urzytkowego kuchni z zapleczem wraz z wyposa\u017ceniem. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie kompetencji uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Gastronomiczno-Us\u0142ugowych w Chorzowie poprzez popraw\u0119 jako\u015bci edukacji w zawodach kucharz, technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, kelner, cukiernik i technik hotelarstwa. Realizacja projektu ma umo\u017cliwi\u0107 kszta\u0142cenie zawodowe w warunkach odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy w zak\u0142adach gastronomicznych i hotelach.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Lepsza praktyka-lepszy start-Modernizacja kompleksu warsztat\u00f3w szkolnych w Zespole Szk\u00f3\u0142 Gastronomiczno-Us\u0142ugowych w Chorzowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.62}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-10-04", "DOFINANSOWANIE": "487189.86", "WARTOSC": "709098.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 stworzenie aplikacji dla urz\u0105dze\u0144 mobilnych, dystrybuowanych za po\u015brednictwem market\u00f3w z aplikacjami, dedykowanych poszczeg\u00f3lnym platformom mobilnym. Ponadto zak\u0142ada si\u0119 stworzenie strony internetowej zawieraj\u0105cej informacje uzupe\u0142niaj\u0105ce w stosunku do danych zawartych w aplikacjach mobilnych. Celem tworzonego systemu jest zaprezentowanie ekspozycji Muzeum \"G\u00f3rno\u015bl\u0105ski Park Etnograficzny w Chorzowie\" wykorzystuj\u0105ce technologi\u0119 klasy VR (Virtual Reality \u2013 rzeczywisto\u015b\u0107 wirtualna) oraz klasy AR (Augmented Reality \u2013 rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzona), w oparciu o materia\u0142y wideo nagrane w technologii panoramicznej 360 stopni oraz o stworzone modele obiekt\u00f3w. Celem projektu jest upowszechnienie regionalnej kultury ludowej i ocalenie wiedzy na temat gin\u0105cego dziedzictwa regionalnego.", "BENEFICJENT": "MUZEUM \"G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI PARK ETNOGRAFICZNY W CHORZOWIE\"", "TYTUL": "Stworzenie systemu aplikacji internetowych dla urz\u0105dze\u0144 mobilnych na potrzeby prezentacji regionalnej kultury ludowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "460840.10", "WARTOSC": "542164.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest pozostanie w zatrudnieniu pracownik\u00f3w \u015al\u0105skiego Centrum Przedsi\u0119biorczo\u015bci poprzez eliminacj\u0119 zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka wyst\u0119puj\u0105cych w miejscu pracy. Poprawa dost\u0119pu do profilaktyki umo\u017cliwi usuni\u0119cie lub zminimalizowane negatywnych czynnik\u00f3w jak stres, wypalenie zawodowe, praca w pozycji wp\u0142ywaj\u0105cej na dolegliwo\u015bci fizyczne. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 pracownicy \u015aCP. W projekcie zostan\u0105 zrealizowane 2 zadania: organizacja i przeprowadzenie szkole\u0144 oraz doposa\u017cenie stanowisk pracy. W ramach realizacji projektu za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: 1. Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie warto\u015bci docelowej 5 os. (w tym 3 kobiety); 2. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - za\u0142o\u017cono osi\u0105gni\u0119cie warto\u015bci docelowej 112 os. (w tym 81 kobiet). Okres realizacji projektu: 01.01.2019 r. - 31.12.2020 r. Miejsce realizacji projektu: Siedziba \u015aCP.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Eliminowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w \u015al\u0105skim Centrum Przedsi\u0119biorczo\u015bci z uwzgl\u0119dnieniem szkole\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.21}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2016-07-07", "DOFINANSOWANIE": "413949.80", "WARTOSC": "3905323.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Rzeczowy zakres prac obejmuje przebudow\u0119 budynku przy ul. D\u0105browskiego 7 w Chorzowie w celu nadaniu mu nowych funkcji, pozwalaj\u0105cych na utworzenie Centrum Integracji Mi\u0119dzypokoleniowej. Zaplanowano: - zmiany funkcjonalne pomieszcze\u0144, - renowacj\u0119 elewacji, - rekonstrukcj\u0119 ogrodzenia, - wykonanie izolacji przeciwwilgociowej, - pog\u0142\u0119bienie kilku pomieszcze\u0144, - przebudow\u0119 schod\u00f3w do piwnicy, - przesuni\u0119cie kilku stopni schodowych na klatce parteru, - budow\u0119 platformy hydraulicznej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - monta\u017c platformy dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych przychodowej, - wykonanie nowego stropu, - odtworzenie okien w sali widowiskowej, - remont pomieszcze\u0144, - wymian\u0119 cz\u0119\u015bci stolarki drzwiowej wewn\u0119trznej, - dostosowanie obiektu do aktualnych przepis\u00f3w p. po\u017carowych, - przebudow\u0119 schod\u00f3w zewn\u0119trznych z sali widowiskowej, - utwardzenie nawierzchni placu wewn\u0119trznego, - modernizacj\u0119/wymian\u0119 instalacji wewn\u0119trznych.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Modernizacja budynku by\u0142ego MDK1 przy ul. D\u0105browskiego 7 w Chorzowie na potrzeby Centrum Integracji Mi\u0119dzypokoleniowej - Stworzenie Centrum Integracji Mi\u0119dzypokoleniowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.78}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "405000.00", "WARTOSC": "1107000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Rzeczowy zakres projektu obejmuje zakup 2 nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - ca\u0142orocznych halowych stok\u00f3w snowboardowo-narciarskich. Realizacja zadania pozwoli na dywersyfikacj\u0119 us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Freestyle Park w Chorzowie, poprzez udost\u0119pnienie 3 innowacyjnych kategorii us\u0142ug: 1. jazda amatorska i zawodowa na sztucznym stoku, 2. rehabilitacja ruchowa na sztucznym stoku, 3. prowadzenie bada\u0144 naukowych i diagnostyki (zar\u00f3wno ludzi jak i sprz\u0119tu sportowego) na sztucznym stoku. Wykorzystanie halowych stok\u00f3w zrewolucjonizuje system szkole\u0144 narciarsko-snowboardowych zar\u00f3wno w obszarze rekreacji, sportu amatorskiego i wyczynowego jak r\u00f3wnie\u017c rehabilitacji (w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) i bada\u0144 naukowych w tym zakresie. Stoki daj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci realizacji w/w aktywno\u015bci niezale\u017cnie od warunk\u00f3w atmosferycznych, pory roku i pory dnia.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO US\u0141UGOWA FLOW MICHA\u0141 STARZY\u0143SKI", "TYTUL": "Dywersyfikacja oferty Freestyle Park-u w Chorzowie poprzez udost\u0119pnienie innowacyjnych us\u0142ug przy wykorzystaniu halowych stok\u00f3w narciarskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.7}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "405327.81", "WARTOSC": "476856.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 ambulatoryjnej rehabilitacji pulmonologicznej min. 180 mieszk. (100K i80M) Subregionu Centr. g\u0142\u00f3wnie zam. miasta Chorz\u00f3w i \u015awi\u0119toch\u0142owice, aktywnych zawodowo lub deklaruj\u0105cym gotowo\u015b\u0107 do podj\u0119cia pracy, z chorobami uk\u0142adu oddechowego. Realizowany b\u0119dzie od 1.01.2020-31.12.2022r. W ramach zaproponowanych dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 do kompleksowej rehab. pulmonologicznej, podniesie si\u0119 r\u00f3wnie\u017c poziom motywacji uczestnik\u00f3w/czek proj. do poprawy zachowa\u0144 zdrowotnych r\u00f3wnie\u017c poprzez uczestnictwo w grupach wsparcia dla palaczy oraz zaanga\u017cowanie w eduk. zdrow.cz\u0142onk\u00f3w rodzin. Zadania w proj. obejmuj\u0105 przeprowadzenie Indywidualnego Planu Rehabilitacyjnego oraz edukacj\u0119 pacjent\u00f3w prowadzon\u0105 przez wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 wszystkie kryteria okre\u015blone w RPZ. Dla personelu med.(18os.) zaang. we wsparcie uczestnik\u00f3w proj. beneficjent przewiduje specjalistyczne szkolenia. Projekt jest skierowany do min. 378os. z Woj. \u015al.", "BENEFICJENT": "FIZJO FACTORY BARTOSZ SCHMIDT", "TYTUL": "\"Oddychamy\"- kompleksowa rehabilitacja os\u00f3b z problemami zdrowotnymi p\u0142uc.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "402372.26", "WARTOSC": "473379.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest eliminowanie czynnik\u00f3w ryzyka oraz zapobieganie urazom i schorzeniom poprzez doposa\u017cenie stanowisk pracy oraz przeszkolenie pracownik\u00f3w w zakresie ich ergonomicznego u\u017cytkowania. Projekt zak\u0142ada modernizacj\u0119 i doposa\u017cenie stanowisk pracy co pozwoli zapobiega\u0107 chorobom zawodowym, schorzeniom narz\u0105du ruchu, wzroku i s\u0142uchu oraz nadmiernemu obci\u0105\u017ceniu fizycznemu i psychicznemu. Projekt obejmie 185 pracownik\u00f3w. Poprzez zmodernizowanie stanowisk pracy oraz wyeliminowanie zagro\u017ce\u0144 chcemy zniwelowa\u0107 ryzyko uszkodze\u0144 i schorze\u0144 wp\u0142ywaj\u0105cych zar\u00f3wno na kondycj\u0119 pracownik\u00f3w jak i ich absencj\u0119 w pracy oraz kr\u00f3tsz\u0105 aktywno\u015b\u0107 zawodow\u0105. Dodatkowo przeprowadzone zostan\u0105 szkolenia pracownik\u00f3w Teatru, maj\u0105ce na celu eliminowanie z\u0142ych nawyk\u00f3w, a tak\u017ce promowanie prawid\u0142owej postawy cia\u0142a oraz wskazanie \u0107wicze\u0144 zapobiegaj\u0105cych schorzeniom uk\u0142adu mi\u0119\u015bniowo-szkieletowego. Szkolenia przeprowadzone b\u0119d\u0105 dla dw\u00f3ch grup pracowniczych: artystycznych oraz pozosta\u0142ych.", "BENEFICJENT": "TEATR ROZRYWKI", "TYTUL": "Poprawa warunk\u00f3w pracy poprzez doposa\u017cenie stanowisk w celu eliminacji zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w Teatrze Rozrywki w Chorzowie z uwzgl\u0119dnieniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-01", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "400500.00", "WARTOSC": "972300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdroz\u02d9enie w Evo Medical Spa innowacyjnych rozwia?zan\u00b4 z zakresu wykorzystania wewn\u0105trz \u017cylnego na\u015bwietlania \u015bwiat\u0142em laserowym w procesie holistycznego podej\u015bcia do odm\u0142adzania i modelowania sylwetki. Realizacja inwestycji stanowi dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci Spo\u00b4\u0142ki, kto\u00b4ra od 2005 dzia\u0142a w branz\u02d9y doradztwa biznesowego. W wyniku realizacji projektu firma wdroz\u02d9y innowacje: produktowa? oraz organizacyjna? i marketingowa? oparte na wykorzystaniu technologii wewn\u0105trz\u017cylnej stymulacji krwi w holistycznym procesie odm\u0142adzania, odchudzania oraz powrotu do pe\u0142nej sprawno\u015bci w procesie rekonwalescencji. Uzupe\u0142nieniem do terapii immunomodulacyjnej b\u0119dzie oferowanie tradycyjnych zabieg\u00f3w aparaturowych (laseroterapia, HIFU, modelowanie sylwetki, odm\u0142adzanie reology, plasmaIQ, geneo). Projekt realizowany be?dzie w okresie 01.06.2017 - 1.04.2019.", "BENEFICJENT": "BIURO DORADCZE \"ALTIMA\" SP\u00d3\u0141KA CYWILNA MA\u0141GORZATA GRABOWSKA, PAWE\u0141 SYREK", "TYTUL": "Utworzenie pierwszego na terenie \u015al\u0105ska medical \u2013 spa \u015bwiadcz\u0105cego holistyczne us\u0142ugi z zakresu odm\u0142adzania, odchudzania oraz rekonwalescencji os\u00f3b po przebytych chorobach, prowadz\u0105ce do udost\u0119pnienia 3 nowych kategorii us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "399500.00", "WARTOSC": "470000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Zakres przedmiotowy: - dostawa aparatury medycznej: Kardiomonitor - 5 szt. Defibrylator - 1 szt. USG - 1 szt. Aparat do podgrzewania p\u0142yn\u00f3w infuzyjnych - 1 szt. Aparat do szybkiego przetaczania p\u0142yn\u00f3w - 1 szt. Pulsoksymetr - 9 szt. Analizator parametr\u00f3w krytycznych - 1 szt. Zestaw do intubacji i wentylacji - 6 szt. Zestaw do trudnej intubacji - 1 szt. Aparat do powierzchownego ogrzewania pacjenta - 1 szt. Respirator stacjonarny - 2 szt. - zarz\u0105dzanie projektem - promocja projektu.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ ZESP\u00d3\u0141 SZPITALI MIEJSKICH", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego SPZOZ Zesp\u00f3\u0142 Szpitali Miejskich w Chorzowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.65}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "399600.00", "WARTOSC": "1092240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem strategicznym projektu jest rozw\u00f3j firmy i wzrost jej konkurencyjno\u015bci poprzez wdro\u017cenie innowacji procesowej w zakresie metody hydrodynamicznej do czyszczenia i ci\u0119cia konstrukcji stalowych wyposa\u017cenia kompleks\u00f3w \u015bcianowych i chodnikowych oraz konstrukcji obudowy szyb\u00f3w. Zakup nowoczesnej instalacji umo\u017cliwi \u015bwiadczenie us\u0142ug nowych zar\u00f3wno dla firmy jak i dla rynku krajowego. Ponadto wp\u0142ynie pozytywnie na unowocze\u015bnienie zasob\u00f3w technicznych, skr\u00f3cenie czasu realizacji us\u0142ug jak i zmniejszenie koszt\u00f3w z tym zwi\u0105zanych, wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy oraz do\u0142\u0105czenie do firm o wysokim stopniu innowacyjno\u015bci. Pozyskanie nowych rynk\u00f3w zbytu podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 sp\u00f3\u0142ki. Stworzone zostan\u0105 nowe miejsca pracy. Innowacja procesowa projektu zosta\u0142a wykazana w za\u0142\u0105czonej opinii o innowacyjno\u015bci. Projekt zak\u0142ada zakup instalacji technologicznej (3 \u015brodki trwa\u0142e) umo\u017cliwiaj\u0105cej wdro\u017cenie innowacji procesowej.", "BENEFICJENT": "TECH-TRADING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji procesowej w zakresie metody hydrodynamicznej do czyszczenia i ci\u0119cia konstrukcji stalowych wyposa\u017cenia kompleks\u00f3w \u015bcianowych i chodnikowych oraz konstrukcji obudowy szyb\u00f3w, sposobem na rozw\u00f3j firmy i wzrost jej konkurencyjno\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.65}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "399532.30", "WARTOSC": "470038.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przywr\u00f3cenie sprawno\u015bci fizycznej i psychicznej oraz zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawod., min. 240 mieszk. (140K i 100M) Subregionu Centralnego g\u0142\u00f3wnie zam. miasta Chorz\u00f3w i \u015awi\u0119toch\u0142owice, aktywnych zawodowo lub deklaruj\u0105cym gotowo\u015b\u0107 do podj\u0119cia pracy, z zapalnymi chorobami uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego. Realizowany b\u0119dzie od 1.01.2020-31.12.2022r. W ramach zaproponowanych dzia\u0142a\u0144 zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 do kompleksowej rehab. leczniczej, podniesie si\u0119 r\u00f3wnie\u017c poziom wiedzy uczestnik\u00f3w/czek proj. z zakresu profilaktyki wt\u00f3rnej chor\u00f3b zapalnych uk\u0142adu kostno-stawow. i mi\u0119\u015bniow. Zadania w projekcie obejmuj\u0105 przeprowadzenie Indywidualnego Planu Rehabilitacyjnego oraz edukacj\u0119 pacjent\u00f3w prowadzon\u0105 przez wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie spe\u0142nia\u0107 wszystkie kryteria okre\u015blone w RPZ. Dla personelu med.(10os.) zaanga\u017cowanego we wsparcie uczestnik\u00f3w proj. beneficjent przewiduje specjalistyczne szkolenia. Projekt jest skierowany do min. 250 os. z Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FIZJO FACTORY BARTOSZ SCHMIDT", "TYTUL": "Skuteczna rehabilitacja- aktywny pracownik- kompleksowe wsparcie w zakresie \u015bwiadcze\u0144 rehabilitacyjnych dla os\u00f3b chorob\u0105 zapaln\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "399861.25", "WARTOSC": "470425.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Zaplanowane w projekcie wsparcia zostan\u0105 skierowane do 160 U/U i 16 naucz. ZSGU w Chorzowie. B\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia, po uko\u0144czeniu szko\u0142y. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w trakcie realizacji projektu od 01.09- 31.08.2021r. W tym czasie zorganizujemy: 1. specjalistyczne kursy daj\u0105ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania dodatkowych umiej\u0119tno\u015bci i uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy 2. sta\u017ce/praktyki zawodowe u pracodawc\u00f3w, odzwierciedlaj\u0105ce naturalne warunki pracy 3. doradztwo zawodowe 4. doposa\u017cymy pracownie zawodowe (gastr., obs\u0142. go\u015bcia, recepcji i cukiernicze) - dost\u0119p do nowoczesnego wyposa\u017cenia technicznego zar\u00f3wno dla uczni\u00f3w jak i nauczycieli. 5. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 10 U/U ze spec. potrzebami. Wszystkie formy wsparcia zaplanowane wynikaj\u0105 z indywidualnie zdiagnozowanych potrzeb szko\u0142y i U/U oraz plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe . Diagnoza zosta\u0142a przygotowana i przeprowadzona przez szko\u0142\u0119 oraz zatwierdzona przez organ prowadz\u0105cy.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci- nowe szanse na rynku pracy - doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci kadry nauczycielskiej i uczni\u00f3w w Zespole Szk\u00f3\u0142 Gastronomiczno - Us\u0142ugowych w Chorzowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1595095.20", "WARTOSC": "1898545.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci us\u0142ug administr. istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod. w obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dz. nieruchomo\u015bciami \u015bwiadczonych w 8 miastach \u015brednich na \u015al\u0105sku, w okresie 24 m-cy realizacji.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 Miasta Chorz\u00f3w, Czelad\u017a, Miko\u0142\u00f3w, Pszczyna, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Tarnowskie G\u00f3ry, Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski i Zawiercie oraz 470 pracownik\u00f3w/czek tych JST i ich jednostek (375 K, 95 M) zajmuj\u0105cych si\u0119 podatkami i op\u0142atami lokalnymi oraz nieruchomo\u015bciami. Pracownicy/czki zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem szkoleniowym, doradczym, techniczno-wdro\u017ceniowych (wdro\u017cone narz\u0119dzia elektroniczne).G\u0142\u00f3wne zadania:- szkolenia specjalistyczne obejmuj\u0105ce tematyk\u0119 prawn\u0105 zwi\u0105zan\u0105 z obszarem podatk\u00f3w i op\u0142at oraz zarz\u0105dz. nieruchomo\u015bciami, - szkolenia og\u00f3lne, w tym dotycz\u0105ce zagadnie\u0144 horyzontalnych, przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na popraw\u0119 obs\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w i \u0142atwiejszy dost\u0119p do informacji publ.; - elektronizacja i wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 usprawniaj\u0105cych obs\u0142ug\u0119 podatkow\u0105 oraz zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami;Szczeg\u00f3\u0142owe dzia\u0142ania projektu s\u0105 ukierunkowane zar\u00f3wno na zniwelowanie brak\u00f3w kompetencyjnych i zarz\u0105dczych, jak i sprz\u0119towych. Dzi\u0119ki planowanym szkoleniom specjalistycznym i og\u00f3lnym pracownicy b\u0119d\u0105 lepiej przygotowani do \u015bwiadczenia us\u0142ug na rzecz przedsi\u0119biorc\u00f3w i mieszka\u0144c\u00f3w. Wdro\u017cenia i zakupy pozwol\u0105 na usprawnienie proces\u00f3w, kt\u00f3re dedykowane s\u0105 klientom.Rezultaty projektu - podniesienie kompetencji kadr urz\u0119d\u00f3w JST, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem kobiet w zakresie szkole\u0144 obejmuj\u0105cych wiedz\u0119 specjalistyczn\u0105 oraz zarz\u0105dcz\u0105, przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia dysproporcji pomi\u0119dzy odsetkiem kobiet zatrudnionych w urz\u0119dach JST i odsetkiem kobiet zajmuj\u0105cych stanowiska kierownicze w tych urz\u0119dach, a dzi\u0119ki temu przyczyni\u0105 si\u0119 do zmniejszenia barier r\u00f3wno\u015bciowych w obszarze realizacji projektu. Projekt jest wra\u017cliwy na potrzeby os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - zar\u00f3wno na etapie rekrutacji, jak i realizacji zada\u0144. Projekt realizuje szczeg\u00f3\u0142owe cele PO WER.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Nowoczesne zarz\u0105dzanie us\u0142ugami dziedzinowymi w samorz\u0105dach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "388622.50", "WARTOSC": "1402630.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Niniejszy projekt zwi\u0105zany jest z rozbudow\u0105 zaplecza produkcyjnego niezb\u0119dnego do zaoferowania na \u015bwiatowych rynkach nowego produktu - innowacyjnych kom\u00f3r zalewowych do parzenia i szokowego sch\u0142adzania w\u0119dlin w przemys\u0142owych zak\u0142adach mi\u0119snych. Nowy produkt w ca\u0142o\u015bci jest wynikiem wieloletnich prac badawczych realizowanych przez przedsi\u0119biorstwo we w\u0142asnym zakresie. Nowe maszyny i urz\u0105dzenia s\u0105 niezb\u0119dne do zapewnienia odpowiedniego poziomu dok\u0142adno\u015bci wykonania, kt\u00f3re warunkuje prawid\u0142ow\u0105 prac\u0119 nowych produkt\u00f3w jak i mo\u017cliwo\u015bci technologicznego wytworzenia ich kluczowych podzespo\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "REX-POL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie produkcji innowacyjnych kom\u00f3r zalewowych do parzenia i sch\u0142adzania w\u0119dlin.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "352124.32", "WARTOSC": "423618.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie specjalistycznej infrastruktury, pozwalaj\u0105cej wysokiej jako\u015bci diagnostyk\u0119 i profilaktyk\u0119 chor\u00f3b uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia i nowotwor\u00f3w. Zakres prac: w wyniku realizacji projektu, Wnioskodawca wyposa\u017cy przychodni\u0119 w niezb\u0119dny sprz\u0119t i oprogramowanie, pozwalaj\u0105ce \u015bwiadczy\u0107 kompleksowe us\u0142ugi medyczne. Nowe wyposa\u017cenie stanowi\u0107 b\u0119d\u0105: -USG z g\u0142owic\u0105 urologiczn\u0105 \u2013 1szt. -EKG przeno\u015bne \u2013 1szt. -Holter ci\u015bnieniowy \u2013 2szt. -Klimatyzatory \u2013 13szt. -Zestawy komputerowe (komputer + drukarka) \u2013 10szt. -oprogramowanie do zarz\u0105dzania systemem POZ i AOS \u2013 1szt. -oprogramowanie do cyfryzacji RTG \u2013 1szt. W wyniku realizacji projektu: -wsparciem obj\u0119tych b\u0119dzie \u2013 23000 mieszka\u0144c\u00f3w -zostanie dostosowany do potrzeb niepe\u0142nosprawnych \u2013 1 obiekt (przychodnia) -bezpo\u015brednim wsparciem inwestycyjnym obj\u0119ty zostanie \u2013 1 podmiot leczniczy -nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej wynios\u0105 \u2013 312000z\u0142", "BENEFICJENT": "STAROCHORZOWSKA FUNDACJA ZDROWIA I EKOLOGII", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci opieki w tym \u015brodowiskowej, w publicznym systemie s\u0142u\u017cby zdrowia drog\u0105 doposa\u017cenia plac\u00f3wki i wzmocnienia koordynacji POZ i AOS w Przychodni przy Azotach w Chorzowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "345763.69", "WARTOSC": "406780.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby w zakresie stworzenia systemowego wsparcia dla oso\u00b4b niesamodzielnych nieaktywnych zawodowo w wieku 60+, wymagaja?cych opieki lub wsparcia w zwia?zku z niemoz\u02d9nos\u00b4cia? samodzielnego wykonania co najmniej jednej z podstawowych czynnos\u00b4ci dnia codziennego poprzez organizacje? 2 klubo\u00b4w seniora dla 100 (80Ki20M) oso\u00b4b odpowiadaja?c na zdiagnozowane potrzeby lokalnego s\u00b4rodowiska, zwie?kszenie doste?pnos\u00b4ci us\u0142ug opiekun\u00b4czych poprzez ich realizacje? dla 15 (12Ki3M) oso\u00b4b oraz wsparcie w postaci wolontariatu i dowo\u017cenia posi\u0142k\u00f3w - oso\u00b4b z terenu Miasta Chorzowa wynikaja?cych z diagnozy lokalnej. Projekt zapewnia trwa\u0142os\u00b4c\u00b4\u00b4 efekto\u00b4w i w\u0142a?czenie oferowanych us\u0142ug w polityke?? rozwoju w wojewo\u00b4dztwie oraz trwa\u0142os\u00b4c\u00b4 projektu przynajmniej w okresie odpowiadajacym realizacji projektu. Projekt planowany do realizacji od 1 marca 2019 r. do 29 lutego 2020 w Chorzowie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ RODZINY", "TYTUL": "Tacy sami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-15", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "340000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020Przedmiotem projektu jest budowa systemu informatycznego do wspomagania proces\u00f3w planowania ci\u0105g\u0142o\u015bci dzia\u0142ania w jednostkach ochrony zdrowia. Podstawowe funkcjonalno\u015bci systemu: 1. Wspomaganie oceny skutk\u00f3w biznesowych dla proces\u00f3w realizowanych w jednostkach ochrony zdrowia (BIA \u2013 Business Impact Analysis), wspomaganie oceny krytyczno\u015bci tych proces\u00f3w; 2. Dokonywanie oceny skutk\u00f3w dla ochrony danych (ang. Data Protection Impact Assessement, DPIA); 3. Prowadzenie szczeg\u00f3\u0142owej analizy ryzyka dla proces\u00f3w krytycznych pozwalaj\u0105cej oceni\u0107 przyczyny naruszenia ci\u0105g\u0142o\u015bci proces\u00f3w krytycznych i na tej podstawie dokona\u0107 identyfikacji \u015brodk\u00f3w zaradczych, w tym plan\u00f3w ci\u0105g\u0142o\u015bci dzia\u0142ania; 4. Rejestracja incydent\u00f3w naruszaj\u0105cych ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 proces\u00f3w oraz propozycje dzia\u0142a\u0144 koryguj\u0105cych; 5. Repozytorium dokumentacji dotycz\u0105cej planowania ci\u0105g\u0142o\u015bci dzia\u0142ania; 6. Motywowanie personelu w zakresie podniesienia \u015bwiadomo\u015bci bezpiecze\u0144stwa. Wynikiem projektu b\u0119dzie innowacja produktowa polegaj\u0105ca na zbudowaniu narz\u0119dzia informatycznego wspomagaj\u0105cego planowanie ci\u0105g\u0142o\u015bci dzia\u0142ania, wyspecjalizowanego do stosowania w jednostkach ochrony zdrowia i umo\u017cliwiaj\u0105cego \u015bwiadczenie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug w tym zakresie przez specjalist\u00f3w i podmioty doradcze.", "BENEFICJENT": "CENTRUM CERTYFIKACJI PCAMC CERT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "System do wspomagania proces\u00f3w planowania ci\u0105g\u0142o\u015bci dzia\u0142ania w jednostkach ochrony zdrowia MOSCAD", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "336477.50", "WARTOSC": "827734.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych (TIK) w procesach biznesowych realizowanych w przedsi\u0119biorstwie. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 prowadzi\u0107 procesy zarz\u0105dcze, operacyjne i pomocnicze w oparciu o najnowocze\u015bniejsze rozwi\u0105zania informacyjno-komunikacyjne, dzi\u0119ki czemu nast\u0105pi ich optymalizacja i automatyzacja. W ramach projektu zostanie wdro\u017cony zintegrowany system klasy ERP oraz elektroniczny obieg dokument\u00f3w. Innowacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania polega na zintegrowaniu poszczeg\u00f3lnych obszar\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci biznesowej w jeden zsynchronizowany system informatyczny pe\u0142nej wymiany i analizy informacji oraz zastosowaniu innowacyjnych technologii. Inwestycja obj\u0119ta projektem wpisuje si\u0119 w model dzia\u0142ania B2B i B2E. Zakres projektu obejmuje zakup niezb\u0119dnych warto\u015bci niematerialnych i prawnych, \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, us\u0142ug doradczych oraz szkole\u0144 z obs\u0142ugi systemu informatycznego.", "BENEFICJENT": "SYNTEZIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozbudowa systemu informatycznego w celu automatyzacji i optymalizacji proces\u00f3w biznesowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "327075.12", "WARTOSC": "327075.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BUSINESSBAR.PL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA BUSINESSBAR.PL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "323000.00", "WARTOSC": "467400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "SA.42799(2015/X)Wymagania Unii Europejskiej, kt\u00f3re zak\u0142adaj\u0105, \u017ce do 2020 roku w Polsce powinno by\u0107 zainstalowanych ok. 12,8 mln inteligentnych licznik\u00f3w energii elektrycznej oraz tyle samo licznik\u00f3w wody, wymuszaj\u0105 rozw\u00f3j wielu sfer zwi\u0105zanych z inteligentnym miastem, sieci\u0105 oraz pomiarami. Przedmiotem projektu jest opracowanie uniwersalnego systemu komunikacji (USK), kt\u00f3rego zadaniem jest znacz\u0105ce ulepszenie us\u0142ugi, oferowanej przez wnioskodawc\u0119, w zakresie zdalnego odczytu dowolnych urz\u0105dze\u0144 pomiarowych licznik\u00f3w medi\u00f3w (pr\u0105d, woda, ciep\u0142o i gaz) oraz komunikacja z serwerami zbieraj\u0105cymi dane w chmurze. Prace badawczo-rozwojowe oraz w\u0142\u0105czenie ko\u0144cowych u\u017cytkownik\u00f3w pozwol\u0105 na znalezienie optymalnej komunikacji (przewodowej i bezprzewodowej), sposobu zasilania, poboru energii oraz podzespo\u0142\u00f3w, w tym tak\u017ce pod k\u0105tem ceny. Na tej podstawie zostan\u0105 opracowane 3 prototypy systemu, z kt\u00f3rych najlepszy b\u0119dzie poddany badaniom kompatybilno\u015bci elektromagnetycznej i dalszym testom. Rezultatem projektu b\u0119dzie system USK wraz z oprogramowaniem, kt\u00f3ry umo\u017cliwi odczyt urz\u0105dze\u0144 pomiarowych oraz bezpo\u015bredni\u0105 komunikacj\u0119 z serwerem zlokalizowanym w chmurze. Rezultatem b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c znacz\u0105co ulepszona us\u0142uga w postaci oferowanego systemu oraz lepszego odczytu. W ramach projektu powstanie tak\u017ce aplikacja testowa, kt\u00f3rej zadaniem b\u0119dzie zdalny dost\u0119p do system\u00f3w komunikacji, aktualizacja firmware oraz bie\u017c\u0105cy monitoring stanu transmisji danych. Innowacja produktowa b\u0119dzie polega\u0107 na ulepszeniu us\u0142ug wnioskodawcy o innowacyjn\u0105 us\u0142ug\u0119 odczytu licznik\u00f3w. USK posiada potencja\u0142 sprzeda\u017cowy przede wszystkim z uwagi na przewag\u0119, kt\u00f3r\u0105 zdob\u0119dzie dzi\u0119ki: 1) mo\u017cliwo\u015bci bezprzewodowego zdalnego odczytu dowolnego typu licznika medi\u00f3w, 2) konkurencyjnej cenie oraz minimalnym poborze energii. W gronie potencjalnych klient\u00f3w znajduj\u0105 si\u0119 partnerzy przemys\u0142owi (w tym centra handlowe), najwi\u0119ksze sp\u00f3\u0142ki dystrybucyjne w Polsce (PGE, TAURON, ENEA, ENERGA), a tak\u017ce u\u017cytkownicy indywidualni i zarz\u0105dc", "BENEFICJENT": "SYSTEM 11 SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie nowego lub znacz\u0105co ulepszonego, w stosunku do rozwi\u0105za\u0144 wyst\u0119puj\u0105cych na rynku produktu - uniwersalnego systemu (modu\u0142u) s\u0142u\u017c\u0105cego do komunikacji pomi\u0119dzy urz\u0105dzeniami pomiarowymi a serwerem zlokalizowanym w chmurze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2808835.66", "WARTOSC": "3304512.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem projektu (Pr) jest wzrost dost\u0119p do us\u0142 zdrow w woj. \u015al\u0105skim poprzez zwi\u0119k \u015bwiad w zakre prawid\u0142 \u017cywienia i aktyw fiz w\u015br\u00f3d 7 500 dzieci (3500K i 4000m) w wieku 5-6 l uczestn w wychow przedszk z teren\u00f3w: Powiatu Bielskiego, Chorzowa, D\u0105browy G\u00f3rniczej, Sosnowca, Mys\u0142owic, Tych\u00f3w oraz Zabrza w zw z uczest w szkoleniach i poddaniu ich bad antropometr oraz podniesienie wiedzy dot wyst\u0119p dzieci\u0119cej nadwagi i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d 8100 (4791K 3309M) rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w przedszk grup bior udzia\u0142 w Pr do w okresie od 1.09.2020 do 31.08.2022r. Pr zak\u0142ada - oprac progr szkol w 3 zakr tj. w dziedz nauki o zdrow \u017cywien, w dziedz prom aktyw fiz oraz w obsz nauk behawioral dot zmiany zwycz \u017cywieniow i tych dotyk aktyw fiz. - bad antropometrycz dzieci - przeprow 2 razy w trakcie real Pr - szkolenia dietetycz, behawioralne oraz z zakres aktyw fizy dla dzieci, rodz i opiek przedszk W wyn real Pr Licz dzieci ob. us\u0142ug zdrow w ram real Pr, w tym r\u00f3wnie\u017c z grup zagro\u017c wykl spo\u0142 i ub\u00f3stwem wyn 7500", "BENEFICJENT": "SANTE CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Program wczesnej profilaktyki nadwagi i oty\u0142o\u015bci u dzieci w wieku przedszkolnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "306261.42", "WARTOSC": "306261.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ROB\u00d3T G\u00d3RNICZYCH BYTOM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Rob\u00f3t G\u00f3rniczych BYTOM Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.79}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "302966.56", "WARTOSC": "356431.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Wzrost upowszechnienia wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w gminie Chorz\u00f3w poprzez dostosowanie miejsc przedszkolnych dla dzieci niepe\u0142nosprawnych w prywatnym przedszkolu w Chorzowie w terminie do 31.08.2017 i obj\u0119cie wsparciem w okresie 01.09.2017-31.08.2018 10 dzieci z nowej grupy specjalnej w wieku od 2,5-6 lat w zakresie dodatkowych zaj\u0119\u0107 z psychologiem, z logopedii, integracji sensorycznej (SI), rewalidacji oraz 17 dzieci niepe\u0142nosprawnych z wczesnego wspomagania rozwoju i zaj\u0119\u0107 korekcyjnych, w celu wyr\u00f3wnania ich szans, a tak\u017ce dokszta\u0142cenie dw\u00f3ch nauczycieli/-ek z zakresu pedagogiki specjalnej w terminie do 31.08.2018. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci niepe\u0142nosprawne w wieku przedszkolnym i 2 nauczycieli/-ki z wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Realizowany b\u0119dzie w okresie 18 miesi\u0119cy od 01.03.2017. Zadania w podziale na adaptacja i wyposa\u017cenie, dodatkowe zaj\u0119cia, kursy doszkalaj\u0105ce przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wszystkich wymaganych wska\u017anik\u00f3w dla poddzia\u0142ania 11.1.3 RPO W\u015aL.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA PAWMART BO\u017bENA BIA\u0141ECKA", "TYTUL": "Dodatkowe zaj\u0119cia dla dzieci niepe\u0142nosprawnych w smerfowym przedszkolu z wykwalifikowan\u0105 kadr\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-29", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1122653.98", "WARTOSC": "1320769.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice", "OPIS": "Projekt \u201eLepsze jutro\u201d zak\u0142ada podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug wspierania rodziny w Katowicach i Chorzowie poprzez uruchomienie szeregu uzupe\u0142niaj\u0105cych si\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznym dostosowanych do indywidualnych potrzeb 110 uczestnik\u00f3w projektu-36 M I 74K:dzieci, m\u0142odzie\u017cy, a tak\u017ce rodzin, w szczeg\u00f3lno\u015bci utworzenie 20 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych dost\u0119pnych co najmniej dwa lata po zako\u0144czeniu projektu tj. plac\u00f3wki wsparcia dziennego w formie specjalistycznej-Socjoterapeutycznego Klubu M\u0142odzie\u017cowego w Katowicach na Za\u0142\u0119\u017cu, wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej w Chorzowie, szczeg\u00f3lnie dzielnicy Batory oraz pracy z rodzinami z obu miast w zapewnionych przyjaznych warunkach m.in. w postaci konsultacji i poradnictwa specjalistycznego, terapii, mediacji, a tak\u017ce poradnictwa prawnego. Projekt, wpisuj\u0105cy si\u0119 w Strategi\u0119 Subregionu Centralnego, realizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z MDK Batory 01.03.2019-28.02.2021.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY DZIECIOM I M\u0141ODZIE\u017bY \"DOM ANIO\u0141\u00d3W STR\u00d3\u017b\u00d3W\"", "TYTUL": "LEPSZE JUTRO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "297898.57", "WARTOSC": "431076.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt polega na zakupie nowoczesnej maszyny w postaci koparko-\u0142adowarki, kt\u00f3ra pozwoli wdro\u017cy\u0107 now\u0105 us\u0142ug\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na kopaniu, formowaniu row\u00f3w, zasypywaniu oraz transporcie i prze\u0142adunku materia\u0142\u00f3w ci\u0119\u017ckich i surowc\u00f3w, kruszyw. Urz\u0105dzenie te w zdecydowany spos\u00f3b poprawi wydajno\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 dzia\u0142ania Firmy oraz poprawi us\u0142ugi dotychczas \u015bwiadczone.", "BENEFICJENT": "PHU \"IGNOMEX\" JACEK IGNACIUK", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci dzia\u0142ania przedsi\u0119biorstwa oraz utrzymanie miejsc pracy, poprzez zakup nowoczesnej maszyny, umo\u017cliwiaj\u0105cej wdro\u017cenie nowych, oczekiwanych przez rynek us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "283294.77", "WARTOSC": "283294.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BUDOSERWIS Z.U.H. SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Unijne \u015brodki - lokalne potrzeby wspieraj\u0105ce p\u0142ynno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorcy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "281867.85", "WARTOSC": "770438.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie innowacji procesowej w zakresie us\u0142ugi wykonywania odlew\u00f3w ze stop\u00f3w z\u0142ota, srebra, miedzi, platyny i chrom-kobalt, dla potrzeb jubilerstwa i medycyny. Inwestycja umo\u017cliwi wprowadzenie na rynek produkt\u00f3w nowych dla firmy, jak i dla rynku: precyzyjnych odlew\u00f3w, wolnych od wad wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych \u2013 p\u00f3\u0142wyrob\u00f3w i gotowych wyrob\u00f3w jubilerskich i medycznych. Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na implementacji innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144, zastosowanych w zakupionym w ramach projektu systemie odlewniczym, sk\u0142adaj\u0105cym si\u0119 z: -pr\u00f3\u017cniowego urz\u0105dzenia odlewniczego z systemem odgazowania i antyoksydacji, oraz -pr\u00f3\u017cniowego, od\u015brodkowego urz\u0105dzenia odlewniczego z systemem podw\u00f3jnego ramienia wahad\u0142owego. Realizacja projektu spowoduje przede wszystkim wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa umo\u017cliwienie wej\u015bcia na nowe rynki zbytu.", "BENEFICJENT": "MALICKI JERZY PROFILEX JERZY MALICKI", "TYTUL": "Produkcja odlew\u00f3w dla potrzeb jubilerstwa i medycyny z zastosowaniem innowacyjnej metody odlewania precyzyjnego z odgazowaniem formy odlewniczej oraz z wykorzystaniem podw\u00f3jnego ramienia wahad\u0142owego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1884062.45", "WARTOSC": "2226283.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania oraz Politechnik\u0119 \u0141\u00f3dzk\u0105. G\u0142\u00f3wny cel to zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci programowania, 268 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych na terenie M.Katowice, 4288 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 50 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych. Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\u201d.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CYFROWY DIALOG", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #48", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "265686.84", "WARTOSC": "265686.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WEINDICH SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy Weindich s.j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "265200.00", "WARTOSC": "312000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt zmniejsza bariery w dost\u0119pie do profesjonalnego leczenia, wsparcia i rehabilitacji os\u00f3b uzale\u017cnionych od alkoholu oraz ich otoczenia, kt\u00f3re powoduj\u0105 wzrost ryzyka wykluczenia w tej grupie. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0105 osoby uzale\u017cnione od alkoholu lub pij\u0105ce w spos\u00f3b szkodliwy oraz osoby z najbli\u017cszego ich otoczenia dotkni\u0119te konsekwencjami uzale\u017cnienia takimi jak przemoc domowa, bezrobocie, ub\u00f3stwo, chroniczny stres, zaburzenia psychiczne, dysfunkcje zachowania, problemy zdrowotne. Wsparcie oferowane w projekcie to najskuteczniejsze obecnie formy leczenia takie jak: psychoterapia, terapia par i rodzin, terapia uzale\u017cnienia. W projekcie przewidziano dzia\u0142ania terapeutyczne i wspieraj\u0105ce w \u015brodowisku os\u00f3b uzale\u017cnionych. Ponadto grupie docelowej i osobom z otoczenia zaoferowane zostanie wsparcie w postaci konsultacji psychiatrycznych. Dzia\u0142ania te s\u0105 komplementarne do obecnych dzia\u0142a\u0144 rehabilitacyjnych i profilaktycznych CHST Feniks. Obszar projektu to miasto Chorz\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CHORZOWSKIE STOWARZYSZENIE TRZE\u0179WO\u015aCIOWE \"FENIKS\"", "TYTUL": "Zwi\u0119kszanie dost\u0119pno\u015bci pomocy terapeutycznej dla os\u00f3b uzale\u017cnionych od alkoholu i ich otoczenia w Chorzowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-15", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "260000.00", "WARTOSC": "399750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 W wyniku projektu zostanie opracowana uniwersalna, a zarazem bezpieczna dla u\u017cytkownik\u00f3w dr\u00f3g bariera po\u0142\u0105czeniowa Sofi-Connect. Produkt b\u0119dzie przeznaczony do stosowania na drogach krajowych, ekspresowych, autostradach - wsz\u0119dzie tam gdzie jest potrzebne po\u0142\u0105czenie r\u00f3\u017cnych system\u00f3w barier (betonowych, stalowych i linowych). Projektowany wyr\u00f3b b\u0119dzie stanowi\u0142 kontynuacj\u0119 stworzonej przez firm\u0119 Fiedor-Bis serii barier w pow\u0142oce polietylenowej (wype\u0142nianych mieszank\u0105 betonow\u0105). Jego wyr\u00f3\u017cniki to du\u017ca wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 na zderzenia drogowe, elastyczno\u015b\u0107 co do techniki monta\u017cu i techniki przy\u0142\u0105czenia pomi\u0119dzy systemami, a tak\u017ce odporno\u015b\u0107 na sole drogowe, erozj\u0119 i korozj\u0119 materia\u0142u. Powy\u017csze cechy pozwalaj\u0105 uzna\u0107 rozwi\u0105zanie Sofi-Connect za innowacj\u0119 produktow\u0105 na skal\u0119 rynku europejskiego. W ramach projektu przewidziano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: - analiza najpopularniejszych system\u00f3w barier pod k\u0105tem mo\u017cliwo\u015bci ich po\u0142\u0105czenia, - projekt koncepcyjny bariery przy\u0142\u0105czeniowej Sofi-Connect, - projekt szczeg\u00f3\u0142owy bariery Sofi-Connect, - opracowanie procesu produkcji bariery przy\u0142\u0105czeniowej w technologii rotomouldingu, specyfikacji materia\u0142\u00f3w i projektu zbrojenia bariery, - badanie MES zaprojektowanej bariery, ewentualne korekty w projekcie szczeg\u00f3\u0142owym, - projekt techniczny formy do produkcji bariery Sofi-Connect.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE FIEDOR BIS ZOFIA WAWRZYNEK", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego przy\u0142\u0105cza Sofi-Connect dla istniej\u0105cych system\u00f3w urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "258467.31", "WARTOSC": "258467.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WAPPS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy WAPPS Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "252664.47", "WARTOSC": "252664.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE MAREX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Frimy PRZEDSIEBIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE MAREX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-07-07", "DOFINANSOWANIE": "246153.46", "WARTOSC": "354245.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie instalacji \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych z energii s\u0142onecznej (paneli fotowoltaicznych) w budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Sportowych nr 1 ul. Ryszki 55 w Chorzowie. Budynek ZSS nr 1 sk\u0142ada si\u0119 z cz\u0119\u015bci dydaktycznej oraz cz\u0119\u015bci sportowej. Budynek zasilany jest z w\u0119z\u0142a wymiennikowego zlokalizowanego w piwnicy budynku. Modu\u0142y fotowoltaiczne o \u0142\u0105cznej mocy 40 kWp i ilo\u015bci 145 sztuk zostan\u0105 zainstalowane na trzech p\u0142aszczyznach dachowych budynku szko\u0142y. Monta\u017c umo\u017cliwi dedykowana konstrukcja wsporcza. Beneficjentem i realizatorem projektu jest Miasto Chorz\u00f3w. Operatorem infrastruktury powsta\u0142ej w ramach inwestycji b\u0119dzie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Sportowych nr 1. Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wykonanie instalacji \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych z energii s\u0142onecznej (paneli fotowoltaicznych) w budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Sportowych nr 1 ul. Ryszki 55 w Chorzowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "238268.60", "WARTOSC": "280316.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201eProgram rewitalizacji spo\u0142ecznej w dzielnicy Chorz\u00f3w II\u201d zak\u0142ada wprowadzenie na wyznaczonym obszarze kompleksowego wsparcia z zastosowaniem us\u0142ug aktywnej integracji w celu wzmocnienia aktywno\u015bci i integracji spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w oraz wyprowadzenia ich ze stanu kryzysowego. W ramach projektu min. 4 r\u00f3\u017cne \u015brodowiska lokalne charakteryzuj\u0105ce si\u0119 okre\u015blonymi dysfunkcjami, zamieszkuj\u0105ce zdegradowane obszary Gminy Chorz\u00f3w poprawi\u0105 swoj\u0105 sytuacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i/ lub zawodow\u0105 poprzez udzia\u0142 w dzia\u0142aniach dostosowanych do ich potrzeb. W\u015br\u00f3d os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem znajd\u0105 si\u0119 seniorzy (min.90 os.),dzieci i m\u0142odzie\u017c (min.30 os.), rodziny niezaradne \u017cyciowo (min.20 os.),organizacje pozarz\u0105dowe i nieformalne grupy obywateli oraz osoby nieaktywne zawodowo (min. 8 os.), kt\u00f3rzy z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w do\u015bwiadczaj\u0105 wykluczenia spo\u0142ecznego. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.09.2019 do 31.08.2020.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ RODZINY", "TYTUL": "Program rewitalizacji spo\u0142ecznej w dzielnicy Chorz\u00f3w II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-12-22", "DOFINANSOWANIE": "380817.00", "WARTOSC": "448020.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana o\u015bwietlenia teren\u00f3w Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201eFABUD\u201d w Siemianowicach \u015al\u0105skich, w okolicy dw\u00f3ch osiedli mieszkaniowych: M. Sk\u0142odowskiej-Curie w Siemianowicach \u015al\u0105skich oraz Budryka w Chorzowie. Zainstalowanych zostanie 17 lamp z modu\u0142em fotowoltaicznym 360 stopni (os. M. Sk\u0142odowskiej-Curie) oraz 16 lamp z p\u0142askim modu\u0142em fotowoltaicznym (os. Budryka). Przedmiotowe rozwi\u0105zanie pozwoli na wykorzystanie energii odnawialnej s\u0142onecznej w miejsce starych, energoch\u0142onnych lamp. Nowe lampy b\u0119d\u0105 energooszcz\u0119dne, proekologiczne i b\u0119d\u0105 lepiej komponowa\u0107 si\u0119 z nowoczesnym wygl\u0105dem budynk\u00f3w. Realizacja projektu wp\u0142ynie pozytywnie na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j oraz ochron\u0119 \u015brodowiska w regionie, a tak\u017ce poprawi atrakcyjno\u015b\u0107 Sp\u00f3\u0142dzielni na rynku lokalnym. Dzi\u0119ki realizacji projektu zmniejszy si\u0119 energoch\u0142onno\u015b\u0107 sektora zwi\u0105zanego z o\u015bwietleniem i zmniejszy si\u0119 zapotrzebowanie na energi\u0119. W efekcie nast\u0105pi poprawa jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA FABUD", "TYTUL": "Autonomiczne o\u015bwietlenie w Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej FABUD w Siemianowicach \u015al\u0105skich.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "229678.44", "WARTOSC": "229678.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"ASS-3\" - BIURO EXPORTU,IMPORTU I MARKETINGU EWA SKOCZE\u0143", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"ASS-3\" - BIURO EXPORTU,IMPORTU I MARKETINGU Ewa Skocze\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "217800.00", "WARTOSC": "595320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie zaawansowanych i elastycznych us\u0142ug w zakresie wysokich technologii dla bran\u017cy energetycznej oraz rehabilitacyjnej. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 powy\u017cszy cel wyznaczono cele szczeg\u00f3\u0142owe: -wzrost inwestycji w firmie, -wdro\u017cenie innowacji procesowej, produktowej oraz nietechnologicznej, -dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci, -wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R, -wzrost zatrudnienia, -poprawa warunk\u00f3w BHP, -wdro\u017cenie na rynek innowacyjnych us\u0142ug w skali europejskiej, -rozw\u00f3j eksportu, -wzrost przychod\u00f3w, -rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci z uwzgl\u0119dnieniem zasad CSR. W ramach projektu zaplanowano zakup innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 klasy CNC (automatyczna przecinarka, centrum obr\u00f3bcze oraz skaner oraz drukarka 3D). W ramach projektu zostan\u0105 wdro\u017cone wyniki prac B+R do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Nast\u0105pi wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji ukierunkowanej na elementy specjalistyczne turbin wiatrowych oraz sprz\u0119t medyczny.", "BENEFICJENT": "\"METALOSKRAW\" ZBIGNIEW DUBAS", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie zaawansowanych i elastycznych us\u0142ug w zakresie wysokich technologii dla bran\u017cy energetycznej oraz rehabilitacyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "212575.77", "WARTOSC": "250089.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie woj. \u015bl\u0105skiego w Wojew\u00f3dzkim Parku Kultury i Wypoczynku im. gen. Jerzego Zi\u0119tka SA z w Chorzowie. Projektem obj\u0119tych zostanie 52 pracownik\u00f3w, w tym 13 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej. B\u0119d\u0105 to pracownicy: administracyjnobiurowi, kolejki linowej ELKA oraz Zieleni ze zdefiniowanymi potrzebami poprawy ergonomii oraz bezpiecze\u0144stwa stanowisk pracy praz konieczno\u015b\u0107 zwi\u0119kszenia wiedzy z zakresu eliminowania zagro\u017ce\u0144 zdrowia w miejscu pracy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zapewnienie dost\u0119pu do profilaktyki leczniczej u\u0142atwiaj\u0105cej pozostanie w zatrudnieniu pracownik\u00f3w WPKiW, poprzez podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na eliminowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka. Wska\u017aniki: L-ba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie -13 L-ba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - 50 Zadania w projekcie: - szkolenia, - doposa\u017cenie miejsc pracy. Okres realizacji od 1.03.2019 r. do 29.02.2020 r.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI PARK KULTURY I WYPOCZYNKU IM. GEN.JERZEGO ZI\u0118TKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA.", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa poprzez eliminowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w Wojew\u00f3dzkiego Parku Kultury i Wypoczynku w Chorzowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "766859.59", "WARTOSC": "902187.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice", "OPIS": "Projekt obejmuje reintegracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, zawodow\u0105 i edukacyjn\u0105. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie 1.08.2016 \u2013 31.07.2018. Skierowany jest do 50 os (38 K, 12 M). Projekt b\u0119dzie realizowany przez Stowarzyszenie Dom Anio\u0142\u00f3w Str\u00f3\u017c\u00f3w w Katowicach, M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w Chorzowie, Borefekt Agata Borowczyk. Przewidziano asyst\u0119 indywidualn\u0105 w ramach kt\u00f3rej stworzone zostanie IPR, tzw. \u015bcie\u017cka reintegracji dla 50 os. Dodatkowo b\u0119dzie prowadzone poradnictwo psychospo\u0142eczne , aktywizacja indywidualna pomoc w obszarze potrzebie socjalnych.W ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzone nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: warsztaty uspo\u0142eczniaj\u0105ce , kszta\u0142towanie postaw proaktywnych , rozw\u00f3j edukacyjno \u2013 zawodowo, aktywizacja zawodowa .", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY DZIECIOM I M\u0141ODZIE\u017bY \"DOM ANIO\u0141\u00d3W STR\u00d3\u017b\u00d3W\"", "TYTUL": "USKRZYDLAMY! Partnerstwo ku przysz\u0142o\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "197212.86", "WARTOSC": "197212.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PROJEKTOWANIA I REALIZACJI PROINTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PPiR PROINTECH Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "194909.54", "WARTOSC": "568180.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 Wnioskodawcy w mi\u0119dzynarodowych targach dla bran\u017cy energetyki s\u0142onecznej (Intersolar 2020 r., Monachium). Udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy obejmie poniesienie koszt\u00f3w wynajmu powierzchni wystawienniczej, koszt budowy i obs\u0142ugi stoiska, reklam\u0119 w mediach targowych, koszty t\u0142umacze\u0144, transport eksponat\u00f3w oraz transport os\u00f3b i ich zakwaterowanie w czasie trwania targ\u00f3w. Dzia\u0142ania uj\u0119te w projekcie maj\u0105 na celu wdro\u017cenie strategii internacjonalizacji Sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3ra umo\u017cliwi rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej w zakresie sprzeda\u017cy innowacyjnych system\u00f3w monta\u017cowych do instalacji fotowoltaicznych na wskazanych europejskich rynkach docelowych. Realizacja projektu b\u0119dzie prowadzi\u0107 do wzrostu rozpoznawalno\u015bci marki Sp\u00f3\u0142ki na rynkach zagranicznych, prze\u0142o\u017cy si\u0119 na intensyfikacj\u0119 sprzeda\u017cy eksportowej jej produkt\u00f3w, a tak\u017ce na zwi\u0119kszenie zysk\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki i jej dalszy dynamiczny rozw\u00f3j.", "BENEFICJENT": "ALUMERO METAL COMPONENTS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Internacjonalizacja przedsi\u0119biorstwa poprzez uczestnictwo w targach zagranicznych i rozpocz\u0119cie eksportu produkt\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki na wyselekcjonowane rynki europejskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "183071.67", "WARTOSC": "643366.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy utworzenia w strukturach Wnioskodawcy zaplecza badawczo-rozwojowego celem prowadzenia prac B+R w obszarze innowacyjnych system\u00f3w monta\u017cowych do instalacji fotowoltaicznych. Realizacja projektu wi\u0105\u017ce si\u0119 z: - nabyciem rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych zwi\u0105zanych z adaptacj\u0105 pomieszcze\u0144 cz\u0119\u015bci hali na pomieszczenia badawcze, - nabyciem niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, stanowi\u0105cych wymagan\u0105 infrastruktur\u0119 badawcz\u0105 i wyposa\u017cenie o\u015brodka badawczego oraz WNiP, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne do prowadzenia zaplanowanych prac B+R. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na obecne oraz prognozowane trendy bran\u017cy energetyki s\u0142onecznej oraz jego problemy i zapotrzebowanie. Realizacja inwestycji spowoduje istotne wzmocnienie zdolno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki do generowania innowacji, pozwoli na rozwini\u0119cie wsp\u00f3\u0142pracy ze \u015bwiatem naukowym, a konsekwencji doprowadzi do wprowadzenia na rynek innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 dla rozwijaj\u0105cej si\u0119 bran\u017cy gospodarki.", "BENEFICJENT": "ALUMERO METAL COMPONENTS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenia zaplecza badawczo-rozwojowego celem prowadzenia prac B+R w obszarze innowacyjnych system\u00f3w monta\u017cowych do instalacji fotowoltaicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "183079.54", "WARTOSC": "215387.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie Miasta Chorz\u00f3w w Gimnazjum nr7/III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce (woj. \u015al\u0105skie). Udzia\u0142 w projekcie we\u017amie 130 uczni\u00f3w(72K,58M). Dodatkowo wsparciem w zakresie doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych zostanie obj\u0119tych 2 nauczycieli(2M). Celem projektu jest wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych i zmniejszanie dysproporcji w osi\u0105gni\u0119ciach edukacyjnych u uczni\u00f3w Gimnazjum nr7 w Chorzowie oraz podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia poprzez realizacj\u0119 w okresie 01.09.2016-30.06.2018 zaj\u0119\u0107 dodatkowych rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy, doradztwa edukacyjno-zawodowego, kurs\u00f3w i szkole\u0144 dla nauczycieli oraz utworzenie specjalistycznych pracowni szkolnych (matematycznej i przyrodniczej). W ramach osi\u0105ganych wska\u017anik\u00f3w 130uczni\u00f3w zostanie obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych. 1 szko\u0142a, doposa\u017cy pracownie oraz wyposa\u017cy si\u0119 w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107, a tak\u017ce 2 nauczycieli zostanie obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Gimnazjum nr 7 w Chorzowie zdobywa szczyty kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "176029.42", "WARTOSC": "207093.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Grupa docelowa-40 ucz. z dysfunkcj\u0105 wzroku Cel-przygotowanie pracowni szkolnych i kadry pedagogicznej do pracy metod\u0105 eksperymentu oraz zmniejszenie r\u00f3\u017cnicy wynik\u00f3w egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych pomi\u0119dzy uczniami SOSW i szko\u0142ami osi\u0105gaj\u0105cymi lepsze wyniki Zadania: - utworzenie pracowni przedmiot\u00f3w przyrodniczych - wyposa\u017cenie pracowni przyrodniczej i matematycznej w pomoce dydaktyczne niezb\u0119dne doi prowadzenia eksperyment\u00f3w - przeszkolenie kadry z zakresu pracy metod\u0105 eksperymentu - organizacja zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych (ko\u0142a zainteresowa\u0144) z przedmiot\u00f3w przyrodniczych i matematyki - doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe Wska\u017aniki: -Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/ doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych i kluczowych -40 -Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zostan\u0105 doposa\u017cone w programie i wykorzystaj\u0105 doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107-1 -Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie-5 Czas realizacji: 1.1.2018 \u2013 20.12.2019 Miejsce realizacji: siedziba SOSW, ul Hajducka 22, Chorz\u00f3w", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Rozwijanie kompetencji przyrodniczo - matematycznych w oparciu o metod\u0119 eksperymentu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "422280.00", "WARTOSC": "611064.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie nowego projektu wzorniczego dla Sp\u00f3\u0142ki Storm Gray Unit oraz wdro\u017cenie na jego podstawie autonomicznej wie\u017cy obserwacyjnej dedykowanej do ochrony obszar\u00f3w trudno dost\u0119pnych, g\u0142\u00f3wnie teren\u00f3w, gdzie prowadzone s\u0105 inwestycje budowlane. Przed z\u0142o\u017ceniem niniejszego Wniosku, zlecili\u015bmy przeprowadzenie wst\u0119pnego audytu. Diagnoza potwierdza potencja\u0142 Sp\u00f3\u0142ki oraz identyfikuje zasadno\u015b\u0107 i zakres opracowania nowego projektu wzorniczego. Realizacja projektu zaplanowana zosta\u0142a w terminie 01.11.2019-31.12.2020 r. i obejmuje 3 zadania, kt\u00f3re pozwol\u0105 na komercjalizacj\u0119 efekt\u00f3w profesjonalnego procesu projektowego, tj. wdro\u017cenie na rynek krajowy, a w przysz\u0142o\u015bci i zagraniczne innowacyjnego produktu dla bran\u017cy security. Zad. 1 obejmie stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego, w tym: analiz\u0119 wymaga\u0144 u\u017cytkownika, stworzenie schematu blokowego i okre\u015blenie wymaga\u0144 dla poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w sk\u0142adowych produktu oraz analiz\u0119 potencjalnych dost\u0119pnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych. Zad. 2 polega\u0142o b\u0119dzie na opracowaniu projekt\u00f3w i prototypu oraz przeprowadzeniu test\u00f3w nowego rozwi\u0105zania. W ramach us\u0142ug doradczych nast\u0105pi opracowanie projektu konstrukcji mechanicznej, zaprojektowanie modu\u0142u zasilania, zaprojektowanie oprogramowania do produktu, opracowanie prototypu w oparciu o skr\u00f3con\u0105 dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 oraz testy prototypu. Zad. 3 dotyczy realizacji us\u0142ug doradczych w zakresie wdro\u017cenia nowego produktu. Obejmie stworzenie pe\u0142nej dokumentacji (BOM - bill of materials), us\u0142ugi w zakresie certyfikacji CE produktu oraz stworzenie dokumentacji dla u\u017cytkownika (instrukcja, karta katalogowa). Projekt stanowi bezpo\u015bredni\u0105 odpowied\u017a na zapotrzebowanie rynkowe w zakresie ochrony w czasie rzeczywistym obiekt\u00f3w trudno dost\u0119pnych, w tym bez elektryczno\u015bci. Poszerzenie oferty pozwoli Sp\u00f3\u0142ce na zdobycie silnej pozycji konkurencyjnej, pozyskanie nowych odbiorc\u00f3w i znaczny wzrost przychod\u00f3w z", "BENEFICJENT": "STORM GRAY UNIT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek, w oparciu o nowy projekt wzorniczy, innowacyjnego produktu dla bran\u017cy security w postaci autonomicznej wie\u017cy obserwacyjnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "163795.00", "WARTOSC": "192700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w latach 2018-2020 26 os\u00f3b bezrobotnych po 50 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych podobszary rewitalizacyjne Miasta Chorz\u00f3w tj.: Centrum; Chorz\u00f3w Batory; Chorz\u00f3w II; Chorz\u00f3w Stary; Maciejkowice. Grupa docelowa: 26 os\u00f3b pow. 50 r\u017c. (w tym 14 kobiet) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym ze wzgl\u0119du na wiek, zarejestrowanych jako bezrobotne w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Chorzowie zamieszkuj\u0105cych jeden z podobszar\u00f3w rewitalizacyjnych Miasta Chorz\u00f3w tj.: Centrum wraz z terenem po Hucie Ko\u015bciuszko, Chorz\u00f3w II, Chorz\u00f3w Batory, Chorz\u00f3w Stary, Maciejkowice. Zadania w projekcie: poradnictwo zawodowe wraz z IPD, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c, prace interwencyjne. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie -26, Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu -14 Okres realizacji: 01.04.2018-31.03.2020 Miejsce: Miasto Chorz\u00f3w", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "50 na PLUS - rewitalizacja spo\u0142eczna w Chorzowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "162800.00", "WARTOSC": "500610.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup licencji kompleksowej, elektronicznej Platformy B2B do obs\u0142ugi Klient\u00f3w i automatyzacji proces\u00f3w magazynowych wraz z jej wdro\u017ceniem i integracj\u0105 z ERP oraz zakup architektury sieci WLAN z niezb\u0119dnym okablowaniem i monta\u017cem \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Platforma to dedykowane narz\u0119dzie, kt\u00f3rego wdro\u017cenie zasadniczo zmieni dotychczas funkcjonuj\u0105cy tradycyjny model wsp\u00f3\u0142pracy B2B \u2013 pocz\u0105wszy od etapu sk\u0142adania przez Klienta zam\u00f3wienia, jego realizacj\u0119 w magazynie (kody kreskowe), wysy\u0142k\u0119 towaru, rozliczenie transakcji elektroniczn\u0105 faktur\u0105 i atestami, jak te\u017c proces obs\u0142ugi posprzeda\u017cowej w zakresie rozpatrywania reklamacji. Wdro\u017cenie Platformy B2B pozwoli na przedstawienie rzetelnej, on-line informacji na temat m.in. dost\u0119pno\u015bci towaru i zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 sk\u0142adania zam\u00f3wie\u0144 samodzielnie przez Klienta, podgl\u0105dania na jakim etapie jest jego realizacja, a wszystko to 24h 7 dni w tygodniu i bez jakiegokolwiek kontaktu z Dzia\u0142am Handlowym.", "BENEFICJENT": "MTL LEWANDOWSKI DARIUSZ, KAMI\u0143SKI ROBERT, PITULSKI PIOTR SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku krajowym i zagranicznym poprzez wdro\u017cenie elektronicznej Platformy dedykowanej kompleksowej obs\u0142udze Klienta biznesowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "860090.52", "WARTOSC": "1011871.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotowy projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 1.06.2019- 31.05.2021 na terenie trzech s\u0105siaduj\u0105cych miast: Katowic, Chorzowa i Sosnowca i zak\u0142ada on r\u00f3wnoleg\u0142\u0105 realizacj\u0119 trzech lokalnych Program\u00f3w Aktywno\u015bci Lokalnej na obszarach rewitalizowanych : Katowice \u015ar\u00f3dmie\u015bcie, Chorz\u00f3w Centrum i Sosnowiec Centrum.Ka\u017cdy z realizowanych program\u00f3w skupia\u0107 si\u0119 na aktywizacji spo\u0142eczno- zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w danej dzielnicy z uwzgl\u0119dnieniem jej specyfiki przy jednoczesnych dzia\u0142aniach integracyjnych o charakterze ponadlokalnym, co z za\u0142o\u017cenia wzmocni i zaktywizuje spo\u0142eczno\u015bci lokalne. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi \u0142\u0105cznie 240 os\u00f3b z grupy (144K, 96M)) W ramach projektu powstan\u0105 lokalne biura Aktywno\u015bci Lokalnej (biuro g\u0142\u00f3wne w Katowicach)oferuj\u0105ce program aktywizacyjny obejmuj\u0105ce panel spo\u0142eczny, panel inicjatyw, panel zdrowotny i panel edukacyjno-zawodowy. W wyniku realizacji projektu cz\u0119\u015b\u0107 UP podejmie prac\u0119 i/lub aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ZNAJD\u0179 POMOC\" (UNITED WAY POLSKA)", "TYTUL": "Program Aktywno\u015bci Lokalnej dla trzech spo\u0142eczno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w Katowic Centrum, Chorzowa Centrum i Sosnowca Centrum.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "152263.25", "WARTOSC": "179133.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Grupa docelowa-45 ucz. z dysfunkcj\u0105 wzroku Cel-przygotowanie uczni\u00f3w do podj\u0119cia zatrudnienia przez realizacj\u0119 sta\u017cy i praktyk zawodowych we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami. Zadania: - organizacja sta\u017cy i praktyk zawodowych dla uczni\u00f3w w zak\u0142adach pracy - wsparcie doradcy zawodowego uczni\u00f3w szko\u0142y bran\u017cowej - doposa\u017cenie pracowni przedmiot\u00f3w zawodowych w pomoce dydaktyczne do kszta\u0142cenia zawodowego Wska\u017aniki: -Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy - 45 -Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS -3 - Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego doposa\u017conych w programie w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zawodowego - 3 Czas realizacji: 1.7.2018\u201330.06.2021 Miejsce realizacji: siedziba SOSW, ul Hajducka 22, Chorz\u00f3w, Limatherm Components Chorz\u00f3w, NZOZ Limf-Med Chorz\u00f3w, RFPN Chorz\u00f3w PZN Okr\u0119g \u015al\u0105ski Chorz\u00f3w", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Sta\u017ce i praktyki drog\u0105 do podniesienia kwalifikacji zawodowych i zdolno\u015bci do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-18", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "151200.00", "WARTOSC": "464940.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Rzeczowy zakres projektu obejmuje zakup 2 nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - symulator\u00f3w narciarstwa e-Stok. Symulatory e-Stok opiera\u0107 b\u0119d\u0105 si\u0119 na autorskim pomy\u015ble Inwestora i zrealizowane zostan\u0105 przez wykonawc\u0119 na indywidualne zam\u00f3wienie. Obecnie symulatory tego typu nie wyst\u0119puj\u0105 na \u015bwiatowym rynku. Symulatory rozwin\u0105 funkcjonalno\u015b\u0107 2 halowych, ca\u0142orocznych stok\u00f3w narciarskich zakupionych w roku 2017. Obecnie na stokach halowych jazda odbywa si\u0119 przed lustrem weneckim. Symulator pozwoli osobie korzystaj\u0105cej ze stoku manewrowa\u0107 w trakcie jazdy pomi\u0119dzy wirtualnymi przeszkodami wy\u015bwietlanymi na ekranie zlokalizowanym w miejscu lustra weneckiego. Klient stanie si\u0119 graczem autorskiej gry komputerowej. Wdro\u017cenie symulator\u00f3w pozwoli na udost\u0119pnienie 4 nowych kategorii us\u0142ug: 1. gra dla doros\u0142ych, 2. gra dla dzieci, 3. gra dla os\u00f3b niewidomych/niedowidz\u0105cych, 4. prowadzenie prac B+R na bazie rejestrowanych przejazd\u00f3w graczy.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO US\u0141UGOWA FLOW MICHA\u0141 STARZY\u0143SKI", "TYTUL": "Stworzenie autorskiego symulatora e-Stok, podnosz\u0105cego funkcjonalno\u015b\u0107 halowych stok\u00f3w narciarskich i umo\u017cliwiaj\u0105cego wprowadzenie 4 nowych kategorii us\u0142ug.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "348075.00", "WARTOSC": "503685.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie nowego projektu wzorniczego dla Sp\u00f3\u0142ki Storm Gray Unit i wdro\u017cenie na jego podstawie systemu do asset managementu opartego o ergonomiczne znaczniki lokalizacyjne (czujniki wraz z oprogramowaniem, spe\u0142niaj\u0105ce funkcj\u0119 monitoringu w czasie rzeczywistym sprz\u0119tu budowlanego i elektronarz\u0119dzi). Przed z\u0142o\u017ceniem niniejszego Wniosku, zlecili\u015bmy przeprowadzenie wst\u0119pnego audytu - diagnozy, kt\u00f3ra potwierdza potencja\u0142 Sp\u00f3\u0142ki oraz identyfikuje zasadno\u015b\u0107 i zakres opracowania nowego projektu wzorniczego. Realizacja projektu zaplanowana zosta\u0142a w terminie 01.01.2020 - 31.01.2021 r. i obejmuje 3 zadania, kt\u00f3re pozwol\u0105 na komercjalizacj\u0119 efekt\u00f3w profesjonalnego procesu projektowego: Zad. 1 Obejmie stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego, w tym: analiz\u0119 funkcji produktu, wymaga\u0144 u\u017cytkownika, technologii dost\u0119pnych na rynku i dob\u00f3r technologii dla projektu, okre\u015blenie wymaga\u0144 technicznych dla urz\u0105dze\u0144 wchodz\u0105cych w sk\u0142ad rozwi\u0105zania, identyfikacj\u0119 technologii realizuj\u0105cych za\u0142o\u017cone funkcjonalno\u015bci, stworzenie schematu blokowego i dob\u00f3r element\u00f3w systemu. Zad. 2 Polega\u0142o b\u0119dzie na opracowaniu projekt\u00f3w i prototyp\u00f3w oraz przeprowadzeniu test\u00f3w nowego rozwi\u0105zania. Us\u0142ugi obejm\u0105 opracowanie projekt\u00f3w obwodu drukowanego PCB i obudowy dla urz\u0105dzenia, opracowanie prototypu mechanicznego, oprogramowania software i firmware, a nast\u0119pnie zintegrowanie prototypu i jego testy. Zad. 3 Dotyczy realizacji us\u0142ug doradczych w zakresie wdro\u017cenia nowego produktu, tj. stworzenie pe\u0142nej dokumentacji projektowej (BOM), doradztwo w zakresie certyfikacji CE i stworzenie dokumentacji dla u\u017cytkownika. Projekt jest bezpo\u015bredni\u0105 odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie ze strony podmiot\u00f3w d\u0105\u017c\u0105cych do optymalizacji zarz\u0105dzania maj\u0105tkiem firmy - g\u0142\u00f3wnie realizuj\u0105cych inwestycje budowlane. Poszerzenie oferty pozwoli SGU na zdobycie silnej pozycji konkurencyjnej, pozyskanie nowych odbiorc\u00f3w i wzrost przychod\u00f3w z dzia", "BENEFICJENT": "STORM GRAY UNIT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Realizacja proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych celem opracowania nowego projektu wzorniczego i wdro\u017cenia na rynek systemu do asset managementu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-10", "DATA_START": "2017-12-04", "DOFINANSOWANIE": "134512.50", "WARTOSC": "158250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt przewiduje dzia\u0142ania prewencyjne w obszarze eliminowania zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy, dostosowane do potrzeb pracownik\u00f3w i firmy, a s\u0142u\u017c\u0105ce zachowaniu zdolno\u015bci do pracy pracownik\u00f3w w wyd\u0142u\u017conym okresie aktywno\u015bci zawodowej. Udoskonalenie stanowisk pracy poprawi w spos\u00f3b zdecydowany bezpiecze\u0144stwo pracy zmniejszaj\u0105c obci\u0105\u017cenia fizyczne zwi\u0105zane z wykonywan\u0105 prac\u0105, co w konsekwencji przyczyni si\u0119 do poprawy kondycji i zdrowia pracownik\u00f3w i zniweluje niekorzystne procesy zachodz\u0105ce w ich organizmach. W ramach projektu stanowiska pracy zostan\u0105 doposa\u017cone w sprz\u0119t umo\u017cliwiaj\u0105cy pracownikom prac\u0119 w zdrowszym i bezpieczniejszym \u015brodowisku pracy. W ramach szkole\u0144 pracownicy podnios\u0105 stan wiedzy w zakresie ergonomii i eliminowania czynnik\u00f3w zagro\u017ce\u0144 na stanowisku pracy. Realizacja projektu ograniczy wy\u0142\u0105czenie os\u00f3b z rynku pracy z powod\u00f3w zdrowotnych i polepszy jako\u015b\u0107 \u017cycia pracownik\u00f3w w regionie.Grupa docelowa 14 os\u00f3b w tym 1 w wieku 50+ .Realizacja w ci\u0105gu 13m-cy.", "BENEFICJENT": "NOTAPRESS JACEK ZUPOK", "TYTUL": "Dzia\u0142ania na rzecz zmniejszenia dezaktywizacji zawodowej w poligrafii spowodowanej m.in. prac\u0105 w warunkach zagra\u017caj\u0105cych zdrowiu poprzez zakup wyposa\u017cenia stanowisk pracy i przeprowadzenie szkole\u0144 - profilaktyka b\u00f3lu kr\u0119gos\u0142upa jako choroby cywilizacyjnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-08", "DATA_START": "2017-01-09", "DOFINANSOWANIE": "131687.00", "WARTOSC": "432369.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie nowoczesnych TIK w celu optymalizacji wybranych proces\u00f3w biznesowych w firmie, w modelu B2E i B2B w okresie 09.01.2017 - 08.01.2018 r. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na: 1. Modernizacji 2 proces\u00f3w, w kt\u00f3rych w okre\u015blonym zakresie wykorzystywano dot\u0105d TIK, ale wymagaj\u0105 one modernizacji: sprzeda\u017cy i zarz\u0105dzania produkcj\u0105; 2. Implementacji TIK do 2 proces\u00f3w, nie podlegaj\u0105cych dot\u0105d automatyzacji, realizowanych tradycyjnymi metodami: zarz\u0105dzania firm\u0105 i strategi\u0105. Projekt obejmuje zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i oprogramowania niezb\u0119dnego do informatyzacji oraz optymalizacji wybranych proces\u00f3w biznesowych, doradztwo konieczne do prawid\u0142owego wdro\u017cenia nowych TIK, szkolenia dla personelu firmy z obs\u0142ugi nowych TIK oraz doradztwo konieczne do prawid\u0142owego funkcjonowania nowych TIK. Najwa\u017cniejszymi informatycznymi efektami projektu b\u0119d\u0105: \u2022 Wdro\u017cenie oprogramowania o 3 modu\u0142ach: DMS,CRM,BI, \u2022 Zakup nowych urz\u0105dze\u0144 IT w sp\u00f3\u0142ce.", "BENEFICJENT": "AMBER-GLASS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe technologie informatyczne w zak\u0142adzie us\u0142ugowo-produkcyjnym z bran\u017cy szk\u0142a budowlanego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1476178.68", "WARTOSC": "1736680.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt \u201dSmartopieka 2.0\u201d zak\u0142ada kompleksowe wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub marginalizacj\u0105 ze wzgl\u0119du przede wszystkim na podesz\u0142y wiek i jest komplementarny do istniej\u0105cego systemu poniewa\u017c obejmuje osoby starsze/niesamodzielne, ich opiekun\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c grup\u0119 opiekun\u00f3w faktycznych. W ramach projektu 100 os\u00f3b - mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bl\u0105skiego - obj\u0119tych zostanie us\u0142ugami opieku\u0144czymi wysokiej jako\u015bci w miejscu zamieszkania. Us\u0142ugi opieku\u0144cze \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 w oparciu o nowoczesne technologie informatyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce nadz\u00f3r nad prac\u0105 opiekunek oraz zbieranie danych o parametrach \u017cyciowych podopiecznych. Uczestnicy projektu dodatkowo obj\u0119ci zostan\u0105 wsparciem \u015bwiadczonym przez piel\u0119gniark\u0119 oraz lekarza geriatr\u0119/internist\u0119, a tak\u017ce wsparciem doradcy osoby niesamodzielnej oraz starszych opiekun\u00f3w. Uruchomiona zostanie wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu (kule IT, laptopy). Wsparciem (m.in. szkolenia, doradztwo) obj\u0119tych zostanie r\u00f3wnie\u017c 200 opiekun\u00f3w faktycznych.", "BENEFICJENT": "CONSULTIVA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Smartopieka 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-17", "DATA_START": "2017-09-18", "DOFINANSOWANIE": "880667.53", "WARTOSC": "1036079.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice", "OPIS": "Projekt polega na stworzeniu dziennego Brackiego Domu dla Senior\u00f3w z 12 nowymi miejscami zdeinstytucjonalizowanej opieki nad osobami niesamodzielnymi zlokalizowanego w budynku Przychodni Brackiej Staszic w Katowicach. B\u0119dzie skierowany do os\u00f3b starszych w wieku powy\u017cej 65 roku \u017cycia, kt\u00f3re w skali Barthel uzyska\u0142y wynik 40-80 punkt\u00f3w \u2013 osoby te maj\u0105 problem z wykonywaniem co najmniej jednej czynno\u015bci \u017cycia codziennego. Dzi\u0119ki realizacji projektu mo\u017cliwa b\u0119dzie poprawa stanu zdrowia os\u00f3b niesamodzielnych, bior\u0105cych w nim udzia\u0142 oraz przywr\u00f3cenie tych os\u00f3b do \u017cycia w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Wsparcie w ramach projektu wykracza poza gwarantowane \u015bwiadczenia opieki zdrowotnej obejmuj\u0105c pacjent\u00f3w kompleksow\u0105 opiek\u0105 i kierowane b\u0119dzie do os\u00f3b niesamodzielnych, wymagaj\u0105cych opieki, przebywaj\u0105cych w domach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"UNIA BRACKA\"", "TYTUL": "Bracki Dom dla Senior\u00f3w w Katowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "124584.00", "WARTOSC": "374854.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Od pocz\u0105tku swojej dzia\u0142alno\u015bci firma opracowuje, tworzy i wdra\u017ca technologie dla przemys\u0142u mi\u0119snego i przetw\u00f3rstwa spo\u017cywczego. Projektuje dedykowane rozwi\u0105zania, kt\u00f3re podnosz\u0105 efektywno\u015b\u0107 i funkcjonalno\u015b\u0107 linii technologicznych, maszyn i urz\u0105dze\u0144 dla przemys\u0142u mi\u0119snego i przetw\u00f3rstwa spo\u017cywczego. W ramach realizacji w\u0142asnej strategii internacjonalizacji zaplanowano udzia\u0142 w tegorocznej edycji Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Technologii Spo\u017cywczych POLAGRA-TECH 2019, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w dniach od 30 wrze\u015bnia do 3 pa\u017adziernika w Poznaniu. Jest to najwa\u017cniejsze forum biznesowe w tym roku, skupiaj\u0105ce w Poznaniu ca\u0142\u0105 bran\u017c\u0119 spo\u017cywcz\u0105, HoReCa oraz opakowaniow\u0105, zar\u00f3wno z kraju jak i zagranicy, gdzie swoje rozwi\u0105zania produktowe i technologiczne zaprezentuje ponad 1000 wiod\u0105cych dostawc\u00f3w dla blisko 42 tysi\u0119cy zwiedzaj\u0105cych, z kraju i z zagranicy.", "BENEFICJENT": "WEINDICH SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Udzia\u0142 w Mi\u0119dzynarodowych Targach Technologii Spo\u017cywczych POLAGRA-TECH 2019 w celu ekspansji na nowe rynki zbytu w bran\u017cy spo\u017cywczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2014-03-07", "DOFINANSOWANIE": "123979.80", "WARTOSC": "214329.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie instalacji \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych z energii s\u0142onecznej (paneli fotowoltaicznych) na basenie w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 2 przy ulicy Harcerskiej 2 w Chorzowie. Nowo powsta\u0142a instalacja ma w za\u0142o\u017ceniu pokry\u0107 zapotrzebowanie obiektu na zwi\u0119kszone zu\u017cycie energii elektrycznej, spowodowane remontem i rozbudow\u0105 kompleksu. W ramach przeprowadzonych prac wykonane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce roboty budowlane: - Instalacja systemowej konstrukcji no\u015bnej dla paneli fotowoltaicznych, - Monta\u017c ogniw fotowoltaicznych, - Instalacja zasilania ogniw fotowoltaicznych, - Dostosowanie i rozbudowa systemu odgromowego, - Instalacja dodatkowych \u015brodk\u00f3w ochrony od pora\u017ce\u0144, - Instalacja ochrony przepi\u0119ciowej. Beneficjentem i realizatorem projektu jest Miasto Chorz\u00f3w. Operatorem infrastruktury powsta\u0142ej w ramach inwestycji b\u0119dzie Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 2. Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji.", "BENEFICJENT": "CHORZ\u00d3W - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wykonanie instalacji \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych z energii s\u0142onecznej (paneli fotowoltaicznych) na basenie w Zespole Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 2 przy ul. Harcerskiej w Chorzowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-15", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "122811.50", "WARTOSC": "431594.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie kompleksowego systemu informatycznego typu WMS (systemu zarz\u0105dzania magazynem) wpisuj\u0105cego si\u0119 w model B2B i B2E. W wyniku wdro\u017cenia systemu przedsi\u0119biorstwo zoptymalizuje procesy magazynowe i b\u0119dzie w stanie komunikowa\u0107 klientom bie\u017c\u0105cy post\u0119p procesu kompletacji zam\u00f3wie\u0144 zar\u00f3wno dla odbior\u00f3w w\u0142asnych jak i zlece\u0144 przygotowywanych do wysy\u0142ki za po\u015brednictwem w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w transportu oraz zewn\u0119trznych firm kurierskich. Jednocze\u015bnie uzyska informacj\u0119 zwrotn\u0105 o odebraniu/dostarczeniu danej przesy\u0142ki do Klienta. Projekt b\u0119dzie realizowany w I kwartale 2017r.", "BENEFICJENT": "ZETA PRO OFFICE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie systemu informatycznego WMS usprawniaj\u0105cego proces magazynowania i dystrybucji w przedsi\u0119biorstwie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "117056.25", "WARTOSC": "117056.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "INDUSTRIAL FURNACES SERVICE \u0141UKASZ PYTLIK", "TYTUL": "Kapita\u0142 obrotowy dla Industrial Furnaces Service \u0141ukasz Pytlik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-03-10", "DOFINANSOWANIE": "115629.39", "WARTOSC": "163559.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest wykonanie pierwszego etapu prac zwi\u0105zanych z cyfrowym opracowaniem i udost\u0119pnieniem muzycznego archiwum etnograficznego prof. dr. hab. Adolfa Dygacza, na kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 zapisy nutowe, teksty, informacje etnograficzne oraz archiwalne nagrania audio w postaci ta\u015bm szpulowych. Projekt zak\u0142ada: - opracowanie funkcjonalnego systemu opisu i archiwizacji digitalizowanego materia\u0142u, - przeniesienie nagra\u0144 muzycznych i innych materia\u0142\u00f3w (np. wywiad\u00f3w) na no\u015bnik cyfrowy w postaci odr\u0119bnych plik\u00f3w, a tak\u017ce ich dzielenie i rekonstrukcj\u0119, - skanowanie istniej\u0105cych zapis\u00f3w nutowych, notatek oraz opis\u00f3w i tekst\u00f3w pie\u015bni, - wykonanie pe\u0142nego opisu i wprowadzenie do katalogu poszczeg\u00f3lnych plik\u00f3w (w tym wprowadzenie metadanych i pr\u00f3bek linii melodycznych i tekst\u00f3w z nagra\u0144 audio oraz z protoko\u0142\u00f3w), - udost\u0119pnienie zdigitalizowanych zbior\u00f3w w sieci Internet. Na potrzeby realizacji projektu planuje si\u0119 zakup dodatkowej infrastruktury sprz\u0119towej i oprogramowania.", "BENEFICJENT": "MUZEUM \"G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI PARK ETNOGRAFICZNY W CHORZOWIE\"", "TYTUL": "Digitalizacja zbior\u00f3w prof. dr. hab. Adolfa Dygacza (Etap I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1079136.59", "WARTOSC": "1280418.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144, GM.: Pozna\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Cel og\u00f3lny proj. to wzrost praktycznych kompetencji zawod. 130 stud.kier. Logistyka WSB w P-niu z Wydz.: Finans\u00f3w i Bankowo\u015bci w P-niu, Wydz. Zamiejsc. w Chorzowie i Wydz. Ekonom. w Szczecinie, odpowiadaj\u0105cych potrzebom gosp., rynku pracy i spo\u0142ecze\u0144stwa poprzez realizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci programu sta\u017cowego obejmuj\u0105cego organizacj\u0119 3mies. sta\u017cy od 01.01.2017 do 31.03.2018 w firmach sektora Transport-Spedycja-Logistyka. \u00a0 Cel b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119ty przez zrealizowanie zadania: 1/Realizacja 3mies. sta\u017cy praktycznych dla stud.kier.LOG Sta\u017ce w proj. s\u0105 elementem nowym, dodatk., poza obowi\u0105zuj\u0105cym programem kszta\u0142c. na kier.LOG Gr. docelow\u0105 stanowi\u0105:WSB w P-niu i jej 3 Wydz. w P\u0143, CH, SZOsoby uczestnicz\u0105ce w kszta\u0142c. na poz. wy\u017cszym: 130 stud.kier.LOG wy\u0142\u0105cznie ostatniego r. studi\u00f3w licencjackich i in\u017c., wchodz\u0105cy na rynek pracy, powy\u017cej 18l., z wykszta\u0142c.maturalnym, niepracuj\u0105cy stud.dzienni i zaoczni (pracuj\u0105cy dorywczo lub niezgod. z kier.studi\u00f3w), pe\u0142nosprawni i niepe\u0142nospraw., tak\u017ce absolw. \u2013 stud., kt\u00f3rzy w trakcie trwania proj. uko\u0144czyli kszta\u0142c. i b\u0119d\u0105 kierowani na sta\u017c po uko\u0144czeniu naukiPracodawcy bran\u017cy TSL, u kt\u00f3rych odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 sta\u017ce. Dzi\u0119ki realizacji proj. zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki:produktu: Liczba stud., kt\u00f3rzy uczestniczyli w sta\u017cach wspieranych ze \u015brodk\u00f3w EFS - 130rezultatu: Liczba os., kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje w ramach dzia\u0142a\u0144 uczelni wspartych z EFS - 128 \u00a0 Proj. spe\u0142nia K.PREMIUJ\u0104CE:1: wszystkie sta\u017ce w proj. b\u0119d\u0105 trwa\u0142y 3mies. x 120h (min.360h)4: prowadzone b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie na kier. o profilu praktycznym5: na dzie\u0144 z\u0142o\u017cenia wniosku, WSB prowadzi sformalizowan\u0105 i udokumentowan\u0105, min. 12mies., wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z pracodawcami w zakresie praktycznych element\u00f3w kszta\u0142c. Ka\u017cdy Wydz. ma podpisane umowy o wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami biznesowymi na kier.LOG, m.in.:Business Consulting Center, Komputronik, Open Nexus, Grupa \u017bywiec, Delta Trans, DB Schenker6: podmioty, u kt\u00f3rych przeprowadzane b\u0119d\u0105 sta\u017ce, wnosz\u0105 wk\u0142ad w\u0142a", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A BANKOWA W POZNANIU", "TYTUL": "ZAPLANUJ KARIER\u0118 W BRAN\u017bY TSL JU\u017b DZI\u015a! \u2013 sta\u017ce zawodowe dla student\u00f3w kierunku Logistyka WSB w Poznaniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "111972.00", "WARTOSC": "302400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu wnioskodawca przewiduje zakup innowacyjnego urz\u0105dzenia do prowadzenia diagnostyki zmian tarczycowych. Aparat Ultrasonograficzny b\u0119dzie posiada\u0142 dwie innowacjne funkcje: S-Detect for Thyroid oraz E-Thyroid. S-Detect to funkcja p\u00f3\u0142automatycznego obrysowania i klasyfikacji zmian nowotworowych w obr\u0119bie tarczycy (kalsyfikacja pod wzgl\u0119dem: kszta\u0142tu, echogeniczno\u015bci, granicy tkanki). Na podstawie tych parametr\u00f3w funkcja S-Detect kwalifikuje z du\u017cym prawdopodobie\u0144stwem guzki tarczycy jako zmiany podejrzane lub \u0142agodne. E-Thyroid jest ewolucj\u0105 elastografii ultrasonograficznej, innowacyjnie wykorzystuj\u0105c naturalne t\u0119tnienie naczy\u0144 obwodowych cia\u0142a ludzkiego dla zwi\u0119kszenia dok\u0142adno\u015bci wykonywanego pomiaru ilo\u015bciowego tkanek w obr\u0119bie tarczycy. Produkt wyposa\u017cony w innowacyjne funkcje pozwoli na wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi poprzez zastosowanie innowacyjnego procesu w diagnostyce tarczycy i jej schorze\u0144.", "BENEFICJENT": "ELIAS ROMAN ADO-MED 2", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii E-Thyroid oraz S-Detect for Thyroid w diagnostyce zmian tarczycy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "366008.38", "WARTOSC": "430598.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice", "OPIS": "Projekt pt.: \u201ePrzeciwdzia\u0142amy niepe\u0142nosprawno\u015bci poprzez integracj\u0119\u201d, skierowany jest \u0142\u0105cznie do 24 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z miasta Bytom, Piekary \u015al\u0105skie, Chorz\u00f3w i \u015awi\u0119toch\u0142owice. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno \u2013 zawodowej 24 niepe\u0142nosprawnych mieszka\u0144c\u00f3w i mieszkanek miasta Bytom, Piekary \u015al\u0105skie, Chorz\u00f3w i \u015awi\u0119toch\u0142owice, w tym 14 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w okresie od 01.03.2018r. do 31.08.2019r. w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji poprzedzon\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 6 os\u00f3b spo\u015br\u00f3d w/w w okresie realizacji projektu i bezpo\u015brednio po nim. W ramach niniejszego projektu zaplanowano kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz aktywnej integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji.", "BENEFICJENT": "EVEREST CONSULTING& SZKOLENIA MARCIN KOTAS", "TYTUL": "Przeciwdzia\u0142amy niepe\u0142nosprawno\u015bci poprzez integracj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2547756.00", "WARTOSC": "2997360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu os\u00f3b maj\u0105cych zamiar za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Skierowany jest do 60 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo powy\u017cej 30 roku \u017cycia z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re nie posiada\u0142y aktywnego wpisu do CEIDG, nie by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci szkole\u0144 i doradztwa z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, sporz\u0105dzania biznes planu oraz finansowe wsparcie inwestycyjne w wysoko\u015bci powy\u017cej 20 tys. PLN, jak r\u00f3wnie\u017c comiesi\u0119czne wsparcie pomostowe pozwalaj\u0105ce pokry\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przez okres pierwszych 6 miesi\u0119cy prowadzenia firmy (z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przed\u0142u\u017cenia o kolejne 6). Okres realizacji projektu: 05.2018 \u2013 04.2020 r.", "BENEFICJENT": "BYTOMSKA AGENCJA ROZWOJU INWESTYCJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Moja firma - m\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "100925.90", "WARTOSC": "272500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych maj\u0105cych na celu zakup : 1. \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych :tomograf z oprogramowaniem; skaner RVG ; drukarka do tomografu prowadz\u0105cych do dywersyfikacji przedsi\u0119biorstwa- wprowadzenie nowej us\u0142ugi tomografii komputerowej opartej na innowacyjnej technologii diagnostyki stomatologicznej. W wyniku realizacji projektu znacznej poprawie ulegn\u0105 zdolno\u015bci us\u0142ugowe firmy oraz wzro\u015bnie jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "\"MIRDENT\" GABINET RENTGENOWSKI MA\u0141GORZATA DOBRZA\u0143SKA-PIENI\u0104\u017bEK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do przedsi\u0119biorstwa innowacyjnej technologii diagnostyki komputerowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2019-04-10", "DOFINANSOWANIE": "96900.00", "WARTOSC": "114000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) a)Program promocji bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego b)Kraje perspektywiczne obj\u0119te projektem: Meksyk, Arabia Saudyjska, Zjednoczone Emiraty Arabskie, Kuwejt, Katar, Bia\u0142oru\u015b, Kazachstan, Rosja c)projekt obejmuje: stworzenie modu\u0142u hiszpa\u0144skoj\u0119zycznego do istniej\u0105cej strony internetowej, kt\u00f3ry u\u0142atwi wej\u015bcie na rynek Meksyku, wzmocni dotarcie do szerszego spektrum klient\u00f3w hiszpa\u0144skoj\u0119zycznych, uczestnictwo w kluczowych Targach Sprz\u0119tu Rehabilitacyjnego Medica w Dusseldorf w 2020 roku, gdzie chcemy nawi\u0105za\u0107 nowe kontakty handlowe zw\u0142aszcza z krajami Zatoki Perskiej, udzia\u0142 w stoisku narodowym informacyjno-promocyjnym jako go\u015b\u0107 w Rosji na targach Zdravookhranenije w 2020 roku i dotarcie do takich kraj\u00f3w jak Rosja, Bia\u0142oru\u015b i Kazachstan, w temu celu te\u017c projekt obejmuje dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne: nabycie ulotek obcoj\u0119zycznych i opracowanie i wyprodukowanie najwa\u017cniejszych materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych w postaci profesjonalnych Katalog\u00f3w Firmowych z wzorcami pr\u00f3bek produktowych i obcoj\u0119zycznymi opisami d) projekt b\u0119dzie finansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych", "BENEFICJENT": "MYWAM KUPIEC, BARTOLD, ANGRES SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Rozwini\u0119cie sprzeda\u017cy eksportowej dla produkcji w\u0142asnej w oparciu o intensywne dzia\u0142ania marketingowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2430106.06", "WARTOSC": "2858948.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z obszaru subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Osoby te musz\u0105 by\u0107 bezrobotne/nieaktywne zawodowo i nale\u017ce\u0107 do co najmniej jednej z grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c; kobiet (szczeg\u00f3lnie powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka); os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 48 os\u00f3b, 24 kobiety i 24 m\u0119\u017cczyzn, w podziale na cztery grupy po 12os. Planowane dzia\u0142ania to: zapewnienie uczestnikom projektu szkole\u0144 i doradztwa oraz wsparcia w postaci bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i wsparcia pomostowego finansowego i doradczego. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2017-2019 na obszarze subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Firma bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1690016.07", "WARTOSC": "1988254.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmie us\u0142ugami aktywnej integracji: - spo\u0142. dla 5 BO1 (nowi uczest. WTZ) oraz 25 BO2 (dotychczasowi uczest. WTZ) i 10 BO3 (osoby zagro\u017c. ub\u00f3stw. lub wyklucz. spo\u0142.- otoczenie) oraz 20 BO4 (osoby z niepe\u0142no.) - zawodowej 25 BO2 oraz 4 BO3. B\u0119dzie realizo. w okresie 01.06.2019-31.05.2021 poprzez kompleksowy progr. aktywiz. spo\u0142. i zawodowej, dostosowany do indywi. potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w oraz lokalnego rynku pracy. W ramach proj. uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wielop\u0142aszczyznowym wsparciem:. - przygotowanie I\u015aR - opieka coucha/tutora dla wszystkich BO - wsparcie psychologa - wsparcie fizjoterapeuty - szkol. umiej. mi\u0119k. i twardych (wt: wzrostu kompet. i umiej. spo\u0142. i cyfr.) - Zaj\u0119cia WENDO dla kob. - kursy zawodowe - pakiet wsparcia eksperck. z treningiem ekono. - niweluj\u0105cy bariery w aktyw. spo\u0142ecz.-zatr. - 3 m-ce sta\u017ce - zaj. reintegracji zawod. u pracodawcy - stworzenie nowej pracowni uzawiadaj\u0105cej dla BO2 WTZ - odb\u0119dzie si\u0119 trening mieszkaniowy dla BO1, BO2 i BO4", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA DZIA\u0141A\u0143 TW\u00d3RCZYCH OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH \"UNIKAT\"", "TYTUL": "Krok do samodzielno\u015bci, Idziemy do pracy - Kontynuacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1058091.90", "WARTOSC": "1244814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "W okresie realizacji projektu (08.2017-12.2020) przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania ukierunkowane na podniesienie kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego 200 os\u00f3b (120 kobiet i 80 m\u0119\u017cczyzn) powy\u017cej 30 r. \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci zaw. przedstawicieli grup defaworyzowanych odpowiadaj\u0105c na potrzeby \u015bl\u0105skiego rynku pracy. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie zapewniony indywidualny plan dzia\u0142ania okre\u015blaj\u0105cy dalsz\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 rozwoju zaw.: doradztwo zaw. umo\u017cliwiaj\u0105ce dostosowanie kwalifikacji zaw. do wymog\u00f3w \u015bl\u0105skiego rynku pracy, poradnictwo zaw., po\u015brednictwo pracy wspieraj\u0105ce podejmowanie zatrudnienia w regionie. Docelowo uczestnicy projektu wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach / kursach komputerowych (o tematyce zgodnej z ich predyspozycjami zaw. i potrzebami regionalnego rynku pracy) a nast\u0119pnie w sta\u017cach zwi\u0119kszaj\u0105cych ich do\u015bwiadczenie zaw.", "BENEFICJENT": "MEDIA LEARNING TOMASZ PIESIUR SZKOLENIA, DORADZTWO, KONSULTING", "TYTUL": "Kompetencje komputerowe szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1686700.38", "WARTOSC": "2001305.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 140 os. (80k/60m) w wieku 18-29 lat bez pracy, biernych zawodowo (100% uczestnik\u00f3w proj. stanowi\u0105 os. bierne zawodowo/niaktywne zawodowo-kryt.prem. nr 5, 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych Lokalnym Programem Rewitalizacji-kryt.prem. nr 8), w tym niepe\u0142nospr., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z def. POWER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem gr. docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddz. 1.3.1 (kryt. dost.) oraz zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego (kryt dost.), na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej, w okresie od 01.01.2018 do 31.10.2019. Gr. docelowa: 140 os. (80k/60m) bez pracy, biernych zaw. (100% ucz.) nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w UP (m\u0142. NEET) z wy\u0142. gr.do. dla trybu konk. 1.3.1 zam. w roz. KC obszar woj. \u015bl\u0105skiego, na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej ( w tym 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych LPR). G\u0142. zadania: 1.Indywidualna identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w 2.Indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy 3.Szkolenia zawodowe 4.Szkolenia bran\u017cowych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych 5.Sta\u017ce zawodowe G\u0142. rezultaty: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 116 os. (68k/48m) Liczba os\u00f3b biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie - 140 os. (80k/60m) Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami bior\u0105cymi udzia\u0142 w projekcie-17% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b o niskich kwalifikacjach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-48% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-35% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b innych ni\u017c os. niepe\u0142nosprawne, o niskich kwalifik., d\u0142ugotrwale bezrobotne-43%", "BENEFICJENT": "PERFECT ENGLISH MA\u0141GORZATA STONE", "TYTUL": "M\u0142odzi aktywni na \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "808015.53", "WARTOSC": "958727.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt\u00a0\u015al\u0105scy Romowie na \u015bcie\u017cce aktywizacji, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest aktywizacja spo\u0142eczno zawodowa (do 31.01.2019) 80 (40K, 40M) cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej zamieszka\u0142ej na terenie woj. \u015bl\u0105skiego, na terenie gmin: Zabrze, Chorz\u00f3w, Gliwice, Katowice poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym zindywidualizowanym wsparciem, doradczym, szkoleniowym i sta\u017cowym oraz po\u015brednictwem pracy, realizowany b\u0119dzie w terminie 07.2017-01.2019. W ramach projektu cz\u0142onkowie zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0105 Asystenta ds. pracy, doradcy zawodowego, wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach mi\u0119kkich, szkoleniach zawodowych oraz sta\u017cach. Wnioskodawca zapewni okre\u015blenie szczeg\u00f3\u0142owej \u015bcie\u017cki wsparcia dla cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej, zawieraj\u0105ce okre\u015blenie IPD (poprzedzone diagnoz\u0105 uczestnik\u00f3w projektu uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 wiek, p\u0142e\u0107, indywidualne potrzeby, predyspozycje, sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105,uwarunkowania kulturowe oraz mo\u017cliwo\u015bci lokalnego rynku pracy), wsparcie aktywizuj\u0105ce sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 ze szkole\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych (min.sposoby poszukiwania pracy, przygotowanie dokument\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych podj\u0119ciu pracy, coaching motywacyjny), szkolenia zawodowe oraz 4- miesi\u0119czny sta\u017c. Projekt realizowany b\u0119dzie przy wsparciu Grupy Konsultacyjnej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 przedstawiciele spo\u0142eczno\u015bci romskiej i liderzy romscy.", "BENEFICJENT": "NARODOWE FORUM DORADZTWA KARIERY", "TYTUL": "\u015al\u0105scy Romowie na drodze do aktywizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "864871.26", "WARTOSC": "1017495.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt \u0142agodzi spo\u0142eczne skutki restrukturyzacji w przedsi\u0119biorstwach odczuwaj\u0105cych negatywne skutki przemian gospodarczych, przedsi\u0119biorstwach restrukturyzowanych, M\u015aP, poprzez obj\u0119cie kompleksowym wsparciem outplacement\u2019owym pracownik\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w okresie wypowiedzenia stosunku pracy/zlecenia oraz zwolnionych z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okresie 6 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do projektu. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w Rudy \u015al\u0105skiej oraz miast i powiat\u00f3w o\u015bciennych (Bytom, Chorz\u00f3w, Katowice, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Zabrze, powiat gliwicki, powiat miko\u0142owski). W ramach projektu ka\u017cdy z 30 uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne i kompleksowe wsparcie w postaci doradztwa zawodowego, poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w autoprezentacji i poszukiwania pracy, indywidualnie dobranych szkole\u0144 zawodowych, aktywizacji zawodowej oraz 6-cio miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia. Okres realizacji: 01.08.2018 \u2013 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kierunek zmiana - bis!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1434619.22", "WARTOSC": "1702206.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Grupa docelowa: 100 (55 K) os\u00f3b fizycznych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego powiaty: m. Chorz\u00f3w, m. Katowice, m. Bytom, m. Ruda \u015al\u0105ska, m. Siemianowice \u015al\u0105skie, m. \u015awi\u0119toch\u0142owice, m. Zabrze, m. Gliwice, gliwicki, raciborski, rybnicki, wodzis\u0142awski, m. Jastrz\u0119bie Zdr\u00f3j, m. Rybnik, m. \u017bory w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego; b\u0119d\u0105cych osobami m\u0142odymi, w wieku 18-29 lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym 80 os. biernych zawodowo niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy i 20 bezrobotnych, w tym: - 60 os. niepe\u0142nosprawnych, - 11 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych (w tym 8 K) - 19 os. o niskich kwalifikacjach. z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Cel projektu: zdobycie, podniesienie i dostosowanie kwalifikacji zawodowych, osobistych i spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 100 os\u00f3b (w tym 55 kobiet, w tym 60 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zamieszkuj\u0105cych wskazane w gr. docelowej powiaty woj. \u015bl\u0105skiego, w wieku 18-29 lat niepracuj\u0105cych, niekszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nieszkol\u0105cych si\u0119, w oparciu o wdro\u017con\u0105 zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 pomocy zrealizowan\u0105 w ramach projektu, w okresie od 01.08.2016 do 30.04.2018, efektem czego b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez nie mniej ni\u017c 27 uczestnik\u00f3w projektu. G\u0142\u00f3wne rezultaty i zadania: opracowanie i realizacja Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144 dot. \u015bcie\u017cki rozwoju osobistego i zawodowego (poradnictwo zawodowe, psychologiczne, coaching, konsultacje z lekarzem medycyny pracy, wsparcie AON), nabycie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy i posiadanie w\u0142asnych dokument\u00f3w aplikacyjnych, w tym nabycie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci (warsztaty), zdobycie kwalifikacji zawodowych (szkolenia zawodowe), nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w \u015brodowisku pracy (sta\u017ce) przez 100 uczestnik\u00f3w projektu oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez nie mniej ni\u017c 27 uczestnik\u00f3w projektu (po\u015brednictwo pracy).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU SYNERGIA", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych na rynku pracy: Przeszkolony - Do\u015bwiadczony - Zatrudniony", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2017255.02", "WARTOSC": "2373241.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z obszaru subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne/bierne zawodowo znajduj\u0105ce si\u0119 najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (osoby 50+, kobiety, niepe\u0142nosprawni, d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby o niskich kwalifikacjach) oraz reemigranci, repatrianci; imigranci, osoby ubogie pracuj\u0105ce, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, jak r\u00f3wnie\u017c osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych i cywilno-prawnych o niskich zarobkach. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 36 os\u00f3b, 18 kobiet i 18 m\u0119\u017cczyzn, w podziale na trzy grupy po 12 os\u00f3b. Planowane dzia\u0142ania to: szkolenia z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci, wsparcie w postaci bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz finansowe wsparcie pomostowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2020-2022 na obszarze ca\u0142ego subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Firma bez barier II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1734775.20", "WARTOSC": "2040912.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "60 os\u00f3b (36K,24M), zamieszkuj\u0105ce lub pracuj\u0105ce na terenie OSI, pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotne lub bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci, z wyj\u0105tkiem os\u00f3b obj\u0119tych dozorem elektronicznym zostanie obj\u0119tych od 01.04.2020 do 31.03.2022 wsparciem doradczo - szkoleniowym tj. okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze specjalistycznych szkole\u0144 zgodnie z IPD i potrzebami pracodawcy oraz skorzysta z mo\u017cliwo\u015bci \u015brednio 6- miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia, wsparcia po\u015brednika pracy a po okresie subsydiowania b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Wnioskodawca w ramach projektu zapewni wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z o\u015brodkami realizuj\u0105cymi projekty z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego min. OWES w ramach celu tematycznego 9 w RPO oraz zapewni pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u tym osobom w pr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Wspieramy OSI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "70000.00", "WARTOSC": "172200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Projekt firmy polega na wdro\u017ceniu Strategii internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa w terminie: 01.08.2019\u201331.03.2021. W celu rozwoju dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej Przedsi\u0119biorstwa wskazano nast\u0119puj\u0105ce rynki docelowe: Dania, Estonia, Holandia, Niemcy, Rumunia, Szwajcaria. Wskazano dla firmy nast\u0119puj\u0105ce narz\u0119dzie rozwoju eksportu: udzia\u0142 w krajowych imprezach targowo-wystawienniczych, kt\u00f3re maj\u0105 charakter mi\u0119dzynarodowy. Firma we\u017amie udzia\u0142 w 2 targach. Na rynki docelowe b\u0119d\u0105 eksportowane produkty innowacyjne i posiadaj\u0105ce potencja\u0142 konkurencyjny: artyku\u0142y promocyjne: kalendarze ksi\u0105\u017ckowe, notesy reklamowe, zestawy upominkowe, elektronika reklamowa, gad\u017cety reklamowe. Projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 nak\u0142ad\u00f3w do planowanych do uzyskania rezultat\u00f3w, Przedsi\u0119biorstwo uzyska: 8 kontrakt\u00f3w/um\u00f3w/zam\u00f3wie\u0144 zagranicznych, wejdzie na nowe rynki: Holandia i Szwajcaria, zaprezentuje nowe wyroby zagranic\u0105, zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport.", "BENEFICJENT": "\"ASS-3\" - BIURO EXPORTU,IMPORTU I MARKETINGU EWA SKOCZE\u0143", "TYTUL": "Rozszerzenie eksportu Przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-01", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "68000.00", "WARTOSC": "167280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu b\u0119d\u0105cego przedmiotem niniejszego Wniosku ma na celu wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 z zakresu technologii informacyjno-komunikacyjnych w firmie Wnioskodawcy, kt\u00f3re w znacznym stopniu wp\u0142yn\u0105 na usprawnienie, przyspieszenie i unowocze\u015bnienie kluczowych proces\u00f3w biznesowych, zar\u00f3wno na poziomie B2C jak r\u00f3wnie\u017c B2E, zwi\u0105zanych z nauczaniem i funkcjonowaniem autorskiej metody nauczania j\u0119zyk\u00f3w obcych Stay-In-Touch. Powy\u017csze mo\u017cliwe b\u0119dzie do osi\u0105gni\u0119cia poprzez nabycie dedykowanych warto\u015bci niematerialnych i prawnych. Ca\u0142o\u015b\u0107 stanowi\u0107 b\u0119dzie innowacyjne rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re pozytywnie wp\u0142ynie na najwa\u017cniejsze czynniki prorozwojowe firmy, co z kolei pozwoli budowa\u0107 siln\u0105 i konkurencyjn\u0105 mark\u0119 na rynku.", "BENEFICJENT": "KATEIT! SZKO\u0141A J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH KATARZYNA CIELECKA-SOJKA", "TYTUL": "Implementacja do przedsi\u0119biorstwa nowatorskiego systemu TIK, optymalizuj\u0105cego wszystkie procesy zwi\u0105zane z nauczaniem i funkcjonowaniem autorskiej metody nauczania j\u0119zyk\u00f3w obcych Stay-In-Touch", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1651522.80", "WARTOSC": "1942968.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu os\u00f3b maj\u0105cych zamiar za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Skierowany jest do 26 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo oraz pozosta\u0142ych grup zidentyfikowanych w ramach RPO WSL 2014-2020 powy\u017cej 30 roku \u017cycia z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re mi.in nie posiada\u0142y aktywnego wpisu do CEIDG, nie by\u0142y zarejestr. jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci szkole\u0144 z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w tym sporz\u0105dzania biznes planu oraz finansowe wsparcie inwestycyjne w wysoko\u015bci 23.050,00 PLN, jak r\u00f3wnie\u017c comiesi\u0119czne wsparcie pomostowe pozwalaj\u0105ce pokry\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przez okres pierwszych 6-12 miesi\u0119cy prowadzenia firmy.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j, firma, sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "797196.02", "WARTOSC": "937877.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt nastawiony jest na zapewnienie kompleksowego programu aktywizacji zawodowej. Skierowany jest do os\u00f3b bez pracy, jak r\u00f3wnie\u017c ubogich pracuj\u0105cych - mieszka\u0144c\u00f3w Rudy \u015al\u0105skiej oraz miast i powiat\u00f3w o\u015bciennych (Bytom, Chorz\u00f3w, Katowice, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Zabrze, powiat gliwicki, powiat miko\u0142owski). W ramach projektu ka\u017cdy z 22 uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci doradztwa zawodowego, poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w autoprezentacji i poszukiwania pracy, indywidualnie dobranych szkole\u0144 zawodowych, indywidualnego wsparcia w aktywizacji zawodowej (w tym po\u015brednictwa pracy) oraz 6-cio miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia. Okres realizacji: 01.03.2020 \u2013 31.12.2021 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Projekt praca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "765815.09", "WARTOSC": "900958.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt nastawiony jest na zapewnienie kompleksowego programu aktywizacji zawodowej. Skierowany jest do os\u00f3b bez pracy, jak r\u00f3wnie\u017c ubogich pracuj\u0105cych - mieszka\u0144c\u00f3w Rudy \u015al\u0105skiej oraz miast i powiat\u00f3w o\u015bciennych (Bytom, Chorz\u00f3w, Katowice, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Zabrze, powiat gliwicki, powiat miko\u0142owski). W ramach projektu ka\u017cdy z 22 uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci doradztwa zawodowego, poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w autoprezentacji i poszukiwania pracy, indywidualnie dobranych szkole\u0144 zawodowych, indywidualnego wsparcia w aktywizacji zawodowej (w tym po\u015brednictwa pracy) oraz 6-cio miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia. Okres realizacji: 01.03.2020 \u2013 31.12.2021 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Tw\u00f3j cel - Twoja praca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-20", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "61425.00", "WARTOSC": "167895.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w", "OPIS": "W ramach realizacji projektu Wnioskodawca wdro\u017cy system B2B, w celu usprawnienia proces\u00f3w biznesowych. Implementacja oprogramowania zapewni szeroko poj\u0119t\u0105 automatyzacj\u0119 proces\u00f3w zachodz\u0105cych zar\u00f3wno wewn\u0105trz firmy jak r\u00f3wnie\u017c w relacjach handlowych z kontrahentami zewn\u0119trznymi: osobami prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 \u2013 w\u0142asne sklepy stacjonarne oraz sklepy internetowe. Zaimplementowane oprogramowanie, zostanie zintegrowane z systemem handlowo \u2013 magazynowym Comarch ERP Optima Wnioskodawcy, w zwi\u0105zku z czym zapewni szereg funkcjonalno\u015bci, nie mo\u017cliwych do zaoferowania przy pomocy obecnie dost\u0119pnej platformy sprzeda\u017cowej. Ponadto, implementacja nowego rozwi\u0105zania informatycznego, pozwoli r\u00f3wnie\u017c Wnioskodawcy wej\u015b\u0107 w nowy obszar biznesowy: rynek e-sprzeda\u017cy dla klienta detalicznego. Prace zrealizowane w ramach projektu obejm\u0105: wykonanie platformy B2B wraz z sklepem internetowym.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"NATTALEX\" EKSPORT-IMPORT WALDEMAR KRZENCESA", "TYTUL": "Implementacja nowej platformy sprzeda\u017cowej celem automatyzacji realizowanych z udzia\u0142em Kontrahent\u00f3w proces\u00f3w biznesowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1465166.33", "WARTOSC": "1738450.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "130 os\u00f3b (78K,52M), zamieszkuj\u0105cych subregion centralny woj. \u015bl\u0105skiego, w wieku 15-24 lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET), w tym osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy zostanie obj\u0119tych od 01.01.2017 do 31.12.2018 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia z poszukiwania pracy i kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej, kursy zawodowe oraz sta\u017ce. Po uko\u0144czeniu projektu minimum 56 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Mam potencja\u0142 i zbieram do\u015bwiadczenia \u2013 recepta na wej\u015bcie na rynek pracy os\u00f3b do 24 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1117700.00", "WARTOSC": "1314941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt[dalej:P]skierowany jest do 72 os\u00f3b[dalej:os.] w wieku pow.30r.\u017c.(od dnia 30urodzin),akt.bezrobotnych lub biernych zawodowo zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku;b\u0105d\u017a zatrudnionych na um.kr\u00f3tkotermin.(um.cywilno-prawne), zamieszk/pracuj\u0105c.na terenie subregionu centralnego woj.\u015bl\u0105skiego[dalej:SC WSL]w obszarze strategicznej interwencji[dalej:OSI],z wy\u0142. os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci z wyj\u0105tkiem os. obj\u0119tych dozorem elektronicznym.Uczestnicy[dalej:UP] wezm\u0105 udzia\u0142 w szkol. w zawodzie ksi\u0119gowego tj.certyfikowanym kursie rachunkowo\u015bci od podstaw (I stopie\u0144) oraz certyf. kursie rachunkowo\u015bci dla \u015bredniozaawansowanych (II stopie\u0144). Zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje (poprzez uko\u0144czenie szkolenia) i do\u015bwiadczenie (uczestniczenia w sta\u017cu zawodowym), korzystaj\u0105c stale ze wsparcia w postaci spotka\u0144 z Doradc\u0105 Zawodowym [dalej: DZ] w celu opracowania IPD oraz ci\u0105g\u0142ego wsparcia ze strony po\u015brednika pracy. Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.05.2020r do 30.04.2022r", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje- to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "864832.50", "WARTOSC": "1017450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt nastawiony jest na zapewnienie kompleksowego programu aktywizacji zawodowej. Skierowany jest do os\u00f3b bez pracy, jak r\u00f3wnie\u017c ubogich pracuj\u0105cych. Skierowany jest do os\u00f3b mieszkaj\u0105cych/pracuj\u0105cych w nast\u0119puj\u0105cych miastach: Ruda \u015al\u0105ska, Katowice, Zabrze, Gliwice, Bytom, Chorz\u00f3w, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Siemianowice \u015al\u0105skie, Piekary \u015al\u0105skie, Miko\u0142\u00f3w, \u017bory, Orzesze, Radzionk\u00f3w, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Mys\u0142owice, Czelad\u017a, Sosnowiec, B\u0119dzin. W ramach projektu ka\u017cdy z 22 uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci doradztwa zawodowego/osobistego, poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w autoprezentacji i poszukiwania pracy, indywidualnie dobranych szkole\u0144 zawodowych, indywidualnego wsparcia w aktywizacji zawodowej (w tym po\u015brednictwa pracy) oraz 6-cio miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia. Okres realizacji: 01.09.2020 \u2013 31.08.2022 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881255.14", "WARTOSC": "1036770.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL:wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa/ zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia/ poprawa sytuacji na rynku pracy u 100os\u00f3b wieku powy\u017cej 30r.\u017c. z grupy docelowej od 01.04.2020 do 31.03.2021r. DZIA\u0141ANIA:identyfikacja potrzeb-opracowanie/aktualizacja IPD; szkolenia zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym umiej\u0119tno\u015bci \"mi\u0119kkich\"/ komputerowym\u2013ECDL Base, sta\u017c,po\u015brednictwo pracy GRUPA:100os\u00f3b powy\u017cej 30r.\u017c.o niskich kwalifikacjach:osoby bezrobotne i bierne znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; osoby ubogie pracuj\u0105ce;osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um.cywilno-prawnych,kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci wynagrodzenia,o kt\u00f3rym mowa w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pr.na lata 2014-2020-30UP;zamieszkuj\u0105ce(w roz.KC)lub pracuj\u0105ce na obszarze OSI na terenie miast z Subregionu Centralnego posiadaj\u0105cych programy rewitalizacji", "BENEFICJENT": "WEKTOR CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "329086.81", "WARTOSC": "387160.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Program \"Zajrze\u0107 w siebie\" to sp\u00f3jna forma wsparcia skierowana do os\u00f3b z Siemianowic \u015al i miast o\u015bciennych, kt\u00f3rych stan zdrowia psychicznego nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opieka? ograniczonej podstawowej opieki zdrowotnej i ambulatoryjnej opieki specjalistycznej, a jednocze\u015bnie nie nale\u017cy dopu\u015bci\u0107 \u017ceby wymaga\u0142a ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym. GD proj. jest zaw\u0119\u017cona? grupa? os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. tj. os. z zaburz. psychicznymi, definiowane zgodnie z Ust.o ochronie zdrowia psychicznego z wy\u0142\u0105cz. os. uzale\u017cnionych oraz os. upo\u015bl. umys\u0142owo:?-po pierwszym, ostrym epizodzie choroby lub?-kt\u00f3re mimo leczenia, nie wracaj\u0105 do normaln. \u017cycia zamieszk. lub pracuja?ce na ter. Siemianowic \u015al i miast o\u015bciennych z (Siem.i.o\u015bc).?Przez pryzmat powy\u017cszej GD zosta\u0142 przygotowany pakiet kompleksowych us\u0142ug zdrowotnych pod nazwa? programu \"Zajrze\u0107 w siebie\" w celu ograniczenia ponownych hospitalizacji.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 LECZNICTWA PSYCHIATRYCZNEGO W SIEMIANOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Deinstytucjonalizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie zdrowia psychicznego na terenie Siemianowic \u015al\u0105skich i miast o\u015bciennych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "180000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa sieci urz\u0105dze\u0144 vendingowych pod nazw\u0105 KARMOMATY.PL \u00ae (spi\u0119tych i nadzorowanych przez system informatyczny) w celu sprzeda\u017cy suchych karm i akcesori\u00f3w dla zwierz\u0105t domowych. Planowana sie\u0107 w pierwszym etapie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z 5 elektronicznie sterowanych szaf sprzeda\u017cowo-dystrybucyjnych (KARMOMAT-\u00f3w), rozmieszczonych w dost\u0119pnych ca\u0142odobowo lokalizacjach. Karmomat umo\u017cliwia\u0142 b\u0119dzie zar\u00f3wno natychmiastowy zakup towaru spoczywaj\u0105cego na zamykanej zamkiem elektromagnetycznym p\u00f3\u0142ce, jak i odbi\u00f3r towaru oczekuj\u0105cego, zam\u00f3wionego uprzednio za po\u015brednictwem sklepu internetowego. Interakcja cz\u0142owieka z urz\u0105dzeniem odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie za po\u015brednictwem dotykowego ekranu lub aplikacji smartfonowej. P\u0142atno\u015bci dokonywane r\u00f3wnocze\u015bnie z odbiorem towaru odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 bezgot\u00f3wkowo poprzez terminal kart\u0105 lub telefonem kom\u00f3rkowym z technologi\u0105 NFC.", "BENEFICJENT": "SZCZERBAK MARIANNA PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO - HANDLOWO - US\u0141UGOWE", "TYTUL": "Budowa sieci karmomat\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "420000.00", "WARTOSC": "1076051.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na nabyciu i wdro\u017ceniu systemu informatycznego wspieraj\u0105cego proces udzielania po\u017cyczek oraz zwi\u0105zane z nim procesy windykacji i restrukturyzacji wierzytelno\u015bci w firmie \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi finansowe (dalej System). Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu Systemu zasadniczej zmianie ulegnie nasz g\u0142\u00f3wny proces produkcyjny zwi\u0105zany z udzielaniem po\u017cyczek oraz powi\u0105zane z nim procesy windykacji i restrukturyzacji wierzytelno\u015bci. Na nasz g\u0142\u00f3wny proces produkcyjny sk\u0142ada si\u0119 19 podproces\u00f3w, kt\u00f3re dzi\u0119ki wdro\u017ceniu Systemu zostan\u0105 w zasadniczym stopniu zautomatyzowane. System b\u0119dzie wspiera\u0142 naszych pracownik\u00f3w od momentu rejestracji klienta, na etapie jego oceny i wyp\u0142aty po\u017cyczki, a\u017c po etap windykacji i restrukturyzacji wierzytelno\u015bci. Ponadto, wdro\u017cenie Systemu umo\u017cliwi nam m.in. usprawnienie procesu wyceny i sprzeda\u017cy portfela wierzytelno\u015bci oraz umo\u017cliwi ocen\u0119 efektywno\u015bci naszych proces\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PLUS GOT\u00d3WKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zakup i wdro\u017cenie dedykowanego systemu wspieraj\u0105cego proces udzielania po\u017cyczek oraz zwi\u0105zane z nim procesy restrukturyzacji i windykacji wierzytelno\u015bci w firmie \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi finansowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816191.42", "WARTOSC": "960225.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA:os.doros\u0142e pracuj\u0105ce,uczestnicz\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach;260os.,w tym 156K i 104M,zamieszk.(w roz.KC)obszar Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego,z czego: -100%to os.z niskimi kwalifik., -min.95%-os.w wieku 25+, -min.25%-os.w wieku 50+, -min.5%-os.z niepe\u0142n., -min.60%-os.zamieszk.miasta \u015br./trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gospod. -w szczeg.os.z obszaru rewitaliz. CEL G\u0141\u00d3WNY:uzyskane kwalifikacje lub podwy\u017cszone/nabyte kompetencje z zakresu j\u0119z.obcych i/lub ICT przez min.60% z 260os.nale\u017c\u0105cych do gr.docel.proj.poprzez wsparcie realiz.w formie podej\u015bcia popytowego odpowiadaj.indywidualnym potrzebom UP,udzielone w okresie 01.2020-10.2021. ZADANIA: 1)Szkol.j\u0119z.z certyf. 2)Szkol.komp.z certyf. 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzysk.poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych REZULTATY: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompetencje: -o niskich kwalifik.-min.156 -os.w wieku 50+-min.39 -os. w wieku 25+-min.149 OKRES I MIEJSCE REALIZACJI:01.2020-10.2021,SC W\u015a", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akademia kompetencji - szkolenia j\u0119zykowe i komputerowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "775824.75", "WARTOSC": "912735.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142.proj.to aktywizacja zawod.i poprawa syt.na rynku pracy 60 os\u00f3b bezrobotnych oraz nieaktywnych zawod.z obszaru SC woj.\u015bl\u0105skiego powy\u017cej 30 r.\u017c.przez okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawod.,nabycie umiej\u0119tn.poszuk.pracy,nabycie kwalif.zawod.,zdobycie do\u015bwiadcz.zawod.oraz nawi\u0105zanie kontaktu z pracodawcami od 1.01.2017 do 30.11.2017 r. Grup\u0119 docel.to 60 os\u00f3b(36 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn)bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo pow.30 r.\u017c.(od dnia 30 urodzin), zamieszkuj\u0105ce na obszarze SC woj.\u015bl\u0105skiego w roz.KC,nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej grup: \u2013 os.powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 kobiety \u2013 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; \u2013 os.d\u0142ugotr.bezrobotne; \u2013 os.o niskich kwalifikacjach Zad.: 1.identyf.potrzeb os.pozost.bez zatrudn.oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. 2.Poradn.zaw. 3.Szkol.zawod. 4.Sta\u017c zawod. 5.Po\u015br.pracy Wska\u017an.efektywn.zatr. -min.38% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach -min.39% dla K -min.33% dla os\u00f3b pow.50 r.\u017c. -min.33% dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr. Okres realiz.proj.:01.05.2017-30.11.2017", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Praca - to jest to!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-29", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "175203.00", "WARTOSC": "478888.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy ca\u0142o\u015bciowej informatyzacji Firmy, prowadzonej do tej pory w spos\u00f3b tradycyjny w oparciu o sprzeda\u017c w punktach obs\u0142ugi klienta. Przedmiotem projektu b\u0119dzie nabycie licencji na korzystanie z system\u00f3w IT oraz aktyw\u00f3w i us\u0142ug towarzysz\u0105cych, kt\u00f3re pozwol\u0105 na optymalizacj\u0119 wszystkich najwa\u017cniejszych proces\u00f3w biznesowych prowadzonych przez nasze przedsi\u0119biorstwo handlowe. Zoptymalizowane procesy obejm\u0105 tak szeroki zakres dzia\u0142ania Firmy jak: - zaopatrzenie; - magazynowanie; - marketing; - sprzeda\u017c; - zarz\u0105dzanie Firm\u0105; - zarz\u0105dzanie strategi\u0105 rozwoju; - ksi\u0119gowo\u015b\u0107. Wykorzystanie TIK w Firmie wzmocni zatem zar\u00f3wno kluczowe biznesowe procesy operacyjne, jak i procesy zarz\u0105dcze oraz pomocnicze. Obecnie, nasza sie\u0107 jest na tyle du\u017ca i wykazuje tak dynamiczny wzrost, i\u017c bez zaawansowanych system\u00f3w informatycznych klasy ERP czy analitycznych, nie b\u0119dziemy w stanie utrzyma\u0107 tempa rozwoju i wykorzysta\u0107 naszego potencja\u0142u. Automatyzacja pracy pozwoli nam na wydatny wzrost sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "KRUPI\u0143SKA ANGELIKA \"AMANDA\" PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWE", "TYTUL": "Optymalizacja siedmiu kluczowych proces\u00f3w biznesowych dzi\u0119ki rozwi\u0105zaniom TIK w czo\u0142owej \u015bl\u0105skiej sieci salon\u00f3w sprzeda\u017cy bielizny klasy premium.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-19", "DOFINANSOWANIE": "94805.00", "WARTOSC": "233835.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "W ramach Projektu Wnioskodawca planuje wdro\u017cenie kompleksowej i innowacyjnej technologii informacyjno \u2013 komunikacyjnej w przedsi\u0119biorstwie handlowo produkcyjno us\u0142ugowym w bran\u017cy medycznej. Zostan\u0105 zakupione: - Zintegrowany system ERP do kompleksowego zarz\u0105dzania firm\u0105 wraz z wdro\u017ceniem. - Serwery z oprogramowaniem oraz sprz\u0119t komputerowy wraz z oprogramowaniem do monitorowania stanu serwerowni i do obs\u0142ugi wewn\u0119trznej sieci, - Rozproszony system RCP do rejestracji czasu pracy - Zautomatyzowana platforma sprzeda\u017cowa \u015bci\u015ble zintegrowanej z systemem ERP - Kolektor danych - Terminal dzia\u0142aj\u0105cy poprzez WiFI wraz z baz\u0105 \u0142aduj\u0105c\u0105 - Skanery dost\u0119powe do system w wersji dupleks.", "BENEFICJENT": "RELAX-MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Tworzenie przewagi konkurencyjnej poprzez wdro\u017cenie technologii informacyjno komunikacyjnych w postaci zintegrowanego systemu optymalizacji i automatyzacji oraz zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci proces\u00f3w biznesowych firmy z Rybnika.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 26318186.700000007}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 17189971.38}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10588814.709999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 9721862.14}, {"name": "Przedszkola", "value": 9579506.510000002}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8437494.17}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6726489.889999999}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 5818822.970000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5477071.3900000015}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 4344044.600000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4252407.300000001}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3905808.8899999997}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3459807.5200000005}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 2827950.85}, {"name": "Technika", "value": 2347217.19}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 2110866.06}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1861272.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1727764.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1650705.1400000006}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 1488149.37}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 1200629.8}, {"name": "Gimnazja", "value": 1139832.3900000001}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1129688.82}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1107990.99}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 889449.6799999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 764523.58}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 598080.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 597835.99}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 576365.95}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 570385.12}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 521257.6599999999}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 495500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 491471.37}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 418513.95}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 409117.47}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 382809.33999999997}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 368881.27}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 365618.59}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 335014.17}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 330621.79000000004}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 329061.01999999996}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 326714.22}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 325434.31999999995}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 323367.14}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 317260.1}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 278465.58}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 233157.3}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 216898.43}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 172751.33}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 148270.69}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 116291.23999999999}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 112112.59}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 110000.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 107082.66}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 99621.20000000001}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 99328.4}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 88044.53}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 82163.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 77500.79}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 76210.84}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 75571.48000000001}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 75263.70999999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 72024.05}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 60437.0}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 55113.63}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 53722.409999999996}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 52058.76}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 50754.71}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 48127.05}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 43984.08}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 40534.32}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 39023.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 38822.09}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 38435.42}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 37612.4}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 30003.26}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 22796.14}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 22665.89}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 21671.83}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 20692.32}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 19940.57}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 18902.27}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 13957.09}, {"name": "Cmentarze", "value": 10922.0}, {"name": "Zmniejszenie ha\u0142asu i wibracji", "value": 8929.8}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 8753.84}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4044.0}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 4000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1688.24}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 739.6}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 301.92}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 299.86}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 256.01}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 65648763.45}, {"name": "Przedszkola", "value": 28894364.15}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 26615698.16}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 17677539.85}, {"name": "Technika", "value": 15712136.559999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 9087184.780000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7475980.329999999}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6799444.37}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 6681379.24}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6049058.83}, {"name": "Gimnazja", "value": 5584350.57}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 5502958.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5064997.06}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3594862.51}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 3137878.9}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3058382.92}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 2913855.23}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2882092.3399999994}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2788243.12}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2565869.6}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2466598.79}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 2285071.17}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 2232607.09}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1986048.8299999998}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 1833042.53}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1570593.28}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1495179.16}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 1457584.9400000002}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 1252410.0899999999}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1224267.01}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1170651.55}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 966249.2099999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 909210.53}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 824997.9600000002}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 580175.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 500951.85000000003}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 494808.66000000003}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 480968.64999999997}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 465568.89}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 460540.37}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 331071.68}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 314049.23000000004}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 269280.88999999996}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 233845.41}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 162751.7}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 110663.31}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 77569.92}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 75169.37}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 74594.33}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 47689.53}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 36872.39}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 21534.08}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 20384.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 17999.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16653.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 10434.31}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4531.62}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3221.31}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1251.57}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1235.83}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 1837000.0}, {"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 743000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 12767718.0}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 8037303.99}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 5695325.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5682461.33}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5212036.94}, {"name": "Przedszkola", "value": 3853034.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3648387.74}, {"name": "Biblioteki", "value": 3251163.0}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 2905058.31}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 2837448.54}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2834914.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2376778.95}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 2300142.99}, {"name": "Muzea", "value": 1506566.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1478000.0}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 1296008.22}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1246943.7}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 915527.5}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 566519.25}, {"name": "Gimnazja", "value": 532755.7}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 512900.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 211182.23}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 200586.36}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 168700.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 164808.0}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 128040.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 123922.0}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 115369.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 65133.770000000004}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 53724.28}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 40000.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 12816.9}, {"name": "Biblioteki pedagogiczne", "value": 10000.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 2400.0}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 2239.93}, {"name": "Technika", "value": 1247.76}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 8367773.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 3993758.49}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1475162.4300000002}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 1013960.62}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 971800.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 583169.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 300000.0}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 195000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14452712.389999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7961886.9}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 4343326.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 2730353.5}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2645583.46}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 1806237.61}, {"name": "Muzea", "value": 1218581.67}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1097998.87}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 909438.2}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 658361.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 649791.4}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 645348.26}, {"name": "Przedszkola", "value": 619532.11}, {"name": "Technika", "value": 370133.91}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 321030.0}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 148902.57}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 124995.06}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 112264.6}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 101565.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 101007.1}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 77400.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 57000.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 51660.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 42218.23}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 33813.93}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 24931.64}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 17073.09}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 15750.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 8979.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 10894682.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4992712.390000001}, {"name": "Muzea", "value": 4346764.28}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1015571.42}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 240192.88}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 11867.04}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 9053814.53}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5785578.96}, {"name": "Muzea", "value": 2593934.46}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 204666.72}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 84387.62}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 80307212.58}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 37348146.09}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 9644651.11}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5033807.27}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3439679.52}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 3211996.53}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 3057401.87}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1407311.64}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1307970.96}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 649188.62}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 588511.14}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 552283.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 502698.4}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 305580.17}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 260219.15}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 242885.81}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 205300.15}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 180778.76}, {"name": "Gimnazja", "value": 101061.96}, {"name": "Przedszkola", "value": 96337.19}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 71260.96}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 54258.01}, {"name": "Technika", "value": 35121.37}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 31086.45}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 24000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 18437.31}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 10822.2}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 9307.85}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 7511.49}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 5657.93}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 5271.04}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3934.36}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 2229.12}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1715.55}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 1678.25}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 1529.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 1513.95}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 1505.6}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 1339.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 867.99}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 581.0}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 497.18}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 237.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 100.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 519659.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 666013.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 200256.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64948.52}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8633.9}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2736377.0300000003}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 30337.85}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 121449.51999999997}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 5356.06}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3676709.0799999996}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 5453.04}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 127845.43}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 962.2900000000001}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 4503826.92}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 348714.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 256300.96000000002}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17975.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 43932972.51}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 34759101.56000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 17196891.82}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 14780673.98}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9810880.079999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6153837.1400000015}, {"name": "Rodzina", "value": 5126287.779999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4832139.550000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2504465.3000000003}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1861272.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1597246.5299999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1556462.26}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1403727.9200000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 835777.0200000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 413301.9}, {"name": "Turystyka", "value": 99621.20000000001}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 99328.4}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 76347.68}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 57000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 24600.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 22631.21}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 15020.03}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 160538031.39000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 32519784.549999993}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 17265619.67}, {"name": "Rodzina", "value": 10730590.41}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9587687.489999998}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6732224.87}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4076835.7399999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 3742656.11}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3472788.6499999994}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1769056.2700000003}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1503325.74}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1500054.16}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 480968.64999999997}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 172016.18}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 74804.53}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 36872.39}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9662.0}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 9138.0}, {"name": "Turystyka", "value": 1251.57}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1837000.0}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 743000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17906035.130000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 13894487.25}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 12769957.93}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9463898.110000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6550361.33}, {"name": "Rodzina", "value": 3747644.6500000004}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2160527.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1866095.74}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1646700.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 548282.23}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 128040.0}, {"name": "Turystyka", "value": 65133.770000000004}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 8367773.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3993758.49}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2553331.9}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1013960.62}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 971800.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 11073155.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9387519.84}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9207468.14}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2782013.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2645583.46}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1908484.0899999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1616835.0500000003}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1330846.27}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 713260.15}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 398430.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 148902.57}, {"name": "Rodzina", "value": 101565.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 33813.93}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10906549.709999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4574273.86}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4346764.28}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1021534.67}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 412475.28}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 240192.88}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 9053814.53}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3638697.3}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2593934.46}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2146881.66}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 204666.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 84387.62}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 126686787.03}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 19006767.389999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 671560.29}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 628463.0699999998}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 595311.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 386078.91000000003}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 306010.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 305580.17}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 59410.8}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 49533.96}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 15200.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 12109.35}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 9307.85}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 867.99}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 497.18}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 519659.03}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 666013.86}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 200256.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 38769.02}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 26179.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 8633.9}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2076959.6699999997}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 602902.4400000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 45333.54}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 30337.85}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10805.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 376.38}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 102982.16999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 18351.73}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5356.06}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 115.62}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3065044.8}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 420483.41}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 104826.24}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 85686.87}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5453.04}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 667.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 72123.79}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 33693.759999999995}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 22027.88}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 962.2900000000001}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 4503826.92}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 237489.18}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 59868.78}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 51356.520000000004}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 228350.14}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 27950.82}], "Wydatki dla innych program\u00f3w zagranicznych": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17975.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2101.542945300647, "v": "229,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.31, "v_pc": "2101,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "6.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 830.6790430355219, "v": "90,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.52}, {"name": "Przedszkola", "value": 393.4511984679795, "v": "43,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.72}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 214.39329101080463, "v": "23,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.2}, {"name": "Technika", "value": 168.79519543318892, "v": "18,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.03}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 69.40046042889266, "v": "7,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.3}, {"name": "Gimnazja", "value": 67.25900491782299, "v": "7,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.2}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 65.36557002870252, "v": "7,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.11}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 55.78665149271469, "v": "6,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 55.152266220589034, "v": "6,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.62}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 28.54644179966727, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 24.47926095541052, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.16}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 21.400790690871858, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 21.040889504378512, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 19.742736156054043, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 15.793386533574653, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.75}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 12.151520594526406, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.57}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9.634758039452272, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.520973692389258, "v": "822,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6.201195268652077, "v": "678,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 5.956327263752536, "v": "651,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 5.182282582862575, "v": "566,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 3.5182918334887296, "v": "384,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Biblioteki pedagogiczne", "value": 0.09140934934825135, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1338.1677441086676, "v": "146,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.93, "v_pc": "1338,17 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "2.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 745.4019646611456, "v": "81,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 373.0105155487303, "v": "40,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.87}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 70.6968077112927, "v": "7,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.28}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 62.37727042541912, "v": "6,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.66}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 45.625225049818106, "v": "4,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 36.06814320188669, "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.69}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 3.8256087862666597, "v": "418,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.28}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 1.1327629389934002, "v": "123,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.029445785114901552, "v": "3,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 119.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 587.7018505822774, "v": "64,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.75, "v_pc": "587,70 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "9.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 255.3827393553813, "v": "27,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.45}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 164.3439823397137, "v": "17,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.96}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 77.12658522093639, "v": "8,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.12}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 39.70862904257848, "v": "4,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.75}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 35.702744931351575, "v": "3,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.07}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 9.466648841843543, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.61}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 5.467010365820216, "v": "598,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 0.384917822994936, "v": "42,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.06}, {"name": "Zmniejszenie ha\u0142asu i wibracji", "value": 0.08162672078100147, "v": "8,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 353.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.03696594087643284, "v": "4,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 537.5112210460885, "v": "58,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.0, "v_pc": "537,51 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "51.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "60.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 235.65305736850766, "v": "25,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 234.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.84}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 193.1981480465822, "v": "21,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 59.5792583045394, "v": "6,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.08}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 20.164809777144008, "v": "2,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.75}, {"name": "Drogi publiczne krajowe", "value": 20.118411579736378, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.74}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 8.777060915190406, "v": "960,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.63}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 0.020475054388562862, "v": "2,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 508.1805484560959, "v": "55,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.57, "v_pc": "508,18 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "31.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 174.90671456516574, "v": "19,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.41}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 106.47270032358907, "v": "11,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 20.95}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 88.17242490721951, "v": "9,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.35}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 29.549798442384684, "v": "3,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.81}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 28.07509241485219, "v": "3,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24.4052243185433, "v": "2,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 83.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.8}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 20.951773249968006, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.12}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 13.546006051298926, "v": "1,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 12.961580284831532, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.55}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5.2875979451178265, "v": "578,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.04}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2.545435748368343, "v": "278,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 1.2858239638750253, "v": "140,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Pomoc dla cudzoziemc\u00f3w", "value": 0.0203762408819174, "v": "2,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 484.2416688604911, "v": "52,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.21, "v_pc": "484,24 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "17.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 357.2857923362401, "v": "39,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.78}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 41.0019223386168, "v": "4,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 146.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.46}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 28.311349476224425, "v": "3,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.84}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 25.954902466224244, "v": "2,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.210676429185177, "v": "2,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.2}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 6.116466388782245, "v": "669,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.2768599060311889, "v": "30,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.08369951918682242, "v": "9,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 250.3648080403664, "v": "27,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.73, "v_pc": "250,36 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "20.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 185.71201932393646, "v": "20,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.17}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 47.34484524397156, "v": "5,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 94.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.91}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 16.79189747527377, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 267.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5137058264319274, "v": "56,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 0.0023401707526645825, "v": "0,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 241.0083452165488, "v": "26,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59, "v_pc": "241,01 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "4.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Muzea", "value": 88.35487312382311, "v": "9,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 487.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.66}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 54.01586199016435, "v": "5,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.41}, {"name": "Biblioteki", "value": 35.04938362675734, "v": "3,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.54}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 25.913764419824858, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.75}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 17.007480301285216, "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 182.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.05}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.094949907676558, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.26}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5.572031847017313, "v": "609,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.31}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 157.78244209217718, "v": "17,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.35, "v_pc": "157,78 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "1.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 114.26353507376733, "v": "12,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 25.414434358946234, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.1}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 12.08642936799576, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.66}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 6.018043291467851, "v": "658,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.81}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 136.21982330572774, "v": "14,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02, "v_pc": "136,22 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "13.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 73.46847282400044, "v": "8,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.93}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 37.45159463609937, "v": "4,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.49}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 17.41292528199785, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.78}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 5.853408380409149, "v": "640,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.0569776412731495, "v": "115,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 1928.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 0.574388928499607, "v": "62,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.4020556134481435, "v": "43,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 111.6430345161703, "v": "12,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.66, "v_pc": "111,64 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "13.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 76.04393791476993, "v": "8,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.11}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 28.387202873909946, "v": "3,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.42}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 4.917168778222636, "v": "537,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.4}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1.5123176840527248, "v": "165,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5374654929706211, "v": "58,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.48}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.20837803250516462, "v": "22,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.036563739739300535, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 100.17147936890986, "v": "10,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.49, "v_pc": "100,17 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "31.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "85.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 62.687579297610554, "v": "6,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 182.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.58}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 31.875165725150367, "v": "3,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.82}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 2.8283596592259457, "v": "309,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.82}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 2.681449660871314, "v": "293,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 0.09892502605166457, "v": "10,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 63.3165459149162, "v": "6,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.94, "v_pc": "63,32 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "46.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19.620358507468147, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.98}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 16.71388928499607, "v": "1,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.39}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 10.974878882612114, "v": "1,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.33}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 8.883160569663065, "v": "971,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.02}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 4.529333260205854, "v": "495,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.15}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.982001956160076, "v": "216,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.6129234538108558, "v": "67,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.96}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 41.169188833433886, "v": "4,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61, "v_pc": "41,17 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "23.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 41.169188833433886, "v": "4,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 17.524313241558342, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "17,52 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "63.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "66.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 10.49713066052396, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.9}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 6.004525676886232, "v": "656,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9200597817144738, "v": "100,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.25}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.09983729135816011, "v": "10,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.56}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0027598310755224047, "v": "0,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 17.09884869924496, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 33385.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "17,10 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "76.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "85.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 17.09884869924496, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 33385.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe", "value": 6.791714656575074, "v": "743,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,79 z\u0142", "pl_v_pc": "6,38 z\u0142", "v_pc_diff": "6.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "453.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci", "value": 6.791714656575074, "v": "743,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5.799400080440227, "v": "634,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,80 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "22.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.937032578292108, "v": "321,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.64}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.6834177041627814, "v": "293,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.27}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.16726996837236513, "v": "18,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.88}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.011679829612972814, "v": "1,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 2.4154078685167923, "v": "264,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,42 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "7.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 2.4154078685167923, "v": "264,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 1.517454980895446, "v": "166,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,52 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "91.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "74.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 1.517454980895446, "v": "166,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.5210332912850326, "v": "57,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,52 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "20.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "22.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5210332912850326, "v": "57,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 0.29519013144664435, "v": "32,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,30 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "93.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.2884294959688477, "v": "31,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.7}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.0067606354777966695, "v": "0,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.29}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.2248669993966983, "v": "24,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,22 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.2248669993966983, "v": "24,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 0.13729711694912156, "v": "15,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,14 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "90.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "93.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.13729711694912156, "v": "15,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 0.08352986343443207, "v": "9,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,06 z\u0142", "v_pc_diff": "42.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.08352986343443207, "v": "9,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}