{"gmina": "Cz\u0119stochowa", "typ_gminy": "gmina miejska Cz\u0119stochowa", "kod_gus": "012414664011", "kod_gus_powiatu": "012414664000", "kod_gus_podregionu": "012414600000", "podregion_eurostat": "PL224", "ludnosc": "226,2 tys.", "budzet": {"dochody": "1 391,81 mln z\u0142", "wydatki": "1 410,73 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 11.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 1147540347.0200005, "dane1": 1150885398.5800006, "dane2": 1147540347.0200005, "dane4": 3345051.560000181}, {"label": "2017", "dane0": 1204304675.6699977, "dane1": 1216080921.6400003, "dane2": 1204304675.6699977, "dane4": 11776245.970002651}, {"label": "2018", "dane0": 1244502330.6200001, "dane1": 1307711255.1999986, "dane2": 1244502330.6200001, "dane4": 63208924.57999849}, {"label": "2019", "dane0": 1391814685.520002, "dane1": 1410733981.9000006, "dane2": 1391814685.520002, "dane4": 18919296.379998684}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 291712027.48999995, "dane1": 379218502.9299997}, {"label": "2017", "dane0": 294158112.89000016, "dane1": 383687491.9700002}, {"label": "2018", "dane0": 277559285.76000005, "dane1": 421969408.14999974}, {"label": "2019", "dane0": 331180444.21, "dane1": 439285800.0999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "53,63 mln z\u0142", "wydatki": "47,87 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 26.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -3.345051560000181}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -3.345051560000181}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -11.776245970002652}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -11.776245970002652}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -63.208924579998495}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -63.208924579998495}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -18.919296379998684}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -18.919296379998684}], "dochod_ue": "54,86 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "898,42 mln z\u0142", "gmina_pc": "3971.3 z\u0142", "powiat": "0,00 tys z\u0142", "powiat_pc": "0.0 z\u0142", "wojewodztwo": "346,26 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "14,54 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "28,79 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "17,05 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 331180444.21, "wydatki": 439285800.0999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2015-10-28", "DOFINANSOWANIE": "160133810.83", "WARTOSC": "190228298.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje przebudow\u0119 DK-1 (droga krajowa w sieci TEN-T) na odcinku o d\u0142ugo\u015bci ok. 5,5 km od w\u0119z\u0142a z ul. Jana Paw\u0142a II (bez w\u0119z\u0142a) do skrzy\u017cowania z ul. Rakowsk\u0105 (z w\u0119z\u0142em). DK-1 w swoim przebiegu w granicach miasta \u0142\u0105czy si\u0119 z DK-46 (skrzy\u017cowanie nie obj\u0119te projektem) oraz z DK-43 (skrzy\u017cowanie obj\u0119te projektem, skrzy\u017cowanie ul. Jagiello\u0144skiej z Al. Pokoju \u2013 przebieg DK-1 istniej\u0105c\u0105 estakad\u0105). Celem projektu jest usuni\u0119cie niedobor\u00f3w w przepustowo\u015bci na DK-1, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w obszarze miejskim (dost\u0119pno\u015bci miasta), zmniejszenie uci\u0105\u017cliwo\u015bci zwi\u0105zanych z nadmiernym ruchem drogowym, poprawa bezpiecze\u0144stwo w ruchu drogowym.", "BENEFICJENT": "CZ\u0118STOCHOWA - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Przebudowa Alei Wojska Polskiego - DK 1 w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 707.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "143772520.83", "WARTOSC": "208089114.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa liniowej infrastruktury tramwajowej oraz zakup 10 nowych tramwaj\u00f3w. Inwestycja obejmuje wymian\u0119 starych element\u00f3w na nowe elementy torowiska tramwajowego wraz z trakcj\u0105 i przewodami zasilaj\u0105cymi, na odcinkach: - od p\u0119tli przy ul. Fieldorfa Nila do s\u0142upa nr 714 wraz ze s\u0142upem, wraz z przebudow\u0105 p\u0119tli zlokalizowanej przy ul. Fieldorfa Nila, wybudowanie nowej podstacji zasilaj\u0105cej odcinek od p\u0119tli przy ul. Fieldorfa Nila z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zasilania rezerwowego do ulicy Dekabryst\u00f3w. - od s\u0142upa nr 714 do Alei Jana Paw\u0142a II, przebudowa p\u0119tli zlokalizowanej przy ul. Kiedrzy\u0144skiej. - od Al. Jana Paw\u0142a II do Ronda Mickiewicza wraz z Alej\u0105 Jana Paw\u0142a II oraz sieci\u0105 i s\u0142upami wraz z przebudow\u0105 zasilaczy umo\u017cliwiaj\u0105cych rezerwowe zasilanie odcink\u00f3w przyleg\u0142ych. - Przebudowa w\u0119z\u0142a wjazdowo - wyjazdowego na teren MPK w Cz\u0119stochowie - od al. Wojska Polskiego wzd\u0142u\u017c al. Pokoju do p\u0119tli tramwajowej PKP Rak\u00f3w (wraz z p\u0119tl\u0105) - Budowa podstacji zasilaj\u0105cej", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przebudowa liniowej infrastruktury tramwajowej w Cz\u0119stochowie (odcinek 1, 2, 3, 4, 5a, 6) oraz zakup taboru tramwajowego na potrzeby transportu publicznego w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 635.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2014-07-08", "DOFINANSOWANIE": "37217072.67", "WARTOSC": "54817889.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Inwestycja b\u0119dzie polega\u0142a na budowie nowego odcinka drogi wojew\u00f3dzkiej 908 (DW-908) o d\u0142ugo\u015bci 1,85 km i przebudowie istniej\u0105cego odcinka na d\u0142ugo\u015bci 4,78 km. Roboty budowlane b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y pe\u0142n\u0105 infrastruktur\u0119 podziemn\u0105 i naziemn\u0105 w zakresie wykonywanych bran\u017c budowlanych. Inwestycja ma na celu stworzenie sprawnego, p\u0142ynnego i bezpiecznego po\u0142\u0105czenia sieci dr\u00f3g krajowych i wojew\u00f3dzkich, w tym po\u0142\u0105czenia tych dr\u00f3g z planowan\u0105 do budowy autostrad\u0105 A 1. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci g\u0142\u00f3wnych szlak\u00f3w drogowych wojew\u00f3dztwa.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Budowa przed\u0142u\u017cenia Alei Bohater\u00f3w Monte Cassino do ul. D\u017abowskiej oraz rozbudowa drogi wojew\u00f3dzkiej nr 908 (ul. D\u017abowska, Powsta\u0144c\u00f3w Warszawy, Go\u015bcinna)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 164.51}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-04-15", "DOFINANSOWANIE": "30398400.00", "WARTOSC": "45657600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "W ramach projektu MPK w Cz\u0119stochowie Sp. z o.o. zakupi 40 nowych autobus\u00f3w. Zakupione autobusy b\u0119d\u0105 posiada\u0142y silniki diesla spe\u0142niaj\u0105ce najwy\u017csze normy emisji spalin (EURO 6). Wyposa\u017cenie pojazd\u00f3w b\u0119dzie zapewnia\u0142o bezpiecze\u0144stwo i wysoki komfort podr\u00f3\u017cy dla pasa\u017cer\u00f3w, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, s\u0142abowidz\u0105cych i s\u0142abos\u0142ysz\u0105cych. Pakiet udogodnie\u0144 b\u0119dzie obejmowa\u0142 mi\u0119dzy innymi klimatyzacj\u0119, monitoring, udogodnienia dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, \u0142adowarki USB oraz wifi.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Przyjazna Komunikacja \u2013 zakup nowego taboru autobusowego na potrzeby realizacji zada\u0144 z zakresu transportu publicznego w Gminie Miasto Cz\u0119stochowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 134.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-30", "DATA_START": "2014-08-26", "DOFINANSOWANIE": "28393784.84", "WARTOSC": "47416865.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja 11 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych w Cz\u0119stochowie. Projektem obj\u0119te s\u0105 roboty budowlane i instalacyjne zwi\u0105zane z modernizacj\u0105 nast\u0119puj\u0105cych obiekt\u00f3w edukacyjnych: Szko\u0142y Podstawowej Nr 8 i Gimnazjum Nr 8, SP Nr 31, SP Nr 33, SP Nr 39, SP Nr 48 i Gimn. Nr 3, SP Nr 49 i Gimn. Nr 22, SP Nr 50 i Gimn. Nr 1, SP Nr 52 i Gimn. 21, SP Nr 53 i Gimn. 18, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Samochodowo -Budowanych , Bursy Miejskiej . Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz zmniejszenie ich negatywnego wp\u0142ywu na stan powietrza w mie\u015bcie.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-12-30", "DOFINANSOWANIE": "26867953.54", "WARTOSC": "63386961.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "W ramach inwestycji powstan\u0105 3 zintegrowane w\u0119z\u0142y przesiadkowe umo\u017cliwiaj\u0105ce integracj\u0119 wszystkich dost\u0119pnych w mie\u015bcie \u015brodk\u00f3w transportu zbiorowego z transportem indywidualnym. W ramach ka\u017cdego z w\u0119z\u0142\u00f3w zbudowana zostanie infrastruktura na potrzeby sprawnego funkcjonowania ka\u017cdego z nich, powstan\u0105 m.in. parkingi: park&ride oraz bike&ride. W\u0119z\u0142y b\u0119d\u0105 po\u0142\u0105czone systemem \u015bcie\u017cek rowerowych. Celem podniesienia efektywno\u015bci komunikacji publicznej w\u0119z\u0142y przesiadkowe oraz wybrane przystanki na terenie miasta zostan\u0105 obj\u0119te Systemem Dynamicznej Informacji Pasa\u017cerskiej. Inwestycja b\u0119dzie realizowana w latach 2017-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Budowa w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych na terenie miasta Cz\u0119stochowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-24", "DATA_START": "2018-08-24", "DOFINANSOWANIE": "58129799.06", "WARTOSC": "90810003.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy na terenie NUTS-3 \u2013 podregion cz\u0119stochowski, ID: 3.2.24.46 w powiecie cz\u0119stochowskim, m. Cz\u0119stochowa, k\u0142obuckim, myszkowskim (zwanym dalej \u201eObszarem Interwencji\u201d) sieci szerokopasmowej w technologii kablowej (dla gospodarstw domowych oraz jednostek o\u015bwiatowych) o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1 492,10 km. W wyniku realizacji projektu 27 680 gospodarstw domowych oraz 117 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych uzyska dost\u0119p do Internetu. 27 680 gospodarstw uzyska dost\u0119p do sieci o parametrach co najmniej 100 Mb/s. Wszystkie plac\u00f3wki o\u015bwiatowe wskazane do pod\u0142\u0105czenia uzyskaj\u0105 przepustowo\u015b\u0107 min. 100Mb/s (symetryczne). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja sieci dost\u0119powych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystane przez przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych do \u015bwiadczenia us\u0142ug detalicznych. Wnioskodawca b\u0119dzie dostawc\u0105 wy\u0142\u0105cznie us\u0142ug hurtowych a wybudowana w ramach Projektu sie\u0107 zostanie udost\u0119pniona wszystkim zainteresowanym operatorom detalicznym (operatorom korzystaj\u0105cym) na zasadach dost\u0119pu hurtowego. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zaprojektowanie oraz wybudowanie na Obszarze Interwencji sieci szerokopasmowego Internetu, doprowadzaj\u0105c w efekcie do maksymalizacji pokrycia kraju nowoczesnymi sieciami dost\u0119powymi NGA.", "BENEFICJENT": "FIBEE I SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach w podregionie cz\u0119stochowskim, ID: 3.2.24.46\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "17550973.93", "WARTOSC": "20708530.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest ochrona, zachowanie i udost\u0119pnianie dziedzictwa kulturowego dla przysz\u0142ych pokole\u0144 poprzez rewitalizacj\u0119 cz\u0119\u015bci zabytkowego obszaru Klasztoru OO. Paulin\u00f3w Jasna G\u00f3ra oraz rozw\u00f3j na tym obszarze dzia\u0142alno\u015bci edukacyjno-kulturalnej. Obiekty b\u0119d\u0105ce miejscem realizacji projektu s\u0105 na obszarze uznanym przez Prezydenta RP za Pomnik Historii. Przedmiotem projektu jest zachowanie i odbudowa europejskiego dziedzictwa kulturowego w Klasztorze Jasnog\u00f3rskim poprzez rewitalizacj\u0119 Atrium i Sali Papieskiej oraz wymian\u0119 nawierzchni nad ni\u0105, renowacj\u0119 Kurtyny Wschodniej, wymian\u0119 wi\u0119\u017aby dachowej na budynku Pokoi Kr\u00f3lewskich, wymian\u0119 nawierzchni tarasu bastionu \u015aw. Rocha i stworzenie portalu internetowego wraz z wirtualnym spacerem. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie funkcji i roli ww. obiekt\u00f3w, jako o\u015brodk\u00f3w bogactwa kultury. W zrewitalizowanych przestrzeniach Atrium powstanie nowa wystawa zabytk\u00f3w ruchomych (m.in. malarstwa sztalugowego i \u015bciennego) znajduj\u0105cych si\u0119 na stanie Klasztoru. Dzi\u0119ki udost\u0119pnieniu Sali Papieskiej stworzona zostanie sta\u0142a wystawa po\u015bwi\u0119cona papiestwu, w tym Papie\u017cowi Janowi Paw\u0142owi II. Ponadto w Sali Papieskiej (zwanej Sal\u0105 Zgromadze\u0144), mog\u0105cej pomie\u015bci\u0107 do kilkuset os\u00f3b, b\u0119d\u0105 mog\u0142y odbywa\u0107 si\u0119 wyst\u0105pienia, konferencje, zgromadzenia. Wymiana wi\u0119\u017aby dachowej na budynku Pokoi Kr\u00f3lewskich pozwoli na udost\u0119pnienie nowych powierzchni wystawienniczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 udost\u0119pniane odwiedzaj\u0105cym. Wymiana nawierzchni tarasu bastionu \u015aw. Rocha, pozwoli m.in. .na udost\u0119pnienie sta\u0142ej wystawy po\u015bwi\u0119conej m.in. historii pa\u0144stwa polskiego. Planowana oferta kulturalno-edukacyjna ma na celu efektywne wykorzystanie potencja\u0142u dziedzictwa kulturowego w osi\u0105ganiu korzy\u015bci spo\u0142ecznych i gospodarczych, zar\u00f3wno w wymiarze krajowym, jak regionalnym i lokalnym. Dzi\u0119ki realizacji projektu planowany jest wzrost liczby odwiedzin o 133 019 os\u00f3b rocznie, do 4 368 000 odwiedzin rocznie.", "BENEFICJENT": "KLASZTOR OJC\u00d3W PAULIN\u00d3W JASNA G\u00d3RA", "TYTUL": "Narodowe Per\u0142y Klasztoru OO. Paulin\u00f3w Jasna G\u00f3ra w Cz\u0119stochowie \u2013 ochrona kulturowego dziedzictwa europejskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 77.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-03-26", "DOFINANSOWANIE": "16044399.28", "WARTOSC": "25827489.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt obejmuje przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 dawnego Ratusza dla potrzeb muzeum archeologiczno-historycznego z cz\u0119\u015bci\u0105 us\u0142ugow\u0105 (kawiarnia, toalety publiczne) oraz modernizacj\u0119 p\u0142yty Starego Rynku. G\u0142\u00f3wn\u0105 atrakcj\u0105 b\u0119d\u0105 rze\u017aby balansuj\u0105ce artysty \u015bwiatowej s\u0142awy Jerzego K\u0119dziory. Przestrze\u0144 rynku b\u0119dzie wyposa\u017cona w ma\u0142\u0105 architektur\u0119 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 wypoczynkowi i rekreacji: pas wodny, siedziska i ziele\u0144. Funkcj\u0119 amfiteatru dla kameralnych imprez okoliczno\u015bciowych b\u0119d\u0105 pe\u0142ni\u0142y schody prowadz\u0105ce do muzeum. Celem projektu jest wykreowanie miejsca atrakcyjnego lokalnie i dla turyst\u00f3w poprzez pe\u0142ne wykorzystanie potencja\u0142u Starego Miasta, a w dalszej perspektywie stopniowa poprawa sytuacji oraz samodzielne funkcjonowanie i dalszy rozw\u00f3j tej cz\u0119\u015bci miasta. W szerszym aspekcie projekt zak\u0142ada zintegrowane dzia\u0142ania rewitalizacyjne na rzecz spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, historycznej tkanki miejskiej, przedsi\u0119biorczo\u015bci i kultury. Jego dope\u0142nieniem b\u0119dzie szereg dzia\u0142a\u0144 uzupe\u0142niaj\u0105cych wspieranych ze \u015brodk\u00f3w EFS.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa budynku Ratusza Starej Cz\u0119stochowy wraz z zagospodarowaniem terenu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.92}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2017-05-30", "DOFINANSOWANIE": "15454470.27", "WARTOSC": "18181729.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest utworzenie 3 nowych sal operacyjnych o profilu onkologicznym w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym im. Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny w Cz\u0119stochowie. W ramach budowy sal operacyjnych utworzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c odpowiednie \u015bluzy materia\u0142\u00f3w, pacjent\u00f3w i personelu wraz z pokojami pomocniczymi oraz centralne pomieszczenie przygotowania pacjenta do zabieg\u00f3w operacyjnych z 3 stanowiskami. W celu osi\u0105gni\u0119cia pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci zmodernizowany oddzia\u0142 i nowoutworzone sale operacyjne zostan\u0105 wyposa\u017cone w specjalistyczn\u0105 aparatur\u0119 medyczn\u0105. Zakres projektu zosta\u0142 zdefiniowany w oparciu o map\u0119 potrzeb zdrowotnych i zdiagnozowane potrzeby spo\u0142eczne. Realizacja Projektu przyczyni si\u0119 do poprawy dost\u0119pno\u015bci i podniesienia jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych przez Wnioskodawc\u0119. Projekt zosta\u0142 uj\u0119ty w Kontrakcie Terytorialnym Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego na li\u015bcie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 priorytetowych o istotnym znaczeniu dla rozwoju kraju oraz Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY", "TYTUL": "Utworzenie 3 sal operacyjnych wraz z niezb\u0119dn\u0105 modernizacj\u0105 Sali wybudze\u0144 i Oddzia\u0142u Chirurgii Onkologicznej z Pododdzia\u0142em Chor\u00f3b Piersi wraz z zakupem wyposa\u017cenia w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym im. Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "14641789.50", "WARTOSC": "24287727.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Projekt obejmuje przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych w zakresie opracowania nowatorskiej technologii recyklingu odpad\u00f3w hutniczych w postaci py\u0142\u00f3w stalowniczych i ich przetworzenie na produkty zdatne do ponownego gospodarczego wykorzystania. Technologia ta ma wi\u0119c by\u0107 znacznie bardziej efektywna w stosunku do dotychczas opracowanych i stosowanych w skali przemys\u0142owej w zakresie recyklingu py\u0142\u00f3w z hutnictwa stali, kt\u00f3re generuj\u0105 odpady wymagaj\u0105ce utylizacji lub sk\u0142adowania. Rezultatem opracowanej przez wnioskodawc\u0119 w ramach projektu technologii maj\u0105 by\u0107 tlenek cynku, stop \u017celaza oraz \u017cu\u017cel kruszywowy, wszystkie o stabilnych parametrach fizyko-chemicznych oraz bardzo szerokim spektrum zastosowa\u0144 rynkowych.S\u0105 wi\u0119c to produkty o du\u017cym potencjale rynkowym i warto\u015bci handlowej. Wnioskodawca w ramach projektu opracuje now\u0105 technologi\u0119, zintegruje j\u0105 poprzez opracowanie linii pilota\u017cowej i przeprowadzi pr\u00f3bne wytwarzanie. Rezultaty projektu zostan\u0105 wdro\u017cone do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w zak\u0142adzie wnioskodawcy w Cz\u0119stochowie a nast\u0119pnie produkty b\u0119d\u0105 sprzedawane w Polsce oraz w innych krajach europejskich. W celu realizacji projektu wnioskodawca zaanga\u017cuje do wsp\u00f3\u0142pracy jednostk\u0119 naukow\u0105 jako podwykonawc\u0119 w projekcie. Koncepcja i projekt technologii zosta\u0142y zg\u0142oszone do opatentowania i uzyska\u0142y kategori\u0119 A we wszystkich zastrze\u017ceniach w sprawozdaniu o stanie techniki wydanym przez UPRP. Oznacza to \u017ce rezultat projektu ma poziom wynalazczy i jest wysoce innowacyjny.", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. STILMAR MICHA\u0141 DOBRZY\u0143SKI", "TYTUL": "Zr\u00f3wnowa\u017cona ekologicznie kompleksowa technologia przetwarzania cynkono\u015bnych materia\u0142\u00f3w odpadowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "11808273.03", "WARTOSC": "20274039.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Celem projektu jest uporz\u0105dkowanie gospodarki w\u00f3d opadowych i roztopowych w dzielnicy Grab\u00f3wka w Cz\u0119stochowie. Projekt ma na celu wzmocnienie odporno\u015bci miasta Cz\u0119stochowy na zagro\u017cenia zwi\u0105zane ze zmianami klimatu oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zapobiegania zagro\u017ceniom. Inwestycja ma na celu zwi\u0119kszenie ilo\u015bci retencjonowanej wody przy wykorzystaniu metod naturalnych i obni\u017cenia ryzyka powodziowego. Projekt obejmuje budow\u0119 kanalizacji deszczowej z systemem oczyszczania w\u00f3d wraz z budow\u0105 zbiornika odparowujaco - infiltracyjnego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Odwodnienie dzielnicy Grab\u00f3wka w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "11253710.69", "WARTOSC": "16891579.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zachowanie i odbudowa europejskiego dziedzictwa kulturowego poprzez nw. roboty budowlane i us\u0142ugi (m.in. wirtualny portal). W projekcie zaplanowano prace przy: Kaplicy \u015bw. Jana Paw\u0142a II, murach Rawelinu, nawierzchni kurtyny zachodniej, wi\u0119\u017abie dachowej na budynku tzw. \"Hospicjum\", nawierzchni drogi i dziedzi\u0144ca g\u0142\u00f3wnego oraz rozbudow\u0119 portalu internetowego wraz z wirtualnym spacerem w wersji 3 D. Ca\u0142o\u015b\u0107 przestrzeni wytworzonej w ramach projektu b\u0119dzie przeznaczona na dzia\u0142alno\u015b\u0107 kulturaln\u0105 i edukacyjn\u0105.", "BENEFICJENT": "KLASZTOR OJC\u00d3W PAULIN\u00d3W JASNA G\u00d3RA", "TYTUL": "Narodowe Per\u0142y Klasztoru OO. Paulin\u00f3w Jasna G\u00f3ra w Cz\u0119stochowie \u2013 ochrona kulturowego dziedzictwa europejskiego \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-12-22", "DOFINANSOWANIE": "11063061.09", "WARTOSC": "13552537.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Celem projektu jest uporz\u0105dkowanie gospodarki w\u00f3d w dzielnicy Kiedrzyn w Cz\u0119stochowie i jej odpowiednie zagospodarowanie. Zakres przedmiotowy Inwestycja obejmuje budow\u0119 rurowego kolektora deszczowego, otwartego kolektora deszczowego \u2013 rowu, zbiornika retencyjnego ch\u0142onno-odparowuj\u0105cego i drogi technologicznej. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zrealizowany zostanie zamkni\u0119ty kolektor deszczowy z rur \u017celbetowych o d\u0142ugo\u015bci ok. 1363m., otwarty kolektor w formie rowu o d\u0142ugo\u015bci 576,03 m, zbiornik retencyjny o pojemno\u015bci ok. 9000m3 , przelew awaryjny o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 121,2 m oraz otwarty r\u00f3w o d\u0142ugo\u015bci 110,7 m. Dla u\u0142atwienia dost\u0119pu do rowu i zbiornika planuje si\u0119 budow\u0119 dr\u00f3g technologicznych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1025,16 m i szeroko\u015bci 3 m. W ramach projektu planuje si\u0119 urz\u0105dzenia do podczyszczania \u015bciek\u00f3w w postaci kom\u00f3r deszczowych rozmieszczonych na trasie kana\u0142u deszczowego, wyposa\u017conych w osadniki oraz uk\u0142adu pi\u0119ciu separator\u00f3w. Projekt r\u00f3wnie\u017c zak\u0142ada przebudow\u0119 i zabezpieczenie istniej\u0105cych ziemnych linii kablowych, wodoci\u0105g\u00f3w i kanalizacji sanitarnej w celu unikni\u0119cia kolizji z projektowan\u0105 budow\u0105 oraz nasadzenie drzew li\u015bciastych oraz obsianie naruszonego terenu mieszank\u0105 trawnikow\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Odwodnienie dzielnicy Kiedrzyn w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.9}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "168640000.00", "WARTOSC": "217573951.22", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu pomocowego: _________ SA.52867(2019/X)- Instytut Chemii Bioorganicznej PAN; SA.52868(2019/X) - Akademia G\u00f3rniczo - Hutnicza; SA.52869(2019/X) - Politechnika Gda\u0144ska; SA.52870(2019/X) - Politechnika Wroc\u0142awska; SA.52871(2019/X) - Politechnika Cz\u0119stochowska; SA.52872(2017/X) - Politechnika Bia\u0142ostocka; SA.52875(2019/X - Politechnika \u015awi\u0119tokrzyska; SA.52876(2019/X) - Politechnika \u0141\u00f3dzka Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art. 26 Projekt PRACE-Lab, zamieszczony zosta\u0142 na Polskiej Mapie Drogowej Infrastruktur Badawczych. Odpowiednik europejski projektu to PRACE (Partnership for Advanced Computing in Europe), znajduj\u0105cy si\u0119 r\u00f3wnie\u017c w aktualnej edycji mapy drogowej ESFRI Komisji Europejskiej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest dostarczenie zaawansowanych us\u0142ug obliczeniowych HPC (High Performance Computing) oraz danych dla \u015brodowiska naukowego w Polsce oraz Europie, jak r\u00f3wnie\u017c umo\u017cliwienie oblicze\u0144 w zakresie bada\u0144 przemys\u0142owych. Ponadto celem nadrz\u0119dnym jest poprawa pozycji na rynkach europejskich i \u015bwiatowych polskiego sektora ICT poprzez wsparcie i wzmocnienie rozwoju innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 przy wsp\u00f3\u0142pracy sektora prywatnego, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem M\u015aP, z sektorem nauki.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT CHEMII BIOORGANICZNEJ POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "PRACE - Wsp\u00f3\u0142praca w zakresie zaawansowanych oblicze\u0144 w Europie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2014-04-29", "DOFINANSOWANIE": "9611944.83", "WARTOSC": "21575116.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201eOdwodnienie dzielnicy P\u00f3\u0142noc w Cz\u0119stochowie\u201d jest uporz\u0105dkowanie gospodarki w\u00f3d opadowych i roztopowych w dzielnicy. Tym samym inwestycja ma na celu wzmocnienie odporno\u015bci miasta Cz\u0119stochowy na zagro\u017cenia zwi\u0105zane ze zmianami klimatu oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zapobiegania zagro\u017ceniom. Inwestycja ma na celu zwi\u0119kszenia ilo\u015bci retencjonowanej wody przy wykorzystaniu metod naturalnych i obni\u017cenia ryzyka powodziowego. Inwestycja zlokalizowana jest w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci dzielnicy P\u00f3\u0142noc w Cz\u0119stochowie (woj. \u015bl\u0105skie). Zadanie b\u0119dzie realizowane w ci\u0105gu ulicy \u015aw. Brata Alberta na odcinku od ul. Pileckiego do ul. Lawendowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1024 m wraz z budow\u0105 dw\u00f3ch zbiornik\u00f3w ch\u0142onno-odparowuj\u0105cych zlokalizowanych przy ul. Hiacyntowej i Lawendowej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Odwodnienie dzielnicy P\u00f3\u0142noc w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "9350669.12", "WARTOSC": "11000787.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.08.2016r.do31.07.2019r.w szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w Cz-wie.Celem jest wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku pracy 2212(680K)absolwent\u00f3w/ek 11 szk\u00f3\u0142 zawod.,w tym 1 specjalnej,w Cz-wie poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci kszta\u0142cenia we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142.-gosp.,zw\u0142aszcza z pracodawcami.Planowane dzia\u0142ania to m.in.:doradztwo edukac.-zawod.,kursy zawod.,w tym certyfikowane,zaj\u0119cia specjalistyczne,wizyty studyjne,praktyki i sta\u017ce dla u/u;studia,kursy,szkolenia i sta\u017ce dla n/n;doposa\u017cenie pracowni zawodu i warsztat\u00f3w. Grupa docelowa to: -2212 u/u (680K)z kl.I-III zsz i kl.I-IV tech.; -112 n/n(83K)przedmiot\u00f3w og\u00f3lnych i zawod.oraz instruktor\u00f3w/ek praktycznej nauki zawodu. Zaplanowane wska\u017aniki to: 1.L.u/u szk\u00f3\u0142 zawod.uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy-1150(393K); 2.L.n/n kszta\u0142cenia zawod. i instruktor\u00f3w/ek praktycznej nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem-112(74K); 3.L.szk\u00f3\u0142 zawod.doposa\u017conych w sprz\u0119t i materia\u0142y dydakt.-11.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Zawodowa wsp\u00f3\u0142praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "8997888.00", "WARTOSC": "13697280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "W ramach projektu MPK w Cz\u0119stochowie Sp. z o.o. zakupi 12 nowych autobus\u00f3w. Zakupione autobusy b\u0119d\u0105 posiada\u0142y silniki diesla spe\u0142niaj\u0105ce najwy\u017csze normy emisji spalin (EURO 6). Wyposa\u017cenie pojazd\u00f3w b\u0119dzie zapewnia\u0142o bezpiecze\u0144stwo i wysoki komfort podr\u00f3\u017cy dla pasa\u017cer\u00f3w, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, s\u0142abowidz\u0105cych i s\u0142abos\u0142ysz\u0105cych. Pakiet udogodnie\u0144 b\u0119dzie obejmowa\u0142 mi\u0119dzy innymi klimatyzacj\u0119, monitoring, udogodnienia dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, \u0142adowarki USB oraz wifi.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja Przyjazna Komunikacja \u2013 zakup nowego taboru autobusowego na potrzeby realizacji zada\u0144 z zakresu transportu publicznego w Gminie Miasto Cz\u0119stochowa - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8499999.99", "WARTOSC": "11923076.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 ca\u0142odobowego l\u0105dowiska dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w ratunkowych wraz z niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 oraz zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia medycznego SOR, OAiIT.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY", "TYTUL": "Inwestycja w infrastruktur\u0119 Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Specjalistycznego im. Naj\u015bwi\u0119tszej Maryi Panny w Cz\u0119stochowie w celu osi\u0105gni\u0119cia pe\u0142nej funkcjonalno\u015bci centrum urazowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.57}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "305541574.00", "WARTOSC": "525691452.55", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Bydgoszcz, GM.: Bydgoszcz | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: \u0141\u00f3d\u017a, GM.: \u0141\u00f3d\u017a | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Legionowo | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom, GM.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w, GM.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODLASKIE, POW.: bia\u0142ostocki, GM.: Juchnowiec Ko\u015bcielny | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Bia\u0142ystok, GM.: Bia\u0142ystok | WOJ.: PODLASKIE, POW.: Suwa\u0142ki, GM.: Suwa\u0142ki | WOJ.: POMORSKIE, POW.: Gda\u0144sk, GM.: Gda\u0144sk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: Olsztyn, GM.: Olsztyn | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144, GM.: Pozna\u0144 | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Projekt PIONIER-LAB - Krajowa Platforma Integracji Infrastruktur Badawczych z Ekosystemami Innowacji znajduje si\u0119 na Polskiej Mapie Drogowej Infrastruktury Badawczej. Proponowany projekt zak\u0142ada budow\u0119 unikalnych laboratori\u00f3w badawczych w oparciu o krajow\u0105 sie\u0107 \u015bwiat\u0142owodow\u0105 PIONIER oraz platform\u0119 us\u0142ugow\u0105 PLATON. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zbudowanie i udost\u0119pnienie platformy dla przedsi\u0119biorc\u00f3w i innych podmiot\u00f3w zainteresowanych prowadzeniem bada\u0144 naukowych oraz prac rozwojowych w oparciu o now\u0105, og\u00f3lnopolsk\u0105 infrastruktur\u0119 badawcz\u0105. Projekt PIONIER-LAB zak\u0142ada blisk\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 nauki z sektorem gospodarczym i akceleracj\u0119 proces\u00f3w innowacji dzi\u0119ki bezpo\u015bredniemu udzia\u0142owi Przedsi\u0119biorstw Stowarzyszonych w realizacji cel\u00f3w projektu oraz uruchomienie preinkubator\u00f3w przedsi\u0119biorczo\u015bci skupionych wok\u00f3\u0142 budowanej infrastruktury badawczej. Cele projektu b\u0119d\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez: (i) wsp\u00f3lne dzia\u0142ania Konsorcjum z Przedsi\u0119biorstwami Stowarzyszonymi na rzecz budowy i wykorzystania platformy badawczej PIONIER-LAB, (ii) udost\u0119pnienie platformy PIONIER-LAB dla \u015brodowiska naukowego, przemys\u0142owego oraz innych podmiot\u00f3w zainteresowanych, (iii) budow\u0119 przestrzeni preinkubator\u00f3w wspieraj\u0105cej procesy innowacji, (iv) mo\u017cliwo\u015b\u0107 przeprowadzania eksperyment\u00f3w badawczych w ramach specjalizowanych \u017cywych laboratori\u00f3w oraz (v) wsp\u00f3\u0142prac\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 dzi\u0119ki powi\u0105zaniu z globaln\u0105 e-infrastruktur\u0105. Budowana w ramach projektu platforma badawcza stanowi\u0107 b\u0119dzie zaawansowane i nowoczesne \u015brodowisko badawcze umo\u017cliwiaj\u0105ce prowadzenie bada\u0144 oraz prac rozwojowych i innowacyjnych, szczeg\u00f3lnie w zyskuj\u0105cym coraz wi\u0119ksze znaczenie obszarze spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT CHEMII BIOORGANICZNEJ POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "PIONIER-LAB \u2013 Krajowa Platforma Integracji Infrastruktur Badawczych z Ekosystemami Innowacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-31", "DOFINANSOWANIE": "8077107.44", "WARTOSC": "12270580.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rewaloryzacja Archikatedry w Cz\u0119stochowie, stanowi\u0105cej jeden z najwa\u017cniejszych zabytk\u00f3w miasta. Zakres Projektu obejmuje wykonanie szeregu prac budowlanych i monta\u017cowych \u2013 zgodnie z dokumentacj\u0105 projektow\u0105 i stosownie do zalece\u0144 Konserwatora Zabytk\u00f3w. Dzia\u0142anie maj\u0105 przywr\u00f3ci\u0107 Archikatedrze dawn\u0105 \u015bwietno\u015b\u0107 oraz zabezpieczy\u0107 ten cenny zabytek przez \u017cywio\u0142ami (ogie\u0144, woda) jak r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142aniami ludzi (w\u0142amania). Na schodach Archikatedry zaprojektowana zosta\u0142a scena w celu przystosowania r\u00f3wnie\u017c do funkcji kulturalnych. W ramach projektu zaplanowano prace w zakresie elewacji, cz\u0119\u015bciowo wn\u0119trza (cok\u00f3\u0142. posadzka, kaplice boczne), remont poddasza, piwnic i sanitariat\u00f3w. Wa\u017cnym zakresem do realizacji jest pakiet rob\u00f3t instalacyjnych - elektryczno\u015b\u0107, zabezpieczenie ppo\u017c i antyw\u0142amaniowe z monitoringiem. Prace remontowe schod\u00f3w g\u0142\u00f3wnych w du\u017cej mierze dotycz\u0105 wykonania podjazd\u00f3w dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Tak samo udost\u0119pnieniu obiektu s\u0142u\u017cy remont d\u017awigu osobowego.", "BENEFICJENT": "RZYMSKO-KATOLICKA PARAFIA ARCHIKATEDRALNA \u015aWI\u0118TEJ RODZINY", "TYTUL": "Kompleksowe prace remontowe i konserwatorskie Katedry \u015awi\u0119tej Rodziny w Cz\u0119stochowie i jej bezpo\u015bredniego otoczenia w celu zabezpieczenia obiektu dziedzictwa kulturowego i szerszego udost\u0119pnienia zabytku dla mieszka\u0144c\u00f3w, pielgrzym\u00f3w i turyst\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.7}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "7870060.79", "WARTOSC": "19192527.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem Projektu realizowanego przez Konsorcjum przedsi\u0119biorstw, sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z podmiot\u00f3w: Koksownia Cz\u0119stochowa Nowa Sp. z o.o. (KCN), HPH-Hutmaszprojekt Sp. z o.o. (HPH), Zarmen Sp. z o.o. (Zarmen), jest opracowanie innowacyjnego w skali europejskiej systemu oceny bezpiecze\u0144stwa eksploatacji baterii koksowniczych, w aspekcie produkcji wysokojako\u015bciowego koksu dla potrzeb sektora stalowego. B\u0119dzie to nowatorski system, wykorzystywany w procesie produkcji zak\u0142adu koksowniczego &ndash; Koksownia Cz\u0119stochowa Nowa Sp. z o.o. Obecnie, w obszarze badania w\u0119gli z zastosowaniem pieca z ruchom\u0105 \u015bcian\u0105 na rynku krajowym nie ma podmiotu, kt\u00f3ry dysponowa\u0142by podobn\u0105 technologi\u0105 dla zaproponowanej w ramach niniejszego projektu. Jednocze\u015bnie wszystkie zak\u0142ady koksownicze w Polsce podejmuj\u0105 wyzwania charakterystyczne dla bran\u017cy, kt\u00f3rymi s\u0105 m.in. zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci produkcji koksu o oczekiwanych parametrach jako\u015bciowych, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci ekologicznej baterii poprzez minimalizacj\u0119/eliminacj\u0119 tzw. ci\u0119\u017ckich bieg\u00f3w, unowocze\u015bnienie technologii oceny jako\u015bci w\u0119gli i mieszanek wsadowych. Wobec powy\u017cszego, podj\u0119ty zosta\u0142 niniejszy Projekt. System b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z pieca z ruchomymi \u015bcianami, z kt\u00f3rej w jednej b\u0119dzie mierzone \u015brednie ci\u015bnienie na ni\u0105 dzia\u0142aj\u0105ce, natomiast dla drugiej b\u0119dzie mo\u017cna zmierzy\u0107 ci\u015bnienie dzia\u0142aj\u0105ce na wybrane obszary \u015bciany. Takie parametry zapewni\u0105 bezpiecze\u0144stwo procesu produkcyjnego oraz zwi\u0119ksz\u0105 efektywno\u015b\u0107 produkcji, przy utrzymaniu oczekiwanej \u017cywotno\u015bci baterii koksowniczej. Mo\u017cliwe b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c monitorowanie i badanie skurczu wsadu w trzech kierunkach, a tak\u017ce temperatury wsadu, dla oceny efektywno\u015bci energetycznej procesu.", "BENEFICJENT": "KOKSOWNIA CZ\u0118STOCHOWA NOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "System oceny bezpiecze\u0144stwa eksploatacji baterii koksowniczych w aspekcie produkcji wysokojako\u015bciowego koksu dla potrzeb sektora stalowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-03-03", "DOFINANSOWANIE": "7665878.00", "WARTOSC": "10940619.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem i celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci e-us\u0142ug publicznych w obszarze zdrowia w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim (m.in. e-Rejestracja, e-Dokumentacja, e \u2013 Opieka). Osi\u0105 projektu i jego g\u0142\u00f3wnym beneficjentem b\u0119dzie pacjent. W wyniku realizacji projektu poprawi si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 do elektronicznych danych medycznych w regionie poprzez stworzenie w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim ujednoliconego i sp\u00f3jnego systemu informatycznego pozwalaj\u0105cego na sk\u0142adowanie, przetwarzanie i udost\u0119pnianie danych medycznych w postaci elektronicznej. W ramach projektu wyodr\u0119bnione zosta\u0142y trzy obszary: -dostosowanie infrastruktury i oprogramowania celem spe\u0142nienia wymog\u00f3w platformy -wymiana danych poprzez serwery komunikacyjne -wykorzystanie danych celem podniesienia jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug dla pacjenta W przysz\u0142o\u015bci do platformy eCareMed mog\u0105 zosta\u0107 pod\u0142\u0105czone kolejne uprawnione podmioty.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY", "TYTUL": "eCareMed - Wdro\u017cenie e-us\u0142ug w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym im. NMP w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-27", "DATA_START": "2019-04-03", "DOFINANSOWANIE": "6638400.26", "WARTOSC": "8400077.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Celem projektu jest ochrona i rozw\u00f3j polskiego dziedzictwa kulturowego \u2013 Klasztoru Ojc\u00f3w Paulin\u00f3w Jasna G\u00f3ra, uznanego przez Prezydenta RP za Pomnik Historii, posiadaj\u0105cego wyj\u0105tkowe warto\u015bci historyczne, artystyczne, spo\u0142eczne, kulturowe i narodowe. Projekt ma charakter inwestycyjny, jego przedmiotem b\u0119dzie adaptacja dla cel\u00f3w muzealnych i wystawienniczych Bastionu \u015aw. Rocha, cz\u0119\u015bci Hospicjum i kurtyny p\u00f3\u0142nocnej twierdzy jasnog\u00f3rskiej. Projekt poprzez now\u0105 ofert\u0119 kulturaln\u0105 przyczyni si\u0119 do zachowania dla przysz\u0142ych pokole\u0144 zar\u00f3wno regionalnego jak i mi\u0119dzynarodowego dziedzictwa kulturowego, a tak\u017ce podtrzymywania polskiej tradycji. Projekt jest realizowany z wykorzystaniem istniej\u0105cej infrastruktury.", "BENEFICJENT": "KLASZTOR OO. PAULIN\u00d3W JASNA G\u00d3RA", "TYTUL": "Rekonstrukcja i konserwacja zabudowa\u0144 Klasztoru Ojc\u00f3w Paulin\u00f3w na Jasnej G\u00f3rze - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-11", "DOFINANSOWANIE": "6528591.77", "WARTOSC": "7680696.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie w ka\u017cdym z zada\u0144 i przypisanych dzia\u0142a\u0144 ma na celu dostosowanie zasob\u00f3w infrastrukturalnych (sprz\u0119tu i pomieszcze\u0144) oraz wyrob\u00f3w zu\u017cywalnych do poziomu pozwalaj\u0105cego na skuteczne przeciwdzia\u0142anie rozprzestrzenianiu si\u0119 COVID-19. W zwi\u0105zku z tym zaplanowano: zakup wyposa\u017cenia medycznego i niemedycznego niezb\u0119dnego do przystosowania oddzia\u0142\u00f3w szpitalnych do przyjmowania pacjent\u00f3w z podejrzeniem zaka\u017cenia COVID-19 i opieki nad pacjentami zaka\u017conymi, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci pacjentami w ci\u0119\u017ckim stanie wymagaj\u0105cymi intensywnej opieki medycznej. W ramach inwestycji zaplanowano tak\u017ce zakup sprz\u0119tu medycznego i komputerowego (ograniczaj\u0105cego obieg dokument\u00f3w papierowych i u\u0142atwiaj\u0105cego mobilno\u015b\u0107 kadry), zakup ambulansu. W ramach projektu zaplanowano tak\u017ce prace budowlane w ramach budowy, rozbudowy i modernizacji infrastruktury szpitalnej przeprowadzone celem oddzielenia pacjent\u00f3w chorych. Zaplanowano tak\u017ce zakup \u015brodk\u00f3w dezynfekcyjnych i urz\u0105dze\u0144 do dezynfekcji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY", "TYTUL": "Wsparcie Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Specjalistycznego im. NMP w Cz\u0119stochowie w przeciwdzia\u0142aniu rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19 - zakupy, wyposa\u017cenie i modernizacja infrastruktury szpitalnej, \u015brodki dezynfekcyjne i urz\u0105dzenia do dezynfekcji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.85}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "14514979.07", "WARTOSC": "17076445.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Jurajski OWES obejmie swoim zasi\u0119giem Miasto Cz\u0119stochow\u0119, powiaty: cz\u0119stochowski, myszkowski, k\u0142obucki w okresie od 1.08.2018 r. do 30.11.2023 r. Celem dzia\u0142ania b\u0119dzie zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie w\u015br\u00f3d os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez utworzenie stabilnych miejsc pracy, rozw\u00f3j sektora ES, wzmocnienie PES a tak\u017ce stworzenie przyjaznego klimatu dla ES w\u015br\u00f3d JST z Subregionu P\u00f3\u0142nocnego WSL. Wsparcie obejmowa\u0107 b\u0119dzie : \u2022 Us\u0142ugi szkoleniowe \u2022 Us\u0142ugi doradztwa og\u00f3lnego i biznesowego \u2022 Us\u0142ugi doradztwa specjalistycznego (prawne, marketingowe i ksi\u0119gowo-podatkowo-osobowe) \u2022 Us\u0142ugi animacji lokalnej \u2022 Dotacje na utworzenie miejsc pracy w Przedsi\u0119biorstwach Spo\u0142ecznych \u2022 Tworzenie plan\u00f3w rozwoju PS \u2022 Wdra\u017canie us\u0142ug innowacyjnych w obszarze ES Wska\u017aniki do osi\u0105gni\u0119cia to min.: \u2022 259 miejsc pracy utworzony w PS \u2022 898 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119te wsparciem \u2022 227 podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej obj\u0119tych wsparciem.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jurajski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej 2018-2023", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.98}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6213291.21", "WARTOSC": "8255919.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Rezultatem projektu b\u0119dzie innowacja produktowa na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105, w postaci nowego produktu - systemu iVoting umo\u017cliwi bezpieczne, silne, jednoznaczne, elektroniczne potwierdzenie to\u017csamo\u015bci g\u0142osuj\u0105cego z wykorzystaniem technologii blockchain. Za pomoc\u0105 systemu mo\u017cliwe b\u0119dzie przeprowadzenie wszelkiego rodzaju g\u0142osowa\u0144 (z wyj\u0105tkiem wybor\u00f3w powszechnych, tj. og\u00f3lnokrajowych) oraz elektroniczne podpisywanie wszelkiego rodzaju dokument\u00f3w poprzez \u201czag\u0142osowanie\u201d (kluczami prywatnymi) przy u\u017cyciu smartfon\u00f3w. Wprowadzenie wynik\u00f3w bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy nast\u0105pi poprzez rozpocz\u0119cie sprzeda\u017cy us\u0142ug na bazie uzyskanych wynik\u00f3w projektu g\u0142\u00f3wnie w postaci sprzeda\u017cy abonamentu dost\u0119pu do systemu. Rynkiem docelowym dla rezultatu niniejszego projektu s\u0105 w pierwszej kolejno\u015bci podmioty prawne, w drugiej kolejno\u015bci rozwi\u0105zanie b\u0119dzie kierowane dla Jednostek Samorz\u0105du Terytorialnego (dalej: JST), w trzeciej o\u015brodk\u00f3w badania opinii publicznej. Projektowane do realizacji przez Wnioskodawc\u0119 rozwi\u0105zanie nie ma na rynku bezpo\u015bredniej konkurencji, bior\u0105c pod uwag\u0119 kompleksowo\u015b\u0107 zaplanowanego rozwi\u0105zania oraz skal\u0119 prac technicznych.", "BENEFICJENT": "SMART CABLES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "System Blockchain iVote - zdecentralizowana sie\u0107 zaufania umo\u017cliwiaj\u0105ca bezpieczne, anonimowe, uczciwe g\u0142osowanie przez Internet z wykorzystaniem zaawansowanej kryptologii oraz publicznego rejestru.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-15", "DATA_START": "2016-12-19", "DOFINANSOWANIE": "6057252.38", "WARTOSC": "12433473.07", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest modernizacja sieci elektroenergetycznej pozwalaj\u0105ca na jej dostosowanie do funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART). Spodziewane wyniki i korzy\u015bci z realizacji zadania inwestycyjnego: - osi\u0105gni\u0119cie funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART); - ograniczenie strat sieciowych wyra\u017caj\u0105ce si\u0119 w ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; \u2013zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej oraz poprawa pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w; \u2013 zapewnienie warunk\u00f3w technicznych dla realizacji nowych przy\u0142\u0105cze\u0144. Projekt realizowany b\u0119dzie w nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach: Zadanie 1 \u2013 Rozdzielnia w SE Kawodrza zlokalizowana na dzia\u0142kach nr 155/5, 153 Zadanie 2 \u2013 Stacja elektroenergetyczna GPZ 110/15/6 kV Stradom, ul. Filomat\u00f3w 6, Cz\u0119stochowa. Dzia\u0142ka nr 27 Zadanie 3 \u2013 Stacja elektroenergetyczna 15/6 kV \u015ar\u00f3dmie\u015bcie zlokalizowana w Cz\u0119stochowie na dzia\u0142ce nr 43/2. Zadanie 4 \u2013 PZ Wale\u0144cz\u00f3w, ul. S\u0142oneczna, Wale\u0144cz\u00f3w, gm. Opat\u00f3w dzia\u0142ka nr 56 Projekt polega na kompleksowej przebudowie i modernizacji rozdzielni SN w celu ich dostosowania do koncepcji sieci inteligentnej (smart).", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Modernizacja rozdzielni SN w zakresie urz\u0105dze\u0144 \u0142\u0105czeniowych i automatyki w stacjach rozdzielczych WN/SN i SN/SN na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "5749900.00", "WARTOSC": "13082834.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie realizacja inwestycji technologicznej obejmuj\u0105cej wdro\u017cenie innowacyjnej w\u0142asnej technologii umo\u017cliwiaj\u0105cej bezodpadowy efektywny odzysku trudnoprzetwarzalnych odpad\u00f3w o strukturze wielkogabarytowej i wielomateria\u0142owej, zawieraj\u0105cych metale. Rezultatem wdro\u017cenia technologii b\u0119dzie (nowy) proces umo\u017cliwiaj\u0105cy realizacj\u0119 nowej us\u0142ugi odzysku wskazanych powy\u017cej odpad\u00f3w. W wyniku jej realizacji zostan\u0105 odzyskane z odpad\u00f3w materia\u0142y, kt\u00f3re stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 wyroby u\u017cytkowe.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO- HANDLOWE \u201eCENTER \u201e EDYTA SO\u0141TYS", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w\u0142asnej technologii efektywnego odzysku trudnoprzetwarzalnych odpad\u00f3w o strukturze wielkogabarytowej, zawieraj\u0105cych metale", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "5338481.62", "WARTOSC": "7133257.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu s\u0105 prace badawczo-rozwojowe w obszarze mechaniki, hydrauliki i elektryki maj\u0105ce na celu zaprojektowanie i przetestowanie innowacyjnego urz\u0105dzenia do podnoszenia s\u0142up\u00f3w elektroenergetycznych linii 110, 220 i 400kV. Jedyn\u0105, obecnie stosowan\u0105 powszechnie metod\u0105 modernizacji (przez podwy\u017cszanie) s\u0142up\u00f3w ww. linii jest ich ca\u0142kowity demonta\u017c przy u\u017cyciu ci\u0119\u017ckiego sprz\u0119tu - \u017curawia samojezdnego, a nast\u0119pnie po\u0142o\u017cenie ich poziomo na ziemi, monta\u017c konstrukcji podwy\u017cszaj\u0105cej oraz ostatecznie ponowne ustawienie podwy\u017cszonych s\u0142up\u00f3w w pozycji pionowej. Ze wzgl\u0119d\u00f3w przepis\u00f3w BHP prace te nie mog\u0105 by\u0107 wykonywane przy za\u0142\u0105czonych przewodach z pr\u0105dem - do przeprowadzenia modernizacji niezb\u0119dne jest wy\u0142\u0105czenie linii, co rodzi szereg problem\u00f3w organizacyjnych oraz nierzadko bardzo wysokie koszty po stronie wykonawcy modernizacji. Opracowane przez nas urz\u0105dzenie wyeliminuje konieczno\u015b\u0107 wy\u0142\u0105czania linii, poniewa\u017c podwy\u017cszenie s\u0142upa b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142o bez u\u017cycia \u017curawia samojezdnego. Jego funkcj\u0119 zast\u0105pi rama wyposa\u017cona w komplet si\u0142ownik\u00f3w, kt\u00f3re podnios\u0105 s\u0142up od do\u0142u i pozwol\u0105 na zamontowanie konstrukcji podwy\u017cszaj\u0105cej.", "BENEFICJENT": "ENPROM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego urz\u0105dzenia mechanicznego s\u0142u\u017c\u0105cego do podnoszenia ca\u0142ego s\u0142upa energetycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "4566037.53", "WARTOSC": "5371808.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt jest pr\u00f3b\u0105 utworzenia na terenie Cz\u0119stochowy obj\u0119tym programem rewitalizacji oraz dzielnicach peryferyjnych kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia w celu zwi\u0119kszenia integracji oraz wzmocnienia aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym przy udziale wolontariatu i partycypacji spo\u0142ecznej. Projekt wynika z diagnozy i wieloletniego do\u015bwiadczenia w pracy z osobami dotkni\u0119tymi problemem wykluczenia spo\u0142ecznego, ub\u00f3stwa, przemocy, niepe\u0142nosprawno\u015bci w tym przyczyn powoduj\u0105cych niewydolno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-wychowawcz\u0105 i brak prawid\u0142owych wzorc\u00f3w. W ramach projektu utworzone zostan\u0105 O\u015brodki Spo\u0142eczno\u015bci Lokalnej dla dzielnic obj\u0119tych PR: Podjasnog\u00f3rska, \u015ar\u00f3dmie\u015bcie, Ostatni Grosz, Rak\u00f3w oraz peryferyjnych: B\u0142eszno, D\u017ab\u00f3w, Gnaszyn\u2013Kawodrza, Grab\u00f3wka, Kiedrzyn, P\u00f3\u0142noc, Wyczerpy\u2013Anio\u0142\u00f3w, Mir\u00f3w, Lisiniec,w kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone us\u0142ugi dla lokalnych spo\u0142eczno\u015bci. Projekt realizowany b\u0119dzie w terminie: 02.04.2018-31.05.2021", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Cz\u0119stochowa silna dzielnicami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "4380912.98", "WARTOSC": "5378929.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie laboratorium bada\u0144 \u015brodowiskowych i nowych materia\u0142\u00f3w. Jego utworzenie b\u0119dzie wi\u0105za\u0142o si\u0119 z przebudow\u0105 i adaptacj\u0105 pracowni celem dostosowania istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 laboratoryjnych pod monta\u017c aparatury naukowo-badawczej (niewielkie zmiany przestrzenne w ramach istniej\u0105cych pomieszcze\u0144, kt\u00f3re nie naruszaj\u0105 konstrukcji budynku, a jedynie \u015bciany dzia\u0142owe, a tak\u017ce modernizacja instalacji elektrycznej, instalacji grzewczej, instalacji wodno-kanalizacyjnej, instalacji gaz\u00f3w technicznych, instalacji wentylacji mechanicznej i instalacji klimatyzacji) oraz dostaw\u0105 i monta\u017cem aparatury naukowo-badawczej. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia urynkowienia dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET HUMANISTYCZNO - PRZYRODNICZY IM.JANA D\u0141UGOSZA W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "Laboratorium Bada\u0144 \u015arodowiskowych i Nowych Materia\u0142\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3982463.05", "WARTOSC": "4685250.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.08.2018r.do30.11.2020r.w 35 szko\u0142ach podstawowych w Cz-wie.Celem jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w 35 cz\u0119stochowskich szko\u0142ach podstawowych w okresie realizacji projektu tj. 01.08.2018 \u2013 30.11.2020, Grupa docelowa to: -1508u/u(718Ki790M) z klas IV-VIII SP,w tym 966u/u(486Ki480M) zdolnych i 145u/u(54Ki91M) z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -35 n/n(33K) SP. Ponadto, wsparcie w ramach III typu projektu b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia\u0107 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w rodzicami. Zaplanowane wska\u017aniki to: 1.L.n/nobj\u0119tych wsparciem w programie-35(33)K 2.L.szk\u00f3\u0142 wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-30 3.L.szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone-14 4.L.u/u obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania komp. kluczowych-1508(718K)", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Odkryj w sobie talent!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3910661.81", "WARTOSC": "6453278.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Tematem projektu jest przeprowadzenie prac B+R dotycz\u0105cych opracowania nowych struktur polimer\u00f3w w mieszankach betonu wilgotnego, formowanego w procesie wibroprasowania. Obecnie technologia osi\u0105gn\u0119\u0142a III poziom gotowo\u015bci. Znane s\u0105 \u015brodki dyspersyjne zawieraj\u0105ce polimer, a tak\u017ce zale\u017cno\u015bci pomi\u0119dzy struktur\u0105 zastosowanych polimer\u00f3w, a efektywno\u015bci\u0105 ich dzia\u0142ania. W zale\u017cno\u015bci od aplikacji, mo\u017cliwe jest dobieranie parametr\u00f3w \u015brodka dysperguj\u0105cego. Jednak\u017ce, wszystkie prowadzone dotychczas badania odnosz\u0105 si\u0119 do beton\u00f3w o wysokim wska\u017aniku wodno-cementowym. Koncepcja planowanego projektu B+R stanowi odpowied\u017a na potrzeb\u0119 rynku, jak\u0105 jest zaoferowanie takiego \u015brodka do betonu wibroprasowanego, kt\u00f3ry pozwoli na popraw\u0119 urabialno\u015bci betonu, bez konieczno\u015bci zwi\u0119kszania ilo\u015bci wody zarobowej. Celem takiej domieszki b\u0119dzie pe\u0142na dyspersja ziaren oraz zapobieganie powstawaniu aglomerat\u00f3w cementowych. Obecne na rynku domieszki dedykowane s\u0105 dla betonu towarowego (w/c ok. 0,60-0,65), beton\u00f3w specjalnych (w/c ok. 0,48-0,50) lub betonu prefabrykowanego (w/c ok. 0,42-0,44). S\u0105 to zatem produkty nieadekwatne do stosowania w przypadku beton\u00f3w wibroprasowanych. Projekt b\u0119dzie przeprowadzony w pi\u0119ciu etapach, z kt\u00f3rych dwa to badania przemys\u0142owe, nast\u0119pne dwa to prace rozwojowe, natomiast ostatni etap \u2013 prace przedwdro\u017ceniowe. Bezpo\u015brednim rezultatem prac B+R b\u0119dzie nowa gama domieszek dysperguj\u0105cych dedykowanych do betonu wilgotnego formowanego w procesie wibroprasowania. Nowo\u015b\u0107 rezultatu projektu, w por\u00f3wnaniu do ofert wiod\u0105cych konkurent\u00f3w domieszek betonowych nale\u017cy rozpatrywa\u0107 w skali \u015bwiatowej. Wdro\u017cenie innowacji produktowej nast\u0105pi w zak\u0142adzie produkcyjnym Hufgard Polska, w Cz\u0119stocho", "BENEFICJENT": "HUFGARD POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowych struktur polimer\u00f3w do dyspersji spoiwa w mieszankach betonu wilgotnego, formowanego w procesie wibroprasowania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-15", "DOFINANSOWANIE": "3885360.00", "WARTOSC": "7382460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa dw\u00f3ch jednostek wytwarzania energii elektrycznej oraz ciep\u0142a w technologii wysokosprawnej kogeneracji o \u0142\u0105cznej mocy 0,99 MWel w miejscowo\u015bci Cz\u0119stochowa. Dzia\u0142anie jednostek kogeneracyjnych oparte b\u0119dzie o silniki przystosowane do spalania gazu ziemnego, co pozwoli na ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 i gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery, a dodatkowo pozwoli na ograniczenie emisji py\u0142\u00f3w poprzez zmniejszenie produkcji ciep\u0142a z kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych. Dodatkowo silnik posiada\u0107 b\u0119dzie uk\u0142ad odzysku ciep\u0142a z uk\u0142adu ch\u0142odzenia. Wytwarzanie energii elektrycznej i ciep\u0142a w trakcie tego samego procesu technologicznego pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wy\u017cszych sprawno\u015bci wytwarzania energii ni\u017c w uk\u0142adach rozdzielonych.", "BENEFICJENT": "GALIA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa dw\u00f3ch jednostek wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a w technologii wysokosprawnej kogeneracji w miejscowo\u015bci Cz\u0119stochowa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.17}, {"DATA_KONIEC": "2023-01-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3821433.22", "WARTOSC": "4495803.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j CIS Feniks oraz reintegracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 120 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Cz\u0119stochowy przyczyniaj\u0105c si\u0119 do wzrostu ich zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz 120 os\u00f3b z otoczenia. \u0141\u0105cznie 240 os\u00f3b w okresie 01.10.2019-31.01.2023 r. Zostan\u0105 utworzone nowe miejsca pracy poprzez warsztaty: specjalistycznych,mobilnych us\u0142ug sprz\u0105taj\u0105cych, szwalniczy, poligraficzno-graficzny, remontowy i aran\u017cacji wn\u0119trz. Reintegracja zawodowa przyczyni si\u0119 do odbudowy i podtrzymania zdolno\u015bci do samodzielnego \u015bwiadczenia pracy na rynku pracy i b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 poprzez zaj\u0119cia w pracowniach,kursy kwalifikacyjne,sta\u017ce. Reintegracja spo\u0142eczna ma na celu przywr\u00f3cenie lub wzmocnienie kompetencji spo\u0142ecznych, zaradno\u015bci, samodzielno\u015bci i aktywno\u015bci spo\u0142ecznej uczestnik\u00f3w oraz os\u00f3b z najbli\u017cszego otoczenia.Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania profilaktyczno-zdrowotne.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ FENIKS", "TYTUL": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 to My - CIS rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3798169.11", "WARTOSC": "4468434.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.09.2019r.do31.08.2021r.w 4 szko\u0142ach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w Cz-wie.Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku pracy 286(60K)absolwent\u00f3w/ek 4 szk\u00f3\u0142 zawodowych w Cz-wie poprzezpopraw\u0119 efektywno\u015bci kszta\u0142cenia we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142.-gosp.,zw\u0142aszcza z pracodawcami.Planowane dzia\u0142ania to m.in.:doradztwo edukac.-zawod.,kursy zawod.,w tym certyfikowane,zaj\u0119cia specjalistyczne,praktyki i sta\u017ce dla u/u;studia,kursy i szkolenia dla n/n;doposa\u017cenie pracowni zawodu i zakup pomocy dydakt. Grupa docelowa to: -286 u/u (60K)z kl.I-III bran\u017cowych szk\u00f3\u0142 zawodowych i kl.I-IV technik\u00f3w; -37 n/n(19K)przedmiot\u00f3w og\u00f3lnych i zawod.oraz instruktor\u00f3w/ek praktycznej nauki zawodu. Zaplanowane wska\u017aniki to: 1.L.u/u szk\u00f3\u0142 zawod.uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy-170(41K); 2.L.n/n kszta\u0142cenia zawod. i instruktor\u00f3w/ek praktycznej nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem-37(19K); 3.L.szk\u00f3\u0142 zawod.doposa\u017conych w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne-4.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Zawodowa wsp\u00f3\u0142praca 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.78}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3663917.50", "WARTOSC": "4310491.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt jest koncepcj\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy partnerskiej, kt\u00f3rej celem jest skonstruowanie skoordynowanego i kompleksowego planu pomocy (dzia\u0142a\u0144) na rzecz integracji os\u00f3b, rodzin, grup wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym (250 os\u00f3b) z zastosowaniem instrument\u00f3w aktywnej integracji (edukacyjnych, spo\u0142ecznych, zawodowych, z uwzgl\u0119dnieniem realizacji PAI) ukierunkowanego na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105. Potrzeb\u0119 realizacji projektu stwierdzono na podstawie analizy obecnie zachodz\u0105cych, wzajemnie si\u0119 przenikaj\u0105cych, zjawisk spo\u0142ecznych i ekonomicznych na terenie miasta Cz\u0119stochowy. Dla odbiorc\u00f3w wsparcia opracowane zostan\u0105 indywidualne \u015bcie\u017cki reintegracji w oparciu o rozszerzone kontrakty socjalne obejmuj\u0105ce obszary: rodzinny, zawodowy, ekonomiczny, spo\u0142eczno-integracyjny oraz zdrowotny. Cz\u0119\u015bci\u0105 integraln\u0105 kontraktu b\u0119dzie formularz do interdyscyplinarnego diagnozowania. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie miasta Cz\u0119stochowy w okresie od 01.10.2015 r. do 31.12.2017 r.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Zmieniaj\u0105c dzi\u015b, projektujesz lepsze jutro.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "3557035.79", "WARTOSC": "4638667.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Rozw\u00f3j energoelektroniki w szybkim tempie wymusza nieustanny wzrost zapotrzebowania na kr\u00f3tkie i wyspecjalizowane serie element\u00f3w indukcyjnych - wyposa\u017conych w rdzenie ferromagnetyczne - pracuj\u0105ce w podwy\u017cszonych cz\u0119stotliwo\u015bciach. Opracowanie uniwersalnych i szybkich linii produkcyjnych wytwarzania rdzeni ferromagnetycznych dla element\u00f3w indukcyjnych pozwala na zape\u0142nienie tej luki rynkowej. Dodatkowo niezwykle istotnym jest fakt, \u017ce o ile produkowane w Polsce blachy elektrotechniczne nie odbiegaj\u0105 poziomem w\u0142a\u015bciwo\u015bci od wytwarzanych na \u015bwiecie to jednak blachy te wytwarza si\u0119 do grubo\u015bci 0,23 mm co uniemo\u017cliwia ich stosowanie w podwy\u017cszonych i wysokich cz\u0119stotliwo\u015bciach. Praktycznie zaprzestano w kraju produkcji blach cienkich o grubo\u015bciach 0,05 mm, 0,1 mm czy 0,15 mm. Dodatkowo w zakresie materia\u0142\u00f3w magnetycznie mi\u0119kkich proszkowych powsta\u0142a przepa\u015b\u0107 technologiczna, kt\u00f3ra wg Komitetu Elektrotechniki PAN [Ekspertyza Komitetu Elektrotechniki PAN. Mapa Rozwoju Dyscypliny Elektrotechnika. pod redakcj\u0105 prof. Tadeusza Citko i prof. Andrzeja Demenko] jest nie do pokonania i wydaje si\u0119 niezwykle istotnym podj\u0119cie bada\u0144 w tym zakresie. Praktycznym celem projektu jest wdro\u017cenie prototyp\u00f3w rdzeni magnetycznych wykonanych z ta\u015bm amorficznych, nanokrystalicznych, cienkich blach elektrotechnicznych i kompozyt\u00f3w do kr\u00f3tko-seryjnej produkcji oraz uruchomienie uniwersalnych i szybkich linii produkcyjnych wytwarzania tych rdzeni o r\u00f3\u017cnych kszta\u0142tach, masach i niewielkich seriach o za\u0142o\u017conych przez u\u017cytkownika w\u0142a\u015bciwo\u015bciach.", "BENEFICJENT": "MAGNETO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Badania przemys\u0142owe nowego typu rdzeni magnetycznych wykonanych z ta\u015bm amorficznych, nanokrystalicznych, cienkich blach elektrotechnicznych i materia\u0142\u00f3w kompozytowych pracuj\u0105cych w podwy\u017cszonych cz\u0119stotliwo\u015bciach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2016-06-30", "DOFINANSOWANIE": "3433655.17", "WARTOSC": "6394439.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja 3 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych w Cz\u0119stochowie. Projektem obj\u0119te s\u0105 roboty budowlane i instalacyjne zwi\u0105zane z modernizacj\u0105 nast\u0119puj\u0105cych obiekt\u00f3w edukacyjnych: Szko\u0142y Podstawowej Nr 1, Szko\u0142y Podstawowej nr 32 i Gimnazjum Nr 12. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz zmniejszenie ich negatywnego wp\u0142ywu na stan powietrza w mie\u015bcie.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Cz\u0119stochowie - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3401587.80", "WARTOSC": "4001868.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt polega na doposa\u017ceniu Miejskiego Szpitala Zespolonego w Cz\u0119stochowie w sprz\u0119t medyczny oraz do dezynfekcji celem przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19. W zwi\u0105zku z trwaj\u0105cym stanem zagro\u017cenia epidemicznego, celem projektu jest podj\u0119cie interwencji s\u0142u\u017c\u0105cych ograniczeniu negatywnych skutk\u00f3w wyst\u0105pienia epidemii poprzez zapobieganie oraz zwalczanie zaka\u017cenia wirusem SARS-CoV-2 i rozprzestrzeniania si\u0119 choroby zaka\u017anej wywo\u0142ywanej tego rodzaju wirusem w\u015br\u00f3d ludzi. Zakup sprz\u0119tu i doposa\u017cenia ma na celu zabezpieczenie prawid\u0142owej pracy szpitala oraz zapewnienie bezpiecze\u0144stwa zdrowotnego pacjent\u00f3w i personelu Szpitala, a tym samym zapobieganie rozprzestrzeniania si\u0119 COVID_19. Rodzaj, parametry i ilo\u015b\u0107 kupowanego sprz\u0119tu zosta\u0142 zaplanowany w taki spos\u00f3b aby tak\u017ce w pe\u0142ni m\u00f3g\u0142 s\u0142u\u017cy\u0107 personelowi i pacjentom Miejskiego Szpitala Zespolonego w Cz\u0119stochowie.Szczeg\u00f3\u0142owy opis sprz\u0119tu zawarto w pk.C.2.2 wniosku.", "BENEFICJENT": "MIEJSKI SZPITAL ZESPOLONY", "TYTUL": "Doposa\u017cenie Miejskiego Szpitala Zespolonego w Cz\u0119stochowie w sprz\u0119t medyczny oraz do dezynfekcji celem przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3390916.63", "WARTOSC": "5472409.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada rozbudow\u0119 istniej\u0105cego pawilonu B w kierunku p\u00f3\u0142nocnym oraz po\u0142udniowym w poziomie parteru. Celem rozbudowy jest dostosowanie funkcji zlokalizowanego w parterze pawilonu Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego do wymaga\u0144 ustawy o Pa\u0144stwowym Ratownictwie Medycznym zapewniaj\u0105cej podzia\u0142 na wymagane ustaw\u0105 obszary. Kosztami kwalifikowalnymi projektu s\u0105: a. przygotowanie projektu: 210.478,00 PLN brutto b. roboty budowlane: 3.786.533,59 PLN brutto c. promocja projektu: 2.988,41 PLN brutto W ramach projektu zosta\u0142y wykazane wydatki niekwalifikowalne w wysoko\u015bci 2 mln PLN (m.in. zakup sprz\u0119tu medycznego). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa funkcjonowania systemu ratownictwa medycznego i zapewnienie spe\u0142nienia warunk\u00f3w ustawy o Pa\u0144stwowym Ratownictwie Medycznym z dnia 8 wrze\u015bnia 2006 r. poprzez rozbudow\u0119 SOR. Produkty i rezultaty projektu: a. liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych: 1 b. liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105: 1 W wyniku realizacji projektu liczba leczonych w podmiocie leczniczym obj\u0119tym wsparciem wzro\u015bnie w 2018 r. do 27 375 os\u00f3b/rok.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ MIEJSKI SZPITAL ZESPOLONY W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "Rozbudowa Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Miejskim Szpitalu Zespolonym w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "7293894.67", "WARTOSC": "8581052.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Jurajski OWES obejmie swoim zasi\u0119giem Miasto Cz\u0119stochow\u0119, powiaty: cz\u0119stochowski, myszkowski, k\u0142obucki w okresie od 1.08.2015 r. do 31.07.2018 r. Celem dzia\u0142ania b\u0119dzie zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie w\u015br\u00f3d os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez utworzenie stabilnych miejsc pracy, rozw\u00f3j sektora ES, wzmocnienie PES a tak\u017ce stworzenie przyjaznego klimatu dla ES w\u015br\u00f3d JST z Subregionu P\u00f3\u0142nocnego WSL. Wsparcie obejmowa\u0107 b\u0119dzie : \u2022 Us\u0142ugi szkoleniowe \u2022 Us\u0142ugi doradztwa og\u00f3lnego i biznesowego \u2022 Us\u0142ugi doradztwa specjalistycznego (prawne, marketingowe i ksi\u0119gowo-podatkowe) \u2022 Us\u0142ugi animacji lokalnej \u2022 Dotacje na utworzenie miejsc pracy w Przedsi\u0119biorstwach Spo\u0142ecznych \u2022 Tworzenie plan\u00f3w rozwoju PS \u2022 Wdra\u017canie us\u0142ug innowacyjnych w obszarze ES Wska\u017aniki do osi\u0105gni\u0119cia to min.: \u2022 442 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119te wsparciem \u2022 111 PES obj\u0119tych wsparciem \u2022 96 miejsc pracy utworzonych w wyniku wsparcia.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jurajski O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3167461.58", "WARTOSC": "8657728.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotowy projekt polega na utworzeniu przez ESYSTEM P.U.H. Ciepiela Krzysztof nowoczesnego Centrum Badawczo-Rozwojowego. Projekt obejmuje zakup nieruchomo\u015bci, budow\u0119 oraz wyposa\u017cenie Centrum B+R w niezb\u0119dn\u0105 aparatur\u0119 i sprz\u0119t badawczy, w kt\u00f3rym prowadzone b\u0119d\u0105 prace badawczo-rozwojowe zdefiniowane w Agendzie Badawczej. Wszystkie niezb\u0119dne wydatki poniesione w ramach projektu s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 prowadzeniu prac badawczo-rozwojowych na rzecz tworzenia innowacyjnych produkt\u00f3w. Ich efektem b\u0119dzie opracowanie nowatorskich \u2013 innowacyjnych dodatk\u00f3w produkcyjnych dla przemys\u0142u metalurgicznego w tym: odtleniacza stalowniczego, dodatku technologicznego w postaci no\u015bnika \u017celaza do proces\u00f3w metalurgicznych miedzi i o\u0142owiu, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 znacz\u0105co ulepszonymi cechami. Kolejnym efektem b\u0119dzie technologia odzysku metali ze zu\u017cytych uk\u0142ad\u00f3w elektronicznych oraz innowacyjny spos\u00f3b pozyskiwania metali z surowc\u00f3w wt\u00f3rnych (recykling dotychczas niemo\u017cliwy do ponownego wykorzystania frakcji aluminium), charakteryzuj\u0105cy si\u0119 maksymalizacj\u0105 odzysku metali i wysok\u0105 czysto\u015bci\u0105.", "BENEFICJENT": "ESYSTEM P.U.H. KRZYSZTOF CIEPIELA", "TYTUL": "Budowa Centrum Badawczo-Rozwojowego \"ESYSTEM P.U.H.\" Ciepiela Krzysztof", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-14", "DOFINANSOWANIE": "3160516.69", "WARTOSC": "3838906.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt pn. \u201ePraktyczne kszta\u0142cenie zawodowe szans\u0105 na lepszy start - doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 zawodowych w Cz\u0119stochowie\u201d przewiduje przeprowadzenie prac remontowo-adaptacyjnych oraz doposa\u017cenie 34 pracowni zawodu w 9 cz\u0119stochowskich szko\u0142ach zawodowych. Celem projektu jest podniesienie kompetencji uczni\u00f3w i uczennic cz\u0119stochowskich szk\u00f3\u0142 zawodowych poprzez stworzenie w szko\u0142ach warunk\u00f3w nauki zawodu odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy. Doposa\u017cenie pracowni zosta\u0142o zarekomendowane przez otoczenie spo\u0142eczno-gospodarcze szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych wsparciem w wyniku czego w pe\u0142ni odpowiada\u0142o b\u0119dzie zapotrzebowaniu rynku pracy zwi\u0119kszaj\u0105c tym samym szanse absolwent\u00f3w/ek cz\u0119stochowskich szk\u00f3\u0142 zawodowych na zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Praktyczne kszta\u0142cenie zawodowe szans\u0105 na lepszy start - doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 zawodowych w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2992000.00", "WARTOSC": "11924000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Firma wprowadzi innowacj\u0119 procesow\u0105 w wyniku przeprowadzonych prac B+R i opracowanej nowej technologi, kt\u00f3ra zostanie wdro\u017cona i zastosowana do produkcji nowych i ulepszonych produkt\u00f3w du\u017cych, cienko\u015bciennych odlew\u00f3w \u017celiwnych. Innowacja produktu wynika z przeprowadzonych bada\u0144 w\u0142asnych. Projekt zostanie zrealizowany poprzez zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i zainstalowania ich a nast\u0119pnie uruchomienia instalacji i rozpocz\u0119cie produkcji.", "BENEFICJENT": "\u201eODLEWNIA \u017bELIWA TERLECKA-GRADO\u0143\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji technologicznej b\u0119d\u0105cej wynikiem prac B+R w produkcji odlew\u00f3w \u017celiwnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-07-27", "DOFINANSOWANIE": "2886260.00", "WARTOSC": "3758109.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. B\u0119dzie polega\u0142 na monta\u017cu na potrzeby gospodarstw domowych na terenie miasta Cz\u0119stochowy odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii obejmuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce rodzaje instalacji: kolektory s\u0142oneczne, ogniwa fotowoltaiczne, pompy ciep\u0142a. Nieruchomo\u015bci obj\u0119te projektem zlokalizowane s\u0105 w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach miasta. Zadaniem projektu jest tak\u017ce zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie wykorzystania OZE.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Budowa infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na terenie Gminy Miasto Cz\u0119stochowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-07-14", "DOFINANSOWANIE": "2547883.50", "WARTOSC": "3330090.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada kompleksow\u0105 przebudow\u0119 oraz adaptacj\u0119 zdegradowanego budynku przy ul.Krakowskiej 34 w celu utworzenia Centrum Aktywno\u015bci Obywatelskiej (CAO), w kt\u00f3rym prowadzony b\u0119dzie hostel, \u015bwietlica \u015brodowiskowa, punkt konsultacyjno-informacyjny oraz magazyn ubra\u0144, jako elementu rozbudowy infrastruktury us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych na terenie miasta Cz\u0119stochowy. Uzupe\u0142nieniem dla projektu b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania realizowane oraz planowane do realizacji w ramach projekt\u00f3w dofinansowanych w ramach Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego. Potrzeba realizacji projektu wynika z analizy problem\u00f3w spo\u0142ecznych zdiagnozowanych w Strategii Regionalnych Inwestycji Terytorialnych dla Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego. Projekt wpisuje si\u0119 m. in. w Strategi\u0119 Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Spo\u0142ecznych Miasta Cz\u0119stochowy na lata 2014-2020 oraz program os\u0142ony na rzecz os\u00f3b bezdomnych i zagro\u017conych bezdomno\u015bci\u0105 na terenie m. Cz\u0119stochowy w latach 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Budowa budynku biurowo-us\u0142ugowego wraz z hostelem dla potrzeb Centrum Aktywno\u015bci Obywatelskiej dzielnic Centrum (\u015ar\u00f3dmie\u015bcie) i Stare Miasto ul.Krakowska 34", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2458855.00", "WARTOSC": "8641119.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Realizacja projektu polega na uruchomieniu produkcji kolorowych opakowa\u0144 zabezpieczonych przed fa\u0142szowaniem. Innowacj\u0105 produktow\u0105 b\u0119dzie wprowadzenie opakowania z zastosowan\u0105 technologi\u0105 rastrowania opart\u0105 na wynalazku i otrzymanym patencie. Na bazie tego wynalazku, odpowiedniego oprogramowania i maszyn poligraficznych drukarnia b\u0119dzie wstanie zaoferowa\u0107 ca\u0142kowicie nowy produkt na rynku opakowa\u0144. Opatentowana technologia ma zastosowanie nie tylko w produkcji druk\u00f3w zabezpieczonych lecz r\u00f3wnie\u017c w ochronie marki.Uruchomienie produkcji opakowa\u0144 zabezpieczonych \u201erasterem\u201d wymaga stworzenia odpowiedniej linii technologicznej w sk\u0142ad kt\u00f3rego wejd\u0105: kolorowa cyfrowa maszyna drukuj\u0105ca o wysokiej rozdzielczo\u015bci , specjalistyczne oprogramowanie przeznaczone do zabezpieczania produkt\u00f3w, urz\u0105dzenie sztancuj\u0105ce oraz sk\u0142adarko-sklejarka.", "BENEFICJENT": "DRUKARNIA CZ\u0118STOCHOWSKIE ZAK\u0141ADY GRAFICZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zabezpieczenie technologii kolorowego druku przed fa\u0142szowaniem przy produkcji ekologicznych opakowa\u0144 z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 personalizacji i zabezpiecze\u0144 w oparciu o technologie informatyczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2433779.50", "WARTOSC": "2863270.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w 18szk.podst. i 10gim. na terenie Cz-wy od 01.08.2016 r. do 30.06.2018r.Celem jest wzrost stopnia dostosowania oferty kszta\u0142cenia og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego 28 szk\u00f3\u0142 w Cz-wie do potrzeb u/u z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i wykazuj\u0105cych specyficzne trudno\u015bci w uczeniu si\u0119 w zakresie przedmiot\u00f3w matematycznych,przyrodniczych i informatycznych poprzez poszerzenie zakresu us\u0142ug edukac. w zakresie kompetencji kluczowych i doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK, pracowni przyrodniczych i dostosowanie bazy do potrzeb u/u z niepe\u0142nosprawno\u015bciami do 30.06.2018r.Wsparciem obj\u0119tych zostanie \u0142\u0105cznie 228(75K i 153M)u/u z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz 120(68K i 52M) u/u bez niepe\u0142nosprawno\u015bci z grupy r\u00f3wie\u015bniczej wykazuj\u0105cych specyficzne trudno\u015bci w uczeniu si\u0119.Wsparciem obj\u0119tych zostanie 100rodzic\u00f3w (70K i 30M) u/u poprzez konsultacje ze specjalistami.W projekcie zaplanowano zadania: z. specjalistyczne,z. integracyjne ukierunkowane na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych,konsultacje dla rodzic\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Dost\u0119pna szko\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2392011.99", "WARTOSC": "3161841.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie m. Cz\u0119stochowy. W ramach projektu wykonane zostan\u0105 prace remontowe i instalatorskie w celu termomodernizacji, wraz z pod\u0142\u0105czeniem do miejskiej sieci cieplnej, budynku P\u0142ywalni Krytej przy Al.Niepodleg\u0142o\u015bci 20/22 zarz\u0105dzanej przez Miejski O\u015brodek Sportu i Rekreacji w Cz\u0119stochowie. Zakres prac obejmuje w szczeg\u00f3lno\u015bci docieplenie \u015bcian, wymian\u0119 stolarki otworowej wraz z o\u015bcie\u017cami oraz docieplenie stropodach\u00f3w i prace towarzysz\u0105ce, pod\u0142\u0105czenie budynku do miejskiej sieci ciep\u0142owniczej, modernizacja systemu wentylacji, a tak\u017ce monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych wspomagaj\u0105cych podgrzewanie ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej oraz wody w basenie. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz zmniejszenie jego negatywnego wp\u0142ywu na stan powietrza w mie\u015bcie.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Termomodernizacja P\u0142ywalni Krytej przy Alei Niepodleg\u0142o\u015bci 20/22 w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-15", "DOFINANSOWANIE": "2298472.00", "WARTOSC": "4799460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa jednostki wytwarzania energii elektrycznej oraz ciep\u0142a w technologii wysokosprawnej kogeneracji o mocy 0,9 MWel w miejscowo\u015bci Cz\u0119stochowa. Dzia\u0142anie jednostki kogeneracyjnej oparte b\u0119dzie o silnik przystosowany do spalania gazu ziemnego, co pozwoli na ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 i gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery, a dodatkowo pozwoli na ograniczenie emisji py\u0142\u00f3w poprzez zmniejszenie produkcji ciep\u0142a z kot\u0142\u00f3w w\u0119glowych. Dodatkowo silnik posiada\u0107 b\u0119dzie uk\u0142ad odzysku ciep\u0142a z uk\u0142adu ch\u0142odzenia. Wytwarzanie energii elektrycznej i ciep\u0142a w trakcie tego samego procesu technologicznego pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wy\u017cszych sprawno\u015bci wytwarzania energii ni\u017c w uk\u0142adach rozdzielonych.", "BENEFICJENT": "GALIA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa jednostki wytwarzania energii elektrycznej i ciep\u0142a w technologii wysokosprawnej kogeneracji o mocy 0,9 MWel w miejscowo\u015bci Cz\u0119stochowa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2294214.47", "WARTOSC": "3799557.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie technologii przetwarzania odpadu poprodukcyjnego tkaniny PET pokrytej silikonem w celu uzyskania surowca wt\u00f3rnego (regranulatu) o podwy\u017cszonych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach fizycznych i mechanicznych. Obecnie tkanina PET pokryta warstw\u0105 silikonu wykorzystywana jest do produkcji poduszek powietrznych w bran\u017cy automotive, ca\u0142kowicie detronizuj\u0105c produkcj\u0119 z tkaniny nylonowo-bawe\u0142nianej, kt\u00f3ra nie stwarza\u0142a problemu z recyklingiem. Rozwi\u0105zanie to ma kilka istotnych zalet z punktu widzenia dzia\u0142ania samej poduszki, jednak stwarza du\u017cy problem na etapie recyklingu \u015bcinek materia\u0142u powsta\u0142ych przy wycinaniu kszta\u0142tu (brak alternatywy dla utylizacji poprzez spalanie) Wynika to z faktu, \u017ce PET oraz silikon to surowce, kt\u00f3re nie mieszaj\u0105 si\u0119, co powoduje brak mo\u017cliwo\u015bci przetworzenia w celu uzyskania jednorodnego surowca wt\u00f3rnego. Z uwagi na fakt, \u017ce w Polsce produkuje si\u0119 ponad 50 mln poduszek rocznie powstaj\u0105 du\u017ce ilo\u015bci odpad\u00f3w, szacowane na oko\u0142o 6 tys. ton rocznie (z tendencj\u0105 wzrostu o 12% r/r), niemo\u017cliwych do przetworzenia. Projekt Granulaty BIS jest odpowiedzi\u0105 na ten pal\u0105cy problem i mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania powsta\u0142ego regranulatu w produkcji folii do pakowania lub r\u00f3\u017cnych element\u00f3w z tworzyw sztucznych (zastosowanie w przemy\u015ble ADG, automotive, itd.). Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez stworzenie pilota\u017cowej linii produkcyjnej umo\u017cliwiaj\u0105-cej homogenizacj\u0119 dw\u00f3ch niemieszaj\u0105cych si\u0119 tworzyw sztucznych: politereftalanu etylenu - PET oraz silikonu.", "BENEFICJENT": "HURTOWNIA TWORZYW SZTUCZNYCH \" GRANULAT BIS\" MARCIN CHMIELARZ", "TYTUL": "Opracowanie technologii modyfikacji i procesu przetwarzania odpadowych materia\u0142\u00f3w tekstylnych na bazie politereftalanu etylenu z dodatkiem silikonu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2281895.00", "WARTOSC": "6519700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem i celem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie technologii wytwarzania innowacyjnych na skal\u0119 krajow\u0105 oraz \u015bwiatow\u0105, hartowanych szyb fasadowych o dzia\u0142aniu fotokatalitycznym. W ramach przeprowadzonych prac B+R Wnioskodawca opracowa\u0142 kompletny proces technologiczny produkcji szyby fasadowej, kt\u00f3rego nie stosuj\u0105 obecnie inni producenci na rynku. Produkt firmy VITROSZLIF b\u0119dzie charakteryzowa\u0142 si\u0119 unikalnymi funkcjonalno\u015bciami i cechami typu: wysoka aktywno\u015b\u0107 fotokatalityczna, wysoka wytrzyma\u0142o\u015b\u0107, optymalna refleksyjno\u015b\u0107. Produkty te b\u0119d\u0105 sprzedawane na terenie ca\u0142ego kraju, a g\u0142\u00f3wnymi odbiorcami b\u0119d\u0105 firmy budowlane i deweloperskie oraz klienci indywidualni. Wnioskodawca planuje r\u00f3wnie\u017c ok. 10% eksport swoich wyrob\u00f3w do Czech i S\u0142owacji. Realizacja projektu jest wynikiem zg\u0142aszanego zapotrzebowania rynku na szyby fasadowe bezpieczne, funkcjonalne, o po\u017c\u0105danych walorach estetycznych.", "BENEFICJENT": "VITROSZLIF SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii wytwarzania hartowanej szyby fasadowej o dzia\u0142aniu fotokatalitycznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2268123.55", "WARTOSC": "2668380.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.01.2018-31.12.2019r. w 5 publicznych szko\u0142ach specj. w Cz\u0119-wie. Cel projektu to wzrost jako\u015bci oferty edukacyjnej skierowanej do u/u z niepe\u0142nospr., przez poszerzenie oferty edu.szk\u00f3\u0142 o zaj.rozwijaj\u0105ce komp. kluczowe, w tym zaj.specj., oraz podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych n/n pracuj\u0105cych na co dzie\u0144 z u/u z niepe\u0142nospr.oraz doposa\u017cenie tych szk\u00f3\u0142 w specj. sprz\u0119t i pomoce dyd. \u0141\u0105cznie wsparciem zostanie obj\u0119tych 189(70K i 119M) u/u z niepe\u0142nospr.w wieku szkolnym i 68(56K i 12M) n/n pracuj\u0105cych z u/u z niepe\u0142nospr. Zaplanowane wska\u017aniki: 1.Liczba u/u obj\u0119tych szkoleniami z komp. cyfrowych-73(29K i 44M) 2.Liczba u/u obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania komp.kluczowych-189(70K i 119M)3.Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone w programie-5, w tym w sprz\u0119t TIK-4;3.Liczba n/n obj\u0119tych wsparciem-68(56K i 10M). W ramach proj. zaplanowano zadania:1.zaj. dla u/u z niepe\u0142nospr.;2.kursy i szkolenia dla n/n.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "U\u015bmiechni\u0119ta szko\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2183096.10", "WARTOSC": "3638493.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie technologii stabilizacji odpad\u00f3w poprocesowych, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem popio\u0142\u00f3w ze spalania i wsp\u00f3\u0142spalania odpad\u00f3w. W tym celu zostanie zaprojektowana i wykonana prototypowa instalacja do bezpiecznego ekologicznie i efektywnego ekonomicznie zagospodarowania odpad\u00f3w w procesie przetwarzania, stabilizacji i zestalania odpad\u00f3w poprocesowych poprzez kompleksow\u0105 obr\u00f3bk\u0119 hydrotermaln\u0105 w \u015brodowisku alkalicznym. Technologia wypracowana dzi\u0119ki przeprowadzeniu bada\u0144, b\u0119dzie stanowi\u0107 innowacyjny know-how i umo\u017cliwi wdro\u017ceniem wynik\u00f3w bada\u0144 do produkcji w postaci produkt\u00f3w finalnych: soli drogowej, a tak\u017ce kruszyw do zastosowa\u0144 na podsypki. Dzi\u0119ki technologii mo\u017cliwe b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c sk\u0142adowanie odpad\u00f3w na sk\u0142adowiskach o ni\u017cszej klasyfikacji (co bezpo\u015brednio przek\u0142ada si\u0119 na ni\u017csz\u0105 op\u0142at\u0119 za zagospodarowanie odpad\u00f3w). Zakres projektu: 1. Badanie w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizykochemicznych popio\u0142\u00f3w ze spalarni odpad\u00f3w pod k\u0105tem mo\u017cliwo\u015bci ich immobilizacji. 2. Obr\u00f3bka popio\u0142\u00f3w w kilku wariantach (autoklawizacja, p\u0142ukanie, odzysk NaCl i koncentratu metali ci\u0119\u017ckich). 3. Zamykanie popio\u0142\u00f3w nie obrobionych i po obr\u00f3bce w matrycach geopolimerowych i okre\u015blenie w\u0142a\u015bciwo\u015bci tak otrzymanych produkt\u00f3w. 4. Opracowanie parametr\u00f3w prowadzenia procesu pod k\u0105tem uzyskania odpowiedniej wydajno\u015bci. 5. Zaprojektowanie i wykonanie prototypowej instalacji w skali pilota\u017cowej do przetwarzania odpad\u00f3w poprocesowych. 6. Testowanie i walidacja technologii. Rezultatem projektu b\u0119dzie: - innowacja procesowa- technologia stabilizacji i odzysku odpad\u00f3w poprocesowych z zastosowaniem technologii geopolimer\u00f3w. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "EKOLOGIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 INNOWACJE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie ekoinnowacyjnej technologii stabilizacji odpad\u00f3w poprocesowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.65}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2036166.49", "WARTOSC": "4340845.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie szeregu prac remontowo-budowlanych w zdegradowanym budynku przy ul. Jasnog\u00f3rskiej 34 dla potrzeb Centrum Pomocy Dziecku Niepe\u0142nosprawnemu i Jego Rodzinie w Cz\u0119stochowie jako elementu rozbudowy infrastruktury us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie miasta. Zakres prac obejmuje przebudow\u0119 budynku w celu dostosowania do nowej funkcji. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 stworzone odpowiednie warunki dla realizacji zada\u0144 w zakresie wsparcia m\u0142odzie\u017cy i dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i ich rodzin. W budynku zostan\u0105 utworzone sale rehabilitacyjne, terapeutyczne, sala pobytu dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w tym powy\u017cej 18 roku \u017cycia przystosowuj\u0105ce j\u0105 do samodzielnego funkcjonowania, mieszkania chronione, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 osobom w nim przebywaj\u0105cym nabycie umiej\u0119tno\u015bci do samodzielnego \u017cycia spo\u0142ecznego i zawodowego. Uzupe\u0142nieniem projektu b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania realizowane oraz planowane do realizacji w ramach projekt\u00f3w dofinansowanych z EFS.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Przebudowa budynku przy ul. Jasnog\u00f3rskiej 34 w Cz\u0119stochowie dla Centrum Pomocy Dziecku Niepe\u0142nosprawnemu i Jego Rodzinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-07", "DATA_START": "2015-12-14", "DOFINANSOWANIE": "1993014.30", "WARTOSC": "7042594.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Sp\u00f3\u0142ka jest producentem odlew\u00f3w z \u017celiwa dla bran\u017c: motoryzacyjnej, budowlanej, maszynowej. Sp\u00f3\u0142ka jest uznanym kooperantem, docenionym przez odbiorc\u00f3w krajowych i zagranicznych, Zrealizowa\u0142a szereg projekt\u00f3w technologicznych, wsp\u00f3\u0142pracuje z Instytutem Odlewnictwa. Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie nowej technologii w zakresie obr\u00f3bki odlew\u00f3w w celu uzyskania gotowych element\u00f3w dla bran\u017cy motoryzacyjnej. W ramach projektu zostan\u0105 nabyte nowoczesne maszyny: tokarki CNC, wiertarko-frezarka CNC, zautomatyzowane centra tokarskie i zautomatyzowane stanowiska szlifierskie oraz urz\u0105dzenia kontrolne: mikroskop i zestaw pomiarowy. Realizacja projektu pozwoli m. in. na: wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w (ko\u0142a pasowe, tuleje i pier\u015bcienie, elementy system\u00f3w antywibracyjnych), pozyskanie nowych rynk\u00f3w zbytu, zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy, utworzenie nowych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "ODLEWNIA \u017bELIWA WULKAN SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki poprzez wprowadzenie nowych produkt\u00f3w dla przemys\u0142u motoryzacyjnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.8}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-04-09", "DOFINANSOWANIE": "1980183.72", "WARTOSC": "3051519.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja wielorodzinnych budynk\u00f3w komunalnych przy ul. Warszawskiej 13, 36, 39", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Termomodernizacja wielorodzinnych budynk\u00f3w komunalnych przy ul. Warszawskiej 13, 36, 39", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-12-28", "DOFINANSOWANIE": "1980000.00", "WARTOSC": "7995000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacyjnej technologii , wypracowanej w ramach w\u0142asnych prac badawczorozwojowych .W ramach realizacji projektu zostan\u0105 zakupione i wytworzone \u015brodki trwa\u0142e stanowi\u0105ce zintegrowany uk\u0142ad technologiczny. W sk\u0142ad uk\u0142adu technologicznego wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 urz\u0105dzenia obr\u00f3bcze , aparatura pomiarowa oraz oprzyrz\u0105dowanie i narz\u0119dzia. W zakresie realizacji projektu zostanie wdro\u017cona tak\u017ce innowacja nietechnologiczna obejmuj\u0105ca zakup i wdro\u017cenie specjalistycznego oprogramowania do zarz\u0105dzania procesami produkcji w tym do ich planowania.", "BENEFICJENT": "STANIS\u0141AW OCIEPA ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWY \"AUTOMEX\" MGR IN\u017b. STANIS\u0141AW OCIEPA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii wieloosiowej obr\u00f3bki mechanicznej, zintegrowanej z procesami pomiarowymi, zapewniaj\u0105cej uzyskanie zak\u0142adanych parametr\u00f3w jako\u015bciowych w produkcji wielkoseryjnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1913477.75", "WARTOSC": "2251150.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.05.2019 r. do 31.12.2020 r. w Cz\u0119stochowie. Celem jest zwi\u0119kszenie szans rodzic\u00f3w na powr\u00f3t do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka poprzez popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 43 os\u00f3b (40K i 3M) powracaj\u0105cych do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka do lat 3. Zaplanowano 2 zadania: 1. Dostosowanie pomieszcze\u0144 oraz zakup wyposa\u017cenia do \u017c\u0142obka, 2. Zapewnienie opieki w \u017c\u0142obku i \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych przez nianie. Zaplanowane wska\u017aniki to: 1.Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat - 43, 2.Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat obj\u0119tych wsparciem w programie - 43 (40K), 3.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu - 43 (40K).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Aktywni rodzice - szcz\u0119\u015bliwe dzieci 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.45}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1883662.05", "WARTOSC": "2216073.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.VI.2016r.-31.VII.2017r.w 6 przedszkolach publicznych w Cz\u0119stochowie. Celem projektu jest wzrost upowszechniania wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej skierowanej do dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 6 publicznych przedszkolach w Cz\u0119stochowie poprzez -poszerzenie oferty edukacyjnej o specjalistyczne zaj\u0119cia terapeutyczne, podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych nauczycieli/ek, doposa\u017cenie przedszkoli w specjalistyczny sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne. Grupa docelowa to: -83 (28K i55M)dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wieku przedszkolnym -55 (54K i 1M) nauczycieli/ek pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wieku przedszkolnym. Zaplanowane wska\u017aniki to: 1. Liczba dzieci obj\u0119tych dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej -83 (28K), 2. Liczba nauczycieli/ek obj\u0119tych wsparciem-55(54K) 3. Liczba nauczycieli/ek, kt\u00f3rzy/re uzyskali/\u0142y kwalifikacje-55(54K).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Bajkowe przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-08", "DOFINANSOWANIE": "1863298.98", "WARTOSC": "2210843.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia na kierunku piel\u0119gniarstwoAkademii Polonijnej w Cz\u0119stochowie, poprzez wdro\u017cenie programu rozwojowego kszta\u0142cenia praktycznego metod\u0105 symulacji medycznej. Projekt przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu rozwojowego uczelni, oraz utworzenie i utrzymanie monoprofilowego centrum symulacji medycznej. Program rozwojowy b\u0119dzie obejmowa\u0142 wsparcie infrastruktury, kompetencji kadry, oraz samych student\u00f3w. Projekt pozwoli dostosowa\u0107 program kszta\u0142cenia do potrzeb i oczekiwa\u0144 rynku, wzmocni praktyczne przygotowanie przed dyplomowe student\u00f3w, oraz prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzmocnienie potencja\u0142u uczelni. Proponowane dzia\u0142ania pomog\u0105 wesprze\u0107 kompetencje piel\u0119gniarskie, kt\u00f3re w przysz\u0142o\u015bci b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y o konkurencyjno\u015bci tej grupy w zakresie bezpiecze\u0144stwa i profesjonalizmu wykonywanych przez ni\u0105 us\u0142ug.W ramach projektu zostanie zrealizowane: przygotowanie programu rozwojowego uczelni, w tym utworzenie i zakup wyposa\u017cenia do Monoprofilowego Centrum Symulacji Medycznej.przygotowanie kadry do prowadzenia zaj\u0119\u0107 i administrowania MCSM.dostosowanie tre\u015bci nauczania i program\u00f3w kszta\u0142cenia oraz realizowanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia,doprzygotowania i prowadzenia zaj\u0119\u0107 symulacyjnych.uczestnictwo student\u00f3w w wewn\u0119trznych zawodach symulacyjnychi mi\u0119dzyuczelnianych zawodach symulacyjnych.przeprowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla student\u00f3w i warsztat\u00f3w interdyscyplinarnych.przygotowaniebazy scenariuszy symulacyjnych, oraz podr\u0119cznika symulacji oraz aplikacji wspomagaj\u0105cej nauczanie.przygotowanie i wdro\u017cenieprogramu standaryzowanych pacjent\u00f3w.rozpocz\u0119cie kszta\u0142cenia obowi\u0105zkowego z wykorzystaniem metod symualcyjnych we wszystkich rocznikach.Podczas realizacji projektu b\u0119dzie przestrzegana zasada r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji p\u0142ci, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA POLONIJNA W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia praktycznego dla piel\u0119gniarek w Akademii Polonijnej w Cz\u0119stochowie poprzez utworzenie Centrum Symulacji Medycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1816139.58", "WARTOSC": "4929948.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na zakupie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, warto\u015bci niematerialnych i prawnych oraz us\u0142ug niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia innowacji procesowej i produktowej dotychczas nieznanej i nie stosowanej opracowanej przez firm\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 naukow\u0105. Zakres innowacji procesowej obejmuje wytworzenie nowatorskiej linii technologicznej do procesu hydrofobizacji, w wyniku kt\u00f3rej powstan\u0105 innowacyjne produkty wyg\u0142uszeniowe i termoizolacyjne. W projekcie wdro\u017cona zostanie r\u00f3wnie\u017c innowacja nietechnologiczna (organizacyjna) polegaj\u0105ca na zastosowaniu opakowa\u0144 zwrotnych dla produkt\u00f3w firmy oraz b\u0119d\u0105 zastosowane rozwi\u0105zania TIK. Przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania promocyjne efekt\u00f3w projektu. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zastosowania innowacyjno\u015bci w sp\u00f3\u0142ce, poprawy konkurencyjno\u015bci, wej\u015bcia na nowe rynki zbytu. Dodatkowym rezultatem projektu b\u0119dzie trwa\u0142y wzrost zatrudnienia w sp\u00f3\u0142ce.", "BENEFICJENT": "\"MAAD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji w zakresie hydrofobizacji pianki do produkcji element\u00f3w wyg\u0142uszeniowych i termoizolacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1804352.13", "WARTOSC": "7422585.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Sp\u00f3\u0142ka zamierza uruchomi\u0107 w Cz\u0119stochowie nowoczesny zak\u0142ad wyko\u0144czalniczy materia\u0142\u00f3w w\u0142\u00f3kienniczych: -zakupiono obiekt przeznaczony na zak\u0142ad produkcyjny, -licencj\u0119 nowej technologii, -zbadano rynek dostawc\u00f3w maszyn i urz\u0105dze\u0144. Firma wdro\u017cy innowacyjn\u0105 technologi\u0119 synergicznej funkcjonalizacji materia\u0142\u00f3w w\u0142\u00f3kienniczych, zakupion\u0105 od Instytutu W\u0142\u00f3kiennictwa. Polega ona na zastosowaniu modyfikator\u00f3w funkcjonalnych, to jest nano-i mikromateria\u0142\u00f3w w\u0142\u00f3kienniczych. Materia\u0142 mo\u017ce uzyskiwa\u0107 w\u0142a\u015bciwo\u015bci bioaktywne (antybakteryjnych i/lub antygrzybicze), barierowe wobec promieniowania UV, fotokatalityczne oraz wysok\u0105 trwa\u0142o\u015b\u0107 u\u017cytkow\u0105 po\u0142\u0105czon\u0105 z redukcj\u0105 podatno\u015bci do pillingu. Oferowana technologia pozwala na wytwarzanie materia\u0142\u00f3w w\u0142\u00f3kienniczych o szerokim przeznaczeniu u\u017cytkowym, a jednocze\u015bnie ukierunkowanych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach wielofunkcyjnych. Do wdro\u017cenia oferowanej technologii kupione b\u0119d\u0105 urz\u0105dzenia i maszyny dostosowane do specyfiki wytwarzanych wyrob\u00f3w i stanowi\u0105ce ci\u0105g technologiczny", "BENEFICJENT": "NEELAM'S INTERNATIONAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii synergicznej funkcjonalizacji materia\u0142\u00f3w w\u0142\u00f3kienniczych w nowo uruchamianym zak\u0142adzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.97}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1793884.23", "WARTOSC": "2363208.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest opracowanie innowacyjnej technologii funkcjonalizacji produkt\u00f3w ubocznych z procesu izolacji beta-glukanu z owsa wykorzystuj\u0105cej promieniowanie mikrofalowe do zmiany w\u0142a\u015bciwo\u015bci reologicznych i strukturotw\u00f3rczych. Wnioskodawca w wyniku zrealizowanych prac B+R opracowa\u0142 now\u0105 metod\u0119 wyodr\u0119bniania beta-glukanu z owsa, kt\u00f3ra zosta\u0142a nast\u0119pnie obj\u0119ta ochron\u0119 patentow\u0105. W procesie biorafinacji powstaje produkt g\u0142\u00f3wny: beta-glukan oraz produkty uboczne: nierozpuszczalny b\u0142onnik owsiany, preparat bia\u0142ek owsa oraz mieszanka t\u0142uszczy i skrobi owsianej. Kolejnym wyzwaniem jest opracowanie metody poprawy w\u0142a\u015bciwo\u015bci funkcjonalnych g\u0142\u00f3wnego strumienia bocznego procesu biorafinacji tj: nierozpuszczalnego b\u0142onnika, tak aby m\u00f3g\u0142 by\u0107 on skutecznie wykorzystywany w przemy\u015ble spo\u017cywczym jako surowiec o wysokich walorach prozdrowotnych. W wyniku realizacji projektu MicroPOWER opracowana zostanie innowacyjna technologia umo\u017cliwiaj\u0105ca popraw\u0119 w\u0142a\u015bciwo\u015bci strukturalnych i teksturotw\u00f3rczych nierozpuszczalnego b\u0142onnika owsianego powstaj\u0105cego w procesie izolacji beta-glukanu z owsa. Technologia b\u0119dzie si\u0119 charakteryzowa\u0142a innowacyjno\u015bci\u0105 na skal\u0119 \u015bwiata. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "BETA BIO TECHNOLOGY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "MicroPOWER - innowacyjna technologia funkcjonalizacji produkt\u00f3w ubocznych z procesu izolacji beta-glukanu z owsa wykorzystuj\u0105ca promieniowanie mikrofalowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.92}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-02-03", "DOFINANSOWANIE": "2801411.79", "WARTOSC": "4189481.00", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Wirtualna rzeczywisto\u015b\u0107 oraz rzeczywisto\u015b\u0107 rozszerzona to nowoczesne techniki wizualne znajduj\u0105ce coraz szersze zastosowanie w wielu dziedzinach \u017cycia od rozrywki po kompleksowe rozwi\u0105zania stosowane przez przedsi\u0119biorstwa przemys\u0142owe, jednostki naukowo-badawcze, czy te\u017c instytucje \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi publiczne. S\u0105 one skutecznie wykorzystywane, szczeg\u00f3lnie tam, gdzie zast\u0105pienie rzeczywistych obiekt\u00f3w oraz realnych dzia\u0142a\u0144 cz\u0142owieka wirtualnymi modelami tr\u00f3jwymiarowymi i symulacjami daje istotne korzy\u015bci ekonomiczne lub (na przyk\u0142ad w trakcie szkole\u0144 adept\u00f3w r\u00f3\u017cnych zawod\u00f3w) przyczynia si\u0119 do redukcji ryzyka. Celem projektu b\u0119dzie przeprowadzenie prac B+R, kt\u00f3re doprowadz\u0105 do stworzenia aplikacji, prezentuj\u0105cej w przejrzystej i atrakcyjnej wizualnie formie plany przestrzennego zagospodarowania terenu oraz tworzone na ich podstawie koncepcje architektoniczne w postaci wirtualnych makiet lub wirtualnych obiekt\u00f3w wkomponowanych w obraz rzeczywistego otoczenia. Wa\u017cnym elementem b\u0119d\u0105 do\u0142\u0105czone do tr\u00f3jwymiarowego obrazu parametry plan\u00f3w, maj\u0105ce znaczenie dla wszystkich grup interesariuszy, w tym w\u0142a\u015bcicieli s\u0105siednich nieruchomo\u015bci, potencjalnych inwestor\u00f3w oraz przysz\u0142ych nabywc\u00f3w planowanych budynk\u00f3w, mieszka\u0144 i lokali u\u017cytkowych. W\u0142adze samorz\u0105dowe, korzystaj\u0105c z tego rozwi\u0105zania, b\u0119d\u0105 mog\u0142y sprawniej komunikowa\u0107 si\u0119 z partnerami spo\u0142ecznymi w sprawie plan\u00f3w przestrzennego zagospodarowania, co przyczyni si\u0119 do sprawnieniejszego ich ustalania. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "SIM FACTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "PWM - Platforma wizualizacji miejskich plan\u00f3w zagospodarowania przestrzennego oraz plan\u00f3w urbanistycznych i architektonicznych wraz z analityk\u0105 inwestycyjn\u0105 z wykorzystaniem rozszerzonej rzeczywisto\u015bci oraz 3D", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1775298.00", "WARTOSC": "6233554.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie w firmie innowacji technologicznej (produktowej i procesowej) oraz innowacji nietechnologicznej (zarz\u0105dzanie procesem produkcji) w celu dywersyfikacji produkcji firmy. Przedmiotem projektu jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, dzi\u0119ki czemu wnioskodawca uzyska nast\u0119puj\u0105ce efekty: - wprowadzenie nowych, innowacyjnych (w skali mi\u0119dzynarodowej) produkt\u00f3w - wprowadzenie innowacyjnej technologii produkcji szk\u0142a samoczyszcz\u0105cego z zastosowaniem hydrofobowej warstwy ochronnej i wymiennych wi\u0105za\u0144 chemicznych tej warstwy z powierzchni\u0105 szk\u0142a; - usprawnienie procesu produkcji poprzez wyposa\u017cenie linii technologicznej w system informatyczny zarz\u0105dzania procesem produkcji (m.in.: planowanie produkcji, tworzenie dokumentacji produkcyjnej, \u015bledzenie zlece\u0144, kolejkowanie pracy, generowanie kod\u00f3w steruj\u0105cych do maszyn). W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi znaczne zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy na rynku mi\u0119dzynarodowym.", "BENEFICJENT": "VITROSZLIF SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych w zakresie produkcji szyb samoczyszcz\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.84}, {"DATA_KONIEC": "2016-11-30", "DATA_START": "2016-01-18", "DOFINANSOWANIE": "1766650.50", "WARTOSC": "3927120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu wdro\u017cone zostan\u0105 innowacje: produktowa, organizacyjna i marketingowa pozwalaj\u0105ce na \u015bwiadczenie ulepszonych us\u0142ug z zakresu obs\u0142ugi wizualnej imprez sportowych oraz sprzeda\u017cy czasu reklamowego. Zakup nowych maszyn zawieraj\u0105cych autorskie oprogramowanie, wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 TIK oraz zastosowanie, przeprowadzonych przez firm\u0119, prac B+R pozwoli na poszerzenie rynku zagranicznego poprzez \u015bwiadczenie trzech ulepszonych us\u0142ug na imprezach sportowych o du\u017cej renomie, kt\u00f3re dotychczas by\u0142y dla nas niedost\u0119pne ze wzgl\u0119du na brak wymaganego sprz\u0119tu. Znacznie zmodyfikowane us\u0142ugi zapewni\u0105 nam pozyskanie zlece\u0144 ca\u0142osezonowych - od razu na kilka rozgrywek, osi\u0105gni\u0119cie wiod\u0105cej pozycji konkurencyjnej oraz wkroczenie w zupe\u0142nie nowy wymiar us\u0142ug reklamowych. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 do wzrostu zatrudnienia o 5 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "BT SPORT JANUSZ TOBIJA\u0143SKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych us\u0142ug przy u\u017cyciu najnowszego systemu band sposobem na wzrost konkurencyjno\u015bci firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1750419.76", "WARTOSC": "2059317.37", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w Cz-wie od 01.08.2017r. do 31.07.2019r.Cel:zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w M. Cz-wa i powiecie cz-wskim 150(90K) os. bezrobotnych powy\u017cej 30 r.\u017c., znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej syt. na rynku pracy.Zaplanowano realizacj\u0119 3Zad:1 Doradztwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy;2.Szkolenia/kursy przygotowuj\u0105ce do egz.certyfikowanych oraz podnosz\u0105ce kwalifikacje i umiej\u0119tno\u015bci zawodowe, szkolenia/kursy IT;3.Sta\u017ce zawodowe. Zaplanowane wska\u017aniki:L.os obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfr.(50,w tym25K);L.os.b.obj\u0119tych wsparciem:150(90K);L.os.d\u0142ugotrwale b. obj\u0119tych wsparciem:87(43K)ef.zatrudnieniowa - 30%;L.os.z niepe\u0142nosprawnych:5(1K)-ez:33%;L.os.biernych zaw.obj\u0119tych wsparciem:21(13K)ez;43%;L.os.50+obj\u0119tych wsparciem;36(16K)-ez.:33%;L.os.o niskich kwalif.obj\u0119tych wsparciem:126(58K)-ez:38%.;L.os.pracuj\u0105cych(...)po opuszczeniu p.:100(60K);L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu p.:60(36K);Odsetek ucz, kt\u00f3re podejm\u0105 prac\u0119(...):66,66%.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Z now\u0105 prac\u0105 w lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1741321.94", "WARTOSC": "2048614.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt jest pr\u00f3b\u0105 utworzenia na terenie Starego Miasta Gminy Miasta Cz\u0119stochowy obj\u0119tego programem rewitalizacji, kompleksowych i zindywidualizowanych form wsparcia maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie integracji oraz wzmocnienia aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym przy udziale wolontariatu i partycypacji spo\u0142ecznej. Potrzeba zastosowania proponowanych rozwi\u0105za\u0144 wynika z diagnozy i wieloletniego do\u015bwiadczenia w pracy z osobami dotkni\u0119tymi problemem wykluczenia spo\u0142ecznego, ub\u00f3stwa, przemocy, niepe\u0142nosprawno\u015bci w tym przyczyn powoduj\u0105cych niewydolno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-wychowawcz\u0105 i brak prawid\u0142owych wzorc\u00f3w. W ramach projektu utworzone zostan\u0105:1)Punkt Informacyjno-konsultacyjny,2)Klub aktywizacji zawodowej i wsparcia dla os\u00f3b z dzielnicy Stare Miasto,3)Organizowanie Spo\u0142eczno\u015bci Lokalnej dla Dzielnicy Stare Miasto. Us\u0142ugi \u015bwiadczone w lokalnych spo\u0142eczno\u015bciach. Okres realizacji projektu wynosi 36 mce tj. 02.01.2018-31.12.2020", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Stare Miasto-Nowe \u017bycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3923775.86", "WARTOSC": "4616206.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Celem niniejszego proj. partnerskiego, realizowanego przez podmioty z wszystkich 3 sektor\u00f3w, jest wzrost poziomu zatrudnienia w\u015br\u00f3d 80 os (46K i 34M),os\u00f3b powy\u017cej 30 r.\u017c, niepracuj\u0105cych, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy grup: (-) osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, (-)kobiety (szczeg\u00f3lnie powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka), (-)osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, (-)osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, (-)osoby o niskich kwalifikacjach, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci, z regionu cz\u0119stochowskiego (m. Cz\u0119stochowa, powiat cz\u0119stochowski, k\u0142obucki, myszkowski), tj. z obszaru, na kt\u00f3rym wdra\u017cana jest strategia RIT Subregionu P\u00f3\u0142nocnego, w okresie od 01.04.2017-31.03.2019 Zakres przewidzianych form wsparcia obejmuje: szkolenia i doradztwo przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci, wsparcie finansowe - dotacja oraz wsparcie pomostowe, szkolenia i doradztwo po za\u0142o\u017ceniu DG.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Jasne, \u017ce w\u0142asna firma", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1693608.00", "WARTOSC": "1992480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Cel:zwi\u0119ksz. dost\u0119pu 600 os.(300K) pow.18. r.\u017c. (18-59 u kobiet-K i 18-64 u m\u0119\u017ccz.-M) w wieku aktyw. zawod.lub deklar.gotow.do podj.pracy, z woj.\u015bl.,g\u0142.z Cz\u0119stoch.(CZ), pow.cz\u0119st.i Bytomia (BYT), z rozpozan. zaburz.psych.afekt.i nerwic. (ZPAiN) do rehabilit. oraz eduk. zdrow., wyd\u0142u\u017caj./przywrac. aktyw.zawod.oraz sprawn.psych.i spo\u0142. wraz z podnies. kwalifik.10 (5K) os.person.med. w CZ. i BYT. w l.2020-22. Gr.doc.: b)os.w wieku akt.zaw.-600os.(300 K); c)personel med.-10os.(5 K); a i b-zamieszk./pracuj.wg KC w woj.\u015bl. Zadania: 1)Szkol. kadr med.; 2 i 3)Kompl.Rehabilit. 4)Dzia\u0142. edukac.dla pacjent. Projekt: a)zak\u0142. \u015bwiadcz. us\u0142. tak\u017ce w sobote lub niedziele z udzia\u0142. lek. POZ - zg. z potrzeb.(zad.1), w \"mie\u015b.\u015bredn.\". b)realizacja od 01.10.2020 do 31.12.2022r. Planuje si\u0119, i\u017c liczba os.: -obj\u0119t.progr.zdr.dzi\u0119ki EFS wyn.610(305K), -kt.po opusz.progr.podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kont.zatrud.-600(300K), -uczestn.w komplek.rehabil.lecz.w Progr.-600(300K), -uczestn.w szkol.dla kadry med.w Progr.-10(5K).", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNO-DIAGNOSTYCZNY O\u015aRODEK ZDROWIA PAWE\u0141CZAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Porzucam l\u0119ki - wracam do \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1688825.02", "WARTOSC": "1986852.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Wnioskodawca realizuje typ 1 i 2 projektu(proj.).Proj.przygotowany na podstawie Diagnozy potrzeb Technicznych Zak\u0142ad\u00f3w Naukowych w Cz\u0119stochowie(TZN).Celem g\u0142.proj.jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 100uczni\u00f3w(1K)g\u0142\u00f3wnie kier.tech.elektronik z TZN w Cz\u0119stochowie w okresie IX2018-IX2020.G\u0142.dzia\u0142ania:1)Trwa\u0142a wsp\u00f3\u0142praca szko\u0142y z pracodawcami z woj.\u015bl\u0105skiego,w tym wsp\u00f3lne wypracowanie programu sta\u017cy zaw.2)Zaj.dod.zawodowe dla uczni\u00f3w z Nowoczesnej elektroniki zako\u0144czone mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania Mi\u0119dzynarodowego Certyfikatu IPC. 3)Doradztwo eduk-zaw. dla wszystkich uczestnik\u00f3w proj. 4)Realizacja sta\u017cy zaw.dla 52uczest.proj.5)Doposa\u017cenie bazy szko\u0142y w sprz\u0119t do pracowni zaw.mi\u0119dzykierunkowej. Proj.realizowany w partnerstwie.Rezultatem proj.jest nabycie kwalifikacji zaw.potwierdzonych certyfikatami lub podniesienie kompetencji z elektroniki.", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODOWE CENTRUM DOSKONALENIA ZAWODOWEGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ucze\u0144 z certyfikatem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1653249.94", "WARTOSC": "1944999.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Cel:zwi\u0119ksz. dost\u0119pu 1152 os.(576 K) pow.50. r.\u017c. (50-59 u kobiet-K i 50-64 u m\u0119\u017ccz.-M) z woj.\u015bl.,g\u0142.z Cz\u0119stoch., pow.cz\u0119st.i Bytomia, do rehabilit.i profilaktyki przewlek\u0142. chor\u00f3b uk\u0142adu kostno-stawow.i mi\u0119\u015bn. (Ch.K-S,M) oraz do eduk. zdrow., wyd\u0142u\u017caj\u0105cej/przywrac. aktyw.zawod.,a tak\u017ce podnies. kwalifik.8 (4K) os.person.med. w Cz\u0119stoch.(Cz.)/Bytomiu w l.2020-22. Gr.docel.: b)Os.w wieku akt.zaw.-1152os.(576 K); c)Kadra podm.lecznicz.-8os.(4K); a i b-zamieszk./pracuj.wg KC w woj.\u015bl. Zadania: 1)Szkolenia kadr medyczn.; 2)Rehabilitacja zg.z region.progr. rehab. w przewl. Ch.K-S,M; 3)Zaj\u0119cia edukac.dla pacjent\u00f3w. Projekt: a)zak\u0142. \u015bwiadcz. us\u0142. tak\u017ce w sob. i \u015bwi\u0119ta z udzia\u0142. z lek. POZ (zad.1), w \"mie\u015b,\u015bredn.\". b)b\u0119dzie realizow.od 1.1.2020 do 31.12.2022 wraz ze wska\u017a.wyra\u017conymi liczb\u0105 os.: -obj\u0119t.progr.zdr.dzi\u0119ki EFS-1160(580K) -kt.po opusz.progr.podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kont.zatrud.-1152(576K) -uczestn.w komplek.rehabil.lecz.w Progr.-1152(576K) -uczestn.w szkol.dla kadry med.w Progr.8(4K)", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ - CENTRUM MEDYCZNE \"AMICUS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program rehabilitacji leczniczej w przewlek\u0142ych chorobach ko\u015bci i staw\u00f3w oraz mi\u0119\u015bni w Cz\u0119stochowie i powiecie cz\u0119stochowskim, w Centrum Medycznym Amicus", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1607233.91", "WARTOSC": "5032427.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji procesowej opartej o technologi\u0119 wytwarzania rdzeni transformatorowych z blach krzemowych i materia\u0142\u00f3w magnetycznie mi\u0119kkich. Zostanie r\u00f3wnie\u017c wprowadzona innowacja produktowa gdzie w wyniku projektu zostan\u0105 wdro\u017cone do oferty firmy nast\u0119puj\u0105ce produkty: - konstrukcje rdzeni zwijanych nieprzecinanych. - konstrukcje karkas\u00f3w cewek.. - konstrukcja urz\u0105dzenia mechatronicznego, tj.nawijarki do rdzeni oraz nawijarki do uzwoje\u0144 cewek W celu wdro\u017cenia w/w innowacji planuje si\u0119 zakup nast\u0119puj\u0105cych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: - Bramowe centrum obr\u00f3bcze 5-cio osiowe - Elektroerozyjna wycinarka drutowa 5-cio osiowa - Wsp\u00f3\u0142rz\u0119dno\u015bciowa maszyna pomiarowa 3D - Wg\u0142\u0119bne centrum elektroerozyjne - Piec do wy\u017carzania rdzeni W wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie utworzonych 5 nowych miejsc pracy. Zaproponowane produkty b\u0119d\u0105 innowacyjnym rozwi\u0105zaniem na skal\u0119 kraju potwierdzonym opini\u0105 o innowacyjno\u015bci", "BENEFICJENT": "METCOM TECHNOLOGY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rewolucja w bran\u017cy produkcji transformator\u00f3w poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowej i procesowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1766831.96", "WARTOSC": "2078625.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 za\u0142o\u017ce\u0144 Regionalnego programu rehabilitacji os\u00f3b z chorobami przewlek\u0142ymi uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego na lata 2019-2022 i obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania projektowe: - szkolenia dla kadry medycznej, - kompleksow\u0105 rehabilitacj\u0119 uczestnik\u00f3w Programu, - edukacj\u0119 zdrowotn\u0105, edukacj\u0119 \u017cywieniow\u0105, psychoedukacj\u0119. Projekt realizowany b\u0119dzie w trzech lokalizacjach: w dw\u00f3ch na terenie powiatu k\u0142obuckiego oraz w mie\u015bcie Cz\u0119stochowa.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK REHABILITACJI LECZNICZEJ \"TRONINY\" EWA KLUSZCZY\u0143SKA", "TYTUL": "Realizacja kompleksowego programu rehabilitacji os\u00f3b z chorobami przewlek\u0142ymi uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.98}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1550493.02", "WARTOSC": "1824109.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Cel:zwi\u0119ksz. dost\u0119pu 1080 os.(540K) pow.50. r.\u017c. (50-59 u kobiet-K i 50-64 u m\u0119\u017ccz.-M) z woj.\u015bl.,g\u0142.z Cz\u0119stoch., pow.cz\u0119st.i Bytomia, do rehabilit.i profilakt. przewlek\u0142. chor\u00f3b uk\u0142. kost.-staw.i mi\u0119\u015bn. (Ch.K-S,M) oraz do eduk. zdrow., wyd\u0142u\u017caj\u0105cej/przywrac. aktyw.zawod.,a tak\u017ce podnies. kwalifik.20 (10K) os.person.med. w Cz\u0119stoch.(Cz.)/PCz i Byt. w l.2020-22. Gr.doc.: b)Os.w wieku akt.zaw.-1080os.(540 K); c)Kadra podm.lecznicz.-20os.(10K); a i b-zamieszk./pracuj.wg KC w woj.\u015bl. Zadania: 1)Szkol. kadr med.; 2)Rehabilit. zg.z region.progr. rehab. w przewl. Ch.K-S,M; 3)Zaj\u0119cia edukac.dla pacjent. Projekt: a)zak\u0142. \u015bwiadcz. us\u0142. tak\u017ce w sobote lub niedziele z udzia\u0142. z lek. POZ - zg. z potrzeb.(zad.1), w \"mie\u015b,\u015bredn.\". b)b\u0119dzie realiz.od 1.1.2020 do 31.12.2022 wraz ze wska\u017a.wyra\u017c. liczb\u0105 os.: -obj\u0119t.progr.zdr.dzi\u0119ki EFS-1100(550K) -kt.po opusz.progr.podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kont.zatrud.-1080(540K) -uczestn.w komplek.rehabil.lecz.w Progr.-1080(540K) -uczestn.w szkol.dla kadry med.w Progr.-20(10K)", "BENEFICJENT": "NASZA PRZYCHODNIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program rehabilitacji leczniczej w przewlek\u0142ych chorobach ko\u015bci i staw\u00f3w oraz mi\u0119\u015bni w Cz\u0119stochowie i powiecie cz\u0119stochowskim, w poradni Nasza Przychodnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1465981.74", "WARTOSC": "2443302.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).System reklamowy w Internecie tworz\u0105: (1) wydawcy (dostarczaj\u0105 traffic \u2013 ruch reklamowy) (2) reklamodawcy (kupuj\u0105 traffic), oraz (3) po\u015brednicy (domy mediowe, sieci afiliacyjne, platformy programmatic). Wydawcy dostarczaj\u0105 traffic - czyli generuj\u0105 ruch. Niestety, aby zwi\u0119kszy\u0107 swoje przychody - wydawcy oraz po\u015brednicy mog\u0105 wykonywa\u0107 nieuczciwe dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na generowaniu sztucznego ruchu w Internecie (tzw. ad frauds - jeden z g\u0142\u00f3wnych problem\u00f3w reklamy online/mobile). Wnioskodawca posiada obecnie 2 rozwi\u0105zania (wyj\u0105tkowe w skali polskiego rynku) umo\u017cliwiaj\u0105ce: 1. identyfikacj\u0119 urz\u0105dzenia, z kt\u00f3rego nast\u0105pi\u0142o klikni\u0119cie w reklam\u0119 lub wype\u0142nienie wniosku, 2. analiz\u0119 danych pobranych z urz\u0105dzenia oraz zachowania u\u017cytkownika - cz\u0142owieka lub programu komputerowego (bota). Rozwi\u0105zania te zaimplementowane zosta\u0142y w systemie Traffic Watchdog (TWD), kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnym celem jest monitorowanie i analiza ruchu internetowego. System zosta\u0142 wdro\u017cony i dzia\u0142a na stronach internetowych firm m.in. z bran\u017cy finansowej i e-commerce. Pomimo jego skuteczno\u015bci, Wnioskodawca zmaga si\u0119 ze stopniowo uwydatniaj\u0105cymi si\u0119 wadami aktualnej wersji, zwi\u0105zanymi z brakiem automatyzacji procesu klasyfikacji i monitoringu sp\u0142ywaj\u0105cych danych. Zesp\u00f3\u0142 Wnioskodawcy zauwa\u017cy\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 udoskonalenia rozwi\u0105za\u0144 poprzez wdro\u017cenie element\u00f3w inteligencji obliczeniowej takiej jak g\u0142\u0119bokie sztuczne sieci neuronowe. Wydzielono trzy g\u0142\u00f3wne modu\u0142y systemu TWD gdzie mo\u017cna wprowadzi\u0107 szereg udoskonale\u0144: 1) identyfikacja urz\u0105dzenia/przegl\u0105darki uczestnicz\u0105cego w ruchu reklamowym (fingerprint), 2) wykorzystanie inteligencji obliczeniowej do klasyfikacji ruchu internetowego 3) automatyczna detekcja anomalii w ruchu reklamowym.", "BENEFICJENT": "SPARK DIGITUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Traffic Watchdog 2.0 \u2013 system weryfikacji i ochrony przed nieuczciwymi dzia\u0142aniami w marketingu internetowym (ad frauds) z wykorzystaniem technologii sztucznej inteligencji oraz wirtualnego finger-printa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1502628.41", "WARTOSC": "1767798.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie", "OPIS": "Projekt realizowany od 01.02.2017r do 31.12.2018r zak\u0142ada wsparcie aktywizacyjne 120 os\u00f3b (49K, 71M) uzale\u017cnionych od alkoholu - bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem. Proponowane jest wsparcie psychoterapii, aktywizacji zawodowej w formie indywidualnego poradnictwa zawodowego, praktycznej nauki zawodu oraz zwi\u0119kszaj\u0105ce motywacje do osobistego rozwoju i wzrostu kompetencji spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych na rynku pracy. Wnioskodawca wykorzysta w\u0142asny produkt innowacyjny. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Po zako\u0144czeniu projektu 96 (80%) uczestnik\u00f3w uzna sw\u00f3j udzia\u0142 w projekcie za satysfakcjonuj\u0105cy, 27 os\u00f3b uzyska zatrudnienie, 20 os\u00f3b \u2013 odb\u0119dzie sta\u017ce, 35 os\u00f3b \u2013 podniesie kwalifikacje zawodowe - praktyczna nauka zawodu, 48 os\u00f3b podniesie kwalifikacje informatyczne. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie gminy Lipie oraz m. Cz\u0119stochowa.", "BENEFICJENT": "\"O\u015aRODEK TERAPII UZALE\u017bNIE\u0143\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uwierzyli\u015bmy w siebie, czyli jak odnale\u017a\u0107 w\u0142asn\u0105 aktywno\u015b\u0107 i godne \u017cycie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19476692.60", "WARTOSC": "23166170.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez \u015bl\u0105sk\u0105 Policj\u0119 w partnerstwie ze \u015al\u0105skim Centrum Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego 3 system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: - Analizator wypadk\u00f3w na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 modu\u0142 analityczny do analizy zdarze\u0144 drogowych (A2A, A2B, A2C), - Omi\u0144 wypadek na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 system zdarze\u0144 drogowych on-line (A2A, A2B, A2C), - Zg\u0142o\u015b problem \u015bl\u0105skiemu dzielnicowemu \u2013 ankieta do zg\u0142aszania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z poczuciem bezpiecze\u0144stwa (A2B i A2C). Wdro\u017cony projekt pozwoli na gromadzenie danych w wersji elektronicznej i ich sprawne udost\u0119pnianie wewn\u0105trz administracji. W ramach projektu zostanie przeprowadzony r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji danych archiwalnych dotycz\u0105cych wypadk\u00f3w drogowych, co pozwoli na szybki i \u0142atwy do nich dost\u0119p dla cel\u00f3w naukowych, planistycznych oraz kartograficznych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KATOWICACH", "TYTUL": "Cyfrowe Obserwatorium Bezpiecze\u0144stwa wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego - \u015bl\u0105ska policja bli\u017cej spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "1649317.56", "WARTOSC": "1940373.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest realne podniesienie ilo\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug asystenckich dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem lub wykluczonych spo\u0142ecznie, niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale chorych, starszych, zale\u017cnych i wymagaj\u0105cych wsparcia na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego. Wsparciem obj\u0119tych zostanie minimum 100 os\u00f3b z ww grupy docelowej w okresie od 03.2019 do 08.2021. W ramach Zada\u0144 realizowanych w projekcie zrealizowanych zostanie 43200 godzin wsparcia asystent\u00f3w spo\u0142ecznych i asystent\u00f3w osoby niepe\u0142nosprawnej, w zakresie profesjonalnej asystentury i opieki. Zadaniem w projekcie b\u0119dzie tak\u017ce wyszkolenie 10 asystent\u00f3w oraz co najmniej 20 wolontariuszy, czego rezultatem b\u0119dzie zapewnienie profesjonalnego wsparcia asystenckiego osobom wymagaj\u0105cym wsparcia asystenckiego w czasie trwania projektu \"Jasne, \u017ce pomagam\" oraz - co bardzo wa\u017cne - po jego zako\u0144czeniu.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"JASNE, \u017bE ZMIANA\"", "TYTUL": "Jasne, \u017ce pomagam. Profesjonalna pomoc asystencka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1547299.20", "WARTOSC": "1820352.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j Centrum Integracji Spo\u0142ecznej \"Podaj Dalej\" na terenie Gminy Miasta Cz\u0119stochowy oraz Gminy/Powiatu K\u0142obuck, a tak\u017ce reintegracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w tych gmin poprzez uczestnictwo w utworzonych warsztatach. Zak\u0142ada si\u0119 utworzenie nowych czterech warsztat\u00f3w w Centrum Integracji Spo\u0142ecznej \"Podaj Dalej\". Pierwszy warsztat to warsztat remontowo-budowlany, drugi to warsztat poligrafii, trzeci to warsztat aran\u017cacji wn\u0119trz i czwarty - warsztat administracji. Planuje si\u0119 aktywizacj\u0119 82 uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE POMOCY POTRZEBUJ\u0104CYM \"PODAJ DALEJ\"", "TYTUL": "Akcja - Aktywizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1871710.20", "WARTOSC": "2202012.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup sprz\u0119tu i aparatury medycznej, ambulans\u00f3w, \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej oraz \u015brodk\u00f3w do dezynfekcji dla Stacji Pogotowia Ratunkowego w Cz\u0119stochowie, celem poprawy jako\u015bci, a tak\u017ce dost\u0119pno\u015bci pomocy i \u015bwiadcze\u0144 medycznych w zwi\u0105zku z epidemi\u0105 koronawirusa SARS-CoV-2. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1 czerwca do 30 wrze\u015bnia 2020 roku. Wszystkie dzia\u0142ania w ramach projektu nakierowane s\u0105 na zapobieganie, przeciwdzia\u0142anie i zwalczanie choroby COVID-19, wywo\u0142anej przez koronawirusa SARS-CoV-2. Ca\u0142kowity koszt projektu to 2 202 012,00 z\u0142, z czego 85% - \u015brodki EFRR; 10% - BP; 5% wk\u0142ad w\u0142asny Beneficjenta.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ - STACJA POGOTOWIA RATUNKOWEGO", "TYTUL": "Regionalny Program Operacyjny Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego 2014-2020, 10.1. Infrastruktura Zdrowia - projekt zwi\u0105zany z przeciwdzia\u0142aniem i zwalczaniem skutk\u00f3w epidemii COVID-19 w rejonie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1680317.40", "WARTOSC": "1976844.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie i polepszenie jako\u015bci kompleksowego wsparcia 70 os\u00f3b zale\u017cnych i niesamodzielnych, starszych, zw\u0142aszcza z chorob\u0105 Alzheimera i z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz ich rodzin/opiekun\u00f3w w gminach Cz\u0119stochowa, Blachownia, R\u0119dziny, Olsztyn, Poczesna w okresie 01.04.2019 - 31.03.2021. Wsparcie obejmuje opiek\u0119 stacjonarn\u0105 - o\u015brodek wsparcia dziennego oraz opiek\u0119 \u015brodowiskow\u0105 i przerw\u0119 wytchnieniow\u0105 dla os. sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad os. niesamodzielnymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych b\u0119dzie 50 os. opiek\u0105 asystenck\u0105 oraz 20 os. w o\u015brodku wsparcia dziennego. Zadaniem projektu jest przeszkolenie 10 asystent\u00f3w osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, osoby niesamodzielnej, czego rezultatem b\u0119dzie zapewnienie profesjonalnego wsparcia asystenckiego i opieku\u0144czego osobom wymagaj\u0105cym wsparcia asystenckiego i opieku\u0144czego w czasie trwania projektu oraz - co bardzo wa\u017cne - po jego zako\u0144czeniu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE YAVA", "TYTUL": "Kalejdoskop. Us\u0142ugi asystentury spo\u0142ecznej i opieku\u0144czej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-23", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "1370700.00", "WARTOSC": "3934647.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt polega na zakupie nowej technologii, jej wdro\u017ceniu oraz uruchomieniu na jej podstawie wytwarzania znacz\u0105co ulepszonych wyrob\u00f3w w stosunku do dotychczas wytwarzanych na terytorium Rzeczypospolitej Polskiej. G\u0142\u00f3wnym celem realizowanego przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 projektu jest wzmocnienie jej konkurencyjno\u015bci dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowej technologii nak\u0142adania pow\u0142ok ochronno-dekoracyjnych na elementy z r\u00f3\u017cnych materia\u0142\u00f3w, w tym metali i tworzyw sztucznych. W ramach projektu zakupiona zostanie maszyna do nak\u0142adania pow\u0142ok, suszarnie , lakiernie oraz system wentylacyjny i przeciwpo\u017carowy. W efekcie nast\u0105pi wzrost innowacyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki oraz znacz\u0105ce ulepszenie jej wyrob\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji inwestycji sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie si\u0119 dalej rozwija\u0107,zdobywa\u0107 wi\u0119kszy udzia\u0142 w rynku, zwi\u0119kszy swoj\u0105 sprzeda\u017c na rynkach zagranicznych. Projekt zapewni tak\u017ce wzrost zatrudnienia oraz podniesienie poziomu technologicznego przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki pos\u0142ugiwaniu si\u0119 innowacyjnymi urz\u0105dzeniami.", "BENEFICJENT": "\"KBK\" BEATA I KRZYSZTOF KUBIAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii nak\u0142adania pow\u0142ok ochronno-dekoracyjnych na produkty z r\u00f3\u017cnych materia\u0142\u00f3w w celu wzrostu innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1359225.00", "WARTOSC": "4782018.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu, bazuj\u0105c na przeprowadzonych pracach B+R, w firmie wdro\u017cona zostanie innowacja produktowa, procesowa oraz nietechnologiczne. Planujemy zakup aktyw\u00f3w o wysokich parametrach technologicznych. W efekcie do oferty wprowadzone zostan\u0105 nowe, innowacyjne produkty piekarnicze oraz ulepszone zostan\u0105 dotychczasowe wyroby cukiernicze. Firma zwi\u0119kszy wydajno\u015b\u0107 produkcyjn\u0105, przy znacznym zredukowaniu koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zaoferowanie odbiorcom wyrob\u00f3w o wysokich parametrach jako\u015bciowych, po atrakcyjnych cenach. Dzi\u0119ki osi\u0105gni\u0119ciu takich mo\u017cliwo\u015bci biznesowych b\u0119dziemy w stanie skuteczniej ni\u017c dotychczas konkurowa\u0107 na rynku, skupiaj\u0105c si\u0119 na pozyskaniu nowych rynk\u00f3w zbytu, w szczeg\u00f3lno\u015bci tych zagranicznych. Inwestycja w pozytywny spos\u00f3b wp\u0142ynie na polityki horyzontalne oraz BHP. Przedsi\u0119wzi\u0119cie spowoduje zwi\u0119kszenie zatrudnienia o 6 os\u00f3b. Wdro\u017cone innowacje b\u0119d\u0105 motorem nap\u0119dowym dalszych zmian na rynku cukierniczym oraz piekarniczym.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD CUKIERNICZY \"MICHA\u015a\" A.SZYMCZYK, K.CHOJNACKA-SZYMCZYK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Tradycja, nowoczesno\u015b\u0107 i innowacje w piekarnictwie i cukiernictwie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.0}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-16", "DATA_START": "2016-01-18", "DOFINANSOWANIE": "1345725.00", "WARTOSC": "3678315.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci Przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji odwodnie\u0144, kratek oraz produkcji jednostkowej element\u00f3w ze stali szlachetnej tj. nierdzewnej i kwasoodpornej. Przedmiotem projektu jest zakup innowacyjnych maszyn oraz dedykowanego dla Wnioskodawcy oprogramowania komputerowego s\u0142u\u017c\u0105cego do zarz\u0105dzania procesem produkcyjnym, a tak\u017ce us\u0142ugi promocji projektu. Nowe sprz\u0119ty utworz\u0105 innowacyjn\u0105 lini\u0119 produkcyjn\u0105, kt\u00f3ra zasili dotychczas posiadany park maszynowy i da firmie nowe mo\u017cliwo\u015bci produkcyjne. Inwestycja przyczyni si\u0119 przede wszystkim do zwi\u0119kszenia wydajno\u015bci i efektywno\u015bci produkcji, zmniejszenia koszt\u00f3w wytwarzania, a tak\u017ce poprawy precyzji i dok\u0142adno\u015bci wykonywanych produkt\u00f3w i us\u0142ug. Efektem b\u0119dzie wprowadzenie nowych i udoskonalonych produkt\u00f3w. Realizacja projektu spowoduje znaczny wzrost konkurencyjno\u015bci firmy, zar\u00f3wno na rynku krajowym jak i mi\u0119dzynarodowym oraz pozwoli wej\u015b\u0107 na nowe rynki zbytu.", "BENEFICJENT": "\"KESMET\" ANDRZEJ K\u0118SIK", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji w obr\u00f3bce element\u00f3w ze stali nierdzewnej i kwasoodpornej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1342077.73", "WARTOSC": "1578914.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.01.2017r. do 31.08.2018r. w Cz\u0119stochowie. Celem jest zwi\u0119kszenie szans rodzic\u00f3w na powr\u00f3t do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka poprzez popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 30os.(26K i4M)powracaj\u0105cych do pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka do lat 3. Zaplanowano 2 zadania: 1.Dostosowanie pomieszcze\u0144 oraz zakup wyposa\u017cenia do \u017c\u0142obka, 2.Zapewnienie opieki w \u017c\u0142obku i \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych przez nianie. Zaplanowane wska\u017aniki to: 1.Liczba miejsc opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat-30, 2.Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3 lat obj\u0119tych wsparciem w programie-30(26K), 3.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu-30(26K).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Aktywni rodzice - szcz\u0119\u015bliwe dzieci 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1332686.00", "WARTOSC": "1567865.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt realizowany od 01.03.2017r do 28.02.2019r w Cz\u0119stochowie. Cel:wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku pracy 157(36K) os. doros\u0142ych, z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105cych ch\u0119\u0107 kszt. formalnego, w wyniku nabycia, podniesienia lub uzupe\u0142nienia kwalifikacji poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawod. i/lub kursach cert. oraz poprawa efektywno\u015bci kszt. ustaw. prowadzonego w CKZiU przez doposa\u017cenie pracowni i podniesienie umiej\u0119tno\u015bci 29(6 K) nauczycieli/ek zawodu w wyniku udzia\u0142u w kursach i szkoleniach zaw. Gr doc. i wsparcie: -157(36K) os\u00f3b doros\u0142ych z wyksz. min. podstawowym (8 klasowym) lub gimn., zamieszk. i/lub pracuj\u0105cych w Cze-wie\u2013 kwalifik. kursy zawodowe i kursy cert. podnosz\u0105ce kwalifikacje -29(6K) nauczycieli/ek zawodu z CKZiU- kursy cert. i szkolenia rozwijaj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci Wska\u017aniki: L. os. uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszt.-186(42K) L. podmiot\u00f3w realizuj\u0105cych zadania CKZiU obj\u0119tych wsparciem-1 L. os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszk. form kszt. -13", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Akademia rozwoju kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1321920.00", "WARTOSC": "1555200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt ukierunkowany jest na zwalczanie wykluczenia os\u00f3b wymagaj\u0105cych niezw\u0142ocznego wsparcia us\u0142ugami medycznymi poprzez szeroko rozumian\u0105 rehabilitacj\u0119 medyczn\u0105 prowadzon\u0105 poprzez wykwalifikowany personel medyczny. - Zadania w projekcie obejmuj\u0105 kompleksow\u0105 rehabilitacj\u0119 medyczn\u0105 . - Projekt skierowany jest do 432 os\u00f3b (K/M) z podregionu cz\u0119stochowskiego. - Projekt realizowany b\u0119dzie od marca 2017 r do maja 2018 r. - Projekt realizowany b\u0119dzie przez Zak\u0142ad Rehabilitacji Leczniczej na terenie Cz\u0119stochowy, ul. \u0141\u00f3dzka 33.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD REHABILITACJI LECZNICZEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rehabilitacja medyczna jako element podniesienia jako\u015bci \u017cycia dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z podregionu cz\u0119stochowskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1271355.12", "WARTOSC": "2591978.91", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wykonania przebudowy i rozbudowy budynku w kt\u00f3rym mie\u015bci si\u0119 Miejskie Przedszkole nr 38 w Cz\u0119stochowie wraz z zakupem wyposa\u017cenia. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na stwierdzony deficyt miejsc w przedszkolach w dzielnicy Cz\u0119stoch\u00f3wka-Parkitka. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 utworzone 3 nowe grupy przedszkolne dla dzieci nieobj\u0119tych dotychczas wychowaniem przedszkolnym a tak\u017ce zostanie poszerzona oferta edukacyjna.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa Miejskiego Przedszkola nr 38 przy ul. gen. Leopolda Okulickiego 63 w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3265557.19", "WARTOSC": "3669602.19", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: G\u00f3ra Kalwaria | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Zasadniczym celem projektu jest opracowanie technologii otrzymywania wybranych zwi\u0105zk\u00f3w lantanowc\u00f3w o wysokiej czysto\u015bci ze zu\u017cytych ogniw wodorkowych Ni-MH z perspektyw\u0105 zastosowania ich w technologiach fotonicznych. Wykorzystanie zu\u017cytych baterii Ni-MH jako \u017ar\u00f3d\u0142a lantanowc\u00f3w to opr\u00f3cz aspektu ekologicznego doskona\u0142a alternatywa dla wyczerpuj\u0105cych si\u0119 zasob\u00f3w tych pierwiastk\u00f3w na \u015bwiecie. Zastosowanie odpowiednich organicznych ligand\u00f3w odgrywa kluczow\u0105 rol\u0119 w optymalizacji w\u0142a\u015bciwo\u015bci fotonicznych kompleks\u00f3w lantanowc\u00f3w wykorzystywanych do produkcji \u015bwiat\u0142owod\u00f3w do laser\u00f3w w\u0142\u00f3knowych i wzmacniaczy optycznych. Problem ten jest ca\u0142y czas otwarty i stanowi du\u017ce wyzwanie naukowe, z uwagi na r\u00f3\u017cn\u0105 specyfik\u0119 zastosowa\u0144 tego typu zwi\u0105zk\u00f3w np. w tworzeniu urz\u0105dze\u0144 elektroluminescencyjnych, kt\u00f3re wymagaj\u0105 g\u0142\u00f3wnie kompleks\u00f3w cz\u0105steczkowych rozpuszczalnych w niepolarnych rozpuszczalnikach, czy jak w przypadku diagnostyki biomedycznej zastosowania polarnych podstawnik\u00f3w. Dla osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych cel\u00f3w projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 zoptymalizowanie technologii \u0142ugowania odpadowych (zu\u017cytych) ogniw wodorkowych, rozdzielenie mieszaniny jon\u00f3w, znajduj\u0105cych si\u0119 w otrzymanym roztworze, wydzielanie soli lantanowc\u00f3w, a nast\u0119pnie ich oczyszczenie w taki spos\u00f3b, aby uzyska\u0107 czysto\u015b\u0107 nie gorsz\u0105 ni\u017c 99,999%, wymagan\u0105 w technologiach fotonicznych. Badania, prowadzone w ka\u017cdym z sze\u015bciu zak\u0142adanych etap\u00f3w, pozwol\u0105 na okre\u015blenie optymalnych warunk\u00f3w prowadzenia proces\u00f3w. Opracowana unikalna, proekologiczna technologia, zostanie przetestowana w warunkach przemys\u0142owych przez lidera konsorcjum.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE POLBLUME ZBIGNIEW MIAZGA", "TYTUL": "Nowe zwi\u0105zki kompleksowe lantanowc\u00f3w dla technologii \u015bwiat\u0142owod\u00f3w do laser\u00f3w w\u0142\u00f3knowych i wzmacniaczy optycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-15", "DOFINANSOWANIE": "1241593.20", "WARTOSC": "3677818.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt realizowany od 15.04.2020 do 31.12.2020 r. Mobilny system SOPHUS znajdzie zastosowanie w wielu dziedzinach. Produkt dzia\u0142a tam, gdzie nie ma \u017cadnej infrastruktury transmisyjnej, a nawet zasilania sieciowego. Korzystanie z produktu jest w pe\u0142ni niezale\u017cne od nieruchomo\u015bci \u2013 firma w swoim produkcie przygotowa\u0142a szereg rozwi\u0105za\u0144, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mobilny system mo\u017ce by\u0107 u\u017cytkowany niezale\u017cnie od pozosta\u0142ej infrastruktury i warunk\u00f3w pogodowych - system wsp\u00f3\u0142pracuje zdalnie z czynnym w trybie 24/7 Centrum Operacyjnym i Centrum Analiz Realizacja projektu b\u0119dzie obejmowa\u0107 budow\u0119 mobilnych zestaw\u00f3w monitoruj\u0105cych, stanowi\u0105cych innowacj\u0119 w skali \u015bwiatowej. Zakupione zostan\u0105 elementy uzupe\u0142niaj\u0105ce pozwalaj\u0105ce na wdro\u017cenie i komercjalizacje innowacyjnego produktu: IMVD\u2013zintegrowane urz\u0105dzenie wideo MZZW\u2013mobilny zestaw zasilaj\u0105co winduj\u0105cy NextBox (SOPHUS VOICE) Wyposa\u017cenie stanowiska operatorskiego\u2013wall 12 monitor\u00f3w Stanowisko techniczne\u2013semimobilne Zakup licencji oprogramowania Cortrol", "BENEFICJENT": "SOPHUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mobilny system SOPHUS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-09-20", "DOFINANSOWANIE": "1235160.92", "WARTOSC": "2462423.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie prac remontowo-budowlanych w zdegradowanym budynku przy ul. Su\u0142kowskiego 9 w celu jego adaptacji na potrzeby utworzenia Centrum Pomocy Rodzinie jako elementu rozbudowy infrastruktury us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie miasta Cz\u0119stochowy. Zakres prac obejmuje przebudow\u0119 wn\u0119trza budynku, budow\u0119 nowej klatki schodowej, wykonanie wej\u015bcia, wzmocnienie strop\u00f3w wraz z wykonaniem nowego stropu nad pi\u0119trem, wzmocnienia konstrukcji dachu oraz ocieplenie budynku w celu dostosowania do nowej funkcji. Zostan\u0105 utworzone pomieszczenia terapii indywidualnych i grupowych, pomieszczenia, sale szkoleniowe, punkt przedszkolny zapewniaj\u0105cy opiek\u0119 nad dzieckiem w czasie gdy rodzic odbywa\u0107 b\u0119dzie spotkanie terapeutyczne lub rozmow\u0119. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 stworzone odpowiednie warunki dla realizacji zada\u0144 w zakresie wsparcia rodziny oraz rodzinnej pieczy zast\u0119pczej. Uzupe\u0142nieniem b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania realizowane oraz planowane do realizacji w ramach EFS.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Przebudowa budynku przy ul. Su\u0142kowskiego 9 w Cz\u0119stochowie dla Centrum Pomocy Rodzinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1185444.00", "WARTOSC": "1394640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Proj. BEZPIECZNIE WE W\u0141ASNYM DOMU zajmuje si\u0119 wdra\u017caniem us\u0142ug teleopieku\u0144czych w miejscu zamieszkania. Zastosowane wsparcie \u0142\u0105czy nowoczesne technologie z profesjonalnymi us\u0142ugami spo\u0142ecznymi i aktywizacj\u0105 lokalnych sieci pomocowych. Grup\u0105 doc. projektu jest 200 os. nie w pe\u0142ni samodzielnych (podopieczni) z Cz\u0119stochowy (podr. cz\u0119stochowski), kt\u00f3rych aktywno\u015b\u0107 jest ograniczona do w\u0142asnego domu z uwagi na podesz\u0142y wiek, niepe\u0142nospr. czy stan zdrowia. Osoby te otrzymuj\u0105 urz\u0105dzenia teleinformatyczne pozwalaj\u0105ce na 24-godzinny kontakt z pracownikami Centrum Alarmowego (CA), kt\u00f3rzy pomagaj\u0105 podopiecznemu w przypadku zaistnienia zagro\u017cenia dla jego \u017cycia i zdrowia, ale tak\u017ce w przypadku podwy\u017cszonego stresu, l\u0119ku, samotno\u015bci czy potrzeby aktywiz. Teleopiekun analizuje sytuacj\u0119, wspiera psych. podopiecznego i kontaktuje si\u0119 automatycznie ze s\u0142u\u017cbami ratunkowymi lub stworzon\u0105 w projekcie sieci\u0105 pomocow\u0105 (s\u0105siadami, opiekunami, rodzin\u0105 podopiecznego lub piel\u0119gniark\u0105). Realiz.: 04.2017-03.2019.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \u201eEBI ASSOCIATION\u201d", "TYTUL": "BEZPIECZNIE WE W\u0141ASNYM DOMU-us\u0142ugi teleopieku\u0144cze w mie\u015bcie Cz\u0119stochowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1185168.60", "WARTOSC": "1394316.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w Cz\u0119stochowie od 01.01.2019r. do 31.12.2020r. Jego celem jest deinstytucjonalizacja us\u0142ug spo\u0142ecznych oraz podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. W ramach projektu planowane s\u0105: 1. Utworzenie O\u015brodka wsparcia dla pe\u0142noletnich os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 mi\u0119dzy innymi umiarkowan\u0105 lub znaczn\u0105, w tym osoby starszy, b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z us\u0142ug specjalistycznych i opieku\u0144czych: terapii zaj\u0119ciowej, rehabilitacji, aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowe co pozwoli na samodzieln\u0105 egzystencj\u0119 w \u015brodowisku lokalnym; 2. Wsparcie dla Rodziny. Opiek\u0105 zostan\u0105 obj\u0119te rodziny, w tym dzieci i m\u0142odzie\u017cy wymagaj\u0105cych szerszego wsparcia i pog\u0142\u0119bionej terapii. \u015awiadczone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi Asystenta rodziny jako uzupe\u0142nienie pracy z rodzin\u0105, co pozwoli na integracj\u0119 rodziny, zmniejszenie przemocy domowej i liczby dzieci umieszczanych poza rodzin\u0105. Zostanie te\u017c utworzona plac\u00f3wka wsparcia dziennego.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Innowacje w cz\u0119stochowskiej pomocy spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-09", "DATA_START": "2018-04-09", "DOFINANSOWANIE": "1722272.65", "WARTOSC": "2026203.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck", "OPIS": "Celem projektu jest Poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla os\u00f3b z chorob\u0105 nowotworow\u0105 w wieku powy\u017cej 65 lat, poprzez zapewnienie dost\u0119pu do kompleksowej, skoordynowanej, interdyscyplinarnej i zindywidualizowanej opieki dla 140 os\u00f3b (56 M, 84K). W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Oddzia\u0142 dzienny 2. D\u0142ugoterminowa opieka \u015brodowiskowa 3. Koordynacja us\u0142ug medycznych wraz z Teleopiek\u0105 4. Wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu medycznego i rehabilitacyjnego Dzi\u0119ki realizacji powy\u017cszych zada\u0144 zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki: - Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 140 os\u00f3b (56M, 84K) - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie: 38 Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.02.2018 do 30.10.2019, na obszarze miasta Cz\u0119stochowy oraz bezpo\u015brednio z nim s\u0105siaduj\u0105cych gmin: K\u0142obuck, Blachownia, Mykan\u00f3w, R\u0119dziny, K\u0142omnice, Olsztyn, Poczesna, Konopiska.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE OPIEKI HOSPICYJNEJ ZIEMI CZ\u0118STOCHOWSKIEJ", "TYTUL": "Pomagamy, wspieramy, dajemy nadziej\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1178193.50", "WARTOSC": "1386110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt ma na celu utworzenie w Angielsko-Polskim Przedszkolu Niepublicznym SOWA na terenie m. Cz\u0119stochowa w okresie od 01.03.2020 do 31.08.2021 dodatkowych 40 miejsc dla dzieci w wieku przedszkolnym, w tym dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz specjalnymi potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119ci r\u00f3wnie\u017c uzupe\u0142niaj\u0105co (bezkosztowo) r/o dzieci w wieku przedszkolnym. Wsparciem uzupe\u0142niaj\u0105cym wzgl\u0119dem dzieci w projekcie w postaci studi\u00f3w podyplomowych, kurs\u00f3w i szkole\u0144 doskonal\u0105cych w zakresie pedagogiki specjalnej zostanie obj\u0119ta kadra planowana do zatrudnienia w OWP (w oparciu o analiz\u0119 zapotrzebowania na okre\u015bl.komp.i kwalifikacje w OWP), a tak\u017ce obecnie zatrudnieni w nim opiekun dzi\u0119ki czemu zwi\u0119kszy swoje umiej\u0119tno\u015bci, kompetencje i kwalifikacje do pracy z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym, w tym w szczeg.z dzie\u0107mi ze specj.potrzebami rozwojowymi i edukacyjnymi oraz w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy nauczycieli z rodzicami, w tym radzenia sobie w sytuacjach trudnych.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA ANNA SOWA", "TYTUL": "Stworzenie dodatkowych miejsc w przedszkolu SOWA szans\u0105 na upowszechnienie edukacji w\u015br\u00f3d dzieci w wieku przedszkolnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1169602.00", "WARTOSC": "1498540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu s\u0105 badania przemys\u0142owe oraz prace rozwojowe maj\u0105ce na celu opracowanie prototypu urz\u0105dzenia diagnostycznego pozwalaj\u0105cego na jednoznaczne zdefiniowanie z\u0119b\u00f3w w przestrzeni, poprzez powtarzalny i precyzyjny pomiar relacji k\u0105towej z\u0119b\u00f3w g\u00f3rnych wzgl\u0119dem czaszki pacjenta w czasie rzeczywistym w przestrzeni tr\u00f3jwymiarowej. W-ca zamierza wdro\u017cy\u0107 rezultat projektu we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci poprzez rozpocz\u0119cie produkcji urz\u0105dzenia (Wnioskodawca planuje zlecenie produkcji) oraz zaoferowanie odbiorcom udoskonalonej us\u0142ugi badania. Dzi\u0119ki urz\u0105dzeniu diagnostycznemu pojawi si\u0119 realna mo\u017cliwo\u015b\u0107 po\u0142\u0105czenia w spos\u00f3b mierzalny i przewidywalny danych ze zdj\u0119cia fotograficznego twarzy wykonanego telefonem kom\u00f3rkowym ze zdefiniowanymi przez urz\u0105dzenie diagnostyczne punktami na twarzy pacjenta okre\u015blaj\u0105cymi w spos\u00f3b sta\u0142y, powtarzalny i mierzalny relacj\u0119 z\u0119b\u00f3w szcz\u0119ki g\u00f3rnej wzgl\u0119dem czaszki w czasie rzeczywistym. W badaniach skupiono si\u0119 na opracowaniu rozwi\u0105zania udoskonalaj\u0105cego diagnostyk\u0119 zaburze\u0144 po\u0142o\u017cenia z\u0119b\u00f3w g\u00f3rnych w odniesieniu do p\u0142aszczyzny estetycznej/okluzyjnej oraz po\u015brednio wzgl\u0119dem z\u0119b\u00f3w dolnych pod k\u0105tem estetycznym i czynno\u015bciowym (szeroko pojmowane wady zgryzu) oraz proces leczenia protetycznego w drodze zagwarantowania powtarzalno\u015bci i precyzji ich wykonania poprzez pomiar k\u0105towy.", "BENEFICJENT": "JOANNA SZCZERBANIEWICZ PRZYCHODNIA STOMATOLOGICZNA KODENT", "TYTUL": "Opracowane urz\u0105dzenia diagnostycznego pozwalaj\u0105cego na innowacyjne badanie po\u0142o\u017cenia k\u0105towego z\u0119b\u00f3w g\u00f3rnych wzgl\u0119dem czaszki w czasie rzeczywistym w przestrzeni tr\u00f3jwymiarowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1154956.20", "WARTOSC": "1358772.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.II.2019r.-30.XI.2020r. w 2 przedszkolach publicznych w Cz-wie. Celem projektu jest wzrost upowszechniania wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Cz-wie poprzez utworzenie nowych miejsc przedszkolnych oraz poszerzenie oferty edukacyjnej o zaj\u0119cia specjalistyczne dla dzieci z niepe\u0142. i dodatkowe zaj\u0119cia podnosz\u0105ce jako\u015b\u0107 edukacji przedszkolnej oraz podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych nauczycieli/ek, remont i doposa\u017cenie przedszkoli w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne. Grupa docelowa to: 390 (203 K)dzieci z w wieku przedszkolnym, w tym z niepe\u0142.-11 (3K) -27 (27K) nauczycieli/ek pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi z w wieku przedszkolnym. Zaplanowane wska\u017aniki to: 1.Liczba nowych miejsc przedszkolnych-50 (28K)2. Liczba dzieci obj\u0119tych dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej -390 (203K), 3. Liczba nauczycieli/ek obj\u0119tych wsparciem-27(27K) 4. Liczba nauczycieli/ek, kt\u00f3rzy/re uzyskali/\u0142y kwalifikacje-22(22K).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Weso\u0142e przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1047338.49", "WARTOSC": "1401852.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "W ramach projektu wykonane zostan\u0105 roboty budowlane oraz adaptacyjno \u2013 modernizacyjne, po uko\u0144czeniu kt\u00f3rych uruchomiona zostanie dzia\u0142alno\u015b\u0107 centrum us\u0142ug spo\u0142ecznych pn. \u201eJurajskie Centrum Leczenia Uzale\u017cnie\u0144 i Us\u0142ug Spo\u0142ecznych\u201d. W centrum realizowane b\u0119d\u0105 nieodp\u0142atnie us\u0142ugi psychoterapeutyczne oraz us\u0142ugi aktywizacji spo\u0142ecznozawodowej, w tym r\u00f3wnie\u017c dla os\u00f3b uzale\u017cnionych od alkoholu. Wnioskodawca doko\u0144czy - poza wnioskiem z wykorzystaniem w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w finansowych - roboty budowlane na parterze, a tak\u017ce \u2013 w ramach wniosku o dofinansowanie - rozpocznie prace budowlane na pi\u0119trze oraz dachu i poddaszu jako II etap inwestycji. W II etapie wymienione lub zmodernizowane zostan\u0105 instalacje, w tym instalacja grzewcza i \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, termoizolacja budynku. Wykonane zostan\u0105 prace zwi\u0105zane z zagospodarowaniem terenu. Wnioskodawca zakupi niezb\u0119dne wyposa\u017cenie sal na pi\u0119trze, jak przesuwna \u015bcianka dzia\u0142owa do sali szkoleniowej, meble, sprz\u0119t nag\u0142a\u015bniaj\u0105cy i informatyczny.", "BENEFICJENT": "\"O\u015aRODEK TERAPII UZALE\u017bNIE\u0143\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Jurajskie centrum leczenia uzale\u017cnie\u0144 i us\u0142ug spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.62}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1031268.44", "WARTOSC": "1551696.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wykonanie termomodernizacji obiektu u\u017cyteczno\u015bci publicznej, tj. Sali Sportowej Cz\u0119stochowianka, zarz\u0105dzanego przez Miejski O\u015brodek Sportu i Rekreacji w Cz\u0119stochowie, w celu poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynku, przy jednoczesnym zmniejszeniu op\u0142at za ogrzewanie budynku. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia energoch\u0142onno\u015bci obiektu i minimalizacji zu\u017cycia nieodnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na zaspokojenie jego potrzeb funkcjonalnych, co w rezultacie stanie si\u0119 przyczynkiem do poprawy stanu powietrza atmosferycznego w m. Cz-wa. W zakres prac przewidzianych do realizacji zakwalifikuj\u0105 si\u0119: ocieplenie przegr\u00f3d poziomych (stropodach) i pionowych budynku (\u015bciany zewn\u0119trzne), zmiana sposobu przygotowania c.w.u (w\u0119ze\u0142 cieplny), modernizacja instalacji c.o. oraz wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne, a tak\u017ce monta\u017c wentylacji mechanicznej nawiewno-wywiewnej. Wynikiem przeprowadzonych prac b\u0119dzie zmniejszenie strat energii cieplnej i elektrycznej w obiekcie.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Termomodernizacja Sali Sportowej Cz\u0119stochowianka przy ul. Rejtana 7c w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.55}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-28", "DATA_START": "2014-09-30", "DOFINANSOWANIE": "1020000.00", "WARTOSC": "1231980.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wymianie istniej\u0105cych opraw o\u015bwietleniowych cz\u0119\u015bci sieci o\u015bwietleniowej w Cz\u0119stochowie na oprawy energooszcz\u0119dne celem uzyskania oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej. W ramach projektu zmodernizowanych zostanie 695 punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Modernizacja cz\u0119\u015bci sieci o\u015bwietleniowej w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "997500.00", "WARTOSC": "3505500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia nowego sposobu zabezpieczania dokument\u00f3w, wyrob\u00f3w i opakowa\u0144 przez fa\u0142szowaniem oraz sprawdzania ich autentyczno\u015bci. Do wdro\u017cenie tego systemu potrzebny jest zakupu maszyny drukarskiej \u0142\u0105cz\u0105cej 2 techniki druku offsetow\u0105 i cyfrow\u0105. Za\u0142o\u017ceniem projektu jest wykorzystanie mo\u017cliwo\u015bci nowej innowacyjnej maszyny kt\u00f3ra jest wstanie jednocze\u015bnie drukowa\u0107 cyfrowo zmienne dane jak i zadrukowywa\u0107 arkusze w kolorze. Projekt wprowadzi innowacje procesow\u0105 w Drukarni polegaj\u0105c\u0105 na identyfikacji ka\u017cdego arkusza drukarskiego w ca\u0142ym procesie produkcyjnym oraz innowacj\u0119 produktow\u0105 polegaj\u0105c\u0105 na zaoferowaniu klientom nowego produktu kt\u00f3rzy potrzebuj\u0105 druk\u00f3w zabezpieczonych now\u0105 metod\u0105 zabezpiecze\u0144 kt\u00f3ra jest opisana zg\u0142oszeniem patentowym.", "BENEFICJENT": "DRUKARNIA CZ\u0118STOCHOWSKIE ZAK\u0141ADY GRAFICZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii zabezpieczania dokument\u00f3w przed fa\u0142szowaniem i sprawdzenie ich autentyczno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "952251.60", "WARTOSC": "1120296.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Zaplanowany do realizacji projekt b\u0119dzie mia\u0142 na celu popraw\u0119 warunk\u00f3w i komfortu pracy okre\u015blonych grup docelowych, tj. lekarze zabiegowi, piel\u0119gniarki i po\u0142o\u017cne, pracownicy administracyjni, inni pracownicy medyczni, pracownicy gospodarczy i obs\u0142ugi oraz pracownicy kuchni, aby u\u0142atwi\u0107 im pozostanie w zatrudnieniu. Projektem obj\u0119ci b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie pracownicy Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Specjalistycznego. Ch\u0119\u0107 poprawy wynika z przeprowadzonej analizy, kt\u00f3ra wykaza\u0142a wyst\u0119powanie niekorzystnych czynnik\u00f3w zdrowotnych w miejscu pracy. Projekt b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z 3 zada\u0144: 1. Organizacji szkole\u0144 2. Doposa\u017cenia stanowisk pracy 3. Zakupu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych Okres realizacji projektu: 08.2018 \u2013 07.2019. Miejscem realizacji projektu b\u0119dzie siedziba Wnioskodawcy. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca osi\u0105gnie zaplanowane wska\u017aniki: - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie: 158. - Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie - 158.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY", "TYTUL": "U\u0142atwienie pozostania w zatrudnieniu dzi\u0119ki dzia\u0142aniom profilaktycznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "968451.02", "WARTOSC": "1459807.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci badawczo-rozwojowej i innowacyjno\u015bci firmy do 31.08.2021 r. poprzez realizacj\u0119 prac B+R oraz komercjalizacj\u0119 ich wynik\u00f3w kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie typoszereg pompy ciep\u0142a typu bezpo\u015brednie odparowanie/woda z innowacyjnymi rozwi\u0105zaniami technologicznymi. Zakres prac: Badania przemys\u0142owe w zakresie technologii wytwarzania oraz dzia\u0142ania pompy ciep\u0142a typu bezpo\u015brednie parowanie/woda z innowacyjnymi rozwi\u0105zaniami Prace rozwojowe w zakr. opracow. prototypu pompy oraz potwierdzenia jej ostatecznych parametr\u00f3w. Zg\u0142osz. patent\u00f3w/wzor\u00f3w u\u017cytk. Upowszech. wynik\u00f3w bada\u0144 Efekty: wdro\u017cenie na rynek typoszeregu innowacyjnych pompy ciep\u0142a, min. 1 zg\u0142osz. patentowe/wz\u00f3r u\u017cytk, wzrost sprzeda\u017cy, wzrost konkurencyjno\u015bci firmy, wej\u015bcie na nowe rynki zagran.; transfer wiedzy i technologii w wyniku intensyf wsp\u00f3\u0142pr z jedn B+R.", "BENEFICJENT": "ECOSTRUS-DAMFROST MAGDALENA P\u0118DZIWIATR", "TYTUL": "Opracowanie prototypu nowej generacji pomp ciep\u0142a typu bezpo\u015brednie odparowanie/woda z innowacyjnymi rozwi\u0105zaniami technologicznymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "929290.00", "WARTOSC": "2829276.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy poprzez wdro\u017cenie innowacji procesowej, produktowej i nietechnologicznej. W ramach projektu zostanie wdro\u017cona innowacyjna zdrowa przek\u0105ska NA OKR\u0104G\u0141O. W wyniku przeprowadzonych prac B+R opracowany zosta\u0142 sk\u0142ad surowcowy i innowacyjna technologia produkcji zdrowych przek\u0105sek owocowo-orzechowych z zastosowaniem dodatk\u00f3w funkcjonalnych w dowolnych kszta\u0142tach. W wyniku realizacji projektu wprowadzona zostanie innowacja produktowa, dzi\u0119ki kt\u00f3rej zostanie rozszerzona struktura asortymentowa firmy. Nowy produkt, wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cy si\u0119 pod wzgl\u0119dem warto\u015bci od\u017cywczych, smaku, konsystencji i kszta\u0142tu na tle konkurencji, b\u0119dzie stanowi\u0142 element asortymentu pozwalaj\u0105cy na zwi\u0119kszenie poziomu sprzeda\u017cy zar\u00f3wno na rynku krajowym, jak i mi\u0119dzynarodowym. Zakres projektu obejmuje zakup niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz koszty promocji zwi\u0105zane z wdro\u017ceniem nowego produktu na rynek.", "BENEFICJENT": "KUBARA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji przek\u0105sek owocowo-orzechowych z zastosowaniem dodatk\u00f3w funkcjonalnych w dowolnych kszta\u0142tach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1451271.98", "WARTOSC": "1707378.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Projekt ukierunkowany jest na zwalczanie wykluczenia os\u00f3b wymagaj\u0105cych niezw\u0142ocznego wsparcia us\u0142ugami medycznymi poprzez szeroko rozumian\u0105 rehabilitacj\u0119 medyczn\u0105 prowadzon\u0105 poprzez wykwalifikowany personel medyczny. - Zadania w projekcie obejmuj\u0105 kompleksow\u0105 rehabilitacj\u0119 medyczn\u0105 . - Projekt skierowany jest do 646 os\u00f3b (K/M). - Projekt realizowany b\u0119dzie od sierpnia 2018 r do grudnia 2019 r. - Projekt realizowany b\u0119dzie przez Zak\u0142ad Rehabilitacji Leczniczej na terenie Cz\u0119stochowy, ul. \u0141\u00f3dzka 33.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD REHABILITACJI LECZNICZEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 \u017cycia dzi\u0119ki rehabilitacji medycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "897476.94", "WARTOSC": "1055855.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada rehab.spo\u0142eczno-zawodow\u0105 30 ON(K17,M13) i 20os. z otoczenia ON(K15,M5) w MCz w terminie 01.09.2017-31.12.2018. Przedmiotem proj.jest utworzenie 2mieszka\u0144 wspomaganych/treningowych (w tym Akademii \u017bycia) i Kr\u00f3tkoterminowego Pobytu Interwencyjnego. KPI b\u0119dzie \u015bwiadczony w ramach mieszka\u0144 (w tym w A\u017b).W obu formach zostanie przygotowane dodatkowe pomieszczenie dla uczestnik\u00f3w KPI.Przedmiot projektu wyp\u0142ywa z zapotrzebowania w MCz,na ma\u0142e formy mieszkalnictwa grupowego jako alternatywnego sposobu przeciwdzia\u0142ania zjawisku umieszczania os.niesamodzielnych w DPS lub innych zak\u0142adach opieki tj.przeciwdzia\u0142ania odizolowaniu tych os\u00f3b od rodziny i \u015brod.lokalnego. Us\u0142uga zagwarantuje podtrzymanie warunk\u00f3w \u017cycia jak najbardziej zbli\u017conych do domowych oraz utrzymanie wi\u0119zi rodzinnych i spo\u0142ecznych.Dostosowana b\u0119dzie do indywidualnych potrzeb w celu przywr\u00f3cenia zdolno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowych, samodzielno\u015bci i zaradno\u015bci \u017cyciowej jak najwi\u0119kszej liczby uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Aktywni niepe\u0142nosprawni w Cz\u0119stochowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "891000.00", "WARTOSC": "2435400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Wdra\u017cana innowacja technologiczno - produktowa ma na celu ponowne zagospodarowanie oraz przetworzenie folii polietylenowych i polipropylenowych mocno zadrukowanych i laminowanych z nieprzetwarzalnych odpad\u00f3w poprodukcyjnych i pokonsumenckich Dotychczas ten typ folii, ze wzgl\u0119d\u00f3w technologicznych nie by\u0142 przetwarzany. Powsta\u0142e w trakcie produkcji odpady ilo\u015bciach ok. 16 000 ton rocznie s\u0105 skupowane przez spalarnie i cementownie, wykorzystywane jako wype\u0142niacz b\u0105d\u017a sk\u0142adowane. Spalanie pomimo, i\u017c powoduje odzysk energetyczny jest przyczyn\u0105 emisji szkodliwych gaz\u00f3w do atmosfery m.in. tlenku w\u0119gla, zwi\u0105zk\u00f3w chloru, fluoru, tlenk\u00f3w azotu,itp. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez produkcj\u0119 warto\u015bciowego regranulatu dzi\u0119ki opracowanym innowacyjnym, rozwi\u0105zaniom technologicznym, umo\u017cliwiaj\u0105cym intensyfikacj\u0119 proces\u00f3w mieszania, rozcierania, przep\u0142ywu wstecznego, filtrowania oraz odgazowania co wp\u0142ywa na zwi\u0119kszenie homogenizacji granulatu, tym samym poprawiaj\u0105c jego parametry techniczne.", "BENEFICJENT": "HURTOWNIA TWORZYW SZTUCZNYCH \" GRANULAT BIS\" MARCIN CHMIELARZ", "TYTUL": "Technologia przetwarzania i modyfikacji odpad\u00f3w poprodukcyjnych oraz pokonsumeckich na bazie folii polietylenowych mocno zadrukowanych i laminowanych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.93}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-08-17", "DOFINANSOWANIE": "886512.81", "WARTOSC": "1637835.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt zlokalizowany jest w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim, w powiecie cz\u0119stochowskim, w miejscowo\u015bci Cz\u0119stochowa. Przedmiotem projektu jest modernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej po\u0142\u0105czona z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu stanowi spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna gminy Cz\u0119stochowa tj. u\u017cytkownicy obiekt\u00f3w. W szczeg\u00f3lno\u015bci s\u0105 to spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna gmin Cz\u0119stochowa. Zadanie polega\u0107 b\u0119dzie na podpisaniu umowy z wykonawc\u0105 zadania dot. modernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej przy Alei Niepodleg\u0142o\u015bci 20/22 w Cz\u0119stochowie i odbioru ww. prac. Cel g\u0142. projektu to: \u201eZwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii \u201d. Roboty bud.temomod. obej.b\u0119d\u0105 zakres zg. z opisem tech.do projektu bud.i technologi\u0105. Przed.oprac. jest projekt mikroinstalacji fotowoltaicznej o mocy 8,84 kWp. Projekt swoim zakresem obejmuje: - Linie kablowe NN \u2013 wew. linie zasilaj\u0105ce; - Konstr.wsporcze; - Modu\u0142y fotow.; - Inwertery DC", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA LOKALOWA", "TYTUL": "\"Modernizacja energetyczna budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej przy Alei Niepodleg\u0142o\u015bci 20/22 w Cz\u0119stochowie oraz opracowanie zakresu oszcz\u0119dno\u015bci energii i okre\u015blenie efektywno\u015bci energetycznej udzia\u0142u odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2013636.31", "WARTOSC": "2368983.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Projekt PKDS zak\u0142ada skut., akt. int. spo\u0142. i zaw., poprzez wzrost samodzielno\u015bci oraz zmniejszenie dystansu do zatr. os. z niep. oraz os. z ot. os. z niep. zamieszkuj\u0105cych subregion p\u00f3\u0142n. woj. \u015bl.,w okresie 1.01.2018-31.12.2019r., poprzez uzyskanie kwalifikacji przez 6 ON (3K, 3M), poszukiwanie pracy przez 30 uczest. (16K, 14M) oraz podj\u0119cie zatrudnienia 6 uczest. proj. (3K, 3M). Udzia\u0142 w proj. realizowany b\u0119dzie w oparciu o przygotowan\u0105 przez Psychologa oraz Doradc\u0119 Zawodowego \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, okre\u015blaj\u0105c\u0105 indywidualne potrzeby uczest. oraz nakre\u015blaj\u0105c\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia przy mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z: A. 7 pracowni warsztatowych, B. 1 mieszkania treningowego, Kr\u00f3tkoterminowego Pobytu Interwencyjnego, C. reh. spo\u0142ecznej, D. wsparcia spo\u0142ecznego dla otoczenia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA OCZAMI BRATA", "TYTUL": "Pierwszy krok do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "857500.00", "WARTOSC": "2450000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Wnioskodawca jest producentem klej\u00f3w przemys\u0142owych i materia\u0142\u00f3w uszczelniaj\u0105cych. Przedmiotem projektu jest wprowadzenie do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa nowej linii technologicznej do nape\u0142niania, zamykania, etykietowania i pakowania nowych ekologicznych klej\u00f3w anaerobowych w dedykowanych innowacyjnych butelkach. Prze\u0142omowo\u015b\u0107 innowacji procesowej b\u0119dzie polega\u0107 przede wszystkim na pe\u0142nej automatyzacji procesu, zwi\u0119kszeniu jego precyzji i powtarzalno\u015bci, jak r\u00f3wnie\u017c szybko\u015bci i gwarancji sterylno\u015bci procesu, zapewniaj\u0105cej brak styczno\u015bci kleju z zanieczyszczeniami. W wyniku realizacji projektu na rynek wprowadzony zostanie znacz\u0105co ulepszony klej anaerobowy, tj. nowy i jedyny (w firmie) klej ekologiczny nie zawieraj\u0105cy substancji szkodliwych dla \u015brodowiska i zdrowia cz\u0142owieka, bezpieczny w u\u017cytkowaniu. Klej b\u0119dzie oferowany w innowacyjnych opakowaniach, opracowanych przez Wnioskodawc\u0119 na potrzeby tego rodzaju kleju.", "BENEFICJENT": "WIKO KLEBETECHNIK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii do nape\u0142niania klej\u00f3w anaerobowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1623497.36", "WARTOSC": "1909996.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "\"KREATYWNE SZKO\u0141Y WIEJSKIE\u201d to projekt skierowany do 7 wiejskich Szk\u00f3\u0142 Podstawowych w woj.\u015bl 304U/U(151K) ucz\u0105cych si\u0119 w ww szko\u0142ach oraz48 nauczycieli (N)(43K) zak\u0142adaj\u0105cy,w zakresie zdiagnozowanych potrzeb,wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego i eduk-terapeutycznego ww szk\u00f3\u0142, podniesienie o co najmniej 40% kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw,umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych,matematyki,umiej\u0119tno\u015bci pracy metod\u0105 eksperymentu U/U a tak\u017ce wzmocnienie efekt\u00f3w kszta\u0142cenia UN,rozwojem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych nauczycieli w zakresie wykorzystania na lekcjach narz\u0119dzi TIK oraz oprogramowania edukacyjnego,nauczaniem z wykorzystaniem pracy metod\u0105 eksperymentu oraz WebQuest\u00f3w w obszarze matematyki i przedm.przyrodniczych a tak\u017ce pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Zadania: \u2022AKADEMIA KOMPETENCJI I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI \u2022AK. EKSPERYMENTU \u2022AK. KREATYWNEGO WSPOMAGANIA Realizacja:01.09.2020r.\u201331.07.2022r.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRZYJACI\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 KATOLICKICH", "TYTUL": "KREATYWNE SZKO\u0141Y WIEJSKIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-15", "DOFINANSOWANIE": "841500.00", "WARTOSC": "2300100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Celem projektu jest komercjalizacja wynik\u00f3w prac badawczo \u2013 rozwojowych i wprowadzenie do produkcji innowacyjnych materia\u0142\u00f3w i wyrob\u00f3w wi\u0105\u017c\u0105cych w niskich temperaturach i warunkach wysokiej wilgotno\u015bci bez zwi\u0119kszania zawarto\u015bci lotnych zwi\u0105zk\u00f3w organicznych. Projekt polega na zakupie i uruchomieniu linii produkcyjnych o autonomicznych segmentach dla wdro\u017cenia technologii innowacyjnej produkcji tynku szybkoschn\u0105cego w tzw. warunkach trudnych tj. wysokiej wilgotno\u015bci i/lub niskiej temperatury umo\u017cliwiaj\u0105cego utworzenie pow\u0142oki w niskiej temperaturze i zwi\u0119kszonej wilgotno\u015bci dla budownictwa pasywnego, umo\u017cliwiaj\u0105cej w efekcie wprowadzenie na rynek innowacji produktowej (ze wzgl\u0119du na zawarto\u015b\u0107 materia\u0142\u00f3w w kompozycie i jego parametry) oraz procesowej (ze wzgl\u0119du na technologi\u0119 wytwarzania kluczowych sk\u0142adnik\u00f3w). Projekt stanowi tak\u017ce kompleksow\u0105 strategi\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 wyznaczenie przez wnioskodawc\u0119 trend\u00f3w w zakresie nowej technologii dla budownictwa.", "BENEFICJENT": "\"DREIER\" W.PO\u0141ACIK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Inwestycja w niezb\u0119dne zaplecze produkcyjno-rozwojowe dla komercjalizacji i wdro\u017cenia innowacyjnych przegr\u00f3d budowlanych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-04-19", "DOFINANSOWANIE": "834050.00", "WARTOSC": "3089760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "W ramach realizacji projektu Wnioskodawca zamierza rozpocz\u0105\u0107 produkcj\u0119 nowatorskich wyrob\u00f3w stolarki otworowej opartych na innowacyjnych o\u015bcie\u017cnicach drzwiowych aluminiowych wzmacnianych drewnianym rdzeniem. Wytwarzanie tych\u017ce wyrob\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwe za pomoc\u0105 nowatorskiej linii technologicznej, stworzonej specjalnie na potrzeby projektu", "BENEFICJENT": "FIRMA REKLAMOWA EMO NEON J. \u017bURAWSKI, T. MORAWIEC, M. KRAWCZYK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowatorskiego procesu technologicznego wytwarzania innowacyjnych o\u015bcie\u017cnic z profili aluminiowych \u0142\u0105czonych z drewnem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "791550.00", "WARTOSC": "1825320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Przedmiotem projektu jest zakup proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych, kt\u00f3re zosta\u0142y zaplanowane na podstawie aktualnych potrzeb przedsi\u0119biorstwa i pozwol\u0105? na wdro\u017cenie innowacyjnej technologii zwi\u0105zanej z przetw\u00f3rstwem odpad\u00f3w z tworzy sztucznych.Wnioskodawca zamierza skorzysta\u0107 z nast\u0119puj\u0105cego zakresu us\u0142ug proinnowacyjnych w sk\u0142ad kt\u00f3rych wchodzi: 1. Analiza alternatywnych \u015bcie\u017cek rozwoju poprzez wdra\u017canie innowacji, 2. Uszczeg\u00f3\u0142owienie i ocena wybranej \u015bcie\u017cki rozwoju zwi\u0105zanej z wdra\u017caniem innowacji, 3. Przygotowanie szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego dla opracowywanej lub wdra\u017canej innowacji, 4. Doradztwo w zarz\u0105dzaniu w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, w tym w zakresie ochrony praw w\u0142asno\u015bci intelektualnej, badania stanu techniki i czysto\u015bci patentowej, 5. Identyfikacja i mapowanie kluczowych proces\u00f3w biznesowych zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji, ich modyfikacji i optymalizacji, 6. Pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej lub technicznej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacji 7. Analiza ryzyka wdro\u017cenia innowacji, 8. Doradztwo, pomoc i szkolenia w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji, 9. Monitorowanie i ocena efekt\u00f3w wdra\u017cania innowacji, 10. Analiza wp\u0142ywu wdro\u017cenia innowacyjnej technologii na \u015brodowisko naturalne, 11. Opracowanie strategii marketingowej dla wyrobu lub us\u0142ugi b\u0119d\u0105cej przedmiotem wdro\u017cenia innowacji, 12. Pozosta\u0142e uzasadnione doradztwo niezb\u0119dne do wdro\u017cenia innowacji technologicznej Wskazane us\u0142ugi maja s\u0142u\u017cy\u0107 optymalnemu wdro\u017ceniu innowacji technologicznej przewidzianej do wdro\u017cenia w ramach projektu, powinny zapewni\u0107 osi\u0105gni\u0119cie maksymalnych korzy\u015bci p\u0142yn\u0105ce z realizacji tego procesu i zminimalizowa\u0107 ryzyko jego niepowodzenia. Poza realizacj\u0105 us\u0142ug proinnowacyjnych wnioskodawca planuje zakupi\u0107 \u015bci\u015ble okre\u015blone \u015brodki trwa\u0142e kt\u00f3re pozwol\u0105 w pe\u0142ni wdro\u017cy\u0107 innowacj\u0119 i uzyska\u0107 dzi\u0119ki temu trwa\u0142e przewagi rynkowe.", "BENEFICJENT": "HURTOWNIA TWORZYW SZTUCZNYCH GRANULAT BIS MARCIN CHMIELARZ", "TYTUL": "Zakup us\u0142ug proinnowacyjnych doradczych oraz wdro\u017cenie innowacyjnej technologii przerobu odpad\u00f3w z tkanin tworzywowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "790119.00", "WARTOSC": "1895946.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201d Przedmiotem projektu jest realizacja proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych w celu zdobycia wiedzy informacji i za\u0142o\u017ce\u0144 niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia do produkcji peletu o szczeg\u00f3lnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych maj\u0105cych wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 spalania i emisj\u0119 zanieczyszcze\u0144. Koncepcja projektu wynika bezpo\u015brednio z potrzeb klient\u00f3w oraz firm wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z PELAME. Zakres projektu obejmuje: 1. Analiz\u0119 alternatywnych \u015bcie\u017cek rozwoju poprzez wdra\u017canie innowacji 2. Uszczeg\u00f3\u0142owienie i ocen\u0119 wybranej \u015bcie\u017cki rozwoju zwi\u0105zanej z wdra\u017caniem innowacji; 3. Przygotowanie szczeg\u00f3\u0142owego modelu finansowego dla opracowywanej lub wdra\u017canej innowacji 4. Identyfikacj\u0119 i mapowanie kluczowych proces\u00f3w biznesowych zwi\u0105zanych z wdra\u017caniem innowacji, ich modyfikacji i optymalizacji 5. Pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej lub technicznej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacji 6. Analiz\u0119 ryzyka wdro\u017cenia innowacji 7. Doradztwo, pomoc i szkolenia w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji 8. Monitorowanie i ocen\u0119 efekt\u00f3w wdra\u017cania innowacji 9. Doradztwo w zarz\u0105dzaniu w\u0142asno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, w tym w zakresie ochrony praw w\u0142asno\u015bci intelektualnej, badania stanu techniki i czysto\u015bci patentowej. 10. Analiz\u0119 wp\u0142ywu wdro\u017cenia innowacyjnej technologii na \u015brodowisko naturalne 11. Opracowanie strategii marketingowej dla wyrobu lub us\u0142ugi b\u0119d\u0105cej przedmiotem wdro\u017cenia innowacji 12. Pozosta\u0142e uzasadnione doradztwo niezb\u0119dne do wdro\u017cenia innowacji technologicznej Produktem materialnym projektu b\u0119d\u0105: a) dokumentacja przedstawiaja?ca realizacje? kolejnych etap\u00f3w us\u0142ug proinnowacyjnych, b) zdolno\u015b\u0107 organizacyjna do realizacji projektu, c )\u015brodki trwa\u0142e niezb\u0119dne do produkcji ulepszonego peletu (obj\u0119te regionaln\u0105 pomoc\u0105 inwestycyjn\u0105): linia technologiczna do produkcji peletu Natomiast efektem z punktu widzenia prowadzonej dzia\u0142alnos\u00b4ci be?dzie wprowadzenie na rynek ulep", "BENEFICJENT": "PELAME SP. Z O.O.", "TYTUL": "Realizacja proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych maj\u0105cych na celu wdro\u017cenie do produkcji ulepszonego peletu o szczeg\u00f3lnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "779344.86", "WARTOSC": "916876.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w Cz-wie od 02.01.2017do31.12.2018r. Jego cel to deinstytucjonalizacja us\u0142ug spo\u0142. oraz podniesienie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych w lokalnej spo\u0142. W ramach partnerstwa zaplanowano realizacj\u0119 3 zad:1.Rozw\u00f3j rodzinnej pieczy zast.;2.Wsparcie os.z dysf.r.biolog.;3. Uspo\u0142ecznienie i integracja os. w rodzinnej pieczy zast. Gr.docelow\u0105 stanowi\u0105:30 dzieci(18K,12M) w rodzinnych formach pieczy,10 kandydat\u00f3w/-tek (6 K,4 M) do pe\u0142nienia roli rodzica zast. lub prowadzenia RDD, 55os(32K,23M) z rodzin dysfunkcyjnych; 30os.(16K,14M) opuszczaj\u0105cy piecz\u0119 zast. Zaplanowane wska\u017aniki:1.Liczba os zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie:30(18K12M)-L;2.Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142 obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie:125(72K,53M)-P;3.Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu 10(6,4)-P.B.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Cz\u0119stochowski parasol pieczy zast\u0119pczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "765027.62", "WARTOSC": "900032.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Cel:zwi\u0119kszenie w l. 2019-2021 dost\u0119pno\u015bci miejsc \u017c\u0142obkowych w Cz\u0119stochowie poprzez utworzenie nowych miejsc w \u017c\u0142obku \u201eBajkowy \u017c\u0142obek\u201d dla 40 dzieci(w tym z niepe\u0142nospr.). W zw. z tym przez okr.2 lat pomoc otrzyma 80 os.pracuj\u0105cych,bezrobotnych i nieaktyw. zawodowo (min.40K) Nowe m. \u017c\u0142obkowe zostan\u0105 utrzymane p.min.2.l. po zak.projektu. Przedmiotem proj. jest zakup wyposa\u017cenia, adaptacja lokalu i wsparcie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania \u017c\u0142obka p.27m. Jest to 2-gi typ proj.zgodn.z dok.konkurs. Proj. b\u0119dzie realizow. od 1.04.2019 do 30.06.2021 (27 m-cy). Najwa\u017cniejsze wska\u017aniki wyra\u017caj\u0105 liczby: -obiekt\u00f3w dostosow. do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawn.- 1. -utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w w. do l.3\u201340. -os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w w.do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr.-80 (40 kobiet-K) -os. kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zw.z urodz./wych.dziecka, po opuszczeniu progr.- 40 (20K). -os. pozost. bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu progr.-40 (20K).", "BENEFICJENT": "FIRMA ''ANNA'' ANNA GRUZLA", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b wy\u0142\u0105cznych z rynku pracy z powodu opieki nad ma\u0142ymi dzie\u0107mi, przez utworzenie 40 nowych miejsc w nowo powsta\u0142ym \u017c\u0142obku w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1730431.57", "WARTOSC": "2035801.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: podj\u0119cie aktywno\u015bci zawod. przez 36 os\u00f3b fiz. (w tym min. 22 K) pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. os\u00f3b bezrobotnych, nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, z kt\u00f3rych 100% stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. ucz\u0105ce si\u0119 i/lub zamieszkuj\u0105ce obszar subregionu p\u00f3\u0142nocnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Kodeksem Cywilnym (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) przy pomocy kompleksowego wsparcia w formie instrument\u00f3w bezzwrotnych dostosowanych do indywidualnych potrzeb tych os\u00f3b zapewnionego do 31.03.2019 r. Os. wsk. w celu stanowi\u0105 GD. Okres realizacji projektu: 01.07.2017 - 31.03.2019, miejsce: subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego. Wska\u017aniki: 36 utw. miejsc pracy oraz 36 os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj. dzia\u0142. gosp. Zadania-4 obejm.:diagnoza predysp. UP, wsparcie szkol.-doradcze, bezzwrotne dotacje na rozp. dzia\u0142. gosp.,wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "EURO CAPITAL DORADZTWO GOSPODARCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "W\u0142asny biznes - wsparcie na starcie dla os\u00f3b 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "749306.25", "WARTOSC": "3382120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Celem g\u0142\u00f3wnym zg\u0142aszanej inwestycji jest wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy P.P.H.U. STILMAR MICHA\u0141 DOBRZY\u0143SKI poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii recyklingu zgar\u00f3w aluminiowych w procesie przer\u00f3bki mechanicznej i hydrometalurgicznej. Podstaw\u0105 technologii jest prawo w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej, w postaci zg\u0142oszenia patentowego nr P.429788 pn. \u201eSpos\u00f3b hydrometalurgicznego odzysku aluminium ze zgar\u00f3w aluminium\u201d. Jest to w\u0142asna technologia, samodzielnie opracowana przez zesp\u00f3\u0142 badawczy firmy STILMAR kt\u00f3ra, w wyniku realizacji projektu zostanie skutecznie wdro\u017cona. Prze\u0142omowo\u015b\u0107 nowej technologii przejawia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w: - mo\u017cliwo\u015bci otrzymania wyrob\u00f3w o czystszym sk\u0142adzie chemicznym, - uzyskaniu wysokiej ekonomiczno\u015bci produkcji, - produkcji przyjaznej dla \u015brodowiska, dzi\u0119ki zmniejszaniu ilo\u015bci odpad\u00f3w aluminiowych niezdatnych do przetworzenia, - produkcji topnik\u00f3w aluminium oraz wodorotlenku glinu jako produkt\u00f3w ubocznych procesu recyklingu, jednak bardzo atrakcyjnych jako produkt\u00f3w do sprzeda\u017cy, podnosz\u0105c ekonomiczne uzasadnienie realizacji projektu. Przyj\u0119ta do realizacji inwestycja, pozwoli na zdecydowan\u0105 popraw\u0119 w zakresie efektywno\u015bci produkcji firmy, obni\u017cenie koszt\u00f3w, zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci oraz podwy\u017cszenie wydajno\u015bci w stosunku do dotychczasowych znanych europejskich rozwi\u0105za\u0144.", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. STILMAR MICHA\u0141 DOBRZY\u0143SKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii recyklingu zgar\u00f3w aluminiowych w procesie przer\u00f3bki mechanicznej i hydrometalurgicznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "749933.75", "WARTOSC": "882275.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Cel g\u0142.: Poprawa sprawno\u015bci fiz. i zdolno\u015bci do aktywn. zawod. 500 os. (375K, 125M) z chor. przewlek\u0142ymi uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bn., aktyw. zaw. lub deklar. gotowo\u015b\u0107 do podj. zatrudn. - z obszaru woj. \u015bl., w tym: m.Cz\u0119stochowy oraz pow. cz\u0119stoch. poprzez wzrost dost. us\u0142. reh. med.oraz wzrost kwalif. person. med. 6os. (5K/1M). Gr. docel.: 506os. (380K, 126M), tj: kadra med. uczestn. w szkol.: 6 os. (5K/1M) oraz 500 os. w wieku aktywn. zaw. tj.: 375K (50 - 59 lat) i 125M (50-64 lat). Zad.: -szkolenie kadry med. -kompleks. rehabil. med. uczestn. -eduk. zdrow., \u017cywien. oraz psychoed. uczestn. Efekty: -wzrost wiedzy i kwalif. person. med. dot. nowocz. techn. rehab. med. uczestn. szk.: 6os. (5K/1M) -wzrost liczby os\u00f3b, kt\u00f3re uko\u0144. pe\u0142en cykl kompl. rehab. med.: 500 os. (375K/125M) -ogran. ryzyka progresji choroby i wzr. wiedzy z zakr. profilakt. uczestn. rehab. med..: 500os. (375K/125M) Okres realiz.: 02.01.2020r.-31.12.2021r. Miejsce realiz. proj.: ZRL w Cz\u0119stochowie, ul. \u0141\u00f3dzka 33", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD REHABILITACJI LECZNICZEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zdrowym krokiem do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-14", "DOFINANSOWANIE": "724523.00", "WARTOSC": "1104490.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Firma CONSTANCE CARROLL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA jest podmiotem zajmuj\u0105cym si\u0119 produkcj\u0105 wyrob\u00f3w kosmetycznych i toaletowych. Wnioskodawca chce skorzysta\u0107 z programu promocji bran\u017cy kosmetycznej. Dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 prowadzone we W\u0142oszech, Zjednoczonych Emiratach Arabskich, Chinach, Rosji. Wybrane rynki perspektywiczne to: Zjednoczone Emiraty Arabskie, Rosja, Chiny/Hongkong. Zakres projektu obejmuje: udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy w 10 - ciu dzia\u0142aniach targowych, przy czym 3 z tych dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 imprezy targowe w ramach kt\u00f3rych zostanie zorganizowane narodowe stoisko informacyjne, w tym 3 z tych dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0107 b\u0119dzie imprez\u0119 targow\u0105 na rynku perspektywicznym, w ramach kt\u00f3rego zostanie zorganizowane narodowe stoisko informacyjne. Przedsi\u0119biorca zobowi\u0105zuje si\u0119 do zakupu us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek perspektywiczny (ZEA) oraz zakupu us\u0142ugi szkoleniowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy na rynku perspektywicznego. Wnioskodawca chce zorganizowa\u0107 indywidualn\u0105 misj\u0119 gospodarcz\u0105/handlow\u0105 do ZEA. Zakres uzupe\u0142niaj\u0105cy projektu dotyczy realizacji dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych tj. nabycie oraz instalacja element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142a\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki, nabycia oraz dystrybucji materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych tj. gad\u017cety, materia\u0142y drukowane: siatki, katalogi, d\u0142ugopisy, wizyt\u00f3wki.", "BENEFICJENT": "CONSTANCE CARROLL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wypromowanie produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej za granic\u0105 poprzez udzia\u0142 w targach bran\u017cowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "724881.09", "WARTOSC": "852801.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt realizowany jest przez TEB Edukacja Sp. z o.o. w terminie od 01.09.2018 do 31.08.2021r. na obszarze RIT Subregionu P\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl\u0105skiego w Technikum TEB Edukacja w Cz\u0119stochowie. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 108 Uczni\u00f3w (60kobiet i 48m\u0119\u017cczyzn) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunku Technik Organizacji Reklamy, Technik Informatyk i Technik Us\u0142ug Fryzjerskich w Technikum TEB Edukacja w Cz\u0119stochowie poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu dostosowuj\u0105cego proces kszta\u0142cenia do potrzeb regionalnego rynku pracy zak\u0142adaj\u0105cego wdro\u017cenie doradztwa edukacyjno-zawodowego, dodatkowe specjalistyczne szkolenia zgodne z wymogami lokalnego rynku pracy, organizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych dla uczni\u00f3w, doposa\u017cenie ww.szko\u0142y i stworzenie w niej warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy oraz nabycie kwalifikacji zawodowych przez 2 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018 do 31.08.2021 r.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Efektywne kszta\u0142cenie zawodowe w Technikum TEB Edukacja w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-03-15", "DOFINANSOWANIE": "797612.78", "WARTOSC": "962399.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3w.: Zwi\u0119ksz.jako\u015bci i dost\u0119p.us\u0142ug ochr.zdrowia w tym koord.i opieki \u015brodowis.,w zakr.chor\u00f3b stanow.szczeg.probl.epidemiol.w woj.\u015bl\u0105skim, p. zakup 47 \u015brodk.trwa\u0142.i 3 licen.oprog.w R\u0119dzinach, w r.2019. Cele szczeg.i zakres: Zwi\u0119ksz.w POZ i AOS w Cz\u0119stoch. i pow.cz\u0119stoch.: 1. Dost\u0119pn.POZ i AOS, p.: a) skr\u00f3c.o 50% czasu oczekiw. na bad.,wynik i konsult.RTG w zw.z chorob.kr\u0119gos\u0142., ko\u015bci i staw\u00f3w b) wzrost o 50% licz.porad domow. POZ z wykon. bad.holterem i EKG w zakr. profilakt.chor.uk\u0142.kr\u0105\u017cenia 2. Jako\u015bci: a) ustanow. lekarza POZ - koordynat.opieki i umo\u017c.: -elektron. wym.inform.medycznych pom.POZ i AOS: zapis.lekach, wynik.bada\u0144 (USG,RTG,holter), zakr.leczenia, -zapis.na wizyt\u0119 w AOS z prow.zdalnego konsult.specjalis., -efektyw.opiece w domu w tym bad.kardiolog.i profilak.nowotw.p\u0142uc i uk\u0142.kr\u0105\u017cenia, -syst.inform.-pozw.na elek.wymian\u0119 dokum. b) stworz.infrastr. wysok.jako\u015bci leczenia i diagnos.p.zakup m.in.: -ucyfrow.RTG -2xUSG -2xEEG -EMG -2xEKG -2xholter -sys.urz\u0105dz.informatycz.", "BENEFICJENT": "APD AGATA I PAWE\u0141 DYDO\u0143 SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci opieki w tym \u015brodowiskowej, w Niepublicznym Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej w pow.cz\u0119stochowskim w R\u0119dzinach, K\u0142omnicach, Rudnikach i Cz\u0119stochowie, drog\u0105 doposa\u017cenia plac\u00f3wek i wzmocnienia koordynacji POZ i AOS.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1607756.27", "WARTOSC": "1891837.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "CEL: Uzyskanie kwalifikacji/nabycie kompetencji przez 190 os\u00f3b (92K/98M), spo\u015br\u00f3d 240 (117K/123M) pracuj\u0105cych w 50 M\u015aP z subregionu p\u00f3\u0142nocnego WSL(SPWSL), prowadz\u0105cych do zrealizowania cel\u00f3w rozwojowych przez 30 M\u015aP korzystaj\u0105cych z us\u0142ug rozwojowych (UR) finansowanych w proj., do 30.06.2021. GR. DOCELOWA: pracownicy i kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca M\u015aP maj\u0105cych jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 w SPWSL (osoby, kt\u00f3re pracuj\u0105/zamieszk. w SPWSL), z wy\u0142\u0105cz. odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci - 240 (117K/123M), w tym 24 osoby 50+(14K/10M) i 70 os\u00f3b o niskich kwalifik. (32K/38M), delegowanych na UR w celu uzyskania kwalifik./nabycia kompetencji. ZAD.: aktywne pozyskiwanie przedsi\u0119biorc\u00f3w, obs\u0142uga um\u00f3w o dofinansowanie UR, kontrola UR. WSKA\u0179NIKI: liczba os., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje/naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu (190), liczba M\u015aP, kt\u00f3re zrealizuj\u0105 sw\u00f3j cel rozwojowy dzi\u0119ki udzia\u0142owi w programie (30). OKRES REALIZ.: 1.07.2019-30.06.2021. MIEJSCE REALIZ.: subregion p\u00f3\u0142nocny wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Us\u0142ugi rozwojowe dla M\u015aP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "694878.06", "WARTOSC": "824487.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt skutkowa\u0107 b\u0119dzie zmian\u0105 organizacji pracy MOPS w Cz\u0119stochowie poprzez popraw\u0119 rozwi\u0105za\u0144 organizacyjnych prowadz\u0105cych do oddzielenia zada\u0144 administracyjnych od pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych, czego efektem b\u0119dzie lepsze wykorzystanie posiadanych zasob\u00f3w w skutecznej i komplementarnej pracy na rzecz os\u00f3b i grup wymagaj\u0105cych w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego i wsparcia. W celu wzmocnienia potencja\u0142u MOPS zak\u0142ada si\u0119 dzia\u0142ania prowadz\u0105ce do efektywnego wykorzystania tego potencja\u0142u, szczeg\u00f3lnie w odniesieniu do pracownik\u00f3w. Ze wzgl\u0119du na specyficzny charakter projektu b\u0119dzie on w 3 etapach niekiedy nak\u0142adaj\u0105cych si\u0119: opracowanie, wdra\u017canie, ocena.Na pocz\u0105tku, w oparciu o dokonan\u0105 diagnoz\u0119 struktury organizacyjnej i zasob\u00f3w MOPS zostanie przeprowadzona analiza specyficznych uwarunkowa\u0144 wyst\u0119puj\u0105cych w O\u015brodku i przygotowanie propozycji usprawnie\u0144 zmian organizacyjnych. Zostan\u0105 sporz\u0105dzone ekspertyzy dot. usprawnienia organizacji pracy pracownik\u00f3w socjalnych, rozszerzenia warsztatu pracownika socjalnego, sposob\u00f3w koordynowania i nadzoru nad realizacj\u0105 us\u0142ug w mie\u015bcie zgodnie z Modelem oraz Zasadami oddzielenia zada\u0144 administracyjnych od pracy socjalnej i us\u0142ug. Zostan\u0105 przygotowane propozycje akt\u00f3w prawnych prowadz\u0105cych do zmian organizacyjnych pracy o\u015brodka. Dalej nast\u0105pi etap przygotowania do nowych zda\u0144 pracownik\u00f3w m.in poprzez szkolenia, warsztaty, ale r\u00f3wnie\u017c poprzez przygotowanie pomieszcze\u0144 i wyposa\u017cenia w sprz\u0119t komputerowy i biurowy. Zakres dzia\u0142a\u0144 odnosz\u0105cy si\u0119 do odpowiedniego przygotowania pracownik\u00f3w socjalnych do zmian jest najmocniej zaznaczony w projekcie i k\u0142adzie nacisk na wsp\u00f3\u0142uczestnictwo pracownik\u00f3w w przygotowaniu zmian i ich opiniowaniu na etapie wdro\u017cenia i ewaluacji. W celu zwi\u0119kszenia potencja\u0142u pracownik\u00f3w zostan\u0105 oni przygotowani do wykonywania zada\u0144 wg nowych procedur i organizacji r\u00f3wnie\u017c poprzez wsparcie specjalist\u00f3w. Ostatnim etapem b\u0119dzie podsumowanie wprowadzonych zmian poprzez dokonanie ewaluacji i ewentualne rekomendacje.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "Komplementarni w dzia\u0142aniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "696259.65", "WARTOSC": "819129.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wysokich jako\u015bciowo us\u0142ug zdrowotnych (w formie dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych, diagnostycznych i rehabilitacyjnych), zapewniaj\u0105cych sprawno\u015b\u0107 aktywnym zawodowo osobom nara\u017conym na zapalne choroby uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego oraz powr\u00f3t do pracy osobom, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na zapalne choroby uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego nie mog\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienia. Planowane dzia\u0142ania obejm\u0105 swym zakresem 420 os. z woj.\u015bl\u0105skiego b\u0119d\u0105cych uczestnikami Programu w latach 2019-2022, w wieku od 50 do 59 roku \u017cycia w przypadku kobiet oraz od 50 do 64 roku \u017cycia w przypadku m\u0119\u017cczyzn. Efekty schorze\u0144 wyselekcjonowanej grupy docelowej przyczyniaj\u0105 si\u0119 bezpo\u015brednio do wycofywania si\u0119 pacjent\u00f3w z \u017cycia zawodowego. Dzia\u0142ania zapewnione w ramach projektu (przebadanie, rehabilitacja oraz edukacja pacjent\u00f3w) pozwol\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci \u017cycia, wyd\u0142u\u017cenie czasu aktywno\u015bci zawodowej oraz ogranicz\u0105 wy\u0142\u0105czanie os\u00f3b z rynku pracy z powod\u00f3w zdrowotnych.", "BENEFICJENT": "\"EKOVITA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni w pracy - udost\u0119pnienie us\u0142ug diagnostycznych, profilaktycznych i rehabilitacyjnych w celu u\u0142atwienia pozostania w zatrudnieniu i powrotu na rynek pracy osobom z zapalnymi chorobami uk\u0142adu kostno- stawowego i mi\u0119\u015bniowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "681721.25", "WARTOSC": "802025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.02.2019r. do 31.08.2020r. w SP ZOZ Miejskim Szpitalu Zespolonym w Cz\u0119stochowie. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ograniczenie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka mog\u0105cych prowadzi\u0107 do bierno\u015bci zawodowej w miejscu pracy w\u015br\u00f3d 559 pracownik\u00f3w (484 K, 75 M) w tym 283 ( 243 K, 40 M) powy\u017cej 50 roku \u017cycia - poprzez modernizacj\u0119 stanowisk pracy oraz udzia\u0142 pracownik\u00f3w w szkoleniach w SP ZOZ Miejskim Szpitalu Zespolonym w Cz\u0119stochowie w okresie realizacji projektu. Grupa docelowa: 559 os\u00f3b (484 K, 75 M) w tym 283 (243K, 40M) powy\u017cej 50 roku \u017cycia - pracownik\u00f3w poszczeg\u00f3lnych grup zawodowych Miejskiego Szpitala Zespolonego w Cz\u0119stochowie. Zaplanowane do realizacji wska\u017aniki w ramach projektu to: 1. Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie - 283 w tym (243 K) i (40 M) 2. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie - 503 w tym (435 K) i (68 M)", "BENEFICJENT": "MIEJSKI SZPITAL ZESPOLONY", "TYTUL": "Dzisiaj lepsze zdrowie ni\u017c wczoraj - jutro lepsza praca ni\u017c dzisiaj", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "677053.05", "WARTOSC": "796533.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Cel projektu skupia si\u0119 na zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci wysokich jako\u015bciowo, zdeinstytucjonalizownaych us\u0142ug zdrowotnych, zapewniaj\u0105cych sprawno\u015b\u0107 osobom nara\u017conym na wykluczenie spo\u0142eczne. Zapewni to im ochron\u0119 przed wykluczeniem oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 realnego, sprawnego funkcjonowania w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby wykluczone/ zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie. Cel ma zosta\u0107 osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki kompleksowym procesom rehabilitacyjnym, przeznaczonym dla os\u00f3b choruj\u0105cych na stwardnienie rozsiane oraz pacjent\u00f3w po udarach niedokrwiennych m\u00f3zgu. Zak\u0142adane wska\u017aniki projektowe: produktu: l.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie:276os. rezultatu: l.wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu:9szt. Okres realizacji projektu: 22m-ce (06.2018r.-03.2020r.), miejsce: siedziba Wnioskodawcy(Centrum Rehabilitacji Ekovita),Klasztorna 23,Cz\u0119stochowa", "BENEFICJENT": "\"EKOVITA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Udost\u0119pnienie us\u0142ug rehabilitacyjnych zapobiegaj\u0105cych wykluczeniu spo\u0142ecznemu celem zdeinstytucjonalizowania us\u0142ug medycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "674395.69", "WARTOSC": "1154546.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku administracyjnego Miejskiego Przedsi\u0119biorstwa Komunikacyjnego w Cz\u0119stochowie zlokalizowanego przy Al. Niepodleg\u0142o\u015bci 30. W ramach termomodernizacji przewidziano: - modernizacja przegrody - stropu nad przejazdem styropianem EPS 0,032 o gr. 20cm - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem EPS 0,032 gr. 14 cm - docieplenie dachu budynku p\u0142ytami warstwowymi z ok\u0142adzinami z papy gr. 21 cm - docieplenie stropodachu p\u0142ytami warstwowymi z ok\u0142adzinami z papy gr. 5 cm (maksymalna grubo\u015b\u0107 ocieplenia z uwagi na uwarunkowania techniczne) - wymiana cz\u0119\u015bci stolarki okiennej w z\u0142ym stanie technicznym (OZ1s) - wymiana cz\u0119\u015bci stolarki drzwiowej w z\u0142ym stanie technicznych (DZ2d) - modernizacja instalacji grzewczej (wymiana rur i grzejnik\u00f3w, monta\u017c zawor\u00f3w podpionowych, monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych - wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACYJNE W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku biurowca Miejskiego Przedsi\u0119biorstwa Komunikacyjnego w Cz\u0119stochowie Sp. z o.o. jako budynku przeznaczonego do obs\u0142ugi pasa\u017cer\u00f3w w zbiorowym transporcie publicznym w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-03-19", "DOFINANSOWANIE": "672875.00", "WARTOSC": "1829625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Istota projektu to wdro\u017cenie innowacji procesowej (w skali kraju dla rynku i Firmy) dzi\u0119ki wykonaniu prekursorskiej linii technologicznej obejmuj\u0105cej ploter wielkoformatowego UV (b\u0119d\u0105cy efektem prac B+R dostawcy) i automatu do produkcji ok\u0142adek (opakowa\u0144), zintegrowanych komputerowo z systemem sterowania oraz oprogramowaniem s\u0142u\u017c\u0105cym do projektowania i wizualizacji wytwarzanych dewocjonali\u00f3w i ok\u0142adek niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia i komercjalizacji na rynek krajowy i zagraniczny innowacyjnych produkt\u00f3w ikon, krzy\u017cy, anio\u0142\u00f3w i opakowa\u0144 (ok\u0142adek), b\u0119d\u0105cych efektem prac B+R Wnioskodawcy (pkt. B.9.1, B.9.2, za\u0142. 2 i 13). Dodatkowo promocja na rynku krajowym i zagranicznym, udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy (targi dewocjonali\u00f3w w Kielcach, Poznaniu i Koine we W\u0142oszech) przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Podejmowana inwestycja pozwoli m.in. na zatrudnienie 2 dodatkowych pracownik\u00f3w, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, podniesienie efektywno\u015bci produkcji.", "BENEFICJENT": "DRUKARNIA \"GARMOND\" KRZYSZTOF KUBARA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji dewocjonali\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1529876.38", "WARTOSC": "1799854.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d os\u00f3b z terenu podregionu cz\u0119stochowskiego. Zakres przewidzianych form wsparcia obejmuje: - Szkolenia i doradztwo przed rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci, - wsparcie finansowe - podstawowa dotacja oraz wsparcie pomostowe - szkolenia i doradztwo po za\u0142o\u017ceniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie przedsi\u0119biorczo\u015bci w podregionie cz\u0119stochowskim poprzez wsparcie samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 28 os (16K i 12M), zamieszkuj\u0105cych w podregionie cz\u0119stochowskim do ko\u0144ca trwania projektu.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "\u015aWIADOMY BIZNES", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-28", "DATA_START": "2019-09-03", "DOFINANSOWANIE": "650000.00", "WARTOSC": "794548.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wymianie istniej\u0105cych opraw o\u015bwietleniowych cz\u0119\u015bci sieci o\u015bwietleniowej w Cz\u0119stochowie na oprawy energooszcz\u0119dne celem uzyskania oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej. W ramach projektu zmodernizowanych zostanie 549 punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej o\u015bwietlenia poprzez modernizacj\u0119 cz\u0119\u015bci sieci o\u015bwietleniowej w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "633641.85", "WARTOSC": "745461.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Celem projektu jest realizowanie aktywizacji zawodowej poprzez zapewnienie w\u0142a\u015bciwej opieki zdrowotnej os\u00f3b aktywnych zawodowo lub deklaruj\u0105cych gotowo\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia. Projekt obejmuje dzia\u0142ania prewencyjne, rehabilitacyjne i edukacyjne, ukierunkowane na zniwelowanie wyst\u0119powania przewlek\u0142ych chor\u00f3b uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego u mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bl\u0105skiego. Dzia\u0142ania obejmuj\u0105 grup\u0119 420 os\u00f3b, w tym 240 kobiet w wieku 50-59 lat oraz 180 m\u0119\u017cczyzn w wieku 50-64 lat, u kt\u00f3rych efekty ww. schorze\u0144 przyczyniaj\u0105 si\u0119 do wycofania si\u0119 z \u017cycia zawodowego. Wsparcie realizowane w projekcie oraz promowanie aktywnego i zdrowego trybu \u017cycia pozwoli na wyd\u0142u\u017cenie czasu aktywno\u015bci zawodowej oraz ograniczy wy\u0142\u0105czenie tych os\u00f3b z rynku pracy z powod\u00f3w zdrowotnych. Planowany okres projektu: 01.10.2019-31.01.2022.", "BENEFICJENT": "\"EKOVITA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rehabilitacja skutecznym sposobem na walk\u0119 z przewlek\u0142ymi chorobami uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego oraz utrzymanie aktywno\u015bci zawodowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1456954.74", "WARTOSC": "1714064.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Projekt BAS zak\u0142ada aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, poprzez zmniejszenie dystansu do zatrudnienia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 zamieszkuj\u0105cych subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego, w okresie 1.07.16-30.06.2018r., poprzez podniesienie kwalifikacji 50 uczestnik\u00f3w (K 27, M 23), zmotywowanie do poszukiwania zatrudnienia 35 uczestnik\u00f3w (K19, M16) oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 14 uczestnik\u00f3w projektu (K8, M6). Udzia\u0142 w proj. realizowany b\u0119dzie w oparciu o przygotowan\u0105 przez Psychologa oraz Doradc\u0119 Zawodowego \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, okre\u015blaj\u0105c\u0105 indywidualne potrzeby uczestnik\u00f3w oraz nakre\u015blaj\u0105c\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia przy mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z: \u2022 Biura Asystentury Spo\u0142ecznej \u2022 uczestnictwa w grupowych i indywidualnych spotkaniach mobilizuj\u0105cych \u2022 wsparcia Trenera Pracy \u2022 Po\u015brednika Pracy \u2022 udzia\u0142u w szkoleniach podnosz\u0105cych kwalifikacje cyfrowe niezb\u0119dne lub po\u017c\u0105dane na regionalnym rynku pracy \u2022 sta\u017cu podnosz\u0105cego kwalifikacje zawodowe", "BENEFICJENT": "FUNDACJA WIDZIALNI", "TYTUL": "Biuro Aktywizacji Spo\u0142ecznej. Skuteczna aktywizacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 oraz os\u00f3b z otoczenia os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.8}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "630000.00", "WARTOSC": "800000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu \u015bredniego samochodu specjalnego po\u017carniczego, ratowniczo \u2013 ga\u015bniczego na podwoziu z nap\u0119dem 4x4 dla potrzeb jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Cz\u0119stochowie - Gnaszynie. Celem projektu jest lepsze wyposa\u017cenie jednostki, zwi\u0119kszenie jej mobilno\u015bci oraz szybko\u015bci podejmowanych przez ni\u0105 dzia\u0142a\u0144 ratowniczo-ga\u015bniczych. Docelowo zamierzeniem jest zabezpieczenie mieszka\u0144c\u00f3w, ich maj\u0105tku, zasob\u00f3w przyrodniczych przed katastrofami, takimi jak powodzie i po\u017cary oraz skutkami zmian klimatu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Wzmocnienie potencja\u0142u s\u0142u\u017cb ratowniczych w Cz\u0119stochowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.78}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "619240.00", "WARTOSC": "1465422.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie nowych projekt\u00f3w wzorniczych dla Wnioskodawcy - DRUKARNIA CZ\u0118STOCHOWSKIE ZAK\u0141ADY GRAFICZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104, dzi\u0119ki kt\u00f3rym zostan\u0105 wdro\u017cone do produkcji nowe produkty: - Us\u0142uga rozpoznawania twarzy obejmuj\u0105ca zebranie materia\u0142u video na r\u00f3\u017cnego rodzaju eventach. W ramach projektu Wnioskodawca zamierza skorzysta\u0107 z nast\u0119puj\u0105cych us\u0142ug doradczych: - Audyt wzorniczy - Stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego - Opracowanie projekt\u00f3w oraz prototyp\u00f3w nowego lub znacz\u0105co ulepszonego produktu i przeprowadzenie niezb\u0119dnych test\u00f3w Zostan\u0105 poniesione r\u00f3wnie\u017c wydatki na nast\u0119puj\u0105cy zakres: - Zakup warto\u015bci \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych", "BENEFICJENT": "DRUKARNIA CZ\u0118STOCHOWSKIE ZAK\u0141ADY GRAFICZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie projektu wzorniczego w celu wdro\u017cenia nowego produktu dla DRUKARNIA CZ\u0118STOCHOWSKIE ZAK\u0141ADY GRAFICZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2357627.65", "WARTOSC": "2797375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz, GM.: Kalisz", "OPIS": "Celem 2-letniego projektu ZMP jest stworzenie lepszych warunk\u00f3w do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod. w 8 miastach, poprzez popraw\u0119 jako\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug administracyjnych w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz w sferze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami. Poprzez intensywne, aktywizuj\u0105ce formy warsztatowe oraz bezpo\u015bredni\u0105 pomoc doradcz\u0105 projekt b\u0119dzie rozwija\u0142 kompetencje kierownictwa i pracownik\u00f3w w obu dziedzinach, dostarczaj\u0105c im wiedzy, metod i narz\u0119dzi oraz wspieraj\u0105c ich w opracowaniu i wdro\u017ceniu nowych rozwi\u0105za\u0144 (m.in. IT). Us\u0142ugi konsultacyjne i szkoleniowe dostarcz\u0105 cz\u0142onkowie Zesp. Proj. Jednocze\u015bnie, uczestnicy sesji doradczych i kurs\u00f3w b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 wymienia\u0107 si\u0119 wiedz\u0105 i praktycznym do\u015bwiadczeniem w ramach kwartalnych spotka\u0144 Grup Wymiany Do\u015bwiadcze\u0144. Oczekujemy, \u017ce dzia\u0142ania te doprowadz\u0105 do wdro\u017cenia istotnych usprawnie\u0144 organizacyjno-zarz\u0105dczych we wszystkich 8 JST. Zak\u0142adamy r\u00f3wnie\u017c, \u017ce, dzi\u0119ki precyzyjnie ukierunkowanym, zgodnym z potrzebami odbiorc\u00f3w interwencjom, opracowanych zostanie co najmniej 37 koncepcji narz\u0119dzi i rozwi\u0105za\u0144 (15 w sferze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w i 22 w us\u0142ugach zwi\u0105zanych z zarz\u0105dzaniem nieruchomo\u015bciami), kt\u00f3re spotkaj\u0105 si\u0119 z uznaniem w\u0142adz partner\u00f3w samorz. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmie swym zasi\u0119giem 420 pracownik\u00f3w JST, z czego wi\u0119kszo\u015b\u0107 we\u017amie udzia\u0142 w kilku dzia\u0142aniach. Zak\u0142adamy, \u017ce dzi\u0119ki takiemu podej\u015bciu nast\u0105pi kumulacja wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3ra wyzwoli efekt synergii, dodatkowo wzmacniaj\u0105c oddzia\u0142ywanie projektu. Skala przyrostu kompetencji pracownik\u00f3w JST b\u0119dzie mierzona w regularnych badaniach ankietowych i wykazywana w sprawozdaniach KP. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany w 2 fazach: (1) analiza proces\u00f3w w 8 miastach i zweryfikowanie wynik\u00f3w wst\u0119pnej diagnozy (09-12.2016); (2) wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych, technologicznych i kompetencyjnych (01.2017 \u2013 04.2019). Upowszechnianie efekt\u00f3w interwencji w\u015br\u00f3d innych JST prowadzone b\u0119dzie przez ZMP poza projektem, jako cz\u0119\u015b\u0107 misji naszej organiz.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MIAST POLSKICH", "TYTUL": "Partnerstwo na rzecz podnoszenia jako\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug administracyjnych w miastach w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarzadzania nieruchomo\u015bciami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "618446.82", "WARTOSC": "727584.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Celem projektu \u201eSTACJA PRACA\u201d jest wsparcie spo\u0142-zaw. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.,szczeg\u00f3lnie z umiarkowanym i znacznym stopniem niepe\u0142nospr. poprzez wykorzystanie potencja\u0142u podmiotu reintegracyjnego jakim jest Zak\u0142adu Aktywno\u015bci Zawodowej \u201eYAVA\u201d Projekt b\u0119dzie realizowany jednocze\u015bnie w formie 2 modu\u0142\u00f3w.1 modu\u0142: Poczekalnia praca, skierowany jest do os\u00f3b dotychczas nie aktywnych zaw., kt\u00f3rzy poprzez udzia\u0142 w projekcie, zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem psychologicznym doradczym, wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach aktywizacyjnych, aby jak najlepiej przygotowa\u0107 te os. do podj\u0119cia zatrudnienia w ZAZ lub na otwartym rynku pracy.2 modu\u0142 skierowany jest do os\u00f3b ju\u017c zatrudnionych w ZAZ, ale obj\u0119tych nowa ofert\u0105 w postaci us\u0142ug aktywnej integracji ukierunkowan\u0105 na przygotowanie os. zatrudnionych w ZAZ do podj\u0119cia zatrudnienia poza ZAZ: na otwartym rynku pracy lub w przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142. W ramach tego modu\u0142u osoby skorzystaj\u0105 z wizyt studyjnych,wsparcia trener\u00f3w/metor\u00f3w, laboratorium", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE YAVA", "TYTUL": "Stacja Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2021-02-01", "DOFINANSOWANIE": "607400.48", "WARTOSC": "714588.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.II.2021r.-31.VII.2022r.w MP 38 w Cz\u0119stochowie. Celem projektu jest wzrost upowszechniania wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Cz-wie poprzez utworzenie 2 nowych oddzia\u0142\u00f3w tj. 50 nowych miejsc przedszkolnych oraz poszerzenie oferty edukacyjnej o zaj\u0119cia specjalistyczne dla dzieci z niepe\u0142. i dodatkowe zaj\u0119cia podnosz\u0105ce jako\u015b\u0107 edukacji przedszkolnej oraz podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych nauczycieli/ek, doposa\u017cenie przedszkoli w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne. Grupa docelowa to: 50 (25 K)dzieci z w wieku przedszkolnym, w tym z niepe\u0142.-3 (1K) oraz 20 (20K) nauczycieli/ek pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi z w wieku przedszkolnym. Zaplanowane wska\u017aniki to: 1.Liczba nowych miejsc przedszkolnych-50 (25K)2. Liczba dzieci obj\u0119tych dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej - 50(25K), 3. Liczba nauczycieli/ek obj\u0119tych wsparciem-20(20K) 4. Liczba nauczycieli/ek, kt\u00f3rzy/re uzyskali/\u0142y kwalifikacje-20(20K).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Weso\u0142e przedszkole II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1339900.16", "WARTOSC": "1576353.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Projekt zaplanowano od 01.06.2019 r.do 31.05.2021r. w Cz\u0119stochowie i powiecie: cz\u0119st.,myszk.,k\u0142ob (sub. p\u00f3\u0142. woj. \u015bl.). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 35 os\u00f3b doros\u0142ych (18K) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu umiarkowanym, znacznym lub sprz\u0119\u017con\u0105 oraz 12 os\u00f3b z otoczenia ON (10K). Celem projektu jest wzrost zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia wskazanych powy\u017cej os\u00f3b poprzez realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji. W projekcie zaplanowano opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a nast\u0119pnie realizacj\u0119 wsparcia, w ramach innowacyjnego Studium spo\u0142.-zawod. (seminaria, warsztaty),utworzenie mieszkania wspomagano-treningowego, wsparcie spo\u0142.-zawod.dla otoczenia ON. Wska\u017aniki: - l.os. zagr. ub\u00f3st. lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem -47(28K), - l.os. z niep. obj\u0119tych wsparciem -35(18K), - l.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re: uzyska\u0142y kwalifikacje po programie -21(11K),poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu -12(6K),pracuj\u0105 po opuszczeniu programu -10(5K).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA OCZAMI BRATA", "TYTUL": "Studium aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.58}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-01-18", "DOFINANSOWANIE": "567600.00", "WARTOSC": "1745370.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie na rynek krajowy produkt\u00f3w w postaci ruchomych \u0142\u0105cznik\u00f3w \u017caluzji fotowoltaicznych. Efektem inwestycji b\u0119dzie zar\u00f3wno innowacyjny produkt jak r\u00f3wnie\u017c innowacyjny proces obr\u00f3bki materia\u0142\u00f3w wykorzystywanych podczas produkcji ruchomych \u0142\u0105cznik\u00f3w \u017caluzji fotowoltaicznych. Zaplanowane rezultaty stan\u0105 si\u0119 mo\u017cliwe do realizacji poprzez zakup specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 oraz stworzenie dw\u00f3ch stanowisk pracy. Zaproponowany produkt b\u0119dzie innowacyjnym rozwi\u0105zaniem na skal\u0119 kraju potwierdzonym opini\u0105 o innowacyjno\u015bci. Realizowana inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a bardzo du\u017ce znaczenie dla zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku krajowym oraz dalszego rozwoju firmy.", "BENEFICJENT": "AXIS SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Znacz\u0105cy wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowych i procesowych na rynku krajowym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "863125.63", "WARTOSC": "1015441.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Projekt zaplanowano od 01.02.2017r.do 31.11.2018r. w Cz-wie i powiecie cz\u0119st.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 50os\u00f3b doros\u0142ych (40K) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu umiarkowanym lub znacznym, wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem projektu jest wzrost zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia wskazanych powy\u017cej os\u00f3b poprzez realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji.W projekcie zaplanowano opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a nast\u0119pnie realizacj\u0119 wsparcia w ramach 3 modu\u0142\u00f3w: spo\u0142ecznego, zdrowotnego i zawodowego. Przewiduje si\u0119 tak\u017ce us\u0142ug\u0119 AOONa \u015bwiadczon\u0105 przez wolontariuszy/ki. W projekcie zaplanowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - l.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem -50(40K), - l.os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem-50(40K), - l.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re: uzyska\u0142y kwalifikacje po programie-22(18K),poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-30(24K),pracuj\u0105 po opuszczeniu programu-9(7K).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE HOSPICJUM DAR SERCA", "TYTUL": "Rozwin\u0105\u0107 skrzyd\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "533195.00", "WARTOSC": "920901.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie profesjonalnego procesu projektowego,s\u0142u\u017c\u0105cego opracowaniu nowych projekt\u00f3w wzorniczych,co pozwoli na wdro\u017cenie na rynek nowych produkt\u00f3w-KOLEKCJI PERSONALIZOWANYCH MEBLI DZIECI\u0118CYCH.Kolekcja b\u0119dzie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z 7 nowych produkt\u00f3w: \u0142\u00f3\u017cka, szafki nocnej, p\u00f3\u0142ki, szafy, komody, biblioteczki i biurka o uniwersalnym kszta\u0142cie. Ca\u0142o\u015b\u0107 b\u0119dzie mo\u017cna personalizowa\u0107 przy pomocy 40 propozycji graficznych, kt\u00f3re b\u0119dzie mo\u017cna dowolnie \u0142\u0105czy\u0107, modyfikowa\u0107 i dodawa\u0107 w\u0142asne. W zwi\u0105zku z ch\u0119ci\u0105 realizacji projektu w dn.04.06.18-31.07.18 odby\u0142 si\u0119 wst\u0119pny audyt,kt\u00f3ry zweryfikowa\u0142 potencja\u0142 Wnioskodawcy, otoczenie rynkowe pod k\u0105tem zasadno\u015bci i zakresu opracowania nowych projekt\u00f3w wzorniczych. Nast\u0119pnymi etapami procesu projektowego b\u0119dzie stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu (opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 do bierfu projektowego i okre\u015blenie kierunk\u00f3w projektowych) oraz us\u0142ugi doradczej w zakresie opracowania projekt\u00f3w i prototyp\u00f3w wraz z przeprowadzeniem test\u00f3w nowych produkt\u00f3w. Zgodnie z wynikami diagnozy(wst\u0119pnego audytu) zlecone zostanie zaprojektowanie kolekcji sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 7 nowych produkt\u00f3w i 40 zestaw\u00f3w grafik, s\u0142u\u017c\u0105cych do personalizacji produktu, kt\u00f3re b\u0119dzie mo\u017cna bezpo\u015brednio nadrukowywa\u0107 na poszczeg\u00f3lne elementy mebli. W ramach Projektu nast\u0105pi tak\u017ce wdro\u017cenie nowego produkt\u00f3w dzi\u0119ki zakupowi nowych maszyn niezb\u0119dnych do ich produkcji, kt\u00f3rych obecnie Wnioskodawca nie posiada, za spraw\u0105 dokonania inwestycji pocz\u0105tkowej, polegaj\u0105cej na zakupie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, s\u0142u\u017c\u0105cych do wytworzenia nowego produktu \u2013 na etapie jego personalizacji. Proponowany do realizacji Projekt daje ogromne szanse na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy, zwi\u0119kszenie jego konkurencyjno\u015bci oraz zdobycie przewagi konkurencyjnej,za spraw\u0105 wdro\u017cenia autorskiego wzoru stworzonego, dzi\u0119ki opracowaniu nowego projektu wzorniczego, b\u0119d\u0105cego skutkiem przeprowadzenia profesjonalnego procesu projektowego oraz w wyniku wsp\u00f3\u0142pracy z projektantami.", "BENEFICJENT": "GAPPAG SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy GAPPAG dzi\u0119ki profesjonalnemu zaprojektowaniu i wdro\u017ceniu nowych produkt\u00f3w \u2013 kolekcji dzieci\u0119cych mebli personalizowanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1487922.45", "WARTOSC": "1750497.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice", "OPIS": "W ramach projektu \"Zdrowy urz\u0119dnik\" zaplanowano dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na eliminowaniu zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka poprzez doposa\u017cenie stanowisk pracy polepszaj\u0105c ich ergonomi\u0119 (zakup sprz\u0119tu/wyposa\u017cenia) oraz organizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 eduka.-informacyjnych zwi\u0119kszaj\u0105cych \u015bwiadomo\u015b\u0107 pracownik\u00f3w na temat ergonomii pracy oraz wzmacniaj\u0105cych/podnosz\u0105cych ich wiedz\u0119 w tym obszarze (szkolenia/warsztaty). Projekt b\u0119dzie reali. przez 26 m-cy (1.02.2019-31.03.2021). Wsparciem zostanie obj\u0119tych min. 600 os. (w tym 90os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej), tj.50%os. w wieku aktywno\u015bci zawod. b\u0119d\u0105cych pracownikami UMWSL zatrudnionymi na co najmniej 0,5 etatu, na stanowiskach administra.-biurowych i fizycznych we wszystkich siedzibach Urz\u0119du: Cz\u0119stochowie, Katowicach, Bielsku Bia\u0142ej. Proj. zmniejszaj\u0105c zdrowotne czynniki ryzyka w miejscu pracy, przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio do wyd\u0142u\u017cenia czasu pozostania pracow. UM WSL w zatrudnieniu w szczeg\u00f3lno\u015bci os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Zdrowy urz\u0119dnik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "846396.00", "WARTOSC": "995760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Cel:zwi\u0119ksz. dost\u0119pu 300 os.(150K) pow.18. r.\u017c. (18-59 u kobiet-K i 18-64 u m\u0119\u017ccz.-M) w wieku aktyw. zawod.lub deklar.gotow.do podj.pracy, z woj.\u015bl.,g\u0142.z Cz\u0119stoch.(CZ), pow.cz\u0119st.i Bytomia (BYT), z rozpozan. zaburz.psych.afekt.i nerwic. (ZPAiN) do rehabilit. oraz eduk. zdrow., wyd\u0142u\u017caj./przywrac. aktyw.zawod.oraz sprawn.psych.i spo\u0142. wraz z podnies. kwalifik.10 (5K) os.person.med. w CZ. i BYT. w l.2020-22. Gr.doc.: b)os.w wieku akt.zaw.-300os.(150 K); c)personel med.-10os.(5 K); a i b-zamieszk./pracuj.wg KC w woj.\u015bl. Zadania: 1)Szkol. kadr med.; 2 i 3)Kompl.Rehabilit. 4)Dzia\u0142. edukac.dla pacjent. Projekt: a)zak\u0142. \u015bwiadcz. us\u0142. tak\u017ce w sobote lub niedziele z udzia\u0142. lek. POZ - zg. z potrzeb.(zad.1), w \"mie\u015b.\u015bredn.\". b)b\u0119dzie realiz.od 1.6.2020 do 31.10.2022r. Planuje si\u0119, i\u017c liczba os.: -obj\u0119t.progr.zdr.dzi\u0119ki EFS wyn.310(155K), -kt.po opusz.progr.podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kont.zatrud.-300(150K), -uczestn.w komplek.rehabil.lecz.w Progr.-300(150K), -uczestn.w szkol.dla kadry med.w Progr.-10(5K).", "BENEFICJENT": "NASZA PRZYCHODNIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program rehabilitacji u os\u00f3b z rozpoznaniem chor\u00f3b afektywnych i nerwicowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "470385.00", "WARTOSC": "1285719.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Bezpo\u015brednim celem projektu jest wdro\u017cenie innowacji procesowej, produktowej i nietechnologicznej. Wdra\u017cana technologia jest wynikiem w\u0142asnych prac rozwojowych Wnioskodawcy. Przedmiotem projektu jest innowacja procesowa polegaj\u0105ca na utworzeniu elastycznego gniazda produkcyjnego do obr\u00f3bki/wywarzania wyrob\u00f3w i p\u00f3\u0142wyrob\u00f3w metalowych na potrzeby motoryzacji i energetyki, a tak\u017ce produktowa dotycz\u0105ca produkcji wyrob\u00f3w w postaci specjalnych grot\u00f3w do uziom\u00f3w. Celem projektu b\u0119dzie wykorzystanie najnowszej generacji robota kooperuj\u0105cego w obs\u0142udze linii technologicznej w ma\u0142ym i \u015brednim przedsi\u0119biorstwie bran\u017cy metalowej.", "BENEFICJENT": "STALTIM STAWIARSCY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji procesowej poprzez zastosowanie elastycznego gniazda produkcyjnego do wytwarzania innowacyjnych wyrob\u00f3w- metalowych obs\u0142ugiwane przez kobota nowej generacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "457232.04", "WARTOSC": "601662.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem tego projektu jest zbudowanie systemu komputerowego wykorzystuj\u0105cego opracowan\u0105 przez kierownika tego projektu nowatorsk\u0105 statystyczn\u0105 iteracyjn\u0105 metod\u0119 rekonstrukcji obrazu z projekcji. Dzia\u0142anie tego systemu informatycznego adresowane jest \u015bci\u015ble na potrzeby tomografii komputerowej CT. Chodzi tutaj w szczeg\u00f3lno\u015bci o udokumentowan\u0105 naukowo du\u017c\u0105 szkodliwo\u015b\u0107 promieniowania rentgenowskiego dla ludzkiego zdrowia. W zwi\u0105zku z tym producenci tomograf\u00f3w komputerowych poszukuj\u0105 usilnie metod ograniczenia dawki promieniowania poch\u0142anianej przez badanych t\u0105 technik\u0105 pacjent\u00f3w, aby zapewni\u0107 zbyt produkowanym przez siebie aparatom CT. System opracowany w ramach tego projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie wsparcie dla medycznego aparatu rentgenowskiego tomografii komputerowej, kt\u00f3ry w bardzo kr\u00f3tkim czasie pozwoli na otrzymywanie diagnostycznych obraz\u00f3w tomograficznych. Rozwi\u0105zanie takie charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie znacznym zmniejszeniem dawki promieniowania rentgenowskiego poch\u0142oni\u0119tej przez pacjenta w trakcie badania. Przewag\u0105 tego systemu nad istniej\u0105cymi rozwi\u0105zaniami konkurencyjnymi jest w\u0142asno\u015b\u0107 proponowanego do implementacji w ramach tego projektu rozwi\u0105zania algorytmicznego w postaci niepor\u00f3wnywalnie mniejszej z\u0142o\u017cono\u015bci obliczeniowej, g\u0142\u00f3wnie dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci zastosowania w nim algorytm\u00f3w FFT. Ponadto, z matematycznego punktu widzenia, spos\u00f3b sformu\u0142owania w tej metodzie problemu rekonstrukcyjnego zapewnia wi\u0119ksz\u0105 odporno\u015b\u0107 algorytmu na szumy pomiarowe wyst\u0119puj\u0105ce w tomografii CT. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105 prace nad praktycznymi metodami zr\u00f3wnoleglenia oblicze\u0144 wykonywanych przez algorytm rekonstrukcyjny z wykorzystaniem r\u00f3\u017cnych podej\u015b\u0107 softwarowych i hardwarowych.", "BENEFICJENT": "STATREK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Implementacja statystycznego algorytmu rekonstrukcyjnego dla stacji diagnostycznej aparatu tomografii komputerowej charakteryzuj\u0105cego si\u0119 zmniejszon\u0105 dawk\u0105 promieniowania poch\u0142oni\u0119t\u0105 przez pacjenta w trakcie badania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "452250.00", "WARTOSC": "1266900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wprowadzenie nowej oferty handlowej firmy: kompleksowej obs\u0142ugi klienta polegaj\u0105cej na doborze i konfiguracji sprz\u0119tu po\u0142\u0105czonym z instalacj\u0105 pod wsp\u00f3lna nazw\u0105 KOMPLEKS, w ramach og\u00f3lnopolskiej sieci eltrox.pl. Cel ten realizowany b\u0119dzie poprzez wdro\u017cenie nast\u0119puj\u0105cych modu\u0142\u00f3w do informatycznego systemu zarz\u0105dzania firm\u0105: - Modu\u0142 integracji z sieci\u0105 franczyzow\u0105 - Modu\u0142 komunikacji z instalatorami - Modu\u0142 Kreatora Proces wdro\u017cenia zostanie wsparty szkoleniami 12 pracownik\u00f3w Wnioskodawcy z zakresu obs\u0142ugi nowych modu\u0142\u00f3w. W wyniku projektu zostanie utworzone r\u00f3wnie\u017c jedno nowe miejsce pracy zwi\u0105zane z utworzeniem Biura Obs\u0142ugi Klienta, s\u0142u\u017c\u0105cego jako wsparcie dla klient\u00f3w korzystaj\u0105cych z oferty firmy. W wyniku wdro\u017cenia wskazanych modu\u0142\u00f3w usprawnione zostan\u0105 procesy biznesowe zwi\u0105zane ze sprzeda\u017c\u0105 poprzez automatyzacj\u0119 tworzenia zam\u00f3wie\u0144, integracj\u0119 sieci partnerskiej w jednym systemie informatycznym, automatyzacj\u0119 procesu kontaktowania si\u0119 z kontrahentami", "BENEFICJENT": "\"E-COMMERCE PARTNERS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie nowej oferty Kompleks - Kompleksowej obs\u0142ugi klienta, poprzez wdro\u017cenie nowych rozwi\u0105za\u0144 do informatycznego systemu zarz\u0105dzania firm\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "451806.62", "WARTOSC": "531537.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 medycznych tj. diagnozy i leczenia chor\u00f3b w obszarze opieki nad matk\u0105 i dzieckiem. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zbie\u017cny jest z celem dzia\u0142ania 10.1. RPO WSL 2014 \u2013 2020, kt\u00f3ry brzmi \u201eZwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 medycznych\u201d. Projekt obejmuje zakup urz\u0105dze\u0144 medycznych, sprz\u0119tu towarzysz\u0105cego wspomagaj\u0105cego funkcjonowanie AOS w zakresie opieki nad matk\u0105 i dzieckiem, zarz\u0105dzanie projektem oraz czynno\u015bci promocyjne. Obszarem oddzia\u0142ywania projektu b\u0119dzie subregion p\u00f3\u0142nocny wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu: -Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - 5200 os\u00f3b/rok; -Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1 szt. -Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 500 000 z\u0142.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ NAD MATK\u0104, DZIECKIEM I M\u0141ODZIE\u017b\u0104", "TYTUL": "Wzrost jako\u015bci udzielanych \u015bwiadcze\u0144 medycznych w obszarze opieki nad matk\u0105 i dzieckiem poprzez zakup nowoczesnego sprz\u0119tu medycznego przez WZOZ w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.99}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "445050.00", "WARTOSC": "1071270.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup innowacyjnego sprz\u0119tu i aparatury medycznej, stanowi\u0105cych wyposa\u017cenie sali operacyjnej Przychodni Specjalistycznej - chirurgii dnia jednego. Wiod\u0105cymi dyscyplinami medycznymi s\u0105 ortopedia i gastrologia.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141CZAK - SPECJALISTYCZNA PRZYCHODNIA LEKARSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych technik medycznych - hybrydowa sala operacyjna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "440004.24", "WARTOSC": "597201.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest przeprowadzenie prac badawczo rozwojowych - maj\u0105cych na celu stworzenie narz\u0119dzia wspieraj\u0105cego proces zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami wielolokalowymi. Rezultatem projektu b\u0119dzie platforma udost\u0119pniana klientom online, umo\u017cliwiaj\u0105ca przede wszystkim optymalizowanie dostaw medi\u00f3w do nieruchomo\u015bci (energia elektryczna, woda) w celu lepszego gospodarowania tymi zasobami oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w zaopatrzenia nieruchomo\u015bci w media, co wprost prze\u0142o\u017cy si\u0119 na ni\u017csze op\u0142aty dla w\u0142a\u015bcicieli poszczeg\u00f3lnych lokali. W projekcie planowane s\u0105 badania zu\u017cycia medi\u00f3w w nieruchomo\u015bci badawczej, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cliwe b\u0119dzie opracowanie modeli i algorytm\u00f3w zu\u017cycia energii elektrycznej i wody opisuj\u0105cych zale\u017cno\u015bci miedzy ich zu\u017cyciem a zmiennymi czynnikami, w tym m. in. por\u0105 roku, dnia, tygodnia, wielko\u015bci\u0105 lokali i liczb\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w, stanem nieruchomo\u015bci, itp. Dzi\u0119ki automatycznemu przesy\u0142aniu danych z licznik\u00f3w pomiarowych system pomo\u017ce r\u00f3wnie\u017c wykry\u0107 r\u00f3\u017cnego rodzaje anomalie np. awarie. Kolejn\u0105 wa\u017cn\u0105 funkcjonalno\u015bci\u0105 tworzonego systemu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 automatycznego prowadzenia nadzoru w\u0142a\u015bcicielskiego nad lokalami znajduj\u0105cymi si\u0119 w nieruchomo\u015bci, dzi\u0119ki wykorzystaniu danych pochodz\u0105cych z Elektronicznej Ksi\u0119gi Wieczystej &ndash; publicznego rejestru prowadzonego przez Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci. Pozwoli to odci\u0105\u017cy\u0107 osoby zajmuj\u0105ce si\u0119 administrowaniem dan\u0105 nieruchomo\u015bci\u0105 oraz zapewni aktualn\u0105 wiedz\u0119 o stanie w\u0142asno\u015bciowym, co jest niezb\u0119dne w procesie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami wielolokalowymi. System b\u0119dzie bezpieczny, skalowalny i posiada\u0107 b\u0119dzie elastyczn\u0105 architektur\u0119. Platforma b\u0119dzie przeznaczona dla zarz\u0105dc\u00f3w nieruchomo\u015bci, wsp\u00f3lnot i sp\u00f3\u0142dzielni mieszkaniowych.", "BENEFICJENT": "NIERUCHOMO\u015aCI MSW SP. Z O. O.", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe nad narz\u0119dziem wspieraj\u0105cym zarz\u0105dzanie nieruchomo\u015bciami wielolokalowymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "435600.00", "WARTOSC": "1190640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Bezpo\u015brednim celem projektu jest wdro\u017cenie innowacji procesowej, produktowej i nietechnologicznej. Wdra\u017cana technologia jest wynikiem w\u0142asnych prac rozwojowych Wnioskodawcy. Obejmuje ona wiercenie otwor\u00f3w o bardzo ma\u0142ych \u015brednicach (poni\u017cej 1mm) z zachowaniem bardzo restrykcyjnych norm co do jako\u015bci jak i powtarzalno\u015bci wyrob\u00f3w. Zasadnicza zmiana technologii obr\u00f3bki skrawaniem b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki zakupowi nowoczesnej maszyny. Realizacja przedmiotowego projektu pozwoli na podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug oraz zmian\u0119 organizacji pracy wewn\u0105trz firmy.", "BENEFICJENT": "A.P.J. SIKORA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji procesowej poprzez wydajn\u0105 oraz precyzyjn\u0105 technologi\u0119 obr\u00f3bki skrawaniem w celu zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "691936.69", "WARTOSC": "820997.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2017 r. aktywno\u015bci zawodowej 54 os. (27K) do 29 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych powiat cz\u0119stochowski i miasto Cz\u0119stochowa (wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie), stanowi\u0105cych osoby bierne zawodowo i bezrobotne niezarejstrowane w urz\u0119dach pracy oraz zwi\u0119kszenie dla co najmniej 53 z nich (min. liczba ko\u0144cz\u0105cych projekt) mo\u017cliwo\u015bci zatrudnia i trwa\u0142e zatrudnienie min 26 os., poprzez realizacj\u0119 od 01.03.2017 r. do 31.12.2017 r. kompleksowego programu aktywizacji zawodowej w tym: -indywidualne okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawodowej -nabycie kwalifikacji zawodowych niezb\u0119dnych na rynku pracy w kontek\u015bcie zidentyfikowanych potrzeb UP (organizacja wysokiej jako\u015bci szkole\u0144) -po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodowego -sta\u017ce zawod. -dodatki relokacyjne Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -nabycie przez min. 40 UP(74%) po\u017c\u0105danych na rynku pracy certyfikowanych kwalifikacji zawodowych -nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego przez 30 UP (sta\u017ce zawod.) -zatrudnienie min. 26 UP \u00a0", "BENEFICJENT": "INTERAKCJE PAWE\u0141 WOLSKI", "TYTUL": "Kompleksowy program aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia z grupy NEET.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "432981.80", "WARTOSC": "1065832.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Realizacja przedmiotowego projektu ma na celu wzrost innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci firmy poprzez zautomatyzowanie proces\u00f3w zachodz\u0105cych wewn\u0105trz przedsi\u0119biorstwa oraz poprzez zaoferowanie na rynku nowej us\u0142ugi (produktu) w postaci unikalnej aplikacji dla dystrybutor\u00f3w oprogramowania CAD. Ide\u0105 projektu jest stworzenie innowacyjnego systemu opartego na TIK, kt\u00f3ry b\u0119dzie mia\u0142 na celu automatyzacj\u0119 wymiany informacji handlowych i automatyzacj\u0119 proces\u00f3w biznesowych realizowanych pomi\u0119dzy Wnioskodawc\u0105, a podmiotami wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu systemu informatycznego wszystkie zachodz\u0105ce mi\u0119dzy firmami procesy b\u0119d\u0105 maksymalnie uproszczone i zautomatyzowane. Projekt stanowi odpowied\u017a na p\u0142yn\u0105ce z rynku potrzeby oferowania us\u0142ug wysokiej jako\u015bci, przy \u015bwiadczeniu kt\u00f3rych, do minimum sprowadzone zosta\u0142o ryzyko zaistnienia b\u0142\u0119du ludzkiego. Bezpo\u015brednim efektem wdra\u017canego systemu informatycznego, b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie maksymalnego skr\u00f3cenia czasu realizacji zam\u00f3wienia dla odbiorcy.", "BENEFICJENT": "PROGRUPA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego systemu komunikacyjnego w celu automatyzacji wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami biznesowymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "431185.00", "WARTOSC": "659895.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie nowych projekt\u00f3w wzorniczych dla Wnioskodawcy - YOLO LOOK sp. z o. o., dzi\u0119ki kt\u00f3rym zostan\u0105 wdro\u017cone do produkcji znacz\u0105co ulepszone w produkty w liczbie: 28 sztuk. W tym: - Legginsy \u2013 4 rodzaje: legginsy bezszwowe z nadrukiem, legginsy bezszwowe z drukowanym lampasem, legginsy g\u0142adkie z przeszyciami podkre\u015blaj\u0105cymi po\u015bladki, legginsy z elementami siatki - Szorty \u2013 4 rodzaje: szorty z nadrukiem firmowym, szorty z drukowanym lampasem, szorty g\u0142adkie, szorty z elementami siatki kolarki, - kolarki (szorty do kolan) - 3 rodzaje: z nadrukiem firmowym, z drukowanym lampasem, g\u0142adkie bezszwowe - crop topy \u2013 2 rodzaje: z nadrukiem i bez nadruku - bluzki \u2013 4 rodzaje: z d\u0142ugim r\u0119kawem, z drukowanym lampasem z kr\u00f3tkim r\u0119kawem, zapinane na zamek, z siatk\u0105 - bluzy - 5 rodzaj\u00f3w: rozpinane z d\u0142ugim r\u0119kawem i kapturem, rozpinane z d\u0142ugim r\u0119kawem bez kaptura, nierozpinane z d\u0142ugim r\u0119kawem, kapturem i kieszeni\u0105, nierozpinane z d\u0142ugim r\u0119kawem bez kaptura, bluzy z elementami siatki - spodnie \u2013 4 rodzaje: spodnie z nadrukiem firmowym, spodnie z lampasem, spodnie g\u0142adkie, spodnie z siatk\u0105 - staniki sportowe \u2013 2 rodzaje: z nadrukiem firmowym i bez nadruku kombinezony - 2 rodzaje: z nadrukiem firmowym i bez nadruku W ramach projektu Wnioskodawca zamierza skorzysta\u0107 z nast\u0119puj\u0105cych us\u0142ug doradczych: - Stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego - Opracowanie projekt\u00f3w lub prototyp\u00f3w oraz przeprowadzenie test\u00f3w nowego produktu - Us\u0142ugi doradcze w zakresie wdro\u017cenia nowego produktu \u2013 dzia\u0142ania w zakresie komunikacji i wsparcia sprzeda\u017cy Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c wydatki z innych kategorii wydatk\u00f3w kwalifikowalnych kt\u00f3re opisane zosta\u0142y w bud\u017cecie projektowym.", "BENEFICJENT": "YOLO LOOK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie projektu wzorniczego w celu wdro\u017cenia nowego produktu dla YOLO LOOK sp. z o. o. sp\u00f3\u0142ka komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-10", "DOFINANSOWANIE": "429375.00", "WARTOSC": "572500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotowy projekt realizowany b\u0119dzie w ramach Bran\u017cowego Programu Promocji dla bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli na rynkach nast\u0119puj\u0105cych kraj\u00f3w: Zjednoczone Emiraty Arabskie (rynek perspektywiczny), Niemcy, W\u0142ochy oraz Polska. Zakres projektu b\u0119dzie obejmowa\u0142 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: 1. Udzia\u0142 w targach bran\u017cowych: a) Mi\u0119dzynarodowe Targi Sprz\u0119tu O\u015bwietleniowego \u015aWIAT\u0141O w Warszawie (edycje: marzec 2019, marzec 2020). b) Targi EUROLUCE w Mediolanie, W\u0142ochy (kwiecie\u0144 2019). c) Targi Warsaw Home w Warszawie (pa\u017adziernik 2019). d) Targi LIGHT + BUILDING we Frankfurcie nad Menem, Niemcy (marzec 2020). e) Targi THE BIG 5 w Dubaju, Zjednoczone Emiraty Arabskie (listopad 2020). 2. Zakup us\u0142ugi doradczej zwi\u0105zanej z umi\u0119dzynarodowieniem, dotycz\u0105cej rynku emirackiego (perspektywicznego). 3. Dzia\u0142ania informacyjno-marketingowe. a) Nabycie oraz dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno - promocyjnych. Realizacja projektu sfinansowana zostanie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "EKO-LIGHT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wzrost rozpoznawalno\u015bci firmy EKO-LIGHT Sp. z o.o. Sp. k. na arenie mi\u0119dzynarodowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "422450.00", "WARTOSC": "611310.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Istot\u0105 planowanych dzia\u0142a\u0144 jest zaprojektowanie i wdro\u017cenie do produkcji nowego, nie maj\u0105cego swojego odpowiednika na rynku globalnym elektronicznego instrumentu muzycznego. Koncepcja projektu zak\u0142ada nowy typ syntezy muzycznej, nowego kontaktu u\u017cytkownika z instrumentem. Tego typu instrument o charakterze interaktywnym powinna umo\u017cliwi\u0107 ograniczenie ilo\u015bci instrument\u00f3w, czy procesor\u00f3w muzycznych u\u017cywanych przez muzyka do tworzenia muzyki, a jednocze\u015bnie zwi\u0119kszy jego zaanga\u017cowanie w tworzenie muzyki, a nie obs\u0142ug\u0119 kolejnych urz\u0105dze\u0144 generuj\u0105cych d\u017awi\u0119ki. Ten typ syntezatora, mia\u0142by generowa\u0107 nowe d\u017awi\u0119ki, brzmienia mog\u0105ce by\u0107 u\u017cyte w muzyce popularnej, ale tak\u017ce w zale\u017cno\u015bci od inwencji u\u017cytkownika mog\u0105 by\u0107 wykorzystane do tworzenia muzyki eksperymentalnej. Wszystkie dotychczasowe rozwi\u0105zania nawi\u0105zuj\u0105 do propozycji wypracowanych w latach 60-tych zesz\u0142ego wieku, co powoduje, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 instrument\u00f3w r\u00f3\u017cnych marek brzmi\u0105 bardzo podobnie do tych z lat wcze\u015bniejszych, ale tak\u017ce do siebie nawzajem. Obecnie brzmienia analogowe zast\u0119puje si\u0119 rozwi\u0105zaniami cyfrowymi, ale b\u0119d\u0105cymi pochodn\u0105 brzmie\u0144 z zesz\u0142ego wieku. Do wprowadzenie tego nowego etapu syntezy zamiarzamy u\u017cy\u0107 wiele nowych rozwi\u0105za\u0144, po pierwsze inny rodzaj synteza, gdzie chcemy u\u017cy\u0107 nowych zasad, kt\u00f3re oparte s\u0105 na rzeczywistym procesie syntezy, a nie tzw. wavetable synthesis wykorzystuj\u0105cej rodzaj gotowych brzmie\u0144, emulacji, kt\u00f3re opieraj\u0105 si\u0119 na wykresie sinusoidalnym, kwadratowym czy pi\u0142owym. Takie rozwi\u0105zanie by\u0142o wygodne, lecz ogranicza\u0142o mo\u017cliwo\u015bci brzmieniowe do kombinacji powy\u017cszych emulacji. Od strony syntezy d\u017awi\u0119ku projekt jest bardzo dobrze przemy\u015blany. Kluczowym problemem jest zaprojektowanie samego instrumentu w taki spos\u00f3b, aby by\u0142 \u0142atwy i intuicyjny w u\u017cyciu. Do tego w\u0142a\u015bnie potrzebujemy badaczy i profesjonalnych projektant\u00f3w wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aj\u0105cych w procesie projektowym.", "BENEFICJENT": "SOUND MACHINES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zaprojektowanie i wdro\u017cenie nowego, prze\u0142omowego instrumentu muzycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "849245.22", "WARTOSC": "1007647.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie do 31 VIII 2019r. aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia 71 os. pochodzenia romskiego biernych zawodowo,bezrob., (w tym 41 K i 30M) w tym ON, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, w wieku do 18 do 60 lat z terenuwoj. \u015bl\u0105skiegoCel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowej \u015bcie\u017cki dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cej:- indywidualne porad. zawodowe,- indywidualne konsultacje z psychologiem,(umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne)-indywidualne plany dzia\u0142ania poprzedzone diagnoz\u0105;- szkol. zawod. w zawodach poszukiwanych na lokalnym rynku pracy,region.- sta\u017ce zawodowe (4 miesi\u0119czne),- pomoc Asystenta d.s pracy, - dor. Grup\u0119 Konsultacyjn\u0105. W wyniku realizacji projektu min. 28%UP podejmie zatrudnienie.P. odpowiada og\u00f3lnej polityce i zasadom wsp\u00f3lnotowym, zwi\u0119ksza szanse na asymilacj\u0119 ludno\u015bci romskiej, zmniejszenie poczucia wykluczenia. Projekt zosta\u0142przygotowany tak, aby odpowiada\u0142 najpilniejszym potrzebom. Wzi\u0119to pod uwag\u0119 sugesti\u0119 os\u00f3b pracuj\u0105cych na co dzie\u0144 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 romsk\u0105,pracownik\u00f3w socjalnych i samych Rom\u00f3w. Projekt ten ma wyr\u00f3wnywa\u0107 szanse spo\u0142eczno\u015bci romskiej na rynku pracy, eliminowa\u0107 bariery. Wsparcie wramach P ma charakter zindywidualizowany i kompleksowy odpowiadaj\u0105cy na zdiagnozowane potrzeby ka\u017cdego Uczestnika projektu. W zwi\u0105zku z trudn\u0105sytuacj\u0105 K na rynku pracy 70% uczest. proj. to K. Dzia\u0142ania projektowe wzmocni\u0105 sytuacj\u0119 bytow\u0105 Rom\u00f3w na trenie realizacji projektu.Aktywizacja spo\u0142.-zawod. Rom\u00f3w w \u015brodowisku lokalnym jest trudnym procesem. Istot\u0105 aktywizacji jest wsp\u00f3\u0142dzia\u0142anie i wsp\u00f3\u0142istnienie w og\u00f3lnie poj\u0119tej zgodzie grup spo\u0142ecznych zr\u00f3\u017cnicowanych pod ka\u017cdym wzgl\u0119dem: kulturowo, spo\u0142ecznie i ekonomicznie. P. zak\u0142ada przede wszystkim realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 eduk.i dorad., umo\u017cliwiaj\u0105cych zmniejszenie skali marginalizacji spo\u0142-ekon. Zwi\u0119kszenie uczestnictwa Rom\u00f3w na rynku pracy jest szans\u0105 na zmian\u0119 funkcjonowania ca\u0142ych rodzin i przysz\u0142ych pokole\u0144.", "BENEFICJENT": "SZKOLNY ZWI\u0104ZEK SPORTOWY", "TYTUL": "ZMIANY U ROM\u00d3W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "409500.00", "WARTOSC": "1119300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest implementacja do dzia\u0142alno\u015bci Womaru 3 rodzaj\u00f3w innowacji: 1. Innowacji produktowej nieznanej i niestosowanej dotychczas \u2013 tekstronicznej bielizny niemowl\u0119cej monitoruj\u0105cej wybrane parametry biomedyczne ma\u0142ych dzieci; 2. Innowacji procesowej stosowanej w skali kraju w okresie do 3 lat \u2013 automatyzuj\u0105cej etap przygotowania produkcji obecnie wytwarzanego asortymentu tekstyli\u00f3w i planowanej do wdro\u017cenia bielizny tekstronicznej; 3. Innowacji nietechnologicznej stosowanej w skali regionu w okresie do 3 lat - polegaj\u0105cej na optymalizacji proces\u00f3w zarz\u0105dczych i produkcyjnych poprzez wdro\u017cenie dedykowanego systemu ERP. Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach dw\u00f3ch inteligentnych specjalizacji regionalnych \u2013 Medycyny i Technologii komunikacyjnych i informacyjnych. W wyniku wdro\u017cenia innowacji firma zdywersyfikuje obecn\u0105 ofert\u0119 o wyroby o du\u017cym potencjale rynkowym, osi\u0105gnie znacz\u0105cy wzrost przychod\u00f3w i umocni swoj\u0105 pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 na arenie mi\u0119dzynarodowej.", "BENEFICJENT": "WOMAR WOJCIECH KRAWCZYK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci firmy tekstronicznej bielizny niemowl\u0119cej z systemem monitoringu wybranych parametr\u00f3w biomedycznych ma\u0142ych dzieci wraz z innowacj\u0105 procesow\u0105 przygotowania produkcji wyrob\u00f3w tekstylnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.81}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "407452.50", "WARTOSC": "1113703.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnych technologii naprawy wtryskiwaczy z bezinwazyjn\u0105 metod\u0105 ich diagnozowania. W celu wdro\u017cenia niniejszych technologii niezb\u0119dny jest zakup nowoczesnych stanowisk probierczych oraz rejestratora sygna\u0142u emisji akustycznej. Realizacja projektu pozwoli przedsi\u0119biorstwu na zasadnicz\u0105 zmian\u0119 ca\u0142o\u015bciowego procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug oraz umo\u017cliwi rozszerzenie obecnego wachlarza us\u0142ug. Dodatkowo w ramach projektu przewidziano tak\u017ce usprawnienie ca\u0142o\u015bciowego procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowoczesnego oprogramowania do zarz\u0105dzania warsztatem. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki, czemu umocni ono swoj\u0105 pozycj\u0119 na rynku. Ponadto, realizacja projektu pozwoli tak\u017ce na znaczne zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci warsztatu oraz pozytywnie wp\u0142ynie na ochron\u0119 \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"G\u00d3RA\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych technologii naprawy wtryskiwaczy z bezinwazyjn\u0105 metod\u0105 ich diagnozowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-11-26", "DOFINANSOWANIE": "386070.00", "WARTOSC": "585200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia programu inwestycyjnego w Sanus Sp. z o.o., kt\u00f3ra prowadzi plac\u00f3wk\u0119 medyczn\u0105 w Cz\u0119stochowie, maj\u0105c\u0105 ponad 60 lat tradycji. W ramach projektu planuje si\u0119 wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 technicznych, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 realizacj\u0119 w praktyce zasad zwi\u0105zanych z opiek\u0105 koordynowan\u0105.", "BENEFICJENT": "SANUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych w ramach POZ i AOS.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "380250.00", "WARTOSC": "1039350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup instalacja i wdro\u017cenie (uruchomienie) nowoczesnej i innowacyjnej maszyny przewijarko-bobiniarki przeznaczonej jest do kompleksowego przewijania, nagniatania, perforacji papieru celulozowego z tambor\u00f3w na logi z tulejk\u0105, laminowania jednej warstwy papieru foli\u0105 PE oraz sklejanie 2 warstw papieru. Urz\u0105dzenie to b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142o wdro\u017ceniu innowacji. Przedmiotem planowanej innowacji jest wprowadzenie nowej technologii produkcji podk\u0142ad\u00f3w higienicznych poprzez wprowadzenie do procesu produkcji procesu laminowania z wykorzystaniem folii biodegradowalnej oraz na\u015bwietlania poprzez zastosowanie nowoczesnej przewijarko-bobiniarki do papieru z podw\u00f3jn\u0105 stacj\u0105 laminowania foli\u0105 i cz\u0119\u015bciow\u0105 dezynfekcj\u0105. Dzi\u0119ki temu wdro\u017cone zostan\u0105 dwa nowe innowacyjne typy podk\u0142ad\u00f3w higienicznych, a to: 1. jednorazowe podk\u0142ady ochronne podfoliowane foli\u0105 biodegradowaln\u0105, 2. jednorazowe podk\u0142ady ochronne w znacznym stopniu zdezynfekowane (odka\u017cone).", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-HANDLOWA MUSTAF DENTAL S.C. SERGIUSZ ALBI\u0143SKI, MAGDALENA ALBI\u0143SKA", "TYTUL": "Inwestycja w nowoczesne zaplecze produkcyjne jako podstawa wdro\u017cenia innowacji i dywersyfikacji w dziedzinie wyrob\u00f3w medycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "377060.00", "WARTOSC": "443600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest internacjonalizacja dzia\u0142alno\u015bci i promocja marki firmy: Yolo Look, poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 zgodnie z bran\u017cowym programem promocji: IX. Moda Polska Wybrane przez Wnioskodawc\u0119 dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone na nast\u0119puj\u0105cych rynkach: CZECHY W\u0141OCHY WIELKA BRYTANIA Wnioskodawca wybra\u0142 tak\u017ce rynek perspektywiczny: UKRAINA W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - Nabycie lub wytworzenie oraz instalacje element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki tj. panelu promocyjnego MPG (dotyczy BPP i PPO) - Produkcja i emisja spot\u00f3w i film\u00f3w informacyjno-promocyjnych (dotyczy BPP i PPO) - Udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy (dotyczy BPP i PPO) - Indywidualna wyjazdowa misja gospodarcza (dotyczy BPP i PPO) - Us\u0142uga doradcza (dotyczy BPP i PPO) Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie: od 01.07.2019 do 31.12.2020 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 500 000.00 PLN. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 500 000.00 PLN. Projekt zostanie sfinansowany z otrzymanej dotacji oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "YOLO LOOK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Internacjonalizacja i promocja odzie\u017cy damskiej Yolo Look", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "860630.65", "WARTOSC": "1012506.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Projekt od 01.09.2019r.do 30.06.2021r. w Cz-wie i powiatach:cz\u0119st.,k\u0142ob. i myszk.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 50os\u00f3b doros\u0142ych (46K) z chorobami onkologicznymi iinnymmi przewlek\u0142ymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w st.lekkim, umiarkowanym lub znacznym, wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem jest wzrost zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia wskazanych powy\u017cej os\u00f3b poprzez realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji.W projekcie zaplanowano opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a nast\u0119pnie realizacj\u0119 wsparcia w ramach 3 modu\u0142\u00f3w: spo\u0142ecznego, zdrowotnego i zawodowego. Przewiduje si\u0119 tak\u017ce us\u0142ug\u0119 AOONa \u015bwiadczon\u0105 przez wolontariuszy/ki. W projekcie zaplanowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - l.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem -50(46K), - l.os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem-50(46K), - l.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re: uzyska\u0142y kwalifikacje po pr.-18(17K),poszukuj\u0105 pracy po pr. -12(11K),pracuj\u0105 po pr. -9(8K).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE HOSPICJUM DAR SERCA", "TYTUL": "Rozwin\u0105\u0107 skrzyd\u0142a 2.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-14", "DATA_START": "2018-03-15", "DOFINANSOWANIE": "372457.25", "WARTOSC": "438185.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 ruchow\u0105 i os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizowanie zadania polegaj\u0105cego na kompleksowej terapii rehabilitacyjnej z udzia\u0142em innowacyjnej, bardzo skutecznej technologii Indiba activ. Zadaniem w ramach projektu b\u0119dzie te\u017c zakup przeno\u015bnego aparatu USG, kt\u00f3ry b\u0119dzie wykorzystywany w szczeg\u00f3lno\u015bci do wst\u0119pnej diagnozy lekarza lub fizjoterapeuty przeprowadzanej w domu pacjenta, je\u017celi zajdzie taka potrzeba. Kompleksowe programy indywidualnej terapii rehabilitacyjnej odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 w o\u015brodku w Cz\u0119stochowie od 15 marca 2018 do 14 marca 2020 i maj\u0105 na celu popraw\u0119 stanu zdrowia i jako\u015bci \u017cycia uczestnik\u00f3w projektu. Wska\u017anikami produktu s\u0105: liczba 80 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w projekcie, wska\u017anikiem rezultatu s\u0105 4 efekty wsparcia udzielone osob\u0105 w programie, istniej\u0105ce po zako\u0144czeniu projektu.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWY \"PRIMEX\" MGR IN\u017b. MAREK \u0141YSZCZARZ", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci innowacyjnych terapii rehabilitacyjnych dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 ruchow\u0105 oraz ludzi zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "370931.31", "WARTOSC": "370931.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"TAKO\" GRZEGORZ TRYLSKI", "TYTUL": "Finansowanie \u015brodk\u00f3w bie\u017c\u0105cych prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "849946.70", "WARTOSC": "999937.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Stworzenie przez Wnioskodawc\u0119 Centrum Wsparcia Zdrowotnego Os\u00f3b 65+ w Cz\u0119stochowie stanowi\u0105cego form\u0119 wsparcia skierowanego do os\u00f3b niesamodzielnych powy\u017cej 65 r.\u017c. z terenu podregionu cz\u0119stochowskiego woj. \u015bl\u0105skiego zagro\u017conych hospitalizacj\u0105 (w tym ponown\u0105), kt\u00f3rych stan zdrowia nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 podstawowej opieki zdrowotnej i ambulatoryjnej opieki specjalistycznej, a jednocze\u015bnie nie wymaga jeszcze ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 2018-05-01 do 2019-11-30. Grupa docelowa: 80 niesamodzielnych os\u00f3b w wieku 65+ z terenu podregionu cz\u0119stochowskiego woj. \u015bl\u0105skiego zagro\u017conych hospitalizacj\u0105, kt\u00f3re nie wymagaj\u0105 jeszcze pobytu w szpitalu.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ PRZYCHODNIA LEKARSKA LEGE ARTIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Centrum Wsparcia Zdrowotnego Os\u00f3b 65+ w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "362250.00", "WARTOSC": "965919.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych (TIK) w procesach biznesowych realizowanych w przedsi\u0119biorstwie. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 prowadzi\u0107 procesy zarz\u0105dcze, operacyjne i pomocnicze w oparciu o najnowocze\u015bniejsze rozwi\u0105zania informacyjno-komunikacyjne, dzi\u0119ki czemu nast\u0105pi ich optymalizacja i automatyzacja. W ramach projektu zostanie wdro\u017cony zintegrowany system ICT oraz elektroniczny obieg dokument\u00f3w.. Innowacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania polega na zintegrowaniu poszczeg\u00f3lnych obszar\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci biznesowej w jeden zsynchronizowany system informatyczny pe\u0142nej wymiany i analizy informacji oraz zastosowaniu innowacyjnych technologii. Inwestycja obj\u0119ta projektem wpisuje si\u0119 w model dzia\u0142ania: B2B, B2E, B2C. Zakres projektu obejmuje zakup niezb\u0119dnych warto\u015bci niematerialnych i prawnych, us\u0142ug oraz szkole\u0144 z obs\u0142ugi systemu informatycznego.", "BENEFICJENT": "BATNA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rozbudowa systemu ICT w celu automatyzacji proces\u00f3w B2B, B2C oraz B2E.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "834207.85", "WARTOSC": "981421.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.210os.)spo\u015br\u00f3d 300os. doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142eczno-gospod.) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 09.2019 r. do 08.2022r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119z i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji w zakresie j.obcych i/lub ICT oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych Efekt: min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "360000.00", "WARTOSC": "984000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie technologii wypracowanej przez Wydzia\u0142 In\u017cynierii Produkcji i Technologii Materia\u0142\u00f3w (Katedra Metalurgii i Technologii Metali) Politechniki Cz\u0119stochowskiej. Opracowana nowa technologia obejmuje zestawienia rozwi\u0105za\u0144 technologicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 zautomatyzowanego procesu wytworzenia nowego produktu tj. kwalifikowanego materia\u0142u wsadowego okre\u015blanego jako ch\u0142odziwo metalurgiczne. Technologia cechuj\u0105ca si\u0119 innowacj\u0105 procesow\u0105, zapewni efektywny ekonomicznie i \u015brodowiskowo odzysk odpad\u00f3w metalono\u015bnych w formie niewsadowej. Natomiast wynikiem wdro\u017cenia nowej technologii b\u0119dzie nowy produkt, cechuj\u0105cy si\u0119 innowacj\u0105 produktow\u0105. Otrzymany produkt/wyr\u00f3b, jego posta\u0107 (cechy /kwalifikowalno\u015b\u0107) b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 oczekiwania stawiane przez odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych tj. zak\u0142ad\u00f3w metalurgicznych. Wyr\u00f3b ten stosowany b\u0119dzie w tzw. k\u0105pieli metalurgicznej. W ramach projektu zostanie zakupiony uk\u0142ad technologiczny sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z trzech zasadniczych element\u00f3w tj. systemu podawczego, pionowego m\u0142yna tzw. wertykalnego oraz systemu odbiorowego z b\u0119bnowym separatorem elektromagnetycznym. Realizacja projektu b\u0119dzie mia\u0142a charakter inwestycji pocz\u0105tkowej, w formie zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci produkcyjnej istniej\u0105cego zak\u0142adu. Projekt zostanie wdro\u017cony na terenie obecnego zak\u0142adu przedsi\u0119biorstwa Center i stanowi\u0142 b\u0119dzie rozwini\u0119cie dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci w zakresie pozysku nowych odpad\u00f3w oraz produkcji nowych wyrob\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO-HANDLOWE CENTER EDYTA SO\u0141TYS", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii wytwarzania kwalifikowanego materia\u0142u wsadowego okre\u015blanego jako ch\u0142odziwo metalurgiczne, otrzymywanego z odpad\u00f3w metalono\u015bnych b\u0119d\u0105cych w formie niewsadowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "827708.78", "WARTOSC": "973775.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Cel projektu: Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 64 os\u00f3b (K i M) niepe\u0142nosprawnych wzrokowo, poszukuj\u0105cych pracy i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, z subregionu p\u00f3\u0142nocnego woj. \u015bl. Grupa docelowa: 64 os.(K i M) niepe\u0142nosprawne wzrokowo pow.30 r. \u017c., bezrobotne lub nieaktywne zawodowe. Realizacja: 01.10.2016-30.06.2018 r. na terenie powiatu cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, myszkowskiego oraz powiatu m. Cz\u0119stochowa. Zadania: Indywidualizacja wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej. Dzia\u0142ania w ramach mechanizmu racjonalnych usprawnie\u0144. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kompetencji potrzebnych na rynku pracy. Uzupe\u0142nianie i zdobywanie kwalifikacji potrzebnych na rynku pracy poprzez szkolenia j\u0119zykowe, IT i zawodowe. Zdobywanie do\u015bwiadczenia zawodowego poprzez sta\u017ce i zatrudnienie subsydiowane. Wska\u017aniki 12 os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu 50 os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK NIEWIDOMYCH OKR\u0118G \u015aL\u0104SKI", "TYTUL": "Z widokiem na dobr\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "355740.00", "WARTOSC": "729267.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest internacjonalizacja dzia\u0142alno\u015bci i promocja marki firmy: Drukarnia CZG, poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 zgodnie z bran\u017cowym programem promocji: III. IT/ICT Wybrane przez Wnioskodawc\u0119 dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone na nast\u0119puj\u0105cych rynkach: HISZPANIA NIEMCY Wnioskodawca wybra\u0142 tak\u017ce rynek perspektywiczny: USA W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - A.2. Udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy (dotyczy BPP i PPO) - B.4. Indywidualna wyjazdowa misja gospodarcza (dotyczy BPP) - B.1. Us\u0142uga szkoleniowa (dotyczy BPP) - A.1. Us\u0142uga doradcza (dotyczy BPP i PPO) - C.1. Nabycie lub wytworzenie oraz instalacje element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki tj. panelu promocyjnego MPG (dotyczy BPP i PPO) - C.4. Przygotowanie lub t\u0142umaczenie strony internetowej wnioskodawcy (dotyczy BPP i PPO) - C.5. Produkcja i emisja spot\u00f3w i film\u00f3w informacyjno-promocyjnych (dotyczy BPP i PPO) - Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie: od 01.06.2017 do 31.12.2019 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 729267 PLN. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 592900 PLN. Projekt zostanie sfinansowany z otrzymanej dotacji oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "DRUKARNIA CZ\u0118STOCHOWSKIE ZAK\u0141ADY GRAFICZNE SP.Z O.O.", "TYTUL": "Promocja oraz internacjonalizacja oferty Drukarnia Cz\u0119stochowskie Zak\u0142ady Graficzne Sp.z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "353757.96", "WARTOSC": "416185.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Zakres przedmiotowy: 1. Zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia: kardiomonitor - 3 defibrylator - 1 respirator - 1 USG - 1 pompa infuzyjna - 3 aparat do podgrzewania p\u0142yn\u00f3w infuzyjnych - 2 aparat do szybkiego przetaczania p\u0142yn\u00f3w - 3 pulsoksymetr - 2 kapnograf - 2 elektryczne urz\u0105dzenie do ssania - 3 zestaw do intubacji i wentylacji - 2 aparat do powierzchownego ogrzewania pacjenta - 1 2. Zarz\u0105dzanie projektem 3. Informacja i promocja: w zakresie zadania przewidziano wykonanie du\u017cej tablicy informacyjnej/pami\u0105tkowej (1 szt.) do umieszczenia na zewn\u0105trz budynku oraz ma\u0142ej tablicy wewn\u0105trz budynku (1 szt.). Ponadto zaplanowano wykonanie plakat\u00f3w informacyjnych (5 szt)", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym im. NMP w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "350303.43", "WARTOSC": "350303.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LINEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla przedsi\u0119biorstwa LINEX Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "350303.43", "WARTOSC": "350303.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "W\u0141ODAR WIES\u0141AW W\u0141ODARCZYK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla W\u0141ODAR WIES\u0141AW W\u0141ODARCZYK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "557365.85", "WARTOSC": "655724.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Projekt zaplanowano od 01.10.2019r.do 31.07.2021r. w Cz-wie i powiecie cz\u0119st.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 36os\u00f3b doros\u0142ych (13K) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu umiarkowanym lub znacznym, wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem projektu jest wzrost zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia wskazanych powy\u017cej os\u00f3b poprzez realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji.W projekcie zaplanowano opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a nast\u0119pnie realizacj\u0119 wsparcia w ramach 3 modu\u0142\u00f3w: spo\u0142ecznego, zdrowotnego i zawodowego. Przewiduje si\u0119 tak\u017ce us\u0142ug\u0119 Trenera/rki pracy. W projekcie zaplanowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - l.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem -36(13K), - l.os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem-36(13K), - l.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re: uzyska\u0142y kwalifikacje po programie-13(5K),poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-9(4K),pracuj\u0105 po opuszczeniu programu-7(3K).", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "Niepe\u0142nosprawni-pe\u0142nosprawni w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym 2.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "347990.00", "WARTOSC": "409400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest internacjonalizacja opracowanego przez Wnioskodawc\u0119 innowacyjnego produktu spo\u017cywczego - wysokooczyszczonego beta-glukanu z owsa. Beta Bio Technoly Sp z o.o. w wyniku realizowanych samodzielnie oraz zlecanych jednostkom badawczym prac B+R opracowa\u0142a now\u0105 metod\u0119 wyodr\u0119bniania beta-glukanu z owsa. Wyniki przeprowadzonych prac badawczo-rozwojowych zosta\u0142y obj\u0119te ochron\u0105 patentow\u0105 Opracowany przez Wnioskodawc\u0119 beta-glukan z owsa (1-3, 1-4 \u2013 \u00df \u2013 D) charakteryzuje si\u0119 du\u017ca innowacyjno\u015bci\u0105 oraz posiada wiele przewag konkurencyjnych w stosunku do produkt\u00f3w obecnych na rynku: - wysoka czysto\u015b\u0107, kszta\u0142tuj\u0105ca si\u0119 na poziomie do 95% - maksymalny osi\u0105gni\u0119ty dotychczas poziom czysto\u015bci beta-glukanu z owsa wynosi 70%, - niski poziom zanieczyszcze\u0144 (w szczeg\u00f3lno\u015bci skrobiowych, bia\u0142kowych czy celulozowych), kszta\u0142tuj\u0105cy si\u0119 na poziomie od 0% do 10% - w produktach dotychczas wytwarzanych obce sk\u0142adniki stanowi\u0105 powy\u017cej 25% sk\u0142adu, - rozpuszczalno\u015b\u0107, w\u0142asno\u015bci reologiczne w roztworze i stanie \u017celowym, - zdolno\u015b\u0107 do wi\u0105zania wody, stabilizacji emulsji i zag\u0119szczania oraz poprawy tekstury i stabilizacji innych produkt\u00f3w, -bezbarwno\u015b\u0107. Nowy produkt b\u0119dzie kierowany na rynek spo\u017cywczy i b\u0119dzie stanowi\u0142 bezpo\u015bredni\u0105 odpowied\u017a na zdefiniowane potrzeby rynku . Projekt zak\u0142ada udzia\u0142 przedsi\u0119biorcy w charakterze wystawcy w mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cowych oraz w misji gospodarczej do Tokio w ramach PROGRAMU PROMOCJI POLSKICH SPECJALNO\u015aCI \u017bYWNO\u015aCIOWYCH celem pozyskania inwestor\u00f3w, dystrybutor\u00f3w i wypromowania innowacyjnego produktu. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c zakup us\u0142ugi doradczej u podmiotu wyspecjalizowanego w aspektach prawnych dzia\u0142alno\u015bci na rynku ameryka\u0144skim. Zrealizowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne oraz zakupione zostan\u0105 materia\u0142y promocyjne niezb\u0119dne dla dobrego reprezentowania firmy i Marki Polskiej Gospod", "BENEFICJENT": "BETA BIO TECHNOLOGY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Internacjonalizacja innowacyjnego produktu spo\u017cywczego \u2013 wysokooczyszczonego beta-glukanu z owsa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-08-08", "DOFINANSOWANIE": "346170.00", "WARTOSC": "709648.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego:SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w bran\u017cowym programie promocji bran\u017cy kosmetycznej w celu promowania produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 20.42.Z\u2013Produkcja wyrob\u00f3w kosmetycznych i toaletowych. Realizacja projektu ma doprowadzi\u0107 do rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej oraz wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy GORGOL. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 08.08.2016-30.06.2019. Zakres projektu, projekt polega na realizacji zada\u0144: -realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno\u2013promocyjnych -targi Cosmoprof W\u0142ochy 2017 -us\u0142uga doradcza w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek perspektywiczny Zjednoczone Emiraty Arabskie w zwi\u0105zku z udzia\u0142em targach na tym rynku -indywidualna misja wyjazdowa ZEA 2017 -targi Beauty World Middle East ZEA 2017 -targi Intercharm Ukraina 2017 -targi Intercharm Rosja 2017 -indywidualna misja wyjazdowa Chiny (Hong Kong) 2017 -targi Cosmoprof Asia Hong Kong 2017 -targi Cosmoprof W\u0142ochy 2018 -targi Beauty World Middle East ZEA 2018 -targi Cosmoprof Asia Hong Kong 2018 -targi Cosmoprof W\u0142ochy 2019 Firma we\u017amie udzia\u0142 w 9 targach, przy czym 7 z nich stanowi imprezy, w ramach kt\u00f3rych zostanie zorganizowane narodowe stoisko. Pozaunijne rynki perspektywiczne w projekcie: ZEA, Chiny, Ukraina, Rosja. Firma zakupi 1 us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105 w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek perspektywiczny Zjednoczone Emiraty Arabskie w zwi\u0105zku z udzia\u0142em w targach odbywaj\u0105cych si\u0119 na tym rynku; zrealizuje 2 zadania fakultatywne (2 indywidualne misje wyjazdowe odbywaj\u0105ce si\u0119 na pozaunijnych rynkach perspektywicznych \u2013 ZEA oraz Chiny) oraz dzia\u0142anie fakultatywne uzupe\u0142niaj\u0105ce (dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne).", "BENEFICJENT": "IRENEUSZ GORGOL FIRMA \"GORGOL\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej Przedsi\u0119biorstwa GORGOL - wypromowanie produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej za granic\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "342635.00", "WARTOSC": "403100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest internacjonalizacja dzia\u0142alno\u015bci i promocja marki firmy: Marselini, poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 zgodnie z bran\u017cowym programem promocji: IX. Moda Polska Wybrane przez Wnioskodawc\u0119 dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone na nast\u0119puj\u0105cych rynkach: NIEMCY POLSKA WIELKA BRYTANIA CZECHY Wnioskodawca wybra\u0142 tak\u017ce rynek perspektywiczny: ZEA W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - Nabycie lub wytworzenie oraz instalacje element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki tj. panelu promocyjnego MPG (dotyczy BPP i PPO) - Udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy (dotyczy BPP i PPO) - Us\u0142uga doradcza (dotyczy BPP i PPO) Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie: od 05.04.2019 do 31.12.2020 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 506 200 PLN. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 506 200 PLN. Projekt zostanie sfinansowany z otrzymanej dotacji oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "ZPHU \"MARSELINI\" MAREK STAROSTECKI", "TYTUL": "Promocja oraz internacjonalizacja marki Marselini", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "342568.50", "WARTOSC": "342568.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GREEN FOX SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wsparcie finansowe dla Green Fox S.A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "343367.10", "WARTOSC": "830906.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacji procesowej i zwi\u0105zanej z ni\u0105 produktowej w postaci mikroinwazyjnych zabieg\u00f3w termoablacji/termoterapii z u\u017cyciem ultrad\u017awi\u0119k\u00f3w (echolaser) i zabieg\u00f3w laserem do chirurgii naczyniowej, proktologii i neurochirurgii wraz ze wsparciem terapii hiperbarycznej stosowanej w powi\u0105zaniu z chirurgi\u0105 ma\u0142oinwazyjn\u0105 oraz nietechnologicznej (system archiwizacji obrazu i komunikacji) stosowanej w skali \u015bwiata w okresie do 3 lat. Wprowadzona zostanie us\u0142uga nowa dla rynku i firmy. Projekt zostanie zrealizowany w ramach 1 zadania w okresie 2019.07-2020.12. Warto\u015b\u0107 projektu to 830 906,04 z\u0142 brutto. Inwestycja prywatna to 487 538,94 z\u0142. Stworzony zostanie 1 etat w 2020r.", "BENEFICJENT": "\"JST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j centrum medycznego poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej na skal\u0119 \u015bwiata technologii w obszarze chirurgii ma\u0142oinwazyjnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "339874.26", "WARTOSC": "491818.07", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie przez jednostk\u0119 badawcz\u0105 prac maj\u0105cych na celu opracowanie nowego produktu - innowacyjnego systemu klimatyzacyjnego. Pojedynczy system b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z automatycznie dzia\u0142aj\u0105cego nawiewnika, automatycznie dzia\u0142aj\u0105cego wywiewnika, modu\u0142u posiadaj\u0105cego czujniki i zarz\u0105dzaj\u0105cego systemem oraz aplikacji na smartfony iOS/Android do sterowania systemem, oprogramowania do sterowania systemem przez stron\u0119 www. System b\u0119dzie mo\u017cna duplikowa\u0107 w wielu pomieszczeniach. Zarz\u0105dzanie parametrami b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0107 za pomoc\u0105 jednej i tej samej aplikacji. Innowacja systemu polega na zautomatyzowaniu dzia\u0142ania instalacji wentylacji klimatyzacyjnej mechanicznej nawiewno-wywiewnej oraz kontroli parametr\u00f3w powietrza tj.: temperatury, wilgotno\u015bci, czysto\u015bci powietrza przez u\u017cytkownika. W ramach zlecenia zostan\u0105 przeprowadzone prace, kt\u00f3re pozwol\u0105 na dobranie najbardziej efektywnych element\u00f3w tworz\u0105cych system, oprogramowanie elektroniki i zapewnienie wszystkim komponentom systemu kompatybilno\u015bci. Na podstawie przeprowadzonych bada\u0144 wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wdro\u017cy\u0107 na rynek innowacyjny produkt, jakim b\u0119dzie innowacyjny system klimatyzacyjny. Przeprowadzone prace pozwol\u0105 na uzyskanie wynik\u00f3w potwierdzaj\u0105cych zak\u0142adane dzia\u0142anie systemu, a tak\u017ce stworzenie go w spos\u00f3b optymalny. Optymalizacja ma polega\u0107 na doborze najlepszych i najmniej awaryjnych podzespo\u0142\u00f3w, obni\u017ceniu koszt\u00f3w produkcji oraz obni\u017ceniu koszt\u00f3w gotowego systemu.", "BENEFICJENT": "HANDEL, US\u0141UGI BUDOWLANE SITKIEWICZ CEZARY SITKIEWICZ", "TYTUL": "Innowacyjny system klimatyzacyjny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "340000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy zakupu us\u0142ugi badawczej dotycz\u0105cej opracowania p\u0142ynnych biostymulator\u00f3w organiczno-mineralnych wzbogaconych mikrobiologicznie. W ramach projektu opracowane zostan\u0105 p\u0142ynne biostymulatory organiczno - mineralne wzbogacone mikrobiologicznie. W wyniku planowanych do przeprowadzenia bada\u0144 opracowana zostanie innowacyjna technologia ekstrakcji kwas\u00f3w humusowych o bardzo wysokiej czysto\u015bci pochodz\u0105cych z leonardyt\u00f3w. Uzyskane w oparciu o nowatorsk\u0105 technologi\u0119 kwasy humusowe zostan\u0105 wzbogacone aminokwasami oraz innowacyjnymi konsorcjami po\u017cytecznych mikroorganizm\u00f3w wyizolowanych z ryzosfery rodzimych ro\u015blin rolniczych. Planowane do opracowania produkty b\u0119d\u0105 przeznaczone do zastosowania nalistnego oraz doglebowego. Nowoopracowane biostymulatory b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0142y nowatorskie i niespotykane obecnie na rynku technologie produkcji oraz formulacje. Opracowane sk\u0142ady \u0142\u0105czy\u0107 b\u0119d\u0105 korzystne, synergiczne dzia\u0142anie kwas\u00f3w humusowych i mikroorganizm\u00f3w na struktur\u0119 gleby, jej zdolno\u015b\u0107 do retencji oraz dost\u0119pno\u015b\u0107 sk\u0142adnik\u00f3w pokarmowych dla ro\u015blin z aminokwasami stymuluj\u0105cymi procesy fizjologiczne w ro\u015blinach oraz zwi\u0119kszaj\u0105cymi tolerancj\u0119 ro\u015blin na stresy abiotyczne oraz biotyczne. Planowane do opracowania produkty przeznaczone b\u0119d\u0105 dla nowoczesnego rolnictwa przyczyniaj\u0105c si\u0119 do poprawy jako\u015bci upraw, w tym ilo\u015bci uzyskiwanych plon\u00f3w, przy jednoczesnym ograniczeniu ilo\u015bci stosowanych sztucznych nawoz\u00f3w.", "BENEFICJENT": "BIOPHARMACOTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnych biostymulator\u00f3w nalistnych i doglebowych bazuj\u0105cych na nowatorskiej formulacji wykorzystuj\u0105cej kwasy humusowe, aminokwasy i po\u017cyteczne mikroorganizmy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "337558.44", "WARTOSC": "337558.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "VIPERPRINT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Viperprint Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "332398.74", "WARTOSC": "332398.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD CUKIERNICZY \"MICHA\u015a\" A.SZYMCZYK, K.CHOJNACKA-SZYMCZYK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142adu Cukierniczego \"Micha\u015b\" A.Szymczyk, K.Chojnacka-Szymczyk sp.jawna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "329225.25", "WARTOSC": "329225.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"METAL UNION\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Metal Union sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-05-25", "DOFINANSOWANIE": "326312.50", "WARTOSC": "802728.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest automatyzacja i optymalizacja obecnych oraz wprowadzenie nowych proces\u00f3w biznesowych, a tak\u017ce ulepszenie funkcjonowania kana\u0142\u00f3w dystrybucji produkt\u00f3w. Projekt obejmuje prace zwi\u0105zane z zakupem i wdro\u017ceniem nowoczesnego oprogramowania, zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz szkolenia, bezpo\u015brednio zwi\u0105zane z wdra\u017can\u0105 technologi\u0105.", "BENEFICJENT": "P.H.U.\"EDPOL\" E. I K.GOS\u0141AWSCY SP. JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technologii informacyjno\u2013 komunikacyjnych w procesach biznesowych przedsi\u0119biorstwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "326894.06", "WARTOSC": "384581.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada w okresie 1.02.19-29.02.20: - utworzenie w Cz\u0119stochowie 10 nowych miejsc opieki nad dzieckiem w wieku od 20 tygodni do 3 lat w ramach Punktu Opieki Dziennej (w kt\u00f3rym opiek\u0119 sprawowa\u0107 b\u0119d\u0105 Dzienni Opiekunowie) \"Nianiolandia\" oraz zapewnienie jego bie\u017c\u0105cego funkcjonowania - utworzenie placu zabaw - obj\u0119cie wsparciem w projekcie co najmniej 8 kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 Cel: poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do 3 r. \u017c. w Cz\u0119stochowie, co przyczyni\u0107 si\u0119 ma do egzekwowania prawa pracownik\u00f3w do godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego, jak r\u00f3wnie\u017c r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci na ka\u017cdym etapie rozwoju zawodowego, by pozwoli\u0107 na wi\u0119kszy udzia\u0142 w rynku pracy os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do 3 r.\u017c.. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do: - przynajmniej 3 K powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka - przynajmniej 2 K pozostaj\u0105ca bez pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie poszukiwa\u0142a pracy", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B NIEDOSTOSOWANYCH SPO\u0141ECZNIE, Z POWA\u017bNYMI ZABURZENIAMI W FUNKCJONOWANIU SPO\u0141ECZNYM - EMPATIA", "TYTUL": "Nianiolandia - Punkt Opieki Dziennej dla 10 dzieci w wieku do lat 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-06-10", "DOFINANSOWANIE": "324411.00", "WARTOSC": "469441.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy zakupu i realizacji us\u0142ug doradczych polegaj\u0105cych na przeprowadzeniu profesjonalnego procesu projektowego dla firmy P.U.H. Aqua-Tech S\u0142awomir Bla\u017aniak maj\u0105cego na celu opracowanie nowego projektu wzorniczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu wdro\u017cone zostan\u0105 nowe produkty kot\u0142y elektrodowe EkoSky o podstawowych zakresach mocy 9 kW, 16 kW i 24 kW. Firma P.U.H. Aqua-Tech S\u0142awomir Bla\u017aniak obecnie jest firm\u0105 \u015bwiadcz\u0105c\u0105 profesjonalne us\u0142ugi w zakresie rob\u00f3t wodno \u2013kanalizacyjnych oraz w zakresie instalacji centralnego ogrzewania dla firm oraz os\u00f3b fizycznych, stosuj\u0105c wszystkie dost\u0119pne na rynku polskim technologie wykonawstwa oraz materia\u0142y. Montuje wszelkiego rodzaju i marek kot\u0142y C.O., w tym kot\u0142y grzewcze klasy energetycznej 5. Zaprojektowanie dla firmy Aqua-Tech S\u0142awomir Bla\u017aniak nowatorskich na polskim rynku kot\u0142\u00f3w elektrodowych EkoSky, pozwoli spe\u0142ni\u0107 oczekiwania klient\u00f3w poszukuj\u0105cych nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie ogrzewania domu i c.w.u. i jest szans\u0105 dla rozwoju firmy. Zaplanowany proces projektowy b\u0119dzie obejmowa\u0142 przeprowadzenie analiz m.in. wzorniczych, trend\u00f3w bran\u017cowych, przygotowanie konceptu, brief\u00f3w pod projekty wzornicze produkt\u00f3w, a tak\u017ce opracowanie stylizacji produktu oraz projektu wzorniczego i funkcjonalnego, przygotowanie prototypu, testowanie, a w finale przygotowanie ostatecznej dokumentacji wykonawczej. Zaplanowano tak\u017ce modyfikacj\u0119 projektu w celu przygotowania do produkcji seryjnej. Realizacja projektu ma przynie\u015b\u0107 korzy\u015bci w postaci wprowadzenia do sprzeda\u017cy nowych produkt\u00f3w firmy.", "BENEFICJENT": "P.U.H. AQUA-TECH S\u0141AWOMIR BLA\u0179NIAK", "TYTUL": "Wzmocnienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa P.H.U. Aqua-Tech S\u0142awomir Bla\u017aniak poprzez wdro\u017cenie strategii wzorniczej dla nowych produkt\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "321570.87", "WARTOSC": "321570.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ADAMEX BABY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy firmy ADAMEX.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-27", "DOFINANSOWANIE": "319283.80", "WARTOSC": "375628.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt polega na stworzeniu i wdro\u017ceniu zintegrowanego systemu bibliotecznego zapewniaj\u0105cego dost\u0119p on-line do zbior\u00f3w biblioteki oraz zdigitalizowanych zasob\u00f3w kulturowych i naukowych poprzez wykonanie nast\u0119puj\u0105cych prac: - Wdro\u017cenie i kastomizacja systemu bibliotecznego, konwersja i przeniesienie danych z dotychczas u\u017cywanego, przestarza\u0142ego technologicznie systemu bibliotecznego oraz stworzenie interfejsu u\u017cytkownika - Wdro\u017cenie modu\u0142u \u201eBiblioteki Cyfrowej\u201d - Przeszkolenie personelu ze standardu bibliotecznego i wykorzystania go w nowym systemie oraz obs\u0142ugi modu\u0142\u00f3w nowego systemu - Digitalizacja zasob\u00f3w kulturowych i naukowych Uniwersytetu Humanistyczno - Przyrodniczego im. Jana D\u0142ugosza w Cz\u0119stochowie - Zakup i uruchomienie 2 stanowisk dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w Bibliotece G\u0142\u00f3wnej.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET HUMANISTYCZNO - PRZYRODNICZY IM.JANA D\u0141UGOSZA W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "Wzrost dost\u0119pno\u015bci do e-us\u0142ug publicznych poprzez wdro\u017cenie zintegrowanego systemu bibliotecznego z bibliotek\u0105 cyfrow\u0105, digitalizacj\u0119 oraz udost\u0119pnienie unikalnych zasob\u00f3w kulturowych i naukowych Uniwersytetu Humanistyczno - Przyrodniczego im. Jana D\u0142ugosza w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "723275.63", "WARTOSC": "850912.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do pracownik\u00f3w M\u015aP, z przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne, z przedsi\u0119biorstw odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej lub z przedsi\u0119biorstw znajduj\u0105cych si\u0119 w sytuacji kryzysowej, zagro\u017conych zwolnieniem, przewidzianych do zwoln. lub os\u00f3b zwoln. z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy, zamieszkuj\u0105cych na terenie p\u00f3\u0142nocnego subregionu woj. \u015bl\u0105skiego (m. Cz\u0119stochowa, pow. cz\u0119stochowski, k\u0142obucki, myszkowski). Do proj., kt\u00f3rego celem jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie, poprzez doradztwo zawodowe, poradnictwo psychologiczne, szkolenia i sta\u017ce, mog\u0105 przyst\u0105pi\u0107 K/M w wieku aktywno\u015bci zawodowej (30-64), bez wzgl\u0119du na wykszta\u0142cenie. Okres realizacji 24 m-ce (VIII 2016-VII 2018).", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Szansa na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-20", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "313938.39", "WARTOSC": "495772.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia prac badawczo - rozwojowych w zakresie tworzenia elektronicznych obwod\u00f3w drukowanych (eod) i ich wykorzystywania do zabezpieczania dokument\u00f3w, wyrob\u00f3w i opakowa\u0144. Aktualna praktyka gospodarcza wskazuje, \u017ce elektroniczne obowody drukowane wykorzystywane s\u0105 jedynie do stwierdzenia, czy wyst\u0119puj\u0105 one w produkcie czy nie. Przeprowadzone prace B+R pozwol\u0105 na opracowanie technologii dotycz\u0105cej eod, kt\u00f3ra b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0107 zapisywanie dodatkowych tre\u015bci i pozwala\u0107 na ich odczytywanie przez osob\u0119 weryfikuj\u0105c\u0105 prawdziwo\u015b\u0107 danego elementu.", "BENEFICJENT": "DRUKARNIA CZ\u0118STOCHOWSKIE ZAK\u0141ADY GRAFICZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zastosowanie w\u0142a\u015bciwo\u015bci ferromagnetycznych elektronicznych obwod\u00f3w drukowanych do zabezpiecze\u0144 dokument\u00f3w, wyrob\u00f3w i opakowa\u0144 przed fa\u0142szerstwami.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "707659.34", "WARTOSC": "832540.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: D\u0105browa Zielona | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kamienica Polska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: K\u0142omnice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Starcza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Mied\u017ano | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Pop\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Przystaj\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Niegowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Poraj | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) i/lub ICT przez min.70% (=min.143 os.) spo\u015br\u00f3d 204 os.doros\u0142ych, pracuj\u0105cych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego Woj.\u015al\u0105skiego (w tym min.60% z miast \u015brednich lub miast \u015brednich trac\u0105cy funkcje spo\u0142czno-gospodarcze) uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in:osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 r.\u017c. w okresie od 09.2020 r. do 08.2022 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 wg.indywidualnych potrzeb UP w zakresie j\u0119z.obcych i/lub ICT zako\u0144czonych egzaminem prowadz\u0105cym do uzyskania kwalifikacji i/lub kompetencji oraz realizacj\u0119 programu walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j.obcych. Efekt:min.70% UP nab\u0119dzie kwalifikacje i/lub kompetencje.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu P\u00f3\u0142nocnego-edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-26", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "306270.00", "WARTOSC": "860368.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na wdro\u017ceniu innowacji produktowej w przedsi\u0119biorstwie APS-System Sp.J. - Systemu drzwi podnoszono - przesuwnych DP 180, kt\u00f3ra zosta\u0142a okre\u015blona przez zewn\u0119trznych ekspert\u00f3w jako dotychczas niestosowana na \u015bwiecie. Projekt jest oparty o wyniki prowadzonych w sp\u00f3\u0142ce prac B+R. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych. Efektem realizacji zamierzonych w ramach projektu dzia\u0142a\u0144 b\u0119d\u0105 tak\u017ce m.in: wdro\u017cenie innowacji nietechnologicznych, poprawa BHP w przedsi\u0119biorstwie, zastosowanie TIK. Projekt b\u0119dzie przeprowadzony w zgodzie z politykami horyzontalnymi UE oraz zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi zasadami dotycz\u0105cymi otrzymywania pomocy publicznej. Rezultatami projektu b\u0119d\u0105 tak\u017ce: poprawa konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki, zwi\u0119kszenie poziomu jej innowacyjno\u015bci, nowe rynki zbytu oraz wzrost zatrudnienia w firmie.", "BENEFICJENT": "\"APS-SYSTEM\", P.JANOWSKI, A.KMIECIK, S.PE\u0141KA, SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji produktowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "306185.85", "WARTOSC": "360218.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawienie og\u00f3lnego stanu zdrowia dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 7-15lat za pomoc\u0105 bada\u0144 przesiewowych oraz dzia\u0142a\u0144 informacyjno-szkoleniowych zmniejszaj\u0105cych stopie\u0144 wyst\u0119powania wad postawy cia\u0142a i powa\u017cnych deformacji kr\u0119gos\u0142upa.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 uczniowie 17.cz\u0119stochowskich szk\u00f3\u0142 podstawowych oraz ich otoczenie(rodzice,nauczyciele,piel\u0119gniarki/higienistki szkolne,lekarze).Cel ma zosta\u0107 osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji 3modu\u0142\u00f3w: 1.szkolne badania przesiewowe na docelowej grupie dzieci 2.diagnostyka lekarska 3.edukacja i szkolenia.Zak\u0142adane wska\u017aniki projektowe: produktu:l.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie:230 rezultatu:l.wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu:13 Okres realizacji projektu: 36m-cy(09.2018r.-08.2021r.),miejsce: siedziby wybranych do projektu 17szk\u00f3\u0142 z terenu Cz\u0119stochowy (lista szk\u00f3\u0142 zawarta zosta\u0142a w pkt.C.1 oraz w za\u0142\u0105czniku)", "BENEFICJENT": "\"EKOVITA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akademia m\u0142odego kr\u0119gos\u0142upa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "307108.18", "WARTOSC": "361303.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od w 5 LO w Cz-wie.Celem jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w 5 cz\u0119stochowskich LO w okresie realizacji projektu tj. 01.08.2018\u201331.07.2020 r., poprzez poszerzenie i dostosowanie oferty ed. do ind.potrzeb 272 u/u (195K i 77M) w zakresie wyr\u00f3wnywania i rozwijania kompetencji kluczowych oraz poszerzenie bazy dydaktycznej 5 cz\u0119stochowskich LO poprzez doposa\u017cenie ich w sprz\u0119t i pomoce niezb\u0119dne do prowadzenia zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe, w tym prowadzonych metod\u0105 eksperymentu. Grupa docelowa to: 272 u/u (195K i 77M) z klas I-IV ILO, IIILO, VLO, VIIILO i XII LO w Cz\u0119stochowie. Zaplanowane wska\u017aniki to: 1. Liczba szk\u00f3\u0142 wyposa\u017conych w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych-5 2. Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone-2 3. Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych-272 u/u (195K i 77M) 4.Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu-231 (166K i 65M)", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Stawiamy na rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "303603.98", "WARTOSC": "357181.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada w okresie 1.07.20-31.07.21: - utworzenie w Cz\u0119stochowie 15 nowych miejsc opieki nad dzieckiem w wieku od 20 tygodni do 3 lat w ramach Punktu Opieki Dziennej (w kt\u00f3rym opiek\u0119 sprawowa\u0107 b\u0119d\u0105 Dzienni Opiekunowie) \"Nianiolandia\" oraz zapewnienie jego bie\u017c\u0105cego funkcjonowania - obj\u0119cie wsparciem w projekcie co najmniej 14 kobiet opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 Cel: poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do 3 r. \u017c. w Cz\u0119stochowie, co przyczyni\u0107 si\u0119 ma do egzekwowania prawa pracownik\u00f3w do godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego, jak r\u00f3wnie\u017c r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci na ka\u017cdym etapie rozwoju zawodowego, by pozwoli\u0107 na wi\u0119kszy udzia\u0142 w rynku pracy os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do 3 r.\u017c.. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do: - przynajmniej 7 K powr\u00f3ci na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka - przynajmniej 3 K pozostaj\u0105ca bez pracy, znajdzie prac\u0119 lub b\u0119dzie poszukiwa\u0142a pracy", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B NIEDOSTOSOWANYCH SPO\u0141ECZNIE, Z POWA\u017bNYMI ZABURZENIAMI W FUNKCJONOWANIU SPO\u0141ECZNYM - EMPATIA", "TYTUL": "Nianiolandia - 15 nowych miejsc opieki dla dzieci w wieku do lat 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "290485.89", "WARTOSC": "290485.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FIRMA REKLAMOWA EMO NEON J. \u017bURAWSKI, T. MORAWIEC, M.KRAWCZYK SP\u00d3\u0141KA JAWNA.", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Firmy Reklamowej Emo Neon Sp.J.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "285845.42", "WARTOSC": "336288.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.09.2018r. do 30.09.2019r. w Urz\u0119dzie Miasta Cz\u0119stochowa. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest ograniczenie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka, mog\u0105cych prowadzi\u0107 do bierno\u015bci zawodowej, w miejscu pracy 508 (406K) pacownic/k\u00f3w Urz\u0119du Miasta Cz\u0119stochowa poprzez udzia\u0142 pacownic/k\u00f3w w szkoleniach oraz modernizacj\u0119 stanowisk pracy w Urz\u0119dzie Miasta Cz\u0119stochowa w okresie realizacji projektu. Grupa docelowa to: 508 (406K) pracownic/k\u00f3w administracyjno-biurowych Urz\u0119du Miasta Cz\u0119stochowa. Zaplanowane wska\u017aniki to: 1.Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie -164 (132 K); 2.Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie \u2013 508 (406 K)", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Zdrowiej znaczy efektywniej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "284400.00", "WARTOSC": "874530.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac B+R oraz nowoczesnej technologii wielostrumieniowego mikrowtrysku stop\u00f3w cynku pozwalaj\u0105cej na implementacj\u0119 innowacji procesowej w sp\u00f3\u0142ce, a tak\u017ce wprowadzenie nowych produkt\u00f3w do oferty firmy. W ramach projektu wprowadzona zostanie r\u00f3wnie\u017c innowacja organizacyjna i marketingowa. Projekt przyczyni si\u0119 do rozwini\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci eksportowej, pozyskania nowych rynk\u00f3w zbytu oraz wzrostu zatrudnienia. W efekcie wprowadzenia wy\u017cej wymienionych modyfikacji sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie mog\u0142a skuteczniej ni\u017c dot\u0105d konkurowa\u0107 na rynku, a wprowadzona technologia stanowi\u0107 b\u0119dzie nasz\u0105 wizyt\u00f3wk\u0119, buduj\u0105c tym samym nowoczesny wizerunek sp\u00f3\u0142ki opartej na innowacyjnych technologiach.", "BENEFICJENT": "SPS POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Diabe\u0142 tkwi w\u00a0szczeg\u00f3\u0142ach - wdro\u017cenie innowacyjnej technologii mikrowtrysku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-01-15", "DOFINANSOWANIE": "282034.34", "WARTOSC": "770893.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt ma na celu wprowadzenie nowoczesnej, mobilnej us\u0142ugi diagnozowania uk\u0142ad\u00f3w hydraulicznych polegaj\u0105cej na okre\u015blaniu ich aktualnego stanu technicznego i prognozowaniu trwa\u0142o\u015bci i wyd\u0142u\u017ceniu czasu dzia\u0142ania. Badania opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na analizie wibroakustycznej, ultrad\u017awi\u0119kowej, termowizyjnej i olejowej si\u0142ownik\u00f3w. Zakup nowoczesnego sprz\u0119tu pozwoli na komplementarn\u0105 obs\u0142ug\u0119 klienta \u2013 przeprowadzenie diagnostyki urz\u0105dze\u0144 w siedzibie klienta, a co za tym idzie wprowadzenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie skr\u00f3cenia czasu regeneracji poprzez wcze\u015bniejsze wskazanie rodzaju uszkodze\u0144. Dodatkowo zakup zaawansowanych technicznie oraz technologicznie urz\u0105dze\u0144 wp\u0142ynie pozytywnie na ochron\u0119 \u015brodowiska poprzez zapobieganie niekontrolowanym wyciekom szkodliwych medi\u00f3w roboczych oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w i bezpiecze\u0144stwa pracy pracownik\u00f3w zar\u00f3wno klienta, jak i Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "TEST SYSTEMY USZCZELNIAJ\u0104CE J.,W.OKULARCZYK M.,M.ST\u0118PIE\u0143 SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy Wnioskodawcy poprzez poszerzenie oferty o diagnostyk\u0119 hydrauliki si\u0142owej, wskazanie rodzaju uszkodze\u0144 si\u0142ownik\u00f3w i skr\u00f3cenie czasu regeneracji dzi\u0119ki zakupowi nowoczesnego sprz\u0119tu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "280293.09", "WARTOSC": "280293.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MFP ANITA BUJANOWSKA", "TYTUL": "WSPARCIE DZIA\u0141ALNO\u015aCI OPERACYJNEJ MFP ANITA BUJANOWSKA PO PRZEZ DOTACJE NA KAPITA\u0141 OBROTOWY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "270720.00", "WARTOSC": "451200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Wnioskodawca b\u0119dzie prowadzi\u0142 projekt w ramach Bran\u017cowego Programu Promocji dla Mody Polskiej. Dzia\u0142ania za\u0142o\u017cone w projekcie b\u0119d\u0105 prowadzone w nast\u0119puj\u0105cych krajach: Stany Zjednoczone, Japonia oraz Zjednoczone Emiraty Arabskie, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 w strategi\u0105 ekspansji Wnioskodawcy. Rynkami perspektywicznymi dla Wnioskodawcy, na kt\u00f3rych prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania s\u0105: Stany Zjednoczone Ameryki, Japonia oraz Zjednoczone Emiraty Arabskie. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 swoim zakresem nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cowych o charakterze b2b w roli wystawcy: a) Targi Coterie New York (Nowy Jork/ Stany Zjednoczone, wrzesie\u0144 2019); b) Targi Fashion World Tokyo - Shoes Expo (Tokio/Japonia, pa\u017adziernik 2019); c) Targi Coterie New York (Nowy Jork/ Stany Zjednoczone, luty 2020); d) Targi Fashion World Tokyo - Shoes Expo (Tokio/Japonia, marzec 2020); e) Targi WWDMAGIC (Las Vegas/Stany Zjednoczone, sierpie\u0144 2020); f) Targi Coterie New York (Nowy Jork/ Stany Zjednoczone, wrzesie\u0144 2020). 2. Organizacja indywidualnej wyjazdowej misji gospodarczej do Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich w czasie trwania targ\u00f3w Dubai International Fashion Week w 2020 roku. 3. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. a) Nabycie lub wytworzenie oraz dystrybucja obcoj\u0119zycznych lub dwuj\u0119zycznych materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych. Realizacja projektu sfinansowana zostanie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19", "BENEFICJENT": "WIES\u0141AW BALDOWSKI ZAK\u0141AD PRODUKCJI OBUWIA WIES\u0141AW BALDOWSKI /Z.P.O. W.BALDOWSKI/", "TYTUL": "Wsparcie umi\u0119dzynarodowienia oraz dzia\u0142alno\u015bci eksportowej polskiej marki BALDOWSKI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "270779.40", "WARTOSC": "270779.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TK TOMASZ KRYWULT", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla TK Tomasz Krywult", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1476178.68", "WARTOSC": "1736680.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt \u201dSmartopieka 2.0\u201d zak\u0142ada kompleksowe wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub marginalizacj\u0105 ze wzgl\u0119du przede wszystkim na podesz\u0142y wiek i jest komplementarny do istniej\u0105cego systemu poniewa\u017c obejmuje osoby starsze/niesamodzielne, ich opiekun\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c grup\u0119 opiekun\u00f3w faktycznych. W ramach projektu 100 os\u00f3b - mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bl\u0105skiego - obj\u0119tych zostanie us\u0142ugami opieku\u0144czymi wysokiej jako\u015bci w miejscu zamieszkania. Us\u0142ugi opieku\u0144cze \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 w oparciu o nowoczesne technologie informatyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce nadz\u00f3r nad prac\u0105 opiekunek oraz zbieranie danych o parametrach \u017cyciowych podopiecznych. Uczestnicy projektu dodatkowo obj\u0119ci zostan\u0105 wsparciem \u015bwiadczonym przez piel\u0119gniark\u0119 oraz lekarza geriatr\u0119/internist\u0119, a tak\u017ce wsparciem doradcy osoby niesamodzielnej oraz starszych opiekun\u00f3w. Uruchomiona zostanie wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu (kule IT, laptopy). Wsparciem (m.in. szkolenia, doradztwo) obj\u0119tych zostanie r\u00f3wnie\u017c 200 opiekun\u00f3w faktycznych.", "BENEFICJENT": "CONSULTIVA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Smartopieka 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "267412.44", "WARTOSC": "267412.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "DARIUSZ KOWALCZYK PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-\u00adHANDLOWE \"IMPULS\" /PPH \"IMPULS\"/", "TYTUL": "DARIUSZ KOWALCZYK Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjno\u00adHandlowe \"IMPULS\" /PPH \"IMPULS\"/", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "265686.84", "WARTOSC": "265686.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"ROAN\" WIES\u0141AW PIECH", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla P.P.U.H. \"ROAN\" Wies\u0142aw Piech", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-09-25", "DOFINANSOWANIE": "266520.38", "WARTOSC": "800000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu \u015bredniego samochodu specjalnego po\u017carniczego, ratowniczo \u2013 ga\u015bniczego na podwoziu z nap\u0119dem 4x2 dla potrzeb jednostki Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Cz\u0119stochowie - D\u017ab\u00f3w. Celem projektu jest lepsze wyposa\u017cenie jednostki, zwi\u0119kszenie jej mobilno\u015bci oraz szybko\u015bci podejmowanych przez ni\u0105 dzia\u0142a\u0144 ratowniczo-ga\u015bniczych. Docelowo zamierzeniem jest zabezpieczenie mieszka\u0144c\u00f3w, ich maj\u0105tku, zasob\u00f3w przyrodniczych przed katastrofami, takimi jak powodzie i po\u017cary oraz skutkami zmian klimatu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTO CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Poprawa skuteczno\u015bci s\u0142u\u017cb ratowniczych w Cz\u0119stochowie \u2013 zakup wyposa\u017cenia dla OSP D\u017ab\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "262143.99", "WARTOSC": "262143.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ORO MEAT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Program Operacyjny Inteligentny Rozw\u00f3j 2014-2020, dzia\u0142anie 3.4 Dotacje na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "795175.00", "WARTOSC": "935500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest utrzymanie w zatrudnieniu 250 pracownik\u00f3w wnioskodawcy, w tym 188 kobiet, nara\u017conych na negatywne czynniki wyst\u0119puj\u0105ce w ich \u015brodowisku pracy, w szczeg\u00f3lno\u015bci stres, wypalenie zawodowe i prac\u0119 w pozycji wp\u0142ywaj\u0105cej na dolegliwo\u015bci fizyczne, poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do profilaktyki w okresie realizacji projektu. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 pracownicy Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Katowicach, W projekcie zaplanowano dwa zadania: 1) szkolenia; 2) zakup sprz\u0119tu i wyposa\u017cenia. Za\u0142o\u017cono nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu kontynuowa\u0142y zatrudnienie (250, w tym 188 kobiet) oraz liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie (48, w tym 36 kobiet). Realizacja projektu jest planowana na okres od 1 wrze\u015bnia 2018 do 31 grudnia 2019. Miejscami realizacji projektu b\u0119d\u0105: siedziba g\u0142\u00f3wna WUP (Katowice); siedziba Wydzia\u0142u Funduszu Gwarantowanych \u015awiadcze\u0144 Pracowniczych (Katowice); siedziby filii (Bielsko-Bia\u0142a i Cz\u0119stochowa).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Dzia\u0142ania na rzecz eliminowania zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy pracownik\u00f3w WUP Katowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-19", "DOFINANSOWANIE": "256938.60", "WARTOSC": "625832.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt ukierunkowany jest na wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci gabinetu okulistycznego. W ramach inwestycji, firma zmieni zasadniczo procesy w obszarze dzia\u0142alno\u015bci leczniczej, jak\u0105 prowadzi, wdra\u017caj\u0105c innowacj\u0119 procesow\u0105, zwi\u0119kszy zakres oferty, dzi\u0119ki implementacji nowatorskich metod diagnostycznych i leczniczych, przekszta\u0142ci wewn\u0119trzn\u0105 organizacj\u0119 oraz wprowadzi nowe kierunki marketingowe, si\u0119gaj\u0105c po innowacje nietechnologiczne. W wyniku wdro\u017cenia prac B+R, sp\u00f3\u0142ka wkroczy w zupe\u0142nie nowy poziom us\u0142ug okulistycznych, co umo\u017cliwi wej\u015bcie na nowe rynki zbytu, powi\u0119kszaj\u0105c grono klient\u00f3w, zwi\u0119kszaj\u0105c przychody oraz zatrudnienie. Efekty te b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupowi nowoczesnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych.", "BENEFICJENT": "PROMED OKULISTYKA BORKOWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci firmy dzi\u0119ki wdro\u017ceniu prac B+R oraz nowatorskich technologii medycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "256542.12", "WARTOSC": "887202.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie nabycie zaawansowanego systemu informatycznego optymalizuj\u0105cego procesy zarz\u0105dzania magazynem oraz obs\u0142ugi kontrahent\u00f3w. W ramach jego realizacji planowany b\u0119dzie zakup modu\u0142\u00f3w specjalistycznego oprogramowania: - zarz\u0105dzania magazynem z wykorzystaniem w\u00f3zk\u00f3w systemowych w modelu B2E - wymiany informacji z kontrahentami (zar\u00f3wno dostawcami jak i odbiorcami) w modelu B2B - automatycznego powiadamiania kontrahent\u00f3w o op\u00f3\u017anieniu dostarczenia produktu niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego dzia\u0142ania systemu \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych wraz z odpowiednimi licencjami: - serwera wraz z klastrem oraz macierz\u0105 dyskow\u0105 i odpowiednim oprogramowaniem - terminali oraz drukarek kod\u00f3w kreskowych automatyzuj\u0105cych procesy zarz\u0105dzania magazynem jak r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi doradczej w postaci analizy przedwdro\u017ceniowej. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie poprawa efektywno\u015bci realizowanych proces\u00f3w biznesowych oraz wzrost zatrudnienia w firmie Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "NOWODWORSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Optymalizacja proces\u00f3w zarz\u0105dzania magazynem i obs\u0142ugi kontrahent\u00f3w kluczem do osi\u0105gni\u0119cia przewagi konkurencyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "256417.63", "WARTOSC": "301667.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie w okresie 01.06.2018 - 31.07.2019 poprawa warunk\u00f3w pracy personelu w Wojew\u00f3dzkim Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105, Dzieckiem i M\u0142odzie\u017c\u0105 w Cz\u0119stochowie. Na podstawie dokonanej analizy zdiagnozowano zdrowotne czynniki ryzyka w miejscu pracy i poprzez dzia\u0142ania w projekcie za\u0142o\u017cono popraw\u0119 ergonomii warunk\u00f3w pracy dla 76 os\u00f3b - pracownik\u00f3w WZOZ, w tym 51 os\u00f3b w wieku 50+. Dzia\u0142ania podejmowane w projekcie uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119d\u0105: modernizacj\u0119 stanowisk pracy oraz eliminacj\u0119 ryzyk w miejscu pracy obni\u017caj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 i wp\u0142ywaj\u0105cych na stan zdrowia po\u0142\u0105czonych z bezpo\u015brednim wsparciem pracownik\u00f3w w postaci szkole\u0144. Projekt zak\u0142ada opracowanie, mo\u017cliwych ze wzgl\u0119du na specyfik\u0119 Wnioskodawcy, rozwi\u0105za\u0144 organizacyjnych s\u0142u\u017c\u0105cych eliminacji zidentyfikowanych zagro\u017ce\u0144 dla zdrowia i efektywniejsze zarz\u0105dzanie personelem, z uwzgl\u0119dnieniem potrzeb os\u00f3b dojrza\u0142ych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ NAD MATK\u0104, DZIECKIEM I M\u0141ODZIE\u017b\u0104", "TYTUL": "Razem dla zdrowia - eliminacja ryzyk i poprawa ergonomii warunk\u00f3w pracy personelu w Wojew\u00f3dzkim Zak\u0142adzie Opieki Zdrowotnej nad Matk\u0105, Dzieckiem i M\u0142odzie\u017c\u0105 w Cz\u0119stochowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "254640.39", "WARTOSC": "254640.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "AGRO - BRONISZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-12-12", "DOFINANSOWANIE": "254805.00", "WARTOSC": "847224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych (TIK) w procesach biznesowych realizowanych w przedsi\u0119biorstwie. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 prowadzi\u0107 procesy zarz\u0105dcze, operacyjne i pomocnicze w oparciu o najnowocze\u015bniejsze rozwi\u0105zania informacyjno-komunikacyjne, dzi\u0119ki czemu nast\u0105pi ich optymalizacja i automatyzacja. W ramach projektu zostanie wdro\u017cony zintegrowany system klasy ERP oraz elektroniczny obieg dokument\u00f3w. Innowacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania polega na zintegrowaniu poszczeg\u00f3lnych obszar\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci biznesowej w jeden zsynchronizowany system informatyczny pe\u0142nej wymiany i analizy informacji oraz zastosowaniu innowacyjnych technologii. Inwestycja obj\u0119ta projektem wpisuje si\u0119 w model dzia\u0142ania: B2B, B2C, B2E. Zakres projektu obejmuje zakup niezb\u0119dnych warto\u015bci niematerialnych i prawnych, \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, us\u0142ug oraz szkole\u0144 z obs\u0142ugi systemu informatycznego.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"ARO\" KARO\u0143 SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie systemu informatycznego w celu automatyzacji i optymalizacji proces\u00f3w biznesowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "252664.47", "WARTOSC": "252664.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "AUTOMEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla AUTOMEX Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka komandytowa z siedzib\u0105 w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "401718.50", "WARTOSC": "472610.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przywr\u00f3cenie sprawno\u015bci fizycznej i zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w Cz\u0119stochowy i okolic w wieku 40-59 lat dla kobiet i 40-64 lat dla m\u0119\u017cczyzn cierpi\u0105cych na choroby uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia. W projekcie b\u0119d\u0105 realizowane zadania: szkolenie dla kadry medycznej, kompleksowa rehabilitacja dla uczestnik\u00f3w Projektu (wraz z konsultacjami lekarzy, specjalist\u00f3w, badaniami i edukacj\u0105), edukacja dla rodzin uczestnik\u00f3w projektu oraz grupy wsparcia dla palaczy i os\u00f3b z nadwag\u0105/oty\u0142o\u015bci\u0105. W projekcie 290 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS. Przeszkolonych zostanie 2 fizjoterapeut\u00f3w. 144 zakwalifikowanych w badaniach lekarskich os\u00f3b b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w kompleksowym wsparciu leczniczym, a tak\u017ce 144 osoby z rodzin uczestnik\u00f3w projektu zostan\u0105 obj\u0119te edukacj\u0105 zdrowotn\u0105. Wsparcie b\u0119dzie realizowane zgodnie z RPZ. Projekt realizowany b\u0119dzie od 02.01.2020 do 30.12.2022 w o\u015brodku - Centrum Aktywnej Rehabilitacji SALVEO w Cz\u0119stochowie ul. Krakowska 61.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWY \"PRIMEX\" MGR IN\u017b. MAREK \u0141YSZCZARZ", "TYTUL": "Rehabilitacja os\u00f3b z problemami kardiologicznymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "250643.10", "WARTOSC": "250643.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ZDROWIA MEDICALL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Instytut Zdrowia Medicall sp. z o.o. sp.k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-19", "DOFINANSOWANIE": "250000.00", "WARTOSC": "768750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projektem obj\u0119to maszyny i urz\u0105dzenia tworz\u0105ce ci\u0105g technologiczny obs\u0142uguj\u0105cy proces technologiczny oczyszczania powierzchni i nak\u0142adania pow\u0142oki lakierniczej (farb proszkowych) na powierzchnie metalowe. Ci\u0105g technologiczny to: 1. Sekcja automatyczna \u2013 dedykowana du\u017cym seriom produkcyjnym i detalom o prostych rozwi\u0105zaniach konstrukcyjnych, dla jej obs\u0142ugi zaplanowano: - automatyczn\u0105 kabin\u0119 do lakierowania proszkowego (nak\u0142adania farb proszkowych) z przeci\u0105gark\u0105 trawers\u00f3w, - automatyczny system do lakierowania proszkowego (nak\u0142adania farb proszkowych). 2. Sekcja manualna \u2013 dedykowana ma\u0142ym seriom produkcyjnym i detalom o skomplikowanych rozwi\u0105zaniach konstrukcyjnych, dla jej obs\u0142ugi zaplanowano: - kabina do manualnego lakierowania proszkowego (nak\u0142adania farb proszkowych), - manualny aplikator do lakierowania proszkowego (nak\u0142adania farb proszkowych). 3. Sekcje obs\u0142ugiwane b\u0119d\u0105 przez urz\u0105dzenia wspomagaj\u0105ce: - piaskark\u0119, - kompresor \u015brubowy ze zbiornikiem ci\u015bnieniowym.", "BENEFICJENT": "LAKIERNICTWO ELEKTROSTATYCZNE ROBERT POSKART", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii nak\u0142adania pow\u0142ok lakierniczych (farb proszkowych) na metale", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "250693.00", "WARTOSC": "616704.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wykorzystania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 TIK w celu dalszej ekspansji rynkowej. Zwi\u0105zany jest z zakupem i wdro\u017ceniem odpowiedniego oprogramowania, sprz\u0119tu, doradztwa oraz szkole\u0144. W efekcie stworzona zostanie nowoczesna platforma B2B, aplikacja mobilna oraz nast\u0105pi zoptymalizowanie proces\u00f3w zwi\u0105zanych ze sk\u0142adaniem zam\u00f3wie\u0144, fakturowaniem i wystawianiem dokument\u00f3w WZ, komunikacj\u0105 z klientem, pobieraniem faktur oraz reklamacjami. Projekt spowoduje pozytywne zmiany zar\u00f3wno na p\u0142aszczy\u017anie wewn\u0119trznej, jak i zewn\u0119trznej funkcjonowania firmy. Dzi\u0119ki inwestycji zaimplementowane zostan\u0105 innowacje: procesowa, organizacyjna i marketingowa. W konsekwencji zacie\u015bniona zostanie wsp\u00f3\u0142praca z klientami hurtowymi.", "BENEFICJENT": "ARONI ARTUR WRONA", "TYTUL": "Wykorzystanie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 TIK w celu dalszej ekspansji rynkowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-26", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "250000.00", "WARTOSC": "615000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie opracowanie i wdro\u017cenie Zintegrowanego Systemu Informacyjnego na potrzeby przedsi\u0119biorstwa Wnioskodawcy. Wdro\u017cenie TIK pozwoli na usprawnienie proces\u00f3w sprzeda\u017cy w Sp\u00f3\u0142ce oraz wsp\u00f3\u0142pracy z zewn\u0119trznymi agentami i dostarczycielami produkt\u00f3w finansowych. Rozwi\u0105zanie b\u0119dzie mia\u0142o znamiona B2B.Umo\u017cliwi kontakt mi\u0119dzy Central\u0105 Firmy a jej wsp\u00f3\u0142pracownikami z ca\u0142ego kraju poprzez platform\u0119 elektroniczn\u0105.", "BENEFICJENT": "\"C.M.F.\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Cyfryzacja proces\u00f3w biznesowych poprzez budow\u0119 i wdro\u017cenie Zintegrowanego Systemu Informacyjnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "248573.04", "WARTOSC": "248573.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TKTEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "wsparcie covid-19 kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-02-07", "DOFINANSOWANIE": "245122.96", "WARTOSC": "743802.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do dzia\u0142ania firmy innowacyjnej linii produkcyjnej s\u0142u\u017c\u0105cej do wytwarzania kart do gier, stosowanych do wyposa\u017cenia gier planszowych, zabaw edukacyjnych oraz produkcji kart reklamowych. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wprowadzenie do sprzeda\u017cy nowego produktu oraz zmiana obecnie realizowanego procesu produkcyjnego poprzez dostosowanie firmy do produkcji wysokiej jako\u015bci kart. Zakres projektu b\u0119dzie obejmowa\u0142 skompletowanie wszystkich element\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad linii produkcyjnej pocz\u0105wszy od najbardziej istotnych urz\u0105dze\u0144, zgrzewaj\u0105cych folie typu celofan, maszyn sklejaj\u0105cych, tygli i pras walcowych do wykrawania, ko\u0144cz\u0105c na elementach uzupe\u0142niaj\u0105cych tj. rega\u0142y magazynowe, czy w\u00f3zki wid\u0142owe. Po instalacji ca\u0142o\u015bci prace zako\u0144cz\u0105 si\u0119 uruchomieniem procesu produkcyjnego i optymalizacj\u0105 jego parametr\u00f3w.", "BENEFICJENT": "KUKURYKU JULIA POGORZELSKA", "TYTUL": "Budowa innowacyjnej linii produkcyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "239723.31", "WARTOSC": "239723.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSIEBIORSTWO HANDLOWO US\u0141UGOWE \"EDPOL\" EDWARD I KRZYSZTOF GOS\u0141AWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla P.H.U.\"EDPOL\" E. i K. Gos\u0142awscy Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "235176.30", "WARTOSC": "340313.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada dwa komplementarne dzia\u0142ania. Po pierwsze wprowadzenie na polski rynek innowacyjnych papierowych maseczek zakrywaj\u0105cych twarz, po drugie zmian\u0119 organizacji pracy pracownik\u00f3w administracyjnych w postaci pracy zdalnej przy wykorzystaniu najnowocze\u015bniejszej technologii wideokonferencji i teleinformatyki. Potrzeba w/w dzia\u0142a\u0144 zosta\u0142a podyktowana zmianami, jakie dotkn\u0119\u0142y ca\u0142y kraj w zwi\u0105zku z pandemi\u0105 Covid-19. Bran\u017ca poligraficzna szczeg\u00f3lnie ucierpia\u0142a z powodu epidemii i szybkie przeorganizowanie si\u0119 przedsi\u0119biorstwa staje si\u0119 jedyn\u0105 szans\u0105 na dalsze funkcjonowanie przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "DRUKARNIA CZ\u0118STOCHOWSKIE ZAK\u0141ADY GRAFICZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek nowego innowacyjnego produktu dzi\u0119ki modernizacji zasob\u00f3w produkcyjnych i teleinformatycznych do pracy zdalnej w warunkach pandemii Covid-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "232329.75", "WARTOSC": "232329.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ASTEN GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Asten Group", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "232329.75", "WARTOSC": "232329.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LUMINEX SP\u00d3\u0141KA JAWNA MRO\u017bEK I WSP\u00d3LNICY", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy LUMINEX Sp.J. Mro\u017cek i Wsp\u00f3lnicy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-17", "DATA_START": "2016-12-07", "DOFINANSOWANIE": "232585.34", "WARTOSC": "817371.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie nowego i innowacyjnego procesu biznesowego poprzez zastosowanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 TIK w przedsi\u0119biorstwie dla cel\u00f3w poprawy zintegrowania pracy poszczeg\u00f3lnych dzia\u0142\u00f3w. To bezwzgl\u0119dna potrzeba Firmy. Wdra\u017cany system s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie w g\u0142\u00f3wnej mierze dzia\u0142em zarz\u0105dzania projektami. Dla prawid\u0142owego funkcjonowania Firmy konieczna jest jego integracja z dzia\u0142em kadrowo-p\u0142acowym, ksi\u0119gowym, rozlicze\u0144 i finans\u00f3w, zaopatrzenia, handlowo-magazynowym oraz obiegu dokument\u00f3w i zam\u00f3wie\u0144. System usprawni zarz\u0105dzanie projektami poprzez bie\u017c\u0105c\u0105 kontrol\u0119 nad wydatkami, kontrolowaniem nale\u017cno\u015bci, monitorowaniem bie\u017c\u0105cych post\u0119p\u00f3w realizacji. Ka\u017cdy dzia\u0142 ma wgl\u0105d i kontrol\u0119 nad etapem realizacji projektu. Poprawa komunikacji i integracja dzia\u0142\u00f3w, optymalizacja koszt\u00f3w i procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug, harmonogramowanie prac, precyzyjne kosztorysowanie i bud\u017cetowanie, ochrona danych to niezb\u0119dne elementy do prawid\u0142owego funkcjonowania Firmy w bran\u017cy.", "BENEFICJENT": "INERGIS SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowego i innowacyjnego procesu biznesowego poprzez zastosowanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 Technologii Informacyjno - Komunikacyjnych w przedsi\u0119biorstwie dla cel\u00f3w zintegrowania wielu obszar\u00f3w zarz\u0105dzania projektami w zakresie planowania i realizacji zlece\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2020-01-06", "DOFINANSOWANIE": "540844.80", "WARTOSC": "636288.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przywr\u00f3cenie sprawno\u015bci fizycznej i zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska (z okolic Cz\u0119stochowy i Bytomia) w wieku 50-59 lat dla kobiet i 50-64 lat dla m\u0119\u017cczyzn cierpi\u0105cych na przewlek\u0142e choroby uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego. W projekcie b\u0119d\u0105 realizowane zadania: szkolenia dla kadry medycznej i kompleksowa rehabilitacja uczestnik\u00f3w Projektu (wraz z konsultacjami lekarza specjalisty i edukacj\u0105 zdrowotn\u0105) W projekcie 366 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS i 360 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem w programie. Z nowoczesnych technik rehabilitacji zostanie przeszkolonych 2 lekarzy i 4 fizjoterapeut\u00f3w, 396 os\u00f3b b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w kwalifikuj\u0105cych badaniach lekarskich, a 360 zakwalifikowanych os\u00f3b b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w kompleksowej rehabilitacji leczniczej wraz z edukacj\u0105 zdrowotn\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.10.2019 do 30.12.2022 w o\u015brodkach w Cz\u0119stochowie, Krakowska 61 i Bytomiu, \u017bo\u0142nierska 36", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWY \"PRIMEX\" MGR IN\u017b. MAREK \u0141YSZCZARZ", "TYTUL": "Rehabilitacja dla aktywnych zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "224021.04", "WARTOSC": "224021.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"PISA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacje na kapita\u0142 obrotowy dla \"PISA\" Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "217763.34", "WARTOSC": "217763.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"EMEL\" S.C. BEATA KUDRZYN, CEZARY KUDRZYN /\"EMEL\"S.C./", "TYTUL": "Dotacje na kapita\u0142 obrotowy dla \"EMEL\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "210660.54", "WARTOSC": "210660.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WPBK TUNNELLING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla WPBK TUNNELLING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "210660.54", "WARTOSC": "210660.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CENTRUM OPIEKI I REHABILITACJI \"ZDROWIE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Centrum Opieki i Rehabilitacji \"ZDROWIE\" sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "210660.54", "WARTOSC": "210660.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KLIMEK-TFP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla KLIMEK-TFP Sp\u00f3\u0142ka z ograniczona odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka Komandytowa Sp\u00f3\u0142ka Komandytowo Akcyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "210660.54", "WARTOSC": "210660.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "INTER-PLAST Z.BODZIACHOWSKA-KLUZA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla INTER-PLAST Z.BODZIACHOWSKA-KLUZA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "206660.16", "WARTOSC": "206660.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"WPBK-BIS-EXPORT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"WPBK-BIS-EXPORT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "202500.00", "WARTOSC": "560100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa w\u0142asno\u015bci warstwy ochronnej rdzenia magnetycznego przek\u0142adnik\u00f3w pomiarowych \u015bredniego napi\u0119cia.Potrzeba stosowania warstwy ochronnej wynika bezpo\u015brednio z technologii zalewania w ko\u0144cowym etapie zmontowanych ju\u017c przek\u0142adnik\u00f3w w \u017cywic\u0119 epoksydow\u0105 w kszta\u0142cie obudowy tych urz\u0105dze\u0144. Ten etap wywo\u0142uje silne napr\u0119\u017cenia \u015bciskaj\u0105ce rdze\u0144 magnetyczny, kt\u00f3re degraduj\u0105 parametry obwodu magnetycznego u ka\u017cdego producenta. Wywo\u0142uje to efekt utraty klasy przek\u0142adnika napi\u0119ciowego i bardzo cz\u0119sto jego utylizacj\u0119. Aby przeciwdzia\u0142a\u0107 temu niekorzystnemu zjawisku stosuje si\u0119 r\u00f3\u017cne metody ochrony rdzeni, a rozwi\u0105zanie w\u0142asne (patent nr 203724) dotyczy produkcji warstwy ochronnej o dzia\u0142aniach dylatacyjnych produkowanej z dw\u00f3ch sk\u0142adnik\u00f3w pianki poliuretanowej (\u017cywicy i utwardzacza). Sk\u0142adniki te dozowane s\u0105 w tej chwili r\u0119cznie,a produkcja realizowana w formach otwartych,nie pozwalaj\u0105cych na zapewnienie odpowiednio ukszta\u0142towanej i g\u0142adkiej powierzchni warstwy dylatacyjnej.", "BENEFICJENT": "MAGNETO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zaplecza badawczo - rozwojowego s\u0142u\u017c\u0105cy wytworzeniu nowej jako\u015bciowo warstwy ochronnej w przek\u0142adnikach pomiarowych \u015bredniego napi\u0119cia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "200000.00", "WARTOSC": "540000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie bardzo innowacyjnych technologii z dziedziny medycyny w zakresie leczenia \u015bwiat\u0142em laserowym. Bezpo\u015brednim efektem projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie zabieg\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 stosowane na \u015bwiecie stosunkowo od niedawna. Jedna z proponowanych technologii przyczyni si\u0119 do wdro\u017cenia zabieg\u00f3w w obszarze chirurgii naczy\u0144 krwiono\u015bnych podsk\u00f3rnych twarzy i ko\u0144czyn, terapii sk\u00f3ry oraz efektywnego usuwania w\u0142os\u00f3w w szerokim zakresie fototyp\u00f3w sk\u00f3ry. Druga natomiast pozwoli na wdro\u017cenie innowacji procesowej opieraj\u0105cej si\u0119 na wewn\u0105trz\u017cylnej terapii \u015bwiat\u0142em laserowym wykorzystuj\u0105cej odpowiedniej d\u0142ugo\u015bci fale \u015bwietlne w laseroterapii wysokoenergetycznej. Realizowana inwestycja b\u0119dzie mia\u0142a bardzo du\u017ce znaczenie nie tylko dla dalszego rozwoju podmiotu na rynku krajowym, ale przede wszystkim dla dalszego rozwoju metod diagnostycznych i leczniczych.", "BENEFICJENT": "PRYWATNE CENTRUM MEDYCZNE \"MEDYK-CENTRUM\" JAN BI\u0143CZYK /\"MEDYK-CENTRUM\" JAN BI\u0143CZYK/", "TYTUL": "Dynamiczny wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowych i procesowych przy u\u017cyciu \u015bwiat\u0142a laserowego w bran\u017cy medycznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "200000.00", "WARTOSC": "546686.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy poprzez podtrzymanie dotychczasowych i nawi\u0105zanie nowych kontakt\u00f3w handlowych z kontrahentami zagranicznymi, badanie poziomu innowacyjno\u015bci konkurencji, weryfikacja potrzeb klient\u00f3w i umocnienie marki i wizerunku Firmy w wyniku uczestnictwa jako wystawca w renomowanych, mi\u0119dzynarodowych targach specjalistycznych. Wszystkie te dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y realizacji strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej, b\u0119d\u0105 wykorzystywa\u0142y do\u015bwiadczenie Firmy w realizacji podobnych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107. Finalnie dzia\u0142ania te powinny doprowadzi\u0107 do umocnienia pozycji Firmy na rynkach mi\u0119dzynarodowych i systematycznego zwi\u0119kszania sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "MARIOINEX FABRYKA ZABAWEK MARIAN SUCHANEK", "TYTUL": "Uczestnictwo w mi\u0119dzynarodowych targach w Norymberdze (Niemcy) i w Kielcach, s\u0142u\u017c\u0105ce realizacji strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "197212.86", "WARTOSC": "197212.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FIRMA ESPRIT KRZYSZTOF ZALEWSKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Firma Esprit Krzysztof Zalewski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "197212.86", "WARTOSC": "197212.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "AJEX-POL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla AJEX-POL Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-09-27", "DOFINANSOWANIE": "195650.00", "WARTOSC": "391300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Wdro\u017cenie nowego modelu i Strategii Internacjonalizacji maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Firmy na rynkach zagranicznych i dotarcie do nowych partner\u00f3w biznesowych, poprzez wyjazdy na targi oraz wprowadzenie nowoczesnych metod promocji.", "BENEFICJENT": "P.A.T. SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowego modelu biznesowego internacjonalizacji w celu zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci oraz wolumenu sprzeda\u017cy eksportowej przedsi\u0119biorstwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "195514.98", "WARTOSC": "468407.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt polega na przedstawieniu innowacyjnej us\u0142ugi dla bran\u017cy przetw\u00f3rstwa tworzyw sztucznych na rynku og\u00f3lnoeuropejskim. W ramach realizowanego projektu Wnioskodawca zamierza wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w imprezach targowo-wystawienniczych: - Targi Plastpol - Polska. - Targi Fakuma - Niemcy.", "BENEFICJENT": "ASTEN GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Internacjonalizacja przedsi\u0119biorstwa poprzez udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"G\u00d3R-KARBO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\" SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"G\u00d3R-KARBO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\" SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "191500.00", "WARTOSC": "471090.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt polega na zakupie warto\u015bci niematerialnych i prawnych oraz \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych celem wdro\u017cenia platformy B2B do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa oraz usprawnienia proces\u00f3w produkcyjnych w przedsi\u0119biorstwie.", "BENEFICJENT": "HOLMAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 TIK do przedsi\u0119biorstwa celem wzrostu jego konkurencyjno\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "188145.60", "WARTOSC": "536201.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacji procesowej, produktowej i nie technologicznej stosowanej w skali kraju do 3 lat. Innowacja ta b\u0119dzie mo\u017cliwa poprzez wdro\u017cenie technologii umo\u017cliwiaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug z obszaru leczenia nietrzymania moczu oraz leczenia schorze\u0144 wsp\u00f3\u0142wyst\u0119puj\u0105cych. W wyniku realizacji projektu firma b\u0119dzie w stanie wej\u015b\u0107 na rynek innowacyjnych us\u0142ug z obszaru fizjoterapii \u015bwiadcz\u0105c innowacyjne us\u0142ugi skierowane g\u0142ownie do grupy os\u00f3b z problemem nietrzymania moczu oraz zorientowanych na profilaktyk\u0119 tego schorzenia. Projekt zak\u0142ada 2 etapy i zostanie zrealizowany w okresie 2018.10.01-2019.06.30. Warto\u015b\u0107 projektu netto to 492 166,00z\u0142. Udzia\u0142 w\u0142asny to 348 055,68z\u0142. Stworzony zostanie 2etaty (2 epc w 2019r.). Dofinansowanie maksymalne na poziomie 45% obni\u017cono o 5% (do 40%) koszt\u00f3w kwalifikowalnych.", "BENEFICJENT": "COMBI URSZULA PUTO", "TYTUL": "Wdro\u017cenie terapii leczenia nietrzymania moczu i schorze\u0144 wsp\u00f3\u0142wyst\u0119puj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "190000.00", "WARTOSC": "457140.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu innowacji produktowej, procesowej i nietechnologicznej w zakresie medycyny w oparciu o mikroinwazyjn\u0105 metod\u0119 termoablacji pod kontrol\u0105 USG w czasie rzeczywistym. Wdro\u017cenie innowacji b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupieniu nowego \u015brodka trwa\u0142ego. Efektem wdro\u017cenia nowej metody wykonywania zabieg\u00f3w b\u0119dzie leczenie guz\u00f3w tkanek mi\u0119kkich, w tym przede wszystkim leczenie rozrostu gruczo\u0142u krokowego (prostaty), udoskonalenie proces\u00f3w procedur \u015bwiadczonych na rzecz pacjent\u00f3w oraz wdro\u017cenie innowacji nietechnologicznej w zakresie obs\u0142ugi pacjent\u00f3w. Projekt obejmuje tak\u017ce promocj\u0119 projektu.", "BENEFICJENT": "ALFAMEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjno\u015b\u0107 procesowa i produktowa w zakresie leczenia guz\u00f3w tkanek mi\u0119kkich.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WIOLETTA WURZEL \"ZOOLANDIA\" \"AKADEMIA METAMORFOZY\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Wioletta Wurzel \"Zoolandia\" \"Akademia Metamorfozy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.81}, {"DATA_KONIEC": "2016-11-30", "DATA_START": "2016-05-16", "DOFINANSOWANIE": "184500.00", "WARTOSC": "410000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup nowoczesnej maszyny - pi\u0119cio-osiowej pi\u0142y sterowanej CNC, kt\u00f3ra umo\u017cliwi Wnioskodawcy wycinanie i obr\u00f3bk\u0119 r\u00f3\u017cnych materia\u0142\u00f3w (ceramika, granit, marmur, spiek kwarcowy) w dowolnych kszta\u0142tach. Nowoczesne urz\u0105dzenie zapewni r\u00f3wnie\u017c stuprocentow\u0105 powtarzalno\u015b\u0107 kszta\u0142tu i jako\u015bci gotowych wyrob\u00f3w wyposa\u017cenia wn\u0119trz. Maszyna charakteryzuje si\u0119 precyzj\u0105 wykonywanych zada\u0144. Umo\u017cliwi ona r\u00f3wnie\u017c polerowanie brzeg\u00f3w i ukosowanie pod dowolnym k\u0105tem oraz bardzo precyzyjn\u0105 obr\u00f3bk\u0119 kraw\u0119dzi. Zakres prac przewidzianych w projekcie to po pierwsze zakup niezb\u0119dnych do realizacji projektu urz\u0105dze\u0144. Nast\u0119pnym etapem b\u0119dzie uruchomienie produkcji nowych i innowacyjnych wyrob\u00f3w opisanych w przedmiotowym projekcie.", "BENEFICJENT": "TOMASZ HASIK FIRMA US\u0141UGOWO-BUDOWLANA \"PERFEKT\" TOMASZ HASIK", "TYTUL": "Realizacja inwestycji w maszyny i urz\u0105dzenia CNC maj\u0105cej na celu wprowadzenie na rynek nowych, innowacyjnych produkt\u00f3w dotychczas nieoferowanych. Produkty te to r\u00f3\u017cnego rodzaje meble i blaty wykonane z wyj\u0105tkowo odpornego na zarysowania i czynniki zewn\u0119trzne materia\u0142u. W oparciu o zakupione urz\u0105dzenia b\u0119dzie mo\u017cna precyzyjnie dobiera\u0107 kszta\u0142t tych blat\u00f3w i mebli realizuj\u0105c wszystkie zaplanowane wzory.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2020-01-06", "DOFINANSOWANIE": "431321.45", "WARTOSC": "507437.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przywr\u00f3cenie sprawno\u015bci fizycznej i zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska (z okolic Cz\u0119stochowy i Bytomia) w wieku 50-59 lat dla kobiet i 50-64 lat dla m\u0119\u017cczyzn cierpi\u0105cych na zapalne choroby uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego. W projekcie b\u0119d\u0105 realizowane zadania: szkolenia dla kadry medycznej i kompleksowa rehabilitacja uczestnik\u00f3w Projektu (wraz z konsultacjami lekarzy specjalist\u00f3w i edukacj\u0105) W projekcie 268 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS i 260 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie. Z nowoczesnych technik rehabilitacji zostanie przeszkolonych 4 lekarzy i 4 fizjoterapeut\u00f3w, 286 os\u00f3b b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w kwalifikuj\u0105cych badaniach lekarskich, a 260 zakwalifikowanych os\u00f3b b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w kompleksowej rehabilitacji leczniczej wraz z edukacj\u0105 zdrowotn\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.10.2019 do 30.12.2022 w o\u015brodkach w Cz\u0119stochowie, ul. Krakowska 61 i Bytomiu, ul. \u017bo\u0142nierska 36", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWY \"PRIMEX\" MGR IN\u017b. MAREK \u0141YSZCZARZ", "TYTUL": "Skutecznie rehabilitujemy aktywnych zawodowo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "180000.00", "WARTOSC": "469487.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt firmy polega na wdro\u017ceniu Strategii internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa w terminie: 01.04.2020\u201331.12.2021. W celu rozwoju dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej Przedsi\u0119biorstwa wskazano nast\u0119puj\u0105ce rynki docelowe: Austria, Czechy, Niemcy, S\u0142owacja, Szwecja, W\u0119gry, W\u0142ochy. Wskazano dla firmy nast\u0119puj\u0105ce narz\u0119dzie rozwoju eksportu: udzia\u0142 w krajowych i zagranicznych imprezach targowo-wystawienniczych, kt\u00f3re maj\u0105 charakter mi\u0119dzynarodowy. Firma we\u017amie udzia\u0142 w 4 targach. Na rynki docelowe b\u0119d\u0105 eksportowane produkty bran\u017cy zoologicznej innowacyjne i posiadaj\u0105ce potencja\u0142 konkurencyjny: rozwi\u0105zania premium w obszarach wypoczynku, spaceru, zabawy i przewozu dla zwierz\u0105t domowych. Projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 nak\u0142ad\u00f3w do planowanych do uzyskania rezultat\u00f3w, Przedsi\u0119biorstwo uzyska: 8 kontrakt\u00f3w/um\u00f3w/zam\u00f3wie\u0144 zagranicznych, wejdzie na nowe rynki: Austria i Szwecja, zaprezentuje nowe wyroby zagranic\u0105, zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport.", "BENEFICJENT": "AMIPLAY MICHA\u0141 DZIEWI\u0104TKOWSKI", "TYTUL": "Rozszerzenie eksportu poprzez udzia\u0142 w targach o charakterze mi\u0119dzynarodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "175561.38", "WARTOSC": "425884.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "W ramach realizacji projektu Wnioskodawca, poprzez udzia\u0142 w imprezach targowo-wystawienniczych, planuje wypromowa\u0107 swoje produkty z bran\u017cy reklamy \u015bwietlnej na nowych rynkach zagranicznych, jak r\u00f3wnie\u017c zaprezentowa\u0107 zupe\u0142nie nowe produkty ze swojej oferty zwi\u0105zane z bran\u017c\u0105 stolarki otworowej", "BENEFICJENT": "FIRMA REKLAMOWA EMO NEON J. \u017bURAWSKI, T. MORAWIEC, M. KRAWCZYK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej przedsi\u0119biorstwa poprzez udzia\u0142 w imprezach targowo-wystawienniczych zwi\u0105zanych z bran\u017c\u0105 reklamy \u015bwietlnej oraz bran\u017c\u0105 stolarki otworowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "168167.19", "WARTOSC": "197843.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eMaluch zdobywa \u015bwiat\u201d jest zapewnienie r\u00f3wno\u015bci szans p\u0142ci na ka\u017cdym etapie rozwoju zawodowego oraz prawa do godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego, a tym samym zatrudnienie, powr\u00f3t do zatrudnienia lub utrzymanie zatrudnienia przez 16 os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia zamieszkuj\u0105cych miasto Cz\u0119stochowa i okolice. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez otwarcie nowego \u017c\u0142obka przy ul. \u0141\u0119czyckiej. \u017b\u0142obek b\u0119dzie dysponowa\u0142 8 miejscami, z kt\u00f3rych w pierwszym okresie funkcjonowania, czyli od 1.09.2016 do 31.08.2017 skorzysta 8 dzieci. W drugim okresie, od 1.09.2017 do 31.07.2018, kolejnych 8 dzieci. W pierwszym miesi\u0105cu realizacji projektu zaplanowano rekrutacj\u0119 i zakup wyposa\u017cenia dla \u017c\u0142obka. Dlatego te\u017c projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2016 do 31.07.2018.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE \"HOCKI-KLOCKI\" MAGDALENA SMU\u0141KA", "TYTUL": "Maluch zdobywa \u015bwiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "166951.60", "WARTOSC": "550277.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt zwi\u0105zany jest z wdro\u017ceniem nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 informacyjno-komunikacyjnych (B2E, B2C). W efekcie przedsi\u0119wzi\u0119cia nast\u0105pi zasadnicza zmiana procesu sprzeda\u017cy (innowacja procesowa), rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci poprzez rozbudow\u0119 asortymentow\u0105 oferty oraz istotne zmiany na p\u0142aszczy\u017anie organizacyjnej i marketingowej (innowacje nietechnologiczne). W wyniku projektu firma wkroczy na nowe rynki zbytu, powi\u0119kszaj\u0105c grono klient\u00f3w, zwi\u0119kszy przychody, zatrudnienie, a zmniejszy koszty dzia\u0142alno\u015bci. Warto\u015bci te wp\u0142yn\u0105 na wzrost konkurencyjno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE SOLO-KOLOS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015awiat nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 informacyjno-komunikacyjnych drog\u0105 do wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-29", "DATA_START": "2019-09-30", "DOFINANSOWANIE": "164565.00", "WARTOSC": "415623.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt firmy polega na wdro\u017ceniu Strategii internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa w terminie: 30.09.2019\u201329.09.2021. W celu rozwoju dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej Przedsi\u0119biorstwa wskazano nast\u0119puj\u0105ce rynki docelowe: Niemcy, S\u0142owacja i Holandia. Wskazano dla firmy nast\u0119puj\u0105ce narz\u0119dzie rozwoju eksportu: udzia\u0142 w krajowych i zagranicznych imprezach targowo-wystawienniczych, kt\u00f3re maj\u0105 charakter mi\u0119dzynarodowy. Firma we\u017amie udzia\u0142 w 4 targach. Na rynki docelowe b\u0119d\u0105 eksportowane produkty innowacyjne i posiadaj\u0105ce potencja\u0142 konkurencyjny: w\u00f3zki dzieci\u0119ce i foteliki do przewozu dzieci. Projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 nak\u0142ad\u00f3w do planowanych do uzyskania rezultat\u00f3w, Przedsi\u0119biorstwo uzyska: 4 kontrakty/umowy/zam\u00f3wienia zagraniczne, wejdzie na nowe rynki: S\u0142owacja i Holandia, zaprezentuje nowe wyroby za granic\u0105, zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport.", "BENEFICJENT": "ADAMEX BABY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Promocja Przedsi\u0119biorstwa na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "162569.25", "WARTOSC": "460759.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt zwi\u0105zany jest z implementacj\u0105 innowacji procesowej, organizacyjnej i marketingowej. Wskazane efekty mo\u017cliwe b\u0119d\u0105 do osi\u0105gni\u0119cia dzi\u0119ki zakupowi i wdro\u017ceniu technologii oraz praktyk informatycznych \u2013 odpowiedniego oprogramowania, sprz\u0119tu, doradztwa oraz szkole\u0144. Dzi\u0119ki inwestycji stworzonych i zintegrowanych zostanie 11 nowoczesnych, pionierskich sklep\u00f3w internetowych, zoptymalizowane zostan\u0105 procesy zwi\u0105zane z realizacj\u0105 zam\u00f3wie\u0144 sprzeda\u017cy, jak i dostaw, a tak\u017ce dzi\u0119ki platformie B2B, zacie\u015bniona zostanie wsp\u00f3\u0142praca ze strategicznymi klientami. Projekt spowoduje pozytywne zmiany na p\u0142aszczy\u017anie wewn\u0119trznej \u2013 organizacyjnej oraz zewn\u0119trznej \u2013 w aspekcie konkurencyjno\u015bci i ekspansji rynkowej; ma charakter prze\u0142omowy.", "BENEFICJENT": "ARONI ARTUR WRONA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy dzi\u0119ki stworzeniu innowacyjnych sklep\u00f3w internetowych, ich zintegrowaniu oraz wdro\u017ceniu platformy B2B", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-06", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "159061.45", "WARTOSC": "430016.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu, w firmie wdro\u017cona zostanie innowacja procesowa, organizacyjna i marketingowa. Planujemy wdro\u017cy\u0107 nowy kana\u0142 sprzeda\u017cy internetowej oraz usprawni\u0107 proces obs\u0142ugi stacjonarnej poprzez zakup warto\u015bci niematerialnej i prawnej \u015bci\u015ble odpowiadaj\u0105cej naszym potrzebom. W przedsi\u0119biorstwie nast\u0105pi zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci sprzeda\u017cowych dla dotychczas oferowanego asortymentu oraz zasadnicza zmiana w procesie sprzeda\u017cy. Prze\u0142o\u017cy si\u0119 to na mo\u017cliwo\u015b\u0107 zaoferowania odbiorcom ni\u017cszej ceny, przy wy\u017cszych parametrach jako\u015bciowych, dzi\u0119ki czemu b\u0119dziemy w stanie skuteczniej ni\u017c dotychczas konkurowa\u0107 na rynku krajowym oraz wej\u015b\u0107 na rynek zagraniczny. Inwestycja w pozytywny spos\u00f3b wp\u0142ynie na polityki horyzontalne. Przedsi\u0119wzi\u0119cie spowoduje zwi\u0119kszenie zatrudnienia o 2 osoby.", "BENEFICJENT": "P.P CENTROMET M.KIEPURA EXPORT-IMPORT MARIOLA KIEPURA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie dedykowanej platformy internetowej po\u0142\u0105czonej z systemem informatycznym, poprawiaj\u0105cym proces sprzeda\u017cy w celu zacie\u015bnienia wsp\u00f3\u0142pracy ze sta\u0142ymi klientami i pozyskania nowych rynk\u00f3w zbytu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "367346.96", "WARTOSC": "432172.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Obj\u0119cie wsparciem rodzica i dziecka z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 wymagaj\u0105cego d\u0142ugotrwa\u0142ej rehabilitacji, zagro\u017conego ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym 20 dzieci (K 10, M10) oraz 20 rodzic\u00f3w (K16, M4), zamieszka\u0142ych w Subregionie P\u00f3\u0142nocnym woj. \u015bl\u0105skiego, w okresie 01.09.19-30.09.20 poprzez zapewnienie : - kompleksowej rehabilitacji indywidualnie dobranej do potrzeb dziecka \u2013 w tym: fizjoterapii, neurologopedii oraz integracji sensorycznej w postaci bezp\u0142atnych intensywnych tygodni rehabilitacji - indywidualnych szkole\u0144 rodzic\u00f3w w miejscu zamieszkania, w celu podtrzymywania pozytywnego wp\u0142ywu rehabilitacji - wsparcia psychologicznego dla rodzica Celem zapewnienia jak najlepszych efekt\u00f3w reh. dziecka w warunkach ambulatoryjnych i domowych, przy jednoczesnym: - przeciwdzia\u0142aniu wykluczeniu spo\u0142ecznemu rodzin z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - odci\u0105\u017caniu opieki zdrow. z poziomu lecznictwa szpit. na rzecz opieki ambulatoryjnej i \u015brodowiskowej - wzro\u015bcie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug w reg.", "BENEFICJENT": "NEUROSEMPER PIOTR DEPTA RAFA\u0141 KALOTA S.C.", "TYTUL": "Tygodnie intensywnej rehabilitacji - bezp\u0142atne wsparcie dla dzieci i ich rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "150680.81", "WARTOSC": "177271.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "P-projekt P przyczyni si\u0119 do wzrostu dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Cz\u0119stochowa. G\u0142\u00f3wnym dzia\u0142aniem w P jest utworzenie 6 nowych miejsc w budynku Niepublicznego Przedszkola SOWA w Cz\u0119stochowie. W przedszkolu zostanie wprowadzona dodatkowa oferta zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, (tj. zaj\u0119cia grupowe z psychologiem, dogoterapia, zaj\u0119cia z treningu kompetencji spo\u0142ecznych oraz zaj\u0119cia z treningu r\u0119ki) dla 90 dzieci, z czego 4 posiada orz. o potrzebie kszt. spec. P zak\u0142ada podniesienie kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci 10 nauczycieli wychow. przedszkolnego. W celu monitorowania P przyj\u0119to wska\u017aniki: -liczba miejsc wychowania przedszkolnego, -liczba dzieci obj\u0119tych dodatkowymi zaj\u0119ciami, -liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem. P b\u0119dzie realizowany w okresie 01.07.2017-31.08.2018, w tym \u015bwiadczenie us\u0142ug wychow. przedszk. dla 6 dzieci, zaj\u0119cia dodat. i szkolenie nauczyc. b\u0119d\u0105 realiz. od 01.09.2017-31.08.2018.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA ANNA SOWA", "TYTUL": "SOWA uczy i bawi - przedszkolaki na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "186320.00", "WARTOSC": "219200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mst\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Poczesna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest osi\u0105gni\u0119cie realnej, potwierdzonej badaniem poprawy stanu zdrowia psychicznego 50 os\u00f3b zaburzeniami psychicznymi spowodowanymi u\u017cywaniem alkoholu oraz innych substancji psychoaktywnych poprzez popraw\u0119 dost\u0119pu do profilaktyki, diagnostyki i rehabilitacji leczniczej oraz wsparcie w pozostaniu w zatrudnieniu lub powrocie na rynek pracy co najmniej 40% uczestnik\u00f3w. Realizacja projektu sk\u0142ada si\u0119 z trzech etap\u00f3w: etap I - szkolenia dla kadry medycznej wskazanej w RPZ oraz etap II - kompleksowej rehabilitacji uczestnik\u00f3w programu. Etap II obejmuje zaj\u0119cia indywidualne i grupowe z psychologiem, psychiatr\u0105, doradca zawodowym oraz terapeut\u0105. Uczestnicy obj\u0119ci wsparciem w ramach projektu wezm\u0105 udzia\u0142 tak\u017ce w zaj\u0119ciach edukacyjnych, treningu redukcji stresu,warsztatach asertywno\u015bci i innych wynikaj\u0105cych z indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w. Etap III. Zaj\u0119cia edukacyjne dla rodzin os\u00f3b uzale\u017cnionych.Wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 tak\u017ce bliscy i otoczenie uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNA PORADNIA PSYCHOLOGICZNO-PEDAGOGICZNA \"AGATHUM\" MONIKA STRACH", "TYTUL": "Agathum - drugi, trzeci krok w rehabilitacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "145744.80", "WARTOSC": "171464.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201ePrzyjazne przedszkole\u201d jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego na terenie Miasta Cz\u0119stochowa poprzez stworzenie 10 miejsc w Niepublicznym Przedszkolu Hocki Klocki oraz poprawa jako\u015bci wychowania przedszkolnego dzi\u0119ki zaj\u0119ciom dodatkowym wyr\u00f3wnuj\u0105cym szanse edukacyjne dzieci w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, zakup pomocy dydaktycznych oraz placu zabaw. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych, edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci. Grupa docelowa projektu to dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do Niepublicznego Przedszkola Hocki Klocki: 25 os\u00f3b (12K, 13 M) w wieku od 3 do 6 lat z Cz\u0119stochowy i okolic (woj. \u015bl\u0105skie). W ramach projektu zaplanowano zaj\u0119cia: socjoterapeutyczne, stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy, korekcyjno-kompensacyjne, rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.08.2017 do 31.08.2018.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE \"HOCKI-KLOCKI\" MAGDALENA SMU\u0141KA", "TYTUL": "Przyjazne przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "144500.00", "WARTOSC": "209100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest zakup zupe\u0142nie nowego i innowacyjnego urz\u0105dzenia, kt\u00f3re spowoduje wzrost zainteresowania now\u0105 bran\u017c\u0105 dewocjonali\u00f3w jak i rozw\u00f3j bran\u017cy funeralnej. Dzi\u0119ki temu b\u0119dzie mo\u017cliwe wykonanie unikatowych wzor\u00f3w i zdobie\u0144 zar\u00f3wno dewocjonali\u00f3w jak i urn biodegradowalnych w spos\u00f3b dot\u0105d niestosowany i nieznany - zdobienia po obwodzie walca lub w rozszerzonej technologii 3D. W ramach projektu inwestycyjnego zaplanowano realizacj\u0119 1 zadania: 1. Zakup drukarki GCC JF-240 UV.", "BENEFICJENT": "PHU. MOTIS TADEUSZ MOCZARSKI", "TYTUL": "Urna biodegradowalna w precyzyjnym, spersonalizowanym nadrukiem 3D wykonanym po obwodzie walca jako wprowadzenie na rynek innowacyjnego produktu dotychczas nieznanego na rynku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-20", "DATA_START": "2017-06-27", "DOFINANSOWANIE": "259947.90", "WARTOSC": "671625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dokonuje istotnej zmiany procesu gospodarczego \u2013 wytworzenia us\u0142ug prawnych (us\u0142ugi B2C zoptymalizowane przez TIK oraz e-us\u0142ugi prawne oferowane bez \u017cadnego kontaktu osobistego z klientem), jak r\u00f3wnie\u017c wprowadza nowy proces B2B i us\u0142ugi oparte na kooperacji z innych przedsi\u0119biorstwami us\u0142ugowymi (e-wsparcie kooperacji prawnej, e-wsparcie kooperacji ksi\u0119gowej). Cele te zostaj\u0105 osi\u0105gni\u0119te przez zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz budow\u0119 systemu IBK, kt\u00f3ry ma sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z dw\u00f3ch etap\u00f3w: I. wytworzenia oprogramowania efektywno\u015bci, bezpiecze\u0144stwa, komunikacji oraz zakupu sieci urz\u0105dze\u0144 realizuj\u0105cych oraz II. wytworzenia oprogramowania kooperacji oraz narz\u0119dzi pracy wraz z zakupem urz\u0105dze\u0144 do serwerowni. System Informatyczne Bazy Kooperacji Prawno - Ksi\u0119gowej (IBK) ma zwi\u0119kszy\u0107 zdolno\u015bci produkcyjne oraz poprawi\u0107 konkurencyjno\u015b\u0107 w obs\u0142udze prawnej (szybko\u015b\u0107, jako\u015b\u0107, bezpiecze\u0144stwo)oraz zarz\u0105dzanie zasobami (ludzie, czas, wiedza). Zapewnia te\u017c wdro\u017cenie podpisu cyfrowego i nowe rynki zbytu.", "BENEFICJENT": "RADOS\u0141AW PACUD KANCELARIA PRAWA GOSPODARCZEGO I UBEZPIECZENIOWEGO RADOS\u0141AW PACUD", "TYTUL": "Informatyczna Baza Kooperacji Prawno - Ksi\u0119gowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "142986.60", "WARTOSC": "354696.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Realizacja niniejszego projektu polega na wdro\u017ceniu strategii eksportowej obejmuj\u0105cej wej\u015bcie na nowy rynek \u2013 Szwajcari\u0119 oraz rozw\u00f3j obecnie prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci na rynkach Hiszpanii oraz Niemiec. W ramach projektu zaplanowano udzia\u0142 w imprezach tematycznych na terenie wskazanych kraj\u00f3w w roli wystawcy oraz zakup us\u0142ug doradczych. Realizacja przedmiotowego projektu ma na celu uzyskanie mo\u017cliwo\u015bci rozwoju dzia\u0142alno\u015bci naszej firmy poprzez pozyskanie nowych klient\u00f3w na rynkach zagranicznych gwarantuj\u0105cych popraw\u0119 wynik\u00f3w finansowych oraz zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci marki.", "BENEFICJENT": "\"RADZIOWI\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie strategii eksportowej w zakresie wej\u015bcia na rynek Szwajcarii oraz rozwoju dzia\u0142alno\u015bci na rynkach Hiszpanii i Niemiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-09", "DATA_START": "2016-12-12", "DOFINANSOWANIE": "141978.65", "WARTOSC": "390946.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Realizacja projektu b\u0119d\u0105cego przedmiotem niniejszego Wniosku ma na celu wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 z zakresu technologii informacyjno-komunikacyjnych w firmie Wnioskodawcy, kt\u00f3re w znacznym stopniu wp\u0142yn\u0105 na usprawnienie, przyspieszenie i unowocze\u015bnienie kluczowych proces\u00f3w biznesowych zar\u00f3wno na poziomie B2B jak r\u00f3wnie\u017c B2E. Powy\u017csze mo\u017cliwe b\u0119dzie do osi\u0105gni\u0119cia poprzez zakup odpowiedniej infrastruktury sprz\u0119towej, nabycie warto\u015bci niematerialnych i prawnych, wykorzystaniu us\u0142ug zewn\u0119trznych doradc\u00f3w oraz przeszkolenie pracownik\u00f3w. Ca\u0142o\u015b\u0107 stanowi\u0107 b\u0119dzie innowacyjne rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re pozytywnie wp\u0142ynie na najwa\u017cniejsze czynniki prorozwojowe firmy, co z kolei pozwoli budowa\u0107 siln\u0105 i konkurencyjn\u0105 mark\u0119 na rynku tworzyw sztucznych.", "BENEFICJENT": "GRANULAT-CHMIELARZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wzrost innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci firmy Wnioskodawcy poprzez implementacje innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 TIK optymalizuj\u0105cych kluczowe procesy biznesowe w firmie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "139450.00", "WARTOSC": "329316.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt firmy polega na wdro\u017ceniu Strategii internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa w terminie: 01.04.2020\u201331.03.2022. W celu rozwoju dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej Przedsi\u0119biorstwa wskazano nast\u0119puj\u0105ce rynki docelowe: Austria, Czechy, Francja, Holandia, Niemcy, Rumunia. Wskazano dla firmy nast\u0119puj\u0105ce narz\u0119dzia rozwoju eksportu: udzia\u0142 w krajowych i zagranicznych imprezach targowo-wystawienniczych, kt\u00f3re maj\u0105 charakter mi\u0119dzynarodowy oraz us\u0142ugi doradcze polegaj\u0105ce na przygotowaniu produkt\u00f3w i opakowa\u0144 do potrzeb rynk\u00f3w docelowych. Firma we\u017amie udzia\u0142 w 4 targach. Na rynki docelowe b\u0119d\u0105 eksportowane produkty bran\u017cy artyku\u0142\u00f3w dzieci\u0119cych i macierzy\u0144stwa innowacyjne i posiadaj\u0105ce potencja\u0142 konkurencyjny. Projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 nak\u0142ad\u00f3w do planowanych do uzyskania rezultat\u00f3w, Przedsi\u0119biorstwo uzyska: 8 kontrakt\u00f3w/um\u00f3w/zam\u00f3wie\u0144 zagranicznych, wejdzie na nowy rynek: Francja, zaprezentuje nowe wyroby zagranic\u0105, zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport.", "BENEFICJENT": "WOMAR MARIA KRAWCZYK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie Strategii internacjonalizacji celem rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "133140.00", "WARTOSC": "221900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w programie promocji bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli w celu promowania marki SIGMA, kt\u00f3ra ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalna na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci PKD 27.40.Z Produkcja elektrycznego sprz\u0119tu o\u015bwietleniowego. Rynki, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania w projekcie: Niemcy, Polska, Wietnam, Zjednoczone Emiraty Arabskie Rynek perspektywiczny projektu: Wietnam, Zjednoczone Emiraty Arabskie. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 05.04.2019-31.12.2020. Zakres projektu: -Dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. -Targi WARSAW HOME, Warszawa Polska, pa\u017adziernik 2019 -Targi LIGHT + BUILDING, Frankfurt Niemcy, marzec 2020 -Targi \u015aWIAT\u0141O, Warszawa Polska, marzec 2020 -Misja wyjazdowa - odwiedzenie targ\u00f3w, VIETBUILD INTERNATIONAL EXHIBITION, Wietnam, czerwiec 2020 -Targi WARSAW HOME, Warszawa Polska, pa\u017adziernik 2020 -Misja wyjazdowa - odwiedzenie targ\u00f3w THE BIG 5, Dubaj Zjednoczone Emiraty Arabskie, listopad 2020. Firma we\u017amie udzia\u0142 w 4 targach w charakterze wystawcy oraz w 2 misjach wyjazdowych celem odwiedzenia targ\u00f3w, w tym w jednej gdzie przewidziano organizacj\u0119 narodowego stoiska informacyjno-promocyjnego. Dwa dzia\u0142ania odb\u0119d\u0105 si\u0119 na pozaunijnych rynkach perspektywicznych \u2013 Wietnam, Zjednoczone Emiraty Arabskie. Ponadto firma zrealizuje dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Firma zachowuje p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105, zobowi\u0105zania s\u0105 sp\u0142acane w terminie. Zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na sfinansowanie dzia\u0142alno\u015bci w wyniku wzrostu eksportu b\u0119dzie zatem w pe\u0142ni zabezpieczone. Przedsi\u0119biorstwo do czasu uzyskania refundacji b\u0119dzie finansowa\u0142o koszty projektu z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w zgromadzonych na rachunku bankowym oraz ze \u015brodk\u00f3w z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "SIGMA RODAK DARIUSZ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j eksportu SIGMA Rodak Dariusz - wypromowanie o\u015bwietlenia za granic\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "131800.00", "WARTOSC": "327918.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt polega na zakupie i dostosowaniu dedykowanej platformy internetowej do obs\u0142ugi zam\u00f3wie\u0144 celem usprawnienia systemu sprzeda\u017cy internetowej. Rozwi\u0105zanie w postaci zintegrowanej platformy handlowej b\u0119dzie \u0142\u0105czy\u0142o w sobie system efektownego zarz\u0105dzania procesami w firmie ERP z modu\u0142em do przeprowadzania transakcji B2B i B2C. Wst\u0119pne za\u0142o\u017cenia techniczno-funkcjonalne zosta\u0142y w ca\u0142o\u015bci opracowane przez Wnioskodawc\u0119. Operacja przewiduje wykorzystanie technologii informacyjno-komunikacyjnych. Jedynym wydatkami kwalifikowalnymi poniesionymi w ramach projektu b\u0119dzie zakup warto\u015bci niematerialno-prawnych w postaci us\u0142ugi programistycznej obejmuj\u0105cej opracowanie platformy sprzeda\u017cowej od zewn\u0119trznej firmy specjalistycznej wybranej z zachowaniem zasad konkurencyjno\u015bci w toku zapytania ofertowego. Projekt stanowi inwestycj\u0119 pocz\u0105tkow\u0105 zgodnie z art. 2 pkt 49 Rozporz\u0105dzenia Komisji (UE) nr 651/2014. Bezpo\u015brednim rezultatem projektu b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wzrost zatrudnienia o 1 osob\u0119 (1 RJP).", "BENEFICJENT": "ARTUR URBANIEC HURTOWNIA KOSMETYCZNA VANITY", "TYTUL": "Wprowadzenie dedykowanej platformy internetowej do obs\u0142ugi zam\u00f3wie\u0144 B2B i B2C celem automatyzacji proces\u00f3w sprzeda\u017cowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "133312.23", "WARTOSC": "375648.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt ukierunkowany jest na wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. W ramach inwestycji, firma zmieni zasadniczo procesy w obszarze dzia\u0142alno\u015bci handlowej, jak\u0105 prowadzi, implementuj\u0105c innowacj\u0119 procesow\u0105, zwi\u0119kszy moce sprzeda\u017cowe, poprzez rozbudowanie oferowanej gamy produkt\u00f3w, przekszta\u0142ci wewn\u0119trzn\u0105 organizacj\u0119 oraz wprowadzi nowe kierunki marketingowe, si\u0119gaj\u0105c po innowacje nietechnologiczne. W wyniku projektu firma wkroczy na nowe rynki zbytu, powi\u0119kszaj\u0105c grono klient\u00f3w, zwi\u0119kszy przychody, zatrudnienie, a zmniejszy koszty dzia\u0142alno\u015bci. Efekty te b\u0119d\u0105 mo\u017cliwe dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowoczesnych technologii informacyjno-komunikacyjnych, typu B2E, B2B oraz B2C.", "BENEFICJENT": "AENET.PL S.C. K.DYMARCZYK,D.\u0141USZCZ", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy, dzi\u0119ki wdro\u017ceniu technologii informacyjno-komunikacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "131208.00", "WARTOSC": "131208.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "RUR-DAN MARIAN, DANUTA MISZTAL I SYNOWIE SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla RUR-DAN Marian, Danuta Misztal i Synowie Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "350221.25", "WARTOSC": "412025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem podejmowanych dzia\u0142a\u0144 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych w regionie poprzez organizacj\u0119 Szko\u0142y \u015awiadomego Rodzicielstwa, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 opieki nad kobiet\u0105 w ci\u0105\u017cy. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pacjentek oraz ich partner\u00f3w w tematyce zwi\u0105zanej z ci\u0105\u017c\u0105, po\u0142ogiem i opiek\u0105 nad dzieckiem, pocz\u0105wszy od wczesnych tygodni ci\u0105\u017cy, omawianych podczas trwania jednego cyklu zaj\u0119\u0107 szko\u0142y rodzenia. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 \u0142\u0105cznie 1000 os\u00f3b z grupy docelowej. Grupa docelowa do kt\u00f3rej skierowany jest projekt to: kobiety, mieszkanki wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, od 20 tyg. ci\u0105\u017cy fizjologicznej, pacjentki oddzia\u0142\u00f3w po\u0142o\u017cniczo-ginekologicznych, partnerzy \u017cyciowi tych\u017ce kobiet (lub inne osoby je wspieraj\u0105ce). Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego (Zawiercie, Myszk\u00f3w, Cz\u0119stochowa, Katowice) w okresie od 01.02.2018r do 31.12.2020r.", "BENEFICJENT": "JULIAMED ANNA WOJTYLA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Szko\u0142a \u015awiadomego Rodzicielstwa \u2013 pomagamy przysz\u0142ym rodzicom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "344908.75", "WARTOSC": "405775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem podejmowanych dzia\u0142a\u0144 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych w regionie poprzez organizacj\u0119 Szko\u0142y \u015awiadomego Rodzicielstwa, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 opieki nad kobiet\u0105 w ci\u0105\u017cy. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pacjentek oraz ich partner\u00f3w w tematyce zwi\u0105zanej z ci\u0105\u017c\u0105, po\u0142ogiem i opiek\u0105 nad dzieckiem, pocz\u0105wszy od wczesnych tygodni ci\u0105\u017cy, omawianych podczas trwania jednego cyklu zaj\u0119\u0107 szko\u0142y rodzenia. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 \u0142\u0105cznie 1000 os\u00f3b z grupy docelowej. Grupa docelowa do kt\u00f3rej skierowany jest projekt to: kobiety, mieszkanki wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, od 20 tyg. ci\u0105\u017cy fizjologicznej, pacjentki oddzia\u0142\u00f3w po\u0142o\u017cniczo-ginekologicznych, partnerzy \u017cyciowi tych\u017ce kobiet (lub inne osoby je wspieraj\u0105ce). Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego (Zawiercie, Myszk\u00f3w, Cz\u0119stochowa, Katowice) w okresie od 01.01.2021 r. do 31.12.2021 r.", "BENEFICJENT": "JULIAMED ANNA WOJTYLA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Szko\u0142a \u015awiadomego Rodzicielstwa - szcz\u0119\u015bliwa, zdrowa rodzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "125738.58", "WARTOSC": "125738.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "DRUKARNIA CZ\u0118STOCHOWSKIE ZAK\u0141ADY GRAFICZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Drukarni Cz\u0119stochowskie Zak\u0142ady Graficzne Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "125738.58", "WARTOSC": "125738.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "METAL-TRANS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Metal-trans sp.z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "122798.00", "WARTOSC": "327413.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych (TIK) w procesach biznesowych realizowanych w przedsi\u0119biorstwie. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 prowadzi\u0107 procesy zarz\u0105dcze, operacyjne i pomocnicze w oparciu o najnowocze\u015bniejsze rozwi\u0105zania informacyjno-komunikacyjne, dzi\u0119ki czemu nast\u0105pi ich optymalizacja i automatyzacja. W ramach projektu zostanie wdro\u017cony system do zarz\u0105dzania produkcj\u0105 i procesami magazynowymi oraz elektroniczny obieg dokument\u00f3w. Innowacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania polega na mo\u017cliwo\u015bci zapewnienia automatyzacji wszystkich tych element\u00f3w proces\u00f3w, kt\u00f3re nie wymagaj\u0105 bezpo\u015bredniej decyzji cz\u0142owieka. Inwestycja obj\u0119ta projektem wpisuje si\u0119 w model dzia\u0142ania B2E i B2B. Zakres projektu obejmuje zakup niezb\u0119dnych warto\u015bci niematerialnych i prawnych, \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, us\u0142ug oraz szkole\u0144 z obs\u0142ugi systemu informatycznego.", "BENEFICJENT": "SIGMA RODAK DARIUSZ", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy poprzez usprawnienie proces\u00f3w produkcyjnych i magazynowych z wykorzystaniem Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych (TIK).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-11-02", "DOFINANSOWANIE": "122640.84", "WARTOSC": "194378.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt realizowany w przedszkolu Klub Kubusia Puchatka w Cz\u0119stochowie przy ul. Wypalanki dotyczy utworzenia nowego oddzia\u0142u przedszkolnego. Nowy oddzia\u0142 b\u0119dzie przeznaczony dla dzieci z Zespo\u0142em Aspergera oraz z autyzmem. Zostanie stworzone miejsce dla sze\u015bciorga dzieci z ww. zaburzeniami. W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone prace adaptacyjne, kt\u00f3re pozwol\u0105 na wydzielenie pomieszczenia w przedszkolu, aby stworzy\u0107 sal\u0119 dostosowan\u0105 do dzieci z tymi niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Ponadto zakupione zostanie wyposa\u017cenie, kt\u00f3re pozwoli na prowadzenia zaj\u0119\u0107 rehabilitacyjnych dla dzieci. Dodatkowym elementem projektu jest stworzenie placu zabaw, kt\u00f3ry b\u0119dzie nowoczesny, funkcjonalny i bezpieczny dla wszystkich dzieci. Nowy odzia\u0142 pozwoli na integracj\u0119 dzieci zdrowy z dzie\u0107mi niepe\u0142nosprawnymi, aby nauczy\u0142y si\u0119 z sob\u0105 bawi\u0107 i wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107.", "BENEFICJENT": "WOJCIECH BARTOSZ \"WOJCIECH BARTOSZ\"", "TYTUL": "Utworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego dla dzieci niepe\u0142nosprawnych poprzez adaptacj\u0119 poddasza w przedszkolu Klub Kubusia Puchatka V w Cz\u0119stochowie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "434099.00", "WARTOSC": "974725.80", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ug proinnowacyjnych oraz \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, umo\u017cliwiaj\u0105cych wdro\u017cenie innowacyjnej technologii zarz\u0105dzania przechowywanymi materia\u0142ami wideo. Ca\u0142o\u015b\u0107 projektu zostanie zrealizowana w ramach jednego zadania, na potrzeby kt\u00f3rego zakupione zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce us\u0142ugi proinnowacyjne: 1.Analiza alternatywnych \u015bcie\u017cek rozwoju poprzez wdra\u017canie innowacji 2.Uszczeg\u00f3\u0142owienie i ocena wybranej \u015bcie\u017cki rozwoju zwi\u0105zanej z wdra\u017caniem innowacji 3.Pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej/ technicznej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacji 4.Doradztwo i pomoc w opracowaniu i wdro\u017ceniu pilota\u017cowym innowacji 5.Analiza ryzyka wdro\u017cenia innowacji Powy\u017csze umo\u017cliwi Wnioskodawcy potwierdzenie s\u0142uszno\u015bci wyboru odpowiedniej \u015bcie\u017cki wdro\u017ceniowej, jej szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 charakterystyk\u0119 zar\u00f3wno funkcjonaln\u0105 jak i techniczn\u0105, dokonanie wdro\u017cenia pilota\u017cowego, analiz\u0119 ryzyk zwi\u0105zanych z docelowym wdro\u017ceniem oraz jego przeprowadzenie. R\u00f3wnolegle do realizacji us\u0142ug nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c w ramach zadania zakup infrastruktury w sk\u0142ad kt\u00f3rej wejd\u0105 6 serwer\u00f3w przeznaczonych do udost\u0119pniania najpopularniejszych plik\u00f3w (gor\u0105ce dane) oraz 6 serwer\u00f3w przeznaczonych do udost\u0119pniania danych rzadziej odtwarzanych. Powy\u017csze serwery niezb\u0119dne s\u0105 do realizacji inwestycji pocz\u0105tkowej, zwi\u0105zanej z inwestycj\u0105 w rzeczowe aktywa trwa\u0142e lub warto\u015bci niematerialne i prawne zwi\u0105zane z zasadnicz\u0105 zmian\u0105 dotycz\u0105c\u0105 procesu produkcyjnego istniej\u0105cego zak\u0142adu. Urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 potrzebne ju\u017c na etapie pilota\u017cowego wdro\u017cenia. W wyniku zrealizowanych us\u0142ug proinnowacyjnych oraz zakupu serwer\u00f3w o wysokich parametrach mo\u017cliwe b\u0119dzie wdro\u017cenie w siedzibie CDA innowacji procesowej, w postaci technologii zarz\u0105dzania przechowywanymi materia\u0142ami video, kt\u00f3ra b\u0119dzie stanowi\u0142a znacz\u0105co udoskonalon\u0105 metod\u0119 tworzenia i \u015bwiadczenia us\u0142ug. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014", "BENEFICJENT": "CDA S.A.", "TYTUL": "Wykorzystanie us\u0142ug proinnowacyjnych, \u015bwiadczonych przez IOB, celem wdro\u017cenia innowacyjnej technologii zarz\u0105dzania przechowywanymi materia\u0142ami video", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "113105.15", "WARTOSC": "237658.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Udzia\u0142 w 6 mi\u0119dzynarodowych imprezach targowych w charakterze wystawcy Targi Euroshop 2020 w Dusseldorf w Niemczech; VISCOM - Mi\u0119dzynarodowe Targi Technik Komunikacji Wizualnej, Reklamy i Designu w Dusseldorf w Niemczech (www.viscom-messe.com) oraz BIOFACH - Targi produkt\u00f3w BIO BIOFACH Norymberga w Niemczech w latach 2020, 2021, 2022. Okres ponoszenia wydatk\u00f3w: od 01.08.2019 r. do 28.02.2022 r.", "BENEFICJENT": "G.K. STUDIO GUSTAW KUBARA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci dzi\u0119ki udzia\u0142owi w zagranicznych mi\u0119dzynarodowych targach w charakterze wystawcy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "105051.00", "WARTOSC": "283858.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy, poprzez wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 informacyjno-komunikacyjnych, zakup sprz\u0119tu, oprogramowania, szkole\u0144 oraz doradztwa. Dzi\u0119ki inwestycji kluczowe procesy biznesowe w naszym biurze rachunkowym zostan\u0105 usprawnione i zautomatyzowane (innowacja procesowa, produktowa i organizacyjna). Firma wkroczy w nowy wymiar us\u0142ug ksi\u0119gowych, znacz\u0105co ulepszaj\u0105c ich jako\u015b\u0107. Zyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 si\u0119gni\u0119cia po nowe rynki zbytu, r\u00f3wnie\u017c poprzez zastosowan\u0105 innowacj\u0119 marketingow\u0105. W wyniku inwestycji nast\u0105pi zwi\u0119kszenie zatrudnienia, przychod\u00f3w oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w. Firma znacz\u0105co poprawi sw\u00f3j wizerunek na rynku.", "BENEFICJENT": "AGNIESZKA STALA INTER-SIMM, GRAND, MINI DELIKATESY", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 informacyjno-komunikacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "106139.55", "WARTOSC": "124870.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie stanu wiedzy na temat wagi zdrowego \u017cywienia i aktywno\u015bci fizycznej w przeciwdzia\u0142aniu oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci w wieku 5-6 lat ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkoli na terenie Cz\u0119stochowy, ich rodzic\u00f3w i pracownik\u00f3w plac\u00f3wek, w terminie od 07.2020 do 06.2022 - dwa lata szkolne. Przeprowadzone zostan\u0105 cykle szkole\u0144 dla 200 dzieci z zakresu dietetyki, profilaktyki aktywno\u015bci fizycznej oraz szkolenia behewioralne dla dzieci w wieku 5-6 lat, szkolenia uzupe\u0142nione b\u0119d\u0105 badaniami antropometrycznymi dzieci uczestnicz\u0105cych w projekcie. Szkolenia o podobnej tematyce, jednak\u017ce w uj\u0119ciu profilaktyki i dobrych praktyk zostan\u0105 przeprowadzone dla 200 rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w dzieci oraz 16 pracownik\u00f3w plac\u00f3wek przedszkolnych. Opracowane zostan\u0105 dostosowane do specyfiki grup przedszkolnych dedykowane programy szkoleniowe, w\u015br\u00f3d rodzic\u00f3w przeprowadzona zostanie ankieta stanowi\u0105ca podstaw\u0119 do utworzenia program\u00f3w szkole\u0144 dla tej grupy odbiorc\u00f3w. Prowadzony b\u0119dzie sta\u0142y monitoring.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNA PORADNIA PSYCHOLOGICZNO-PEDAGOGICZNA \"AGATHUM\" MONIKA STRACH", "TYTUL": "Jedz zdrowo, \u017cyj i baw si\u0119 aktywnie. Profilaktyka i promocja wiedzy na temat zdrowego od\u017cywiania i aktywno\u015bci dzieci w przeciwdzia\u0142aniu wyst\u0119powania zjawiska oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci w wieku przedszkolnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "102000.00", "WARTOSC": "147600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnego rozwi\u0105zania - znicza gazowego (\u015bwiecy gazowej). Przedmiot projektu wynika z dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy prowadzonej w zakresie produkcji i sprzeda\u017cy \u015bwiec sakralnych, zniczy. Firma \u201eLUX\u201d oferuje tak\u017ce szeroki asortyment dewocjonali\u00f3w, nie mniej galanteria \u015bwiecarska cieszy si\u0119 najwi\u0119ksz\u0105 popularno\u015bci\u0105. Projekt wpisuje si\u0119 w dzia\u0142alno\u015b\u0107 opisanymi kodami PKD: 32.99 Z Produkcja pozosta\u0142ych wyrob\u00f3w, gdzie indziej niesklasyfikowana, 22.29 Z Produkcja pozosta\u0142ych wyrob\u00f3w z tworzyw sztucznych. Przedmiot projektu jest zwi\u0105zany z innym posiadanym przez Wnioskodawc\u0119 kodem PKD 72.19 Z Badania naukowe i prace rozwojowe w dziedzinie pozosta\u0142ych nauk przyrodniczych i technicznych. Projekt nie dotyczy rodzaj\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci wykluczonych z mo\u017cliwo\u015bci uzyskania wsparcia. Zakres projektu obejmuje prace badawcze zlecone Wydzia\u0142owi Mechanicznemu Politechniki \u0141\u00f3dzkiej tj. opracowanie oraz weryfikacj\u0119 prototypu jakim jest nowatorski znicz gazowy (\u015bwieca) oraz badanie jego przydatno\u015bci w opinii u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych. Prace ww. sprowadzaj\u0105 si\u0119 do realizacji nast\u0119puj\u0105cych krok\u00f3w badawczych: \u2022 opracowanie g\u0142\u00f3wnych za\u0142o\u017ce\u0144 nowatorskiego rozwi\u0105zania, \u2022 opracowanie zaworu odcinaj\u0105cego wyp\u0142yw gazu, \u2022 wykonanie prototypu rozwi\u0105zania, \u2022 badanie opinii u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych, \u2022 analiza pracy prototypu w rzeczywistych warunkach. Rezultatem projektu b\u0119dzie technicznie sprawny prototyp tj. innowacyjny znicz gazowy (\u015bwieca gazowa) gotowy do biznesowego zastosowania. Innowacja produktowa b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu odnosi si\u0119 do g\u0142\u00f3wnych cech i funkcjonalno\u015bci nowego wyrobu: zapewnienie bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkowania przy jednoczesnym zapewnieniu walor\u00f3w wizualnych (kolor p\u0142omienia, intensywno\u015b\u0107 \u015bwiecenia) i wyd\u0142u\u017conym czasie \u015bwiecenia. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie m. Cz\u0119stochowa. Realizacja projektu nast\u0105pi w 2020 r. co mie\u015bci si\u0119 w ramach czasowych POIR. Projekt zostanie rozpocz\u0119ty 01.04.2020 r., tj. po z\u0142o\u017ceniu wniosku o d", "BENEFICJENT": "DARIUSZ\u00a0KALICKI\u00a0PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO\u00ad US\u0141UGOWO\u00ad HANDLOWE\u00a0\"LUX\"", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego znicza gazowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "102665.13", "WARTOSC": "102665.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNE CENTRUM MEDYCZNE \"SPEC-MED\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla: Specjalistyczne Centrum Medyczne \"SPEC-MED\" Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.45}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "102150.00", "WARTOSC": "245160.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "W ramach zadania planuje si\u0119 zakupi\u0107: 1. Laser OptoYag M o d\u0142ugo\u015bci fali 1064nm z technologi\u0105 Pulse to Pulse oraz Fine Energy Setting, wraz z oprzyrz\u0105dowaniem w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodz\u0105: - lampa szczelinowa z o\u015bwietleniem LED w uk\u0142adzie Zeiss; - stolik z elektryczn\u0105 regulacj\u0105 wysoko\u015bci. 2. Modularna platforma ultrasonograficzna AVISO A/B/UBUM wraz z oprzyrz\u0105dowaniem w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodz\u0105: - sonda magnetyczne; - sonda biometrii A - 11 MHz; - sonda magnetyczna UBM z liniowym skaningiem przetwornika i zintegrowan\u0105 komor\u0105 immersyjn\u0105; - zestaw komputerowy; - drukarka laserowa (kolor); - stolik jezdny. Zakup obu w/w urz\u0105dze\u0144 medycznych umo\u017cliwi wdro\u017cenie w ofercie wnioskodawcy innowacyjnego laserowego wykonywania zabieg\u00f3w okulistycznych kapsulotomii oraz irydotomii z u\u017cyciem lasera OptoYag M, wspartego procesem diagnostycznym modularnej platformy ultrasonograficznej AVISO.", "BENEFICJENT": "GHOLAMREZA FAKHARI GABINET SPECJALISTYCZNO-OKULISTYCZNY \"REZAMED\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii laserowego wykonywania zabieg\u00f3w okulistycznych z zakresu kapsulotomii oraz irydotomii z u\u017cyciem lasera OptoYag M, wspartego procesem diagnostycznym modularnej platformy ultrasonograficznej AVISO.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "100699.20", "WARTOSC": "275246.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie innowacyjnego oprogramowania stanowi\u0105cego rozwi\u0105zanie TIK, kt\u00f3re umo\u017cliwi zoptymalizowanie obecnie istniej\u0105cych proces\u00f3w biznesowych w firmie tj. proces realizacji zam\u00f3wie\u0144, proces produkcji wyrob\u00f3w gotowych i proces obs\u0142ugi logistycznej (nie powstanie nowy proces). Realizacja projektu wyeliminuje wszystkie bariery i problemy Wnioskodawcy oraz zaspokoi potrzeby jego klient\u00f3w. Wprowadzona zostanie innowacja procesowa, organizacyjna oraz marketingowa. Projekt b\u0119dzie realizowany od 15 wrze\u015bnia 2017 do 30 wrze\u015bnia 2018 roku. Zakupione zostanie niezb\u0119dne oprogramowanie oraz sprz\u0119t informatyczny bezpo\u015brednio zwi\u0105zany z wdra\u017can\u0105 technologi\u0105. W wyniku realizacji projektu utworzone b\u0119dzie jedno stanowisko pracy \u2013 jeden etat co najmniej przez ca\u0142y okres trwa\u0142o\u015bci projektu.", "BENEFICJENT": "TK TOMASZ KRYWULT", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii informacyjno-komunikacyjnej poprzez zakup oprogramowania automatyzuj\u0105cego procesy biznesowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.44}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-30", "DATA_START": "2017-02-14", "DOFINANSOWANIE": "97620.00", "WARTOSC": "150331.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt ukierunkowany jest na rozw\u00f3j eksportu us\u0142ug TADEX S.C. Robert Pi\u0142at, Damian Pi\u0142at, Kamil Pi\u0142at. \u015arodkiem realizacji tego celu jest udzia\u0142 w targach Hannover Messe, na kt\u00f3rych w spos\u00f3b efektowny i efektywny zaprezentowane zostan\u0105 nasze mo\u017cliwo\u015bci w zakresie obr\u00f3bki skrawaniem. Tym samym projekt swoim zakresem obejmie: 1. Udzia\u0142 w charakterze wystawcy w targach Hannover Messe 2017, wraz z niezb\u0119dnymi dzia\u0142aniami promocyjnymi, tj. - rezerwacja miejsca wystawowego, oplata rejestracyjna, wpis do katalogu targowego, - organizacja stoiska targowego, - podr\u00f3\u017ce s\u0142u\u017cbowe pracownik\u00f3w. 2. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne (Hannover), wraz z niezb\u0119dnymi dzia\u0142aniami, tj. - przygotowanie i t\u0142umaczenie strony internetowej - produkcja filmu informacyjno-promocyjnego, - nabycie, wytworzenie i dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych.", "BENEFICJENT": "TADEX S.C. ROBERT PI\u0141AT, DAMIAN PI\u0141AT, KAMIL PI\u0141AT", "TYTUL": "Rozw\u00f3j eksportu us\u0142ugi TADEX S.C. dzi\u0119ki jej promocji podczas targ\u00f3w Hannover Messe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-12-06", "DOFINANSOWANIE": "97020.00", "WARTOSC": "243540.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przeznaczenie pomocy publicznej: rozporz\u0105dzenie KE nr 651/2014 Artyku\u0142 18 Pomoc na us\u0142ugi doradcze na rzecz M\u015aP Projekt polega na przygotowaniu przez Autoryzowanego Doradc\u0119 NewConnect dokumentacji niezb\u0119dnej do przeprowadzenia emisji akcji przez Bloomga S.A. i wprowadzenia niniejszej emisji akcji na rynek ASO NewConnect. Autoryzowany Doradca NewConnect w ramach projektu na rzecz Bloomga S.A. wykona nast\u0119puj\u0105ce us\u0142ugi doradcze zwi\u0105zane z emisj\u0105 akcji i ich wprowadzeniem na rynek NewConnect: 1. procedura obiegu informacji poufnych, 2. polityka informacyjna sp\u00f3\u0142ki, 3. raport due dilligence, 4. wycena sp\u00f3\u0142ki, 5. dokument informacyjny, 6. teaser inwestycyjny, 7. prezentacja inwestorska, 8. dokument ofertowy.", "BENEFICJENT": "BLOOMGA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Pozyskanie zewn\u0119trznego dofinansowania dla sp\u00f3\u0142ki Bloomga S.A. poprzez emisj\u0119 akcji na rynku NewConnect", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "93720.00", "WARTOSC": "93720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"PBKR-EXPORT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"PBKR-EXPORT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "91826.46", "WARTOSC": "91826.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"BANNINGER-FORMTECHNIK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA FIRMY BANNINGER-FORMTECHNIK SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2019-06-14", "DOFINANSOWANIE": "88294.60", "WARTOSC": "127767.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020\u201dPrzedmiotem projektu jest zakup us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu nowej technologii. Nowa technologia dotyczy\u0107 b\u0119dzie wytwarzania nowego produktu b\u0119d\u0105cego materia\u0142em wsadowym okre\u015blanym jako tzw. ch\u0142odziw procesu metalurgicznego. Nowy produkt wytwarzany b\u0119dzie z odpad\u00f3w metalono\u015bnych, na bazie z\u0142omu stali niskostopowych, b\u0119d\u0105cych w formie niewsadowej. Wynikiem wdro\u017cenia nowej technologii b\u0119dzie: nowy produkt/wyr\u00f3b okre\u015blony jako ch\u0142odziwo procesu metalurgicznego, stosowany w tzw. k\u0105pieli metalurgicznej, oraz nowa us\u0142uga recyklingu surowcowego odpad\u00f3w metalono\u015bnych, trudno przetwarzalnych zawieraj\u0105cych metale i ich zwi\u0105zki. Technologia ma prowadzi\u0107 do maksymalizacji poziomu odzysku , w szczeg\u00f3lno\u015bci recyklingu, poprzez realizacj\u0119 proces\u00f3w o charakterze bezodpadowym. Produkty otrzymane w wyniku odzysku, ich posta\u0107, funkcjonalno\u015b\u0107 technologiczna i zestawienie sk\u0142adu chemicznego musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 oczekiwania stawiane przez odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych produkt\u00f3w tj. zak\u0142ad\u00f3w metalurgicznych. Prowadzone prace badawczo-rozwojowe nakierowane b\u0119d\u0105 tak\u017ce na wypracowanie metod produkcji prowadz\u0105cych tak\u017ce do automatyzacji proces\u00f3w technologicznych. W ramach prac nad technologi\u0105 zostanie wytworzona seria pr\u00f3bna wyrob\u00f3w/produkt\u00f3w w celu wykonania bada\u0144 sprawdzaj\u0105cych zgodno\u015b\u0107 z zestawionymi parametrami wynikaj\u0105cymi z norm stosowanych u odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych i ich oczekiwaniami funkcjonalno\u015bci procesowej. W opracowaniu zostan\u0105 uj\u0119te tak\u017ce wytyczne do projektowania i wykonania instalacji technologicznej oraz infrastruktury niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia technologii. Technologia ta zostanie wdro\u017cona na terenie zak\u0142adu i jednocze\u015bnie siedziby przedsi\u0119biorstwa. Opracowanie zawiera\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce plan w", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO-HANDLOWE CENTER EDYTA SO\u0141TYS", "TYTUL": "Opracowanie technologii wytwarzania kwalifikowanego materia\u0142u wsadowego okre\u015blanego jako ch\u0142odziwo metalurgiczne, otrzymywanego z odpad\u00f3w metalono\u015bnych b\u0119d\u0105cych w formie niewsadowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "88371.55", "WARTOSC": "237462.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Niniejszy projekt, polegaj\u0105cy na wdro\u017ceniu technologii informacyjno-komunikacyjnych, stanowi strategiczne przedsi\u0119wzi\u0119cie dla firmy. Dotyczy licznych wewn\u0119trznych aspekt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce oddzia\u0142uje na jej sfer\u0119 zewn\u0119trzn\u0105. Projekt zwi\u0105zany jest bowiem z zasadnicz\u0105 zmian\u0105 sposob\u00f3w realizacji proces\u00f3w sprzeda\u017cy, a dzi\u0119ki ich usprawnieniu i unowocze\u015bnieniu, pozwoli na zwi\u0119kszenie ilo\u015bci sprzedawanego asortymentu. Jest r\u00f3wnie\u017c przyczynkiem zmian marketingowych oraz organizacyjnych, stanowi\u0105c tak\u017ce impuls do zwi\u0119kszenia zatrudnienia w firmie. Inwestycja pozwoli tak\u017ce na zacie\u015bnienie wsp\u00f3\u0142pracy ze znacz\u0105cymi kontrahentami oraz na rozszerzenie rynk\u00f3w zbytu, tak\u017ce w drodze ekspansji zagranicznej. Stanowi\u0107 b\u0119dzie \u017ar\u00f3d\u0142o innowacyjno\u015bci, efektywno\u015bci i rozwoju, tak wa\u017cnych w dzia\u0142alno\u015bci ka\u017cdego podmiotu.", "BENEFICJENT": "ANEX WRONA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie nowego kana\u0142u sprzeda\u017cy w formie platformy B2B poprzez zastosowanie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "87917.16", "WARTOSC": "87917.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "THERMAL-TECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla THERMAL-TECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "86105.00", "WARTOSC": "101300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedstawiona do dofinansowania inwestycja polega na nabyciu sprz\u0119tu medycznego w postaci: USG z g\u0142owic\u0105 pediatryczn\u0105, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy mo\u017cliwo\u015bci diagnostyczne przychodni. Przedmiotem projektu jest r\u00f3wnie\u017c zakup sprz\u0119tu IT z oprogramowaniem oraz promocja. Sprz\u0119t b\u0119dzie wykorzystywany w plac\u00f3wce Poradni Rodzinnej na ul. Lipowej 51 w Cz\u0119stochowie. Zakupywany sprz\u0119t nie b\u0119dzie wykorzystywany do \u015bwiadcze\u0144 odp\u0142atnych. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 pacjenci zarejestrowani w POZ Poradni Rodzinnej, pacjenci nowo zarejestrowani oraz pacjenci wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z Wnioskodawc\u0105 plac\u00f3wek. G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest wzrost jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug, wprowadzenie opieki koordynowanej, kt\u00f3ra stawia pacjenta w centrum dzia\u0142a\u0144 oraz koordynuje kolejne jego etapy leczenia. Obecnie k\u0142adzie si\u0119 nacisk na zmian\u0119 sposobu zarz\u0105dzania i oferowania us\u0142ug w ramach opieki zdrowotnej. Wprowadzone zmiany spowoduj\u0105 lepsze zarz\u0105dzanie i oferowanie us\u0142ug pacjentowi, kt\u00f3rych potrzebuje.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141KA CYWILNA PORADNIA MEDYCYNY RODZINNEJ JANUSZ KRZEMI\u0143SKI, BARBARA KRZEMI\u0143SKA", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 ochrony zdrowia oraz wprowadzenie opieki koordynowanej w Poradni Medycyny Rodzinnej Janusz Krzemi\u0144ski, Barbara Krzemi\u0144ska s.c. zlokalizowanej w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-04-08", "DOFINANSOWANIE": "84600.00", "WARTOSC": "112800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt jest nakierowany na promocj\u0119 na nowym rynku perspektywicznym dw\u00f3ch konkurencyjnych marek produktowych: JPB - galanteria sk\u00f3rzana damska i m\u0119ska oraz Argument \u2013 linia torebek damskich. Na potrzeby promocji wybranych produkt\u00f3w opracowano model kampanii marketingowej, oparty na udziale w targach oraz poprowadzonych dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych / druk profesjonalnych katalog\u00f3w/. Wybrana Impreza targowa na rynku perspektywicznym \u2013 KIYV FASHION na Ukrainie. Impreza ta umo\u017cliwia nie tylko \u015bledzenie nowych trend\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c pozyskanie kontrahent\u00f3w z rynku perspektywicznego. Ponadto wzi\u0119cie udzia\u0142u w kluczowych dla bran\u017cy imprezach targowych w Europie Rema Days, 12-14 luty 2020, Warszawa. Mi\u0119dzynarodowe Targi Reklamy i Druku RemaDays Warsaw to jedna z najwi\u0119kszych imprez targowych bran\u017cy reklamowej na \u015bwiecie. Wyroby marki Jan Pol BIS charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysoka jako\u015bci\u0105 i elegancj\u0105 i z powodzeniem mog\u0105 by\u0107 wykorzystywane w formie praktycznych prezent\u00f3w. Kluczowe dla projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania inf.-promocyjne. W ramach tego zadania, zostan\u0105 zakupione us\u0142ugi wyprodukowania nowych katalog\u00f3w. Projekt finansowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych i przyznanej dotacji", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWA \"JAN-POL\" BIS ANNA SUROWIECKA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy JAN-POL BIS na rynkach mi\u0119dzynarodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "84150.00", "WARTOSC": "106920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup nowoczesnego urz\u0105dzenia medycznego do wykonywania zabieg\u00f3w masa\u017cu/ drena\u017cu podci\u015bnieniowego o dzia\u0142aniu rehabilitacyjnym, prozdrowotnym i estetycznym. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy poprzez podniesie jako\u015b\u0107 i innowacyjno\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug, a w efekcie utrzymanie zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "SUN-FIT ANNA KR\u00d3L", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy dotkni\u0119tej kryzysem poprzez zakup nowoczesnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, umo\u017cliwiaj\u0105cych \u015bwiadczenie innowacyjnych us\u0142ug s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie zdrowia i samopoczucia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "79425.00", "WARTOSC": "105900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w programie promocji bran\u017cy kosmetycznej w celu promowania oferty \u201eGORGOL\u201d, kt\u00f3ra ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalna na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Przedmiot projektu dotyczy rodzaju dzia\u0142alno\u015bci 20.42.Z \u2013 Produkcja wyrob\u00f3w kosmetycznych i toaletowych. Rynki, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania w projekcie: Chiny/Hongkong, W\u0142ochy, Zjednoczone Emiraty Arabskie. Rynki perspektywiczne projektu: Chiny/Hongkong, Zjednoczone Emiraty Arabskie. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 05.04.2019-30.11.2020. Zakres projektu: -Dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne -Udzia\u0142 firmy w zagranicznej imprezie targowo-wystawienniczej: Cosmoprof Worldwide Bologna, Bolonia, W\u0142ochy 03.2020 -Misja wyjazdowa, odwiedzenie targ\u00f3w BEAUTYWORLD MIDDLE EAST, Dubaj Zjednoczone Emiraty Arabskie 04.2020 -Misja wyjazdowa, odwiedzenie targ\u00f3w: COSMOPROF ASIA, Hongkong 11.2020. Firma we\u017amie udzia\u0142 w 1 targach w charakterze wystawcy, gdzie przewidziano organizacj\u0119 narodowego stoiska informacyjno-promocyjnego oraz w 2 misjach wyjazdowych, w tym w jednej, gdzie przewidziano organizacj\u0119 narodowego stoiska informacyjno-promocyjnego. Pozaunijne rynki perspektywiczne \u2013 Chiny/Hongkong, Zjednoczone Emiraty Arabskie. Ponadto firma zrealizuje dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Firma zachowuje p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105, zobowi\u0105zania s\u0105 sp\u0142acane w terminie. Zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na sfinansowanie dzia\u0142alno\u015bci w wyniku wzrostu eksportu b\u0119dzie zatem w pe\u0142ni zabezpieczone. Przedsi\u0119biorstwo do czasu uzyskania refundacji b\u0119dzie finansowa\u0142o koszty projektu z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w zgromadzonych na rachunku bankowym oraz ze \u015brodk\u00f3w z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "IRENEUSZ GORGOL FIRMA \"GORGOL\"", "TYTUL": "Internacjonalizacja Przedsi\u0119biorstwa \u201eGORGOL\u201d - wypromowanie produkt\u00f3w bran\u017cy kosmetycznej za granic\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "77283.48", "WARTOSC": "77283.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"MEDAR\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla: \"MEDAR\" Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "211777.50", "WARTOSC": "249150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem podejmowanych dzia\u0142a\u0144 jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych w regionie poprzez organizacj\u0119 Szko\u0142y \u015awiadomego Rodzicielstwa, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 opieki nad kobiet\u0105 w ci\u0105\u017cy. Celem projektu jest r\u00f3wnie\u017c podniesienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci pacjentek oraz ich partner\u00f3w w tematyce zwi\u0105zanej z ci\u0105\u017c\u0105, po\u0142ogiem i opiek\u0105 nad dzieckiem, pocz\u0105wszy od wczesnych tygodni ci\u0105\u017cy, omawianych podczas trwania jednego cyklu zaj\u0119\u0107 szko\u0142y rodzenia. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 \u0142\u0105cznie 600 os\u00f3b z grupy docelowej. Grupa docelowa do kt\u00f3rej skierowany jest projekt to: kobiety, mieszkanki wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, od 20 tyg. ci\u0105\u017cy fizjologicznej, pacjentki oddzia\u0142\u00f3w po\u0142o\u017cniczo-ginekologicznych, partnerzy \u017cyciowi tych\u017ce kobiet (lub inne osoby je wspieraj\u0105ce). Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego (Zawiercie, Myszk\u00f3w, Cz\u0119stochowa, Katowice) w okresie od 01.01.2019r do 31.12.2020r.", "BENEFICJENT": "JULIAMED ANNA WOJTYLA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Szko\u0142a \u015awiadomego Rodzicielstwa \u2013 zdrowa Matka i dziecko, szcz\u0119\u015bliwa rodzina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "74970.00", "WARTOSC": "199998.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu innowacyjnej platformy sprzeda\u017cowej integruj\u0105cej ofert\u0119 podmiot\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 zaopatrzeniem przemys\u0142u a tak\u017ce na wdro\u017ceniu rozwi\u0105za\u0144 z zakresu TIK celem rozwoju Sp\u00f3\u0142ki. Proponowane rozwi\u0105zania maj\u0105 na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci proces\u00f3w biznesowych realizowanych przez przedsi\u0119biorstwo, w tym przede wszystkim proces\u00f3w zwi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 zaopatrzenia, sprzeda\u017c\u0105 oraz gospodark\u0105 magazynow\u0105.", "BENEFICJENT": "\"ROMBOR\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej platformy sprzeda\u017cowej oraz rozwi\u0105za\u0144 z zakresu TIK celem zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "420000.00", "WARTOSC": "1076051.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na nabyciu i wdro\u017ceniu systemu informatycznego wspieraj\u0105cego proces udzielania po\u017cyczek oraz zwi\u0105zane z nim procesy windykacji i restrukturyzacji wierzytelno\u015bci w firmie \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi finansowe (dalej System). Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu Systemu zasadniczej zmianie ulegnie nasz g\u0142\u00f3wny proces produkcyjny zwi\u0105zany z udzielaniem po\u017cyczek oraz powi\u0105zane z nim procesy windykacji i restrukturyzacji wierzytelno\u015bci. Na nasz g\u0142\u00f3wny proces produkcyjny sk\u0142ada si\u0119 19 podproces\u00f3w, kt\u00f3re dzi\u0119ki wdro\u017ceniu Systemu zostan\u0105 w zasadniczym stopniu zautomatyzowane. System b\u0119dzie wspiera\u0142 naszych pracownik\u00f3w od momentu rejestracji klienta, na etapie jego oceny i wyp\u0142aty po\u017cyczki, a\u017c po etap windykacji i restrukturyzacji wierzytelno\u015bci. Ponadto, wdro\u017cenie Systemu umo\u017cliwi nam m.in. usprawnienie procesu wyceny i sprzeda\u017cy portfela wierzytelno\u015bci oraz umo\u017cliwi ocen\u0119 efektywno\u015bci naszych proces\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PLUS GOT\u00d3WKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zakup i wdro\u017cenie dedykowanego systemu wspieraj\u0105cego proces udzielania po\u017cyczek oraz zwi\u0105zane z nim procesy restrukturyzacji i windykacji wierzytelno\u015bci w firmie \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi finansowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "67500.00", "WARTOSC": "184500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do praktyki gospodarczej firmy innowacji organizacyjnej polegaj\u0105cej na automatyzacji relacji z podmiotami zewn\u0119trznymi wraz z optymalizacj\u0105 proces\u00f3w biznesowych wewn\u0105trz firmy. Planowana innowacja nast\u0105pi w wyniku implementacji najnowocze\u015bniejszych rozwi\u0105za\u0144 Technologii Informacyjno- Komunikacyjnych, kt\u00f3rymi b\u0119d\u0105 internetowa platforma sprzeda\u017cy B2B akcesori\u00f3w dla ps\u00f3w wraz z systemem ERP do zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem. Oba narz\u0119dzia b\u0119d\u0105 ze sob\u0105 zintegrowane w ramach jednego, dedykowanego systemu informatycznego, dostosowanego do specyfiki dzia\u0142alno\u015bci firmy i bran\u017cy w kt\u00f3rej dzia\u0142a. W ramach projektu zostanie nabyte: - dedykowane oprogramowanie platformy B2B i modu\u0142\u00f3w ERP. Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost efektywno\u015bci obecnych proces\u00f3w biznesowych (zarz\u0105dczych i operacyjnych) przek\u0142adaj\u0105cy si\u0119 na wzrost przychod\u00f3w i umocnienie pozycji konkurencyjnej na arenie mi\u0119dzynarodowej.", "BENEFICJENT": "AMIPLAY MICHA\u0141 DZIEWI\u0104TKOWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie dedykowanego zintegrowanego systemu informatycznego w celu automatyzacji relacji z podmiotami zewn\u0119trznymi oraz optymalizacji proces\u00f3w biznesowych wewn\u0105trz przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "65772.00", "WARTOSC": "157752.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt firmy polega na wdro\u017ceniu Strategii internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa w terminie: 01.03.2020\u201328.02.2022. W celu rozwoju dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej Przedsi\u0119biorstwa wskazano nast\u0119puj\u0105ce rynki docelowe: Niemcy. Wskazano dla firmy nast\u0119puj\u0105ce narz\u0119dzie rozwoju eksportu: udzia\u0142 w zagranicznych imprezach targowo-wystawienniczych, kt\u00f3re maj\u0105 charakter mi\u0119dzynarodowy. Firma we\u017amie udzia\u0142 w 2 imprezach targowych. Na rynki docelowe b\u0119d\u0105 eksportowane produkty innowacyjne i posiadaj\u0105ce potencja\u0142 konkurencyjny: ozdoby choinkowe ze szk\u0142a. Projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 nak\u0142ad\u00f3w do planowanych do uzyskania rezultat\u00f3w, Przedsi\u0119biorstwo uzyska: 8 kontrakt\u00f3w/um\u00f3w/zam\u00f3wie\u0144 zagranicznych, wejdzie na nowe rynki: Rosja, Ukraina, Kanada zaprezentuje nowe wyroby zagranic\u0105, zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD SZKIE\u0141 OZDOBNYCH \"GLASPOL\" IRENEUSZ RYCHLEWSKI", "TYTUL": "Promocja Firmy na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "64931.13", "WARTOSC": "64931.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "AGNIESZKA CA\u0141US FIRMA KONSULTINGOWO - DORADCZA \" A.CA\u0141US\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla: Firma Konsultingowo-Doradcza \"A.Ca\u0142us\" Agnieszka Ca\u0142us", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "59500.00", "WARTOSC": "157155.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Celem projektu jest umocnienie pozycji eksportowej firmy Wnioskodawcy poprzez promocj\u0119 nowych innowacyjnych wyrob\u00f3w na nowych rynkach eksportowych. Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 w specjalistycznych targach INTERZOO zwi\u0119kszenie promocji, dzia\u0142a\u0144 marketingowych oraz w dalszej perspektywie zwi\u0119kszenie eksportu produkt\u00f3w firmy Wnioskodawcy. Konsekwencj\u0105 zwi\u0119kszenia procentowego udzia\u0142u w sprzeda\u017cy zagranicznej b\u0119dzie zwi\u0119kszenie zysk\u00f3w, a tym samym dalszy rozw\u00f3j firmy. Firma zamierza postawi\u0107 na rynki Europy Wschodniej i Po\u0142udniowej i kraje arabskie w zakresie produkt\u00f3w standardowych oraz produkt\u00f3w innowacyjnych dla zwierz\u0105t domowych (a to wysokogatunkowe maty, kojce, poduchy, legowiska gwarantuj\u0105ce doskona\u0142\u0105 cyrkulacj\u0119 powietrza a dodatkowo zapewniaj\u0105cych bardzo du\u017c\u0105 odporno\u015b\u0107, elastyczno\u015b\u0107 i trwa\u0142o\u015b\u0107 oraz legowiska i materace na g\u0105bce ortopedycznej, mi\u0119kkiej dopasowuj\u0105cej si\u0119 do kszta\u0142tu cia\u0142a maj\u0105ce w\u0142a\u015bciwo\u015bci ortopedyczne oraz lecznicze, przeciwodle\u017cynowe, odci\u0105\u017caj\u0105ce).", "BENEFICJENT": "FIRMA PRODUKCYJNO-HANDLOWA EMPETS EWA JAKUBOW-MULARCZYK", "TYTUL": "Promocja nowych innowacyjnych wyrob\u00f3w na nowych rynkach poprzez udzia\u0142 w specjalistycznych targach INTERZOO.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-19", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "55250.00", "WARTOSC": "79950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 Przedmiotem projektu jest opracowanie wyrobu innowacyjnego, w wymiarze firmy Wnioskodawcy: bezhalogenowego, poliolefinowego kompozytu, o zmniejszonej palno\u015bci i rezystywno\u015bci, przeznaczonego do wytwarzania pow\u0142ok, o ma\u0142ej grubo\u015bci, zw\u0142aszcza na rurach stosowanych np. do transportu wody ch\u0142odz\u0105cej w kopalniach. Materia\u0142y takie nie s\u0105 produkowane w kraju, a koszt ich sprowadzania jest du\u017cy. Opracowanie w\u0142asnego kompozytu pozwoli Wnioskodawcy wprowadzi\u0107 na rynek konkurencyjny produkt. W wyniku realizacji projektu zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 p\u00f3\u0142produkt\u00f3w dla producent\u00f3w rur. Ponadto b\u0119dzie mo\u017cliwe wdro\u017cenie innych materia\u0142\u00f3w specjalnego zastosowania. Opracowanie kompozytu b\u0119dzie polega\u0142o na stworzeniu receptury uwzgl\u0119dniaj\u0105cej oczekiwane w\u0142a\u015bciwo\u015bci produktu, m.in. okre\u015blone normatywnie: rezystancj\u0119 i palno\u015b\u0107, a tak\u017ce przetwarzalno\u015b\u0107 i w\u0142a\u015bciwo\u015bci mechaniczne. W sk\u0142ad kompozytu wejd\u0105 tylko handlowo dost\u0119pne surowce, o konkurencyjnych cenach. Najpierw, w oparciu o oznaczenia warto\u015bci wska\u017anika szybko\u015bci p\u0142yni\u0119cia, w\u0142a\u015bciwo\u015bci wytrzyma\u0142o\u015bciowych, palno\u015bci i rezystancji powierzchniowej kompozyt\u00f3w, b\u0119d\u0105 dobierane trzy podstawowe sk\u0142adniki: polimer, sadza i uniepalniacz. Nast\u0119pnie b\u0119d\u0105 dobierane sk\u0142adniki dodatkowe i b\u0119dzie kszta\u0142towany sk\u0142ad ilo\u015bciowy materia\u0142u. Wybrane kompozyty zostan\u0105 obj\u0119te szerszym zakresem bada\u0144: dodatkowo b\u0119dzie oznaczana trudnopalno\u015b\u0107, okre\u015blana czasem palenia, wska\u017anik tlenowy, twardo\u015b\u0107. Uwzgl\u0119dniaj\u0105c przeznaczenie materia\u0142u, trudnopalno\u015b\u0107 b\u0119dzie badana dla pr\u00f3bek o r\u00f3\u017cnej grubo\u015bci. Zostan\u0105 wybrane dwa kompozyty, o najlepszych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach, kt\u00f3re po przygotowaniu przy u\u017cyciu wyt\u0142aczarki, zostan\u0105 przekazane ostatecznemu u\u017cytkownikowi do wytworzenia pow\u0142ok", "BENEFICJENT": "PLASTKARTON S.C. ANDRZEJ KOZA, DARIUSZ KOZA, JACEK KO\u0141CZYK", "TYTUL": "Opracowanie pow\u0142okowego kompozytu poliolefinowego o zmniejszonej palno\u015bci i rezystywno\u015bci powierzchniowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "54100.50", "WARTOSC": "144980.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie nowoczesnych technologii produkcyjno - informacyjnych. Projekt pozwoli w\u0142a\u015bcicielom na \u015bwiadome zarz\u0105dzanie i rozw\u00f3j firmy. W ramach projektu: a) zostanie zinformatyzowany proces produkcyjny - nast\u0105pi dywersyfikacja produkcji dotycz\u0105ca struktury produkcyjnej. Projekt wpisze si\u0119 w poj\u0119cie inwestycji pocz\u0105tkowej poprzez zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci produkcyjnych. b) usprawniona i zoptymalizowana organizacja pracy pracownik\u00f3w wpisuj\u0105ca si\u0119 w model B2E c) nast\u0105pi rozw\u00f3j nowoczesnej komunikacji z kontrahentami, kt\u00f3rymi w przypadku naszego przedsi\u0119biorstwa w ponad 90 % s\u0105 Amerykanie - co posiada bezpo\u015brednie odniesienie do modelu B2B. d) aktywa zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 o \u015brodki trwa\u0142e i warto\u015bci niematerialne i prawne. e) nast\u0105pi rozw\u00f3j proces\u00f3w: zarz\u0105dczego, oraz operacyjnego - zinformatyzowanie pracy dzia\u0142\u00f3w zaopatrzenia, produkcji, marketingu i sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "GLITTERLAB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Optymalizacja proces\u00f3w produkcyjnych poprzez zinformatyzowanie przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-10", "DATA_START": "2016-01-18", "DOFINANSOWANIE": "51378.25", "WARTOSC": "180557.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych,WNiP oraz udzia\u0142 w Targach CHRISTMAS WORLD 2018,przy r\u00f3wnoczesnym wprowadzeniu do oferty innowacyjnych produkt\u00f3w/us\u0142ug,innowacji technologicznych,organizacyjnych i marketingowych,a mianowicie: 1.Zakup drukarki UV do nadruku bezpo\u015bredniego 1 szt. . 2.Zakup komputera/laptopa do biura\u20132 szt. 3.Zakup serwera HP ML310e-1 szt. 4.Zakup form aluminiowych- 21 szt. 5.Zakup Zestawu komputerowego \u2013 komputer stacjonarny z monitorem-1 szt. 6.Zakup Programu Optima Pe\u0142na Ksi\u0119gowo\u015b\u0107 KH PLUS-1szt. 7.Zakup Programu Optima Analizy Business Intelligence\u20131 szt. 8.Zakup programu Comarch ERP Mobile Sprzeda\u017c-1 szt. 9.Microsoft Office 365 Small Business-1 szt. 10.Udzia\u0142 w targach, wynaj\u0119cie powierzchni wystawienniczej- CHRISTMAS WORLD 2018. Beneficjent b\u0119dzie jedyn\u0105 firm\u0105 w Polsce \u015bwiadcz\u0105c\u0105 tego typu now\u0105 us\u0142ug\u0119 ozdabiania bombek przy pomocy drukarki UV oraz rozszerzeniu wzornictwa dzi\u0119ki zakupowi 21 form.", "BENEFICJENT": "DARIUSZ KOWALCZYK PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWE \"IMPULS\"", "TYTUL": "Poprawa konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "96131.81", "WARTOSC": "113096.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa dost\u0119pu do profilaktyki, diagnostyki i rehabilitacji leczniczej u\u0142atwiaj\u0105cej pozostanie w zatrudnieniu i powr\u00f3t do pracy. Projekt skierowany jest do kobiet z obszaru wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego (w wieku aktywno\u015bci zawodowej), kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. W projekcie przewidziano realizacj\u0119 5 zada\u0144 polegaj\u0105cych na zakupie sprz\u0119tu multimedialnego oraz prowadzeniu dzia\u0142a\u0144 informacyjno-edukacyjnych oraz bada\u0144 mammograficznych i cytologicznych. W wyniku realizacji inwestycji 1000 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 01.10.2018 r. do 28.09.2020 r. na obszarze Miasta Cz\u0119stochowy oraz powiat\u00f3w cz\u0119stochowskiego, myszkowskiego i k\u0142obuckiego.", "BENEFICJENT": "PRYWATNE CENTRUM MEDYCZNE \"MEDYK-CENTRUM\" JAN BI\u0143CZYK /\"MEDYK-CENTRUM\" JAN BI\u0143CZYK/", "TYTUL": "Podniesienie \u015bwiadomo\u015bci kobiet w kontek\u015bcie systematycznych bada\u0144 cytologicznych w kierunku wykrywania raka szyjki macicy oraz bada\u0144 mammograficznych w kierunku wykrywania raka piersi na terenie Cz\u0119stochowy i powiat\u00f3w cz\u0119stochowskiego, myszkowskiego i k\u0142obuckiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "37488.00", "WARTOSC": "37488.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"EXPERT\" HUBERT CA\u0141EK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla: Przedsi\u0119biorstwo Us\u0142ugowo-Handlowe \"EXPERT\" Hubert Ca\u0142ek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "37488.00", "WARTOSC": "37488.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "G\u00d3R-KARBO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla G\u00d3R-KARBO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "36431.79", "WARTOSC": "36431.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO BUDOWLANE CZ\u0118STOBUD DAMIAN \u015aWI\u0104CIK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Budowlanego CZ\u0118STOBUD Damian \u015awi\u0105cik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 72433644.44}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 50590406.68000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 45811749.52}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 20222057.97}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 14930895.75}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 10579024.549999997}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 9910980.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9741922.399999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8375177.67}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 8351115.99}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 7865620.529999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 7860275.980000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 7413746.33}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6753895.93}, {"name": "Technika", "value": 6246466.45}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 5255688.779999999}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 4702937.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 4589905.18}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3470252.1}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 2146627.72}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 2140231.62}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2043225.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1991963.67}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1275287.25}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1207251.01}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 1188979.1199999996}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1043287.56}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1008470.82}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 978366.21}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 948454.92}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 930792.9999999999}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 929203.39}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 922979.6799999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 919275.5100000001}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 676436.67}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 662149.3500000001}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 618574.35}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 594692.02}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 586921.37}, {"name": "Gimnazja", "value": 584671.1399999999}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 547552.09}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 544879.66}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 528066.4999999999}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 513447.24}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 475318.35}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 466881.27999999997}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 464512.76}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 447538.67000000004}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 446373.6}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 432025.81}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 387601.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 266287.8}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 263097.5}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 247015.89}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 245750.72}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 232014.90999999997}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 230401.27}, {"name": "Szkolenie i doskonalenie kadr", "value": 200024.43}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 195944.34}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 167033.77000000002}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 165223.9}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 157307.13999999996}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 153181.66}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 150938.86}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 140136.55}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 86690.84}, {"name": "Cmentarze", "value": 76704.57}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 75311.6}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 69490.33}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 62670.67}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 51672.46}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 48216.56}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 46849.3}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 42082.75}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 40267.96}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 34727.49}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 30133.0}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 28476.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 23224.36}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 21837.26}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 21288.97}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 21191.66}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 21172.51}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 19132.0}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 15768.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 12873.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 10000.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9701.67}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 7653.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 7357.85}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 7000.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4990.67}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4978.41}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 4365.87}, {"name": "Post\u0119p biologiczny w produkcji zwierz\u0119cej", "value": 3746.96}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3500.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 3279.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 2314.92}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 2188.09}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2104.28}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 1794.0}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 1534.21}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1444.2}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 600.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 72.62}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 106513490.78999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 49354604.160000004}, {"name": "Technika", "value": 43450885.25999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 40008505.839999996}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 34679851.440000005}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 18074536.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 15237007.02}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 10345732.820000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 10237376.3}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 9685963.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 9439285.760000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 9320023.379999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 8549231.969999999}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 7866481.13}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 7416160.51}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7174767.09}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 7101913.2700000005}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 6934777.89}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 5741270.920000001}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 5348354.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5347361.680000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5111040.01}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 4346734.789999999}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 4292172.899999999}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4137476.32}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4030442.2199999997}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 2646897.81}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2384402.55}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2226147.5}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2192555.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2144694.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2057810.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 1727355.16}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 1725145.8}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1595162.8299999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 1520811.64}, {"name": "Szkolenie i doskonalenie kadr", "value": 1449308.37}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1363529.29}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 1106206.9}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1055813.18}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 978368.22}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 875454.53}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 853340.21}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 733139.62}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 700493.2999999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 691340.0499999999}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 555693.4099999999}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 387643.42}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 338209.58999999997}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 247567.24999999997}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 195369.07}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 194546.88}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 182332.7}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 112991.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 97268.99}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 58982.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 58255.4}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 48168.45}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 42869.36}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 42684.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 30000.0}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 28371.36}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 14618.67}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 8083.8}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 2000.0}, {"name": "Komisje egzaminacyjne", "value": 1500.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 141873972.79}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 59720929.22}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 9590536.02}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8328915.8}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6668098.86}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6529200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 3675217.97}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2238968.35}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1047537.38}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 862104.4199999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 855915.62}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 732792.09}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 728658.21}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 461648.2}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 460709.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 442048.83}, {"name": "Gimnazja", "value": 289967.56}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 268125.06}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 124033.74}, {"name": "Technika", "value": 119153.29}, {"name": "Przedszkola", "value": 90811.42}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 88779.09}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 83525.32}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 59777.25}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 56000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 52159.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 50129.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 28472.9}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 17337.33}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 16823.4}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 12359.04}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 12153.92}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 11385.72}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 10461.96}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 9315.45}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 9222.71}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8925.53}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 8657.6}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 7421.48}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 6494.93}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 6353.63}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 5776.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5758.78}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 5152.84}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3402.0}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 2331.91}, {"name": "Szkolenie i doskonalenie kadr", "value": 2021.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1284.78}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 990.15}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 650.0}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 457.38}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 140.0}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 79.5}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 98.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 34561887.55}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 34534182.480000004}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 29632196.650000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11151685.419999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6677590.78}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2257222.46}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2001347.03}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1705973.68}, {"name": "Teatry", "value": 1653800.41}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1600949.89}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1086501.23}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 455146.91}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 178191.05}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 158700.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 157570.5}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 156790.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 122500.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 61000.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 50784.82}, {"name": "Przedszkola", "value": 49999.99}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 39360.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 29520.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 22755.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 15990.0}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 312.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 18094570.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5463559.25}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2621201.66}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2603465.0}, {"name": "Technika", "value": 12000.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 3193159.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 949964.75}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 462564.98}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 459435.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 15451485.84}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12265140.03}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 10892900.92}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 8439440.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7779752.64}, {"name": "Biblioteki", "value": 7698796.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 6837130.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6509289.0}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 6347724.74}, {"name": "Specjalne o\u015brodki wychowawcze", "value": 6165679.52}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5980705.42}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5516698.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 5404503.09}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 5207942.0}, {"name": "Teatry", "value": 5168882.0}, {"name": "Technika", "value": 4977814.38}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 4624168.55}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 4501078.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3924675.1499999994}, {"name": "Muzea", "value": 3869130.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3232362.45}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 3182673.34}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 2557014.63}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2453044.88}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2119644.67}, {"name": "Galerie i biura wystaw artystycznych", "value": 2037721.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2035489.0699999998}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1200000.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1148917.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 1045416.23}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 927463.13}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 582536.38}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 460008.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 375873.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 337041.0}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 318120.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 304101.38}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 241239.67}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 216130.69}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 211221.12}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 150830.78}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 139994.87}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 132808.76}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 130000.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 110000.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce specjalne", "value": 76965.48}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 73000.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 70500.0}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 65337.6}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 60320.0}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 48400.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 15600.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 12495.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 1332551.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 480903.12}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 335000.0}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 200000.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 25000.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2908156.38}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 363094.41}, {"name": "Technika", "value": 130297.16999999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 87161.58}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 49577.899999999994}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 33941.08}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 383888.80000000005}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 78338.59000000001}, {"name": "Technika", "value": 3006.41}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 1749.81}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 220.59}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3458695.8500000006}, {"name": "Technika", "value": 2055542.3900000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1048497.6100000001}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 571997.7999999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 300690.99}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 232827.18}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 56147.92}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 565831.5199999999}, {"name": "Technika", "value": 54200.05}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 31678.89}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 8217.43}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 7365.44}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1203.39}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 10777341.05}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 674022.89}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 79297.11}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2570714.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 355347.31}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 92999751.51000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 73888495.97000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 51510701.49000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 48899889.49}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 20099163.26}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 17356055.19}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11884973.819999998}, {"name": "Rodzina", "value": 4366160.760000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3506271.9400000004}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3318512.25}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3166121.8700000006}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 2128438.8199999994}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1713047.69}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1177597.9000000004}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 861735.3499999999}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 247015.89}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 148800.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 115124.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 93871.93}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 15768.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1842.0}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 1229.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 289961780.9799999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 59356722.91}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 26314681.119999994}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 26301824.939999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26038287.019999996}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11347863.31}, {"name": "Rodzina", "value": 10850051.510000002}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10270033.870000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4652300.95}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2659336.02}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2399851.8299999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1363529.29}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 419748.94}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 213728.83999999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 102674.19}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 102327.19}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 37466.06}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 28371.36}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 215848960.96}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 24132600.21}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1690334.28}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1024198.3700000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 922357.3}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 823312.61}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 769922.59}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 210480.83}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 100500.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 65428.32}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 56000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 27758.78}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 20300.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 990.15}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 98.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 64195899.13}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 39511660.669999994}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 10993478.200000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6284576.329999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3121539.29}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2001347.03}, {"name": "Rodzina", "value": 1137286.05}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 534120.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 381560.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 184189.15}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 15990.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 312.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 18094570.78}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5224666.66}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4724643.96}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 750915.29}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3193159.62}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 921999.98}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 833760.69}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 116204.06}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 75958956.88000004}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 33183467.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 20881881.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 12045072.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9745100.689999998}, {"name": "Rodzina", "value": 6377584.24}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2943416.45}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1279951.05}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 582536.38}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 318120.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 110000.0}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 100399.2}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 60320.0}, {"name": "Turystyka", "value": 48400.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1532551.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 457953.12}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 335000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 25000.0}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 22950.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2551441.6500000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 608114.5599999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 363094.41}, {"name": "Rodzina", "value": 49577.899999999994}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 300566.41000000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 86549.39}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 78338.59000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 1749.81}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6746225.800000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 388507.85}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 300690.99}, {"name": "Rodzina", "value": 288975.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 562687.06}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 58547.9}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 31678.89}, {"name": "Rodzina", "value": 15582.869999999999}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 10777341.05}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 674022.89}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 79297.11}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2570714.67}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 355347.31}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 439285800.0999998, "v": "439,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.13, "v_pc": "1941,81 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "1.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 147669854.38000003, "v": "147,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 63461079.06999999, "v": "63,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.44}, {"name": "Technika", "value": 57049365.400000006, "v": "57,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.98}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 45582653.540000014, "v": "45,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.37}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 19190146.939999998, "v": "19,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.36}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 12909916.200000001, "v": "12,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12884023.799999999, "v": "12,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.93}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 12873842.409999996, "v": "12,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.93}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 11448797.630000003, "v": "11,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.6}, {"name": "Gimnazja", "value": 11359340.690000003, "v": "11,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.58}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8335367.809999999, "v": "8,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.89}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 6397687.1899999995, "v": "6,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.45}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 6042128.57, "v": "6,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 4531609.289999999, "v": "4,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 127.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 3440945.2199999997, "v": "3,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3166842.2199999997, "v": "3,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2686340.58, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.61}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 2675810.0800000005, "v": "2,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.6}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 1934386.8499999999, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.44}, {"name": "Szkolenie i doskonalenie kadr", "value": 1651353.8000000003, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1463109.3499999999, "v": "1,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 1329529.6099999999, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 539724.1799999999, "v": "539,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 339229.09, "v": "339,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 245750.72, "v": "245,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce specjalne", "value": 76965.48, "v": "76,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 191.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Rodzina", "value": 238935929.20000008, "v": "238,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.93, "v_pc": "1056,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "18.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 143910082.01000002, "v": "143,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.22}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 65991270.58, "v": "65,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.61}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 9881299.86, "v": "9,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.13}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 7123666.430000001, "v": "7,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.98}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 6940708.5200000005, "v": "6,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.9}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 4226651.82, "v": "4,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 544879.66, "v": "544,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.22}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 294687.24, "v": "294,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 12495.0, "v": "12,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 10188.08, "v": "10,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 132.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 188818941.23000008, "v": "188,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.38, "v_pc": "834,65 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "25.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "49.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 73338716.97, "v": "73,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.84}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 65732893.82, "v": "65,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 179.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.81}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 49583403.9, "v": "49,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 163926.54, "v": "163,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 123944063.47000001, "v": "123,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.78, "v_pc": "547,88 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "1.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 47869559.52, "v": "47,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.62}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 42427508.08, "v": "42,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 165.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.23}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 9952065.88, "v": "9,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.02}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 8375177.67, "v": "8,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5884279.54, "v": "5,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.74}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4789740.32, "v": "4,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 82.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.86}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3224668.41, "v": "3,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 2.6}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1378191.05, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.11}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 42873.0, "v": "42,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 95680297.17000008, "v": "95,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.78, "v_pc": "422,94 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "9.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 30059809.38, "v": "30,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.41}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 17497095.750000004, "v": "17,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10738965.079999996, "v": "10,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.22}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 9630803.98, "v": "9,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.06}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 8380588.26, "v": "8,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.75}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 6509289.0, "v": "6,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.8}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 5002311.599999999, "v": "5,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.22}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 3682575.8200000003, "v": "3,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.84}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2242247.35, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.34}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 978366.21, "v": "978,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.02}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 723105.5000000001, "v": "723,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.75}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 139994.87, "v": "139,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 95144.37, "v": "95,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 80311240.61999999, "v": "80,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.69, "v_pc": "355,01 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "39.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "45.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 59632279.489999995, "v": "59,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.25}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6796579.93, "v": "6,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.46}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4407166.119999998, "v": "4,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.48}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 4170578.7699999996, "v": "4,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.19}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 3871773.5200000005, "v": "3,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.82}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 750495.47, "v": "750,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 620350.23, "v": "620,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.77}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 60517.09, "v": "60,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Komisje egzaminacyjne", "value": 1500.0, "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 59158807.11, "v": "59,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.19, "v_pc": "261,50 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "25.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 54211158.43, "v": "54,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 91.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4947648.68, "v": "4,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.36}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 43890687.47, "v": "43,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.11, "v_pc": "194,01 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "22.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9433220.06, "v": "9,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 191.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.49}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 8439440.0, "v": "8,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.22}, {"name": "Biblioteki", "value": 7698796.0, "v": "7,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.54}, {"name": "Teatry", "value": 6822682.41, "v": "6,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.54}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5516698.0, "v": "5,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.56}, {"name": "Muzea", "value": 3869130.0, "v": "3,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.81}, {"name": "Galerie i biura wystaw artystycznych", "value": 2037721.0, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.64}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 73000.0, "v": "73,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 39199562.81999999, "v": "39,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.77, "v_pc": "173,28 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "9.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 9060866.709999999, "v": "9,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.11}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 7857501.77, "v": "7,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.04}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 6228948.310000001, "v": "6,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.89}, {"name": "Specjalne o\u015brodki wychowawcze", "value": 6165679.52, "v": "6,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.72}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 5164033.649999999, "v": "5,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.17}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 3487582.7, "v": "3,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.89}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 863548.6199999999, "v": "863,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 167033.77000000002, "v": "167,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 133170.67, "v": "133,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 65337.6, "v": "65,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5859.5, "v": "5,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 31273427.86, "v": "31,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.21, "v_pc": "138,24 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "6.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "40.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 21070060.610000003, "v": "21,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 67.37}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 8537288.079999998, "v": "8,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.29}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1432379.54, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.58}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 108850.33, "v": "108,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 71000.0, "v": "71,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.22}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 46849.3, "v": "46,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18788863.880000003, "v": "18,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33, "v_pc": "83,05 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "29.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 6186318.78, "v": "6,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.92}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 5189372.959999999, "v": "5,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.61}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 4589905.18, "v": "4,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.42}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 931203.39, "v": "931,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 905883.7100000001, "v": "905,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.82}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 446373.6, "v": "446,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.37}, {"name": "Ratownictwo medyczne", "value": 200312.0, "v": "200,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.06}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 188302.59999999998, "v": "188,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 151191.66, "v": "151,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.8}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 16166463.94, "v": "16,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14, "v_pc": "71,46 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "54.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "64.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10363382.1, "v": "10,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.1}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 5237307.87, "v": "5,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 560783.3, "v": "560,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.46}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4990.67, "v": "4,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 12796262.039999997, "v": "12,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.9, "v_pc": "56,56 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "25.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "55.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 10235846.999999998, "v": "10,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 79.99}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 1553745.5699999998, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.14}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 713650.55, "v": "713,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.57}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 220545.0, "v": "220,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.72}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 60320.0, "v": "60,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 12153.92, "v": "12,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 10777341.05, "v": "10,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76, "v_pc": "47,64 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "11.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 10777341.05, "v": "10,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 5640026.300000001, "v": "5,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.39, "v_pc": "24,93 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "47.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 3176335.05, "v": "3,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1291932.32, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.9}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 819830.46, "v": "819,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.53}, {"name": "Cmentarze", "value": 186704.56999999998, "v": "186,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 246.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 165223.9, "v": "165,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.92}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3318512.25, "v": "3,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23, "v_pc": "14,67 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "79.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "88.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2043225.0, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.57}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1275287.25, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 38.42}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 1435978.1700000002, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "6,35 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "15.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 704411.64, "v": "704,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.05}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 685124.5499999999, "v": "685,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.71}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 42941.98, "v": "42,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.99}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 3500.0, "v": "3,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 593507.25, "v": "593,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,62 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "0.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "58.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 593507.25, "v": "593,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 217798.36999999994, "v": "217,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,96 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "89.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 169622.25, "v": "169,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.88}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 34727.49, "v": "34,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.94}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 9701.67, "v": "9,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.45}, {"name": "Post\u0119p biologiczny w produkcji zwierz\u0119cej", "value": 3746.96, "v": "3,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 148800.0, "v": "148,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,66 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "0.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "54.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148200.0, "v": "148,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.59}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 143649.2, "v": "143,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.01, "v_pc": "0,63 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "54.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 143649.2, "v": "143,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 103556.19, "v": "103,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,46 z\u0142", "pl_v_pc": "0,06 z\u0142", "v_pc_diff": "680.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "318.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 103556.19, "v": "103,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 48400.0, "v": "48,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,21 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "97.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 48400.0, "v": "48,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 40298.21000000001, "v": "40,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,18 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "94.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "97.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 39308.06, "v": "39,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.54}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 990.15, "v": "0,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 15768.0, "v": "15,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "99.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 15768.0, "v": "15,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}