[{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-05-19", "DOFINANSOWANIE": "85727369.87", "WARTOSC": "118451922.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Planowana inwestycja zlokalizowana jest w Cz\u0119stochowie, woj. \u015bl\u0105skie. Obejmuje rozbudow\u0119 DK-46 (droga krajowa poza sieci\u0105 TEN-T) na odcinku o d\u0142ugo\u015bci ok. 5,46 km od zachodniej granicy miasta do skrzy\u017cowania z ul. Jadwigi i \u015aw. Barbary oraz budow\u0119 nowej drogi tzw. obej\u015bcia ul. \u015aw. Barbary na d\u0142. ok. 1,73 km do w\u0142\u0105czenia w ul. Pu\u0142askiego. Planowana inwestycja stanowi g\u0142\u00f3wne po\u0142\u0105czenie z budowan\u0105 autostrad\u0105 A 1. W obr\u0119bie inwestycji znajduje si\u0119 \u015bcis\u0142a zabudowa handlowo-us\u0142ugowa, du\u017ce zak\u0142ady generuj\u0105ce miejsca pracy, niska zabudowa mieszkalna. Inwestycja przebiega wzd\u0142u\u017c linii kolejowej w kierunku Opole, Wroc\u0142aw. Po stronie po\u0142udniowej po\u0142o\u017cone s\u0105 tereny inwestycyjne Katowickiej Specjalnej Strefy Ekonomicznej. Powstanie nowego po\u0142\u0105czenia z ul. Pu\u0142askiego stworzy bezpo\u015bredni dojazd do Dworca Stradom, kt\u00f3ry jest jednym z element\u00f3w budowy w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych na terenie Subregionu P\u00f3\u0142nocnego, a po zachodniej stronie trasy rozci\u0105ga si\u0119 obszar po\u0142\u0105cze\u0144 kolejowych na obszarze miasta.", "BENEFICJENT": "GMINA CZ\u0118STOCHOWA", "TYTUL": "Rozbudowa DK-46 \u2013 ulicy G\u0142\u00f3wnej i ulicy Przejazdowej wraz z budow\u0105 obej\u015bcia ul. \u015aw. Barbary do ul. Pu\u0142askiego w Cz\u0119stochowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 378.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "26348573.27", "WARTOSC": "30998321.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Cz-wie jako bezrobotni, zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 20.04.2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej; kobiety; os. z niep. i os. d\u0142ugotrwale bezrobotne; os. o niskich kwalifikacjach; a tak\u017ce nale\u017c\u0105ce do pozosta\u0142ych grup okre\u015blonych w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w w/w ustawie. Celem projektu jest tak\u017ce przeciwdzia\u0142anie negatywnym skutkom Covid 19 ( dotyczy os\u00f3b wskazanych w pkt. B8 niniejszego wniosku).", "BENEFICJENT": "MIASTO CZ\u0118STOCHOWA / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cz\u0119stochowie (IV)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "18031496.08", "WARTOSC": "21394750.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Cz\u0119stochowa i powiecie cz\u0119stochowskim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie1270 os\u00f3b poni\u017cej 30 roku \u017cycia, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowanych w PUP jako bezrobotne, spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych co najmniej 80% b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby z kategorii NEET.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Rezultatem realizacji zada\u0144 projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conej efektywno\u015bci zatrudnieniowej - osi\u0105gniecie celu szczeg\u00f3\u0142owego POWER.", "BENEFICJENT": "MIASTO CZ\u0118STOCHOWA/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Cz\u0119stochowa i powiecie cz\u0119stochowskim (IV)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "14116494.50", "WARTOSC": "16749519.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Cz\u0119stochowa i powiecie cz\u0119stochowskim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie\u00a01 759 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Rezultatem realizacji zada\u0144 projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conej efektywno\u015bci zatrudnieniowej - osi\u0105gniecie celu szczeg\u00f3\u0142owego POWER.", "BENEFICJENT": "MIASTO CZ\u0118STOCHOWA/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Cz\u0119stochowa i powiecie cz\u0119stochowskim (III)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.01}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12614460.70", "WARTOSC": "14840542.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b (os.) powy\u017cej 30 roku \u017cycia (r.\u017c.) pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Cz-wie jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20.04.2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: os. powy\u017cej 50r.\u017c., os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne (bezr.), os. o niskich kwalifikacjach, kobiety(K). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej, poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wsparciem planujemy obj\u0105\u0107 1 091 os. (602K, 489M) zarejestrowanych w PUP w Cz-wie.", "BENEFICJENT": "MIASTO CZ\u0118STOCHOWA / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cz\u0119stochowie (III)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.86}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-03-02", "DOFINANSOWANIE": "7959100.00", "WARTOSC": "9443100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Cz\u0119stochowa i powiecie cz\u0119stochowskim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 1233 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia).W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO CZ\u0118STOCHOWA/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Cz\u0119stochowa i powiecie cz\u0119stochowskim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.99}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7551539.36", "WARTOSC": "8960060.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Cz\u0119stochowa i powiecie cz\u0119stochowskim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105\u00a01154 osoby zarejestrowane w PUP poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO CZ\u0118STOCHOWA/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Cz\u0119stochowa i powiecie cz\u0119stochowskim (II)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.87}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7063200.00", "WARTOSC": "8309700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Cz\u0119stochowie jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety(K). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wsparciem planujemy obj\u0105\u0107 grup\u0119 743 os\u00f3b (os.) bezrobotnych (bezr.) (409K) zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cz\u0119stochowie.", "BENEFICJENT": "MIASTO CZ\u0118STOCHOWA / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cz\u0119stochowie (I)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.52}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6512411.95", "WARTOSC": "7661661.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Cz\u0119stochowie jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach, kobiety(K). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wsparciem planujemy obj\u0105\u0107 grup\u0119 536 os\u00f3b (os.) bezrobotnych (bezr.) w tym 295K zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cz\u0119stochowie.", "BENEFICJENT": "MIASTO CZ\u0118STOCHOWA / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Cz\u0119stochowie (II)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.99}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "6118551.14", "WARTOSC": "7198295.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Projekt skierowany do 115 os(64K/51M) powy\u017cej 30 r.\u017c z subreg.p\u00f3\u0142nocn.woj.\u015bl\u0105skiego (m.Cz\u0119stochowa, pow.cz\u0119stochowski, k\u0142obucki, myszkowski), planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 DG, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z nast\u0119p. grup: os.bezrob., bierne zawod., zw\u0142aszcza te znajduj. si\u0119 w najtrudn. syt. na r.pr., tj.: os.50+, kobiety, os. z niepe\u0142nospr., os. d\u0142ugotr. bezrob., os. o niskich kwalifik., jak r\u00f3wnie\u017c nale\u017c\u0105cych do pozost. grup, tj.: reemigranci\u2013r\u00f3wnie\u017c repatrianci, imigranci (w tym os. polskiego pochodz), os. ubogie pracuj\u0105ce, os. odchodz. z rolnictwa i ich rodziny, os. zatrudn. na umowach kr\u00f3tkoterm. oraz pracuj\u0105cy w ramach um. cywilno-prawnych, kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. wynagr., o kt\u00f3rym mowa w Wytycznych (\u2026) w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020; z wy\u0142\u0105cz. os. odbywaj.kar\u0119 pozbaw. wolno\u015bci z wyj. os. obj.dozorem elektron; w okresie 1.07.2020-30.06.2022. Projekt zak\u0142ada realiz. kompleks. wsparcia: szkolenia przed rozpocz.DG,dotacj\u0119,wsparcie pomost. podst i przed\u0142u\u017c.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Czas na biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-20", "DATA_START": "2016-11-30", "DOFINANSOWANIE": "3924770.28", "WARTOSC": "8232145.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: paj\u0119cza\u0144ski, GM.: Paj\u0119czno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest modernizacja sieci elektroenergetycznej pozwalaj\u0105ca na wdro\u017cenie funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnej tzw. smart grid. Zastosowanie inteligentnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych prze\u0142o\u017cy si\u0119 na budow\u0119 efektywnego i zr\u00f3wnowa\u017conego pod wzgl\u0119dem ekonomicznym systemu energetycznego, gwarantuj\u0105cego optymalizacj\u0119 i racjonalizacj\u0119 dostaw energii i ograniczenie strat sieciowych, o zwi\u0119kszonych mo\u017cliwo\u015bciach przy\u0142\u0105czeniowych, w tym w zakresie OZE. W ostatecznym rozrachunku za\u015b planowane dzia\u0142ania doprowadz\u0105 do wzrostu bezpiecze\u0144stwa energetycznego obszaru obj\u0119tego projektem oraz jako\u015bci i ci\u0105g\u0142o\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w. Spodziewane wyniki i korzy\u015bci z realizacji zadania inwestycyjnego i poprawy stanu technicznego stacji to: - wdro\u017cenie technologii inteligentnych sieci \u201esmart grid\u201d; - ograniczenie strat sieciowych wyra\u017caj\u0105ce si\u0119 w ilo\u015bci zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej; \u2013 zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej oraz poprawa pewno\u015bci zasilania odbiorc\u00f3w; \u2013 zapewnienie warunk\u00f3w technicznych dla realizacji nowych przy\u0142\u0105cze\u0144, w tym mo\u017cliwo\u015bci przy\u0142\u0105czenia OZE.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA S.A.", "TYTUL": "Budowa i modernizacja sieci SN i nN na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego i \u0142\u00f3dzkiego w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-20", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1256780.00", "WARTOSC": "3590800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "\"Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie nowej technologii opisanej w zg\u0142oszeniu patentowym pt. ARKUSZ REKLAMOWY SAMOCZYSZCZ\u0104CY ORAZ SPOS\u00d3B WYTWARZANIA ARKUSZA REKLAMOWEGO SAMOCZYSZCZ\u0104CEGO oraz uruchomienie na jej podstawie produkcji nowego produktu \u2013 asortymentu reklam \u015bwietlnych pokrytych nanotytanem. Opracowany produkty b\u0119dzie innowacyjny zar\u00f3wno w skali krajowej jak i europejskiej. Jego g\u0142\u00f3wnymi zaletami i elementami \u015bwiadcz\u0105cymi o innowacyjno\u015bci (nowe, niespotykane dotychczas cechy) b\u0119dzie ograniczenie podatno\u015bci na zabrudzenia, dzi\u0119ki w\u0142a\u015bciwo\u015bci\u0105 elektrostatycznym uzyskanym dzi\u0119ki cz\u0105steczkom nanotytanu oraz d\u0142u\u017cszy czas utrzymania w dobrym stanie pow\u0142oki dekoracyjnej (dzi\u0119ki w\u0142a\u015bciwo\u015bciom poch\u0142aniania przez cz\u0105steczki nanotytanu promieniowania UV). Realizowana w projekcie inwestycja wp\u0142ynie na wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki EMO NEON, tym samym wp\u0142ynie na popraw\u0119 kondycji przedsi\u0119biorstwa i umo\u017cliwi dalszy jej rozw\u00f3j.\"", "BENEFICJENT": "FIRMA REKLAMOWA EMO NEON J. \u017bURAWSKI, T. MORAWIEC, M. KRAWCZYK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii innowacyjnych produkt\u00f3w w postaci reklam \u015bwietlnych powlekanych lakierem nanotytanowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2506147.74", "WARTOSC": "2948409.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "CEL,GRUPA DOC.:PODNIESIENIE ZDOLNO\u015aCI DO SAMOZATRUDNIENIA przez50(min.30K)os\u00f3b fiz.powy\u017cej 30r.\u017c.(od dn.30urodzin)planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142.gosp.tj.os.bezrobotne,nieaktywne zawodowo nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z grup:-os.powy\u017cej 50r.\u017c,kobiety(zw\u0142aszcza powracaj\u0105ce na ryn.pracy po przerwie zw.z ur.dziecka),os.z niepe\u0142nospr.,os.d\u0142ugotr.bezrobotne,os.o niskich kwalif.zamieszkuj\u0105cych w roz.Kod.Cyw.wy\u0142\u0105cznie w Subregionie P\u00f3\u0142nocnym woj.\u015bl\u0105skiego powiaty:cz\u0119stochowski,k\u0142obucki,myszkowski,powiat m.Cz\u0119stochowa(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci)poprzez wsparcie doradcze,szkol.i finans. OKRES:01.05.2017-30.11.2018ZADANIA:Rozmowa rekrutacyjna z doradc\u0105 zaw.(diagnoza indyw.potrzebUP);Doradztwo przed otrzymaniem dotacji;Szkolenie z zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142.gosp;Dotacja;Wsparcie pomostowe.WSKA\u0179NIKI:L.utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych zEFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp:50;L.os.pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015br.na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp-50", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142asna FIRMA od dzi\u015b!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1403220.12", "WARTOSC": "1650847.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost kwalifikacji zawodowych u 35% UP i zatrudnienie 25% UP spo\u015br\u00f3d 80 os w tym 10 K i 70M bezdomnych z woj.\u015bl\u0105skiego przebywaj\u0105cych w domach, noclegowniach, schroniskach dla bezdomnych, w ramach kompleksowego programu integracji spo\u0142eczno-zawodowej Strefa B w terminie 1.01.20-31.12.21 \u2013 w zakresie 4 zada\u0144: 1. Strefy Zmian Wizerunku, 2. Strefy Zmian Osobowo\u015bciowych, 3. Strefy Zmian Zadowych, 4. Strefy Zmian Zdrowotnych. W celu realizacji projektu zawi\u0105zano partnerstwo (ngo - biznes) i przewidziano dzia\u0142ania: nabywanie kwalifikacji zawodowych, nabywanie kompetencji kluczowych z wykorzystaniem r\u0119kodzielnictwa w rozwi\u0105zywaniu problem\u00f3w przemocy, uzale\u017cnienia, chor\u00f3b psychicznych, warsztaty kreowania wizerunku, kursy informatyczne, po\u015brednictwo pracy, identyfikacja potrzeb, I\u015aR, indywidualne poradnictwo psychologiczne, zawodowe, biznesowe, wypracowanie nowego wygl\u0105du adekwatnego do poszukiwania pracy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WZAJEMNEJ POMOCY \"AGAPE\"", "TYTUL": "Strefa B", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1433906.21", "WARTOSC": "1701360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Proj. Centrum Aktywizacji Zawodowej Os\u00f3b M\u0142odych Niepe\u0142nosprawnych b\u0119dzie realizowany w okresie 01.07.2016 \u2013 31.05.2018, a g\u0142. jego celem jest aktywizacja zaw. tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET, kt\u00f3ra si\u0119 nie szkoli, nie kszta\u0142ci i nie pracuje, \u0142\u0105cznie 96 OMN do 29 roku (46Ki50M) z pow.: zawiercia\u0144skiego (23K25M), cz\u0119stochowskiego oraz m. Cz\u0119stochowy (23K25M). Ucz. Proj. w wi\u0119kszo\u015bci b\u0119d\u0105 os. bierne zaw. 80 OMN (39K41M). Pozosta\u0142e 16 OMN (7Ki9M), b\u0119dzie zrekrutowanych do Proj. maj\u0105c status os. bezrobotnej, w tym 3(1K2M) jako d\u0142ugotrwale (zadanie 1-rekrutacja). W Proj. ka\u017cdy BO zostanie obj\u0119ty us\u0142ugami poradnictwa zaw. (1920h, \u015br. 20h/ucz.), w zakresie planowania rozwoju kariery zaw., w tym podnoszenia lub uzupe\u0142nienia kompetencji i kw. zaw. Ponadto us\u0142ugami w zakresie identyfikacji potrzeb oraz diagnozy mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw., a tak\u017ce identyfikacji stopnia oddalenia od rynku pracy oraz przygotowania Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania (960h, \u015br. 10h/ucz.). Wszyscy zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ci kompleksowym i indywid. po\u015brednictwem pracy trener\u00f3w pracy (2880h, \u015br. 30h/ucz.), a 28 ucz. (13K15M) (29%) dodatkowo us\u0142ugami Asystent\u00f3w Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych (2240h wsparcia, \u015br. 80h/ucz) (zadanie 2). Ponadto ka\u017cdy ucz. zostanie obj\u0119ty szkol. zaw. (96 OMN 46Ki50M), a 48 OMN (23K25M) sta\u017cem zaw (Zadanie 3). Zgodnie ze Standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla M\u0142odzie\u017cy w Polsce, wsparcie, kt\u00f3re zostanie zdiagnozowane w IPD ucz., b\u0119dzie kierowane w ci\u0105gu 4 m-c od przyst\u0105pienia do Proj.(szkol.,sta\u017c lub/i oferta pracy) Za obs\u0142ug\u0119 merytoryczn\u0105 Proj. odpowiedzialnych b\u0119dzie 4 trener\u00f3w pracy, 2 AON oraz 2 doradc\u00f3w zaw. Nad realizacj\u0105 Proj. czuwa\u0107 b\u0119dzie Koordynator oraz Asystentka. Biura Proj. b\u0119d\u0105 wynaj\u0119te w Zawierciu, a drugie w Cz\u0119stochowie. Po zako\u0144czeniu realizacji Proj., 20 OMN (21%) (9Ki11M) znajdzie zat. na otwartym rynku pracy, 35 OMN (16K19M) (36%) podniesie swoje kompetencje zaw., a 42 OMN (20K22M) poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 materialn\u0105 i podniesie/zdob\u0119dzie", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ZR\u00d3WNOWAZONEGO ROZWOJU SPO\u0141ECZNO - GOSPODARCZEGO KLUCZ", "TYTUL": "Centrum Aktywizacji Zawodowej Os\u00f3b M\u0142odych Niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1037357.05", "WARTOSC": "1220420.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:wzrost potencja\u0142u zatrudnieniowego min.90% z spo\u015br\u00f3d 84[47K,37M]obj\u0119tych wsparciem os\u00f3b poprzez indywidualn\u0105 i kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 zawodowo-edukacyjn\u0105 w OKRESIE JEGO REALIZACJI tj.01.07.2017-30.06.2018 GRUPA DOCELOWA: Bierni zawodowo i bezrobotni wieku pow.30 r.\u017c.(od dnia 30ur.): zamieszkuj\u0105cy/ucz\u0105cy si\u0119(wg.KC)w subr.p\u00f3\u0142nocnym woj.\u015bl\u0105skiego-MIEJSCE REALIZ.PROJ., nale\u017c\u0105cy do min 1 spo\u015br\u00f3d nw.grup: 1)d\u0142ugot.bezrobotni:min.49%UP 2)kobiety:min.55%UP 3)z niskimi kwalif..:min.81%UP 4)50+:min.19%UP 5)ON:min9%UP WSK.REZULTATU: L.os\u00f3b po opuszcz.programu -pracuj.,\u0142\u0105cznie z prow.dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek:24K,18M -kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje:38K,30M Odsetek UP,kt\u00f3rzy podejm\u0105 prac\u0119 w okresie do 3 mies.nast\u0119p.po dniu,w kt\u00f3rym zako\u0144czyli udzia\u0142 w proj.spo\u015br\u00f3d GD: 1)30% 2)39% 3)38% 4)33% 5)33% ZADANIA IDENTYFIKACJA AKTUALNEJ SYTUACJI I POTRZEB UP PORADNICTWO ZAWOD.(INDYW.I GRUPOWE ORAZ WSPARCIE PSYCH.) KURSY ZAWOD. PRAKTYKA ZAWOD.-STA\u017bE PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Szukasz pracy? Z nami Ci si\u0119 uda!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "862662.45", "WARTOSC": "1014897.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Proj. zak\u0142ada w okr. 1.03.18-31.07.19: 1.Powstanie bezp\u0142atnej wypo\u017cyczalni sprz\u0119tu w rehab., piel\u0119gn. i wspomag. wraz z kompleksow\u0105 obs\u0142ug\u0105, dedykowanej 75 Pacjentom (K40,M35): -zam. subregion p\u00f3\u0142nocny woj. \u015bl\u0105skiego -pow. 65 r.\u017c. -korzystaj\u0105cym ze \u015bwiadcze\u0144 w opiece paliat. i hosp. udzielanej w warunkach ambulatoryjnych -posiadaj\u0105cym status os. wykl. lub zagro\u017conej ub\u00f3st. lub wykl. spo\u0142., w tym os. niesamodzielnej ze wzgl\u0119du na podesz\u0142y wiek, niepe\u0142n. lub stan zdr. -bez mo\u017cliwo\u015bci pozyskania \u015brodk\u00f3w publ. na zakup/wypo\u017c. sprz\u0119tu 2.Obj\u0119cie 90os(K50,M40) b\u0119d\u0105cych opiekunami Pacjent\u00f3w korzystaj\u0105cych z wypo\u017c. wsparciem psychologicznym oraz szkoleniami z opieki nad os. niesamodzieln\u0105 Celem umo\u017cliwienie Pacjentom przebywania w miejscu zamieszkania oraz zapewnienia jak najlepszych warunk\u00f3w opieki domowej. Realizacja proj. b\u0119dzie skutkowa\u0107: -L.8 wspartych w prog. m. \u015bwiad. us\u0142ug zdrow. istniej\u0105cych po zako\u0144. proj. -L.75 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ug. zdrow.w prog.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE HOSPICJUM DAR SERCA", "TYTUL": "Bezp\u0142atna wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu medycznego wraz z kompleksow\u0105 obs\u0142ug\u0105 dla Pacjent\u00f3w Poradni Medycyny Paliatywnej powy\u017cej 65 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "853214.59", "WARTOSC": "1012357.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "CEL OG\u00d3LNY: Adaptacja do potrzeb lokalnego rynku pracy do ko\u0144ca 31.01.2018 50 os\u00f3b /28K i 22M/ z Grupy Docelowej projektu poprzez: identyfikacj\u0119 ich potrzeb (IPD), po\u015brednictwo pracy, wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji/kompetencji zgodnych z potrzebami rynku pracy oraz sta\u017cami zawodowymi potrzebnymi do uzyskania niezb\u0119dnego na rynku pracy do\u015bwiadczenia zawodowego, co pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia bez pracy w tym 100% tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET (co przyczyni si\u0119 w ten spos\u00f3b do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego PO WER). G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Co najmniej 80% uczestnik\u00f3w uko\u0144czy wszystkie formy wsparcia, w tym co najmniej: 100% uzyska kwalifikacje b\u0105d\u017a kompetencje z zakresu szkole\u0144 IT, w tym co najmniej 74% nab\u0119dzie kwalifikacje, co zostanie potwierdzone zewn\u0119trznym egzaminem przeprowadzonym przez Polskie Towarzystwo Informatyczne. GRUPA DOCELOWA: 50 os\u00f3b /K: 28 , M: 22/ z podregionu cz\u0119stochowskiego (zamieszka\u0142e wg Kodeksu Cywilnego), powiaty: m. Cz\u0119stochowa, cz\u0119stochowski, k\u0142obucki, myszkowski, w wieku 18-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu \u2013 tzw. M\u0142odzie\u017c NEET, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1., w tym co najmniej 82% os\u00f3b bed\u0105 stanowi\u0142y osoby bierne zawodowo, do 18% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy, w tym co najmniej 7% og\u00f3\u0142u uczestnik\u00f3w \u2013 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, a co najmniej 6% uczestnik\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: identyfikacja potrzeb (IPD), poradnictwo pracy w ramach kt\u00f3rego tak\u017ce dzia\u0142ania motywacyjne, Trening Umiej\u0119tno\u015bci Psychospo\u0142ecznych - wsparcie psychologiczne, poradnictwo pracy, wysokiej jako\u015bci szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji/kompetencji zgodnych z potrzebami rynku pracy oraz sta\u017ce zawodowe potrzebne do uzyskania niezb\u0119dnego na rynku pracy do\u015bwiadczenia zawodowego.", "BENEFICJENT": "BUSINESS SCHOOL HANNA POLAK, MARCIN POLAK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Innowacyjny region cz\u0119stochowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1384392.96", "WARTOSC": "1628697.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost kwalifikacji zawodowych u 35% UP i zatrudnienie 25% UP spo\u015br\u00f3d 80 os w tym 70 K i 10M korzystaj\u0105cych z PO P\u017b Banku \u017bywno\u015bci w Cz\u0119stochowie, w ramach kompleksowego programu integracji spo\u0142eczno-zawodowej: Akademia Aktywno\u015bci Zawodowej i Zdrowotnej w terminie 01.2020-12.2021 \u2013 w zakresie 4 zada\u0144: 1. Akademia Zmian Wizerunku, 2. Akademia Zmian Osobowo\u015bciowych, 3. Akademia Zmian Zadowych, 4. Akademia Zmian Zdrowotnych. W celu realizacji projektu zawi\u0105zano partnerstwo (ngo - biznes) i przewidziano dzia\u0142ania: nabywanie kwalifikacji zawodowych, nabywanie kompetencji kluczowych z wykorzystaniem psychodietetyki, warsztat\u00f3w kulinarnych, warsztat\u00f3w kreowania wizerunku, kursy informatyczne, po\u015brednictwo pracy, identyfikacja potrzeb, I\u015aR, indywidualne poradnictwo psychologiczne, zawodowe, biznesowe, wypracowanie nowego wygl\u0105du adekwatnego do poszukiwania pracy.", "BENEFICJENT": "BANK \u017bYWNO\u015aCI W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "Akademia Aktywno\u015bci Zawodowej i Zdrowotnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1533705.95", "WARTOSC": "1819774.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie w okresie od 01.01.2017 do 31.12.2018 aktywno\u015bci zawodowej oraz mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w grupie 144 os.(w tym 89 kobiet i 20 ON) w wieku 18-29 lat b\u0119d\u0105cych bez pracy(w tym 90% bierni zawod.i 10% d\u0142ugotrwale bezrobotni niezarejestrowani w PUP) i jednocze\u015bnie nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET zg.z definicj\u0105 przyj\u0119ta w POWER 2014-2020) zamieszka\u0142ych (zgodnie z Kodeksem Cywilnym) w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim na terenie Podregionu Bytomskiego (50 os.) oraz Podregionu Cz\u0119stochowskiego(94 os.) - w tym \u0142\u0105cznie 40 os. na obszarach wiejskich. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu w odniesieniu do jego uczestnik\u00f3w: ? opracowanie Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania w obszarze rozwoju zawodowego dla 100% uczestnik\u00f3w projektu, ? nabycie \u0142\u0105cznie przez 100% uczestnik\u00f3w projektu kwalifikacji(70%UP) i kompetencji (30%UP) zawodowych zbie\u017cnych z potrzebami lokalnego rynku pracy ? nabycie przez co najmniej 90% uczestnik\u00f3w projektu kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych niezbednych na rynku parcy, ? nabycie przez co najmniej 90% uczestnik\u00f3w projektu praktycznego do\u015bwiadczenia zawodowego(sta\u017ce), ? podj\u0119cie zatrudnienia przez 48% og\u00f3\u0142u uczestnik\u00f3w projektu Dzia\u0142ania w projekcie: ? Indywidualne konsultacje z doradc\u0105 zawodowym w celu utworzenia i aktualizacji IPD ? Indywidualne poradnictwo zawodowe, ? Indywidualne poradnictwo psychologiczne ? Indywidualne po\u015brednictwo pracy, ? Warsztaty Kompetencji Spo\u0142eczno Zawodowych ? Szkolenia zawodowe, ? Sta\u017ce zawodowe.", "BENEFICJENT": "TOMASZ \u017bUREK INFOS", "TYTUL": "M\u0142odzi-->aktywni-->zatrudnieni na \u015al\u0105skim Rynku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "838033.06", "WARTOSC": "985921.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowa rehabilitacja lecznicza przez ZOZ w K\u0142obucku do 30.06.2021 550 (co najmniej 330K) mieszka\u0144c\u00f3w/nek powiatu k\u0142obuckiego, lublinieckiego, cz\u0119stochowskiego, Cz\u0119stochowy w wieku od 50 do 59 roku \u017cycia w przypadku kobiet oraz od 50 do 64 roku \u017cycia w przypadku m\u0119\u017cczyzn, aktywnym zawodowo lub deklaruj\u0105cych gotowo\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia, z dysfunkcjami narz\u0105du ruchu, spowodowanymi przewlek\u0142ymi chorobami uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria RPZ. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 wszystkich rodzaj\u00f3w dzia\u0142a\u0144 przewidzianych w RPZ tj. - szkolenia dla kadry medycznej (20 os\u00f3b) - etap I - kompleksowa rehabilitacja 550 (330K) uczestnik\u00f3w/czek (wraz z edukacj\u0105 zdrowotn\u0105, \u017cywieniow\u0105 oraz psychoedukacj\u0105 wraz z ograniczeniem bariery dojazdu - zwrot koszt\u00f3w dojazdu dla 9% uczestnik\u00f3w) - etap II", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W K\u0141OBUCKU", "TYTUL": "Realizacja w K\u0142obucku Regionalnego Programu rehabilitacji os\u00f3b z chorobami przewlek\u0142ymi uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego na lata 2019-2022", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "500987.18", "WARTOSC": "589396.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski", "OPIS": "Projekt zaplanowano od 01.02.2017r.do 31.11.2018r. w Cz-wie i powiecie cz\u0119st.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 36os\u00f3b doros\u0142ych (13K) z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 w stopniu umiarkowanym lub znacznym, wykluczonych lub zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem projektu jest wzrost zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia wskazanych powy\u017cej os\u00f3b poprzez realizacj\u0119 us\u0142ug aktywnej integracji.W projekcie zaplanowano opracowanie indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji, a nast\u0119pnie realizacj\u0119 wsparcia w ramach 3 modu\u0142\u00f3w: spo\u0142ecznego, zdrowotnego i zawodowego. Przewiduje si\u0119 tak\u017ce us\u0142ug\u0119 Trenera/rki pracy. W projekcie zaplanowane s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - l.os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem -36(13K), - l.os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 obj\u0119tych wsparciem-36(13K), - l.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re: uzyska\u0142y kwalifikacje po programie-15(5K),poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu-30(11K),pracuj\u0105 po opuszczeniu programu-6(2K).", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z UPO\u015aLEDZENIEM UMYS\u0141OWYM KO\u0141O W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "Niepe\u0142nosprawni-pe\u0142nosprawni w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1208408.22", "WARTOSC": "1433801.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Proj. Agencja Zatrudnienia Os\u00f3b M\u0142odych Niepe\u0142nosprawnych b\u0119dzie realizowany w okresie 01.06.18 \u2013 31.05.20, a g\u0142. jego celem jest aktywizacja zaw. 96BO biernych zaw. do 29 r.\u017c. (46K50M), nie kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nie szkol\u0105cych tzw. m\u0142odzie\u017c NEET z pow.: zawiercia\u0144skiego, myszkowskiego, cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, b\u0119dzi\u0144skiego, m. Cz\u0119stochowy, D\u0105browy G\u00f3rniczej i Sosnowca. W Proj. AZ OMN, ka\u017cdy BO zostanie obj\u0119ty us\u0142. poradnictwa zaw. (1920h, \u015br. 20h/BO), w zakresie planowania rozwoju kariery zaw., w tym podnoszenia komp. i kw. zaw. Ponadto us\u0142. w zakresie okre\u015blenia IPD (960h, \u015br. 10h/BO), w tym: identyfikacji potrzeb, diagnozy mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw., a tak\u017ce identyfikacji st. oddalenia od rynku pracy i profilu zaw. Wszyscy zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ci po\u015brednictwem pracy i coachingiem realizowanym przez TZW (PIW EQUAL) (2880h, \u015br. 30h/BO), 30 BO zostanie obj\u0119tych (14K16M) us\u0142. AON (1500h wsparcia \u015br. 50h/BO).Ponadto 30 BO skorzysta z porad psychologa.(120h \u015br.4h/BO) 33 BO zostanie obj\u0119tych szkol. zaw. (16K17M), a 60 BO (29K31M) sta\u017cem zaw. Zgodnie ze Standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla M\u0142odzie\u017cy, wsparcie, b\u0119dzie kierowane w ci\u0105gu 4 mc od przyst\u0105pienia do Proj. 3 BO (1K2M) otrzyma wsparcie w postaci zatr. subsydiowanego w wym. 12 mc. Pracodawca, b\u0119dzie mia\u0142 zwracane koszty zatrudnienia pracownika (do wysoko\u015bci 75% tych koszt\u00f3w, max. 1800 z\u0142/mc). Po tym okresie, pracodawca zatrudni ON na okres min. 3 mc. Za obs\u0142ug\u0119 merytoryczn\u0105 Proj. odpowiedzialnych b\u0119dzie 3 TZW, 3 AON oraz 3 DZ. Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizacji Proj. czuwa\u0107 b\u0119dzie natomiast Koordynator oraz Asystentka. Biura b\u0119d\u0105 wynaj\u0119te w Cz\u0119stochowie, Zawierciu i D\u0105browie G\u00f3rniczej, aby by\u0142y dost\u0119pne dla BO z ka\u017cdego regionu obj\u0119tego wsparciem. Po zako\u0144czeniu Proj.: 20 BO znajdzie zat. na otwartym rynku pracy, 26 BO (12K14M) podniesie swoje komp. zaw., 50 BO (24K26M) poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 mat., 46 BO (22K24M) otrzyma propozycj\u0119 zatr., a 3 BO (1K2M) znajdzie zatr. po zatr. subsydiowanym", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ZR\u00d3WNOWAZONEGO ROZWOJU SPO\u0141ECZNO - GOSPODARCZEGO ,,KLUCZ\"", "TYTUL": "Agencja Zatrudnienia Os\u00f3b M\u0142odych Niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "172860.25", "WARTOSC": "203365.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa", "OPIS": "Projekt dotyczy podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na eliminowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka u pracownik\u00f3w i pracownic w miejscu pracy tj. w Agencji Rozwoju Regionalnego w Cz\u0119stochowie S.A. Podj\u0119te dzia\u0142ania w ramach projektu dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno poszerzenia wiedzy nt. eliminacji zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy poprzez szkolenia, jak r\u00f3wnie\u017c niezb\u0119dn\u0105 modernizacj\u0119 stanowisk pracy, zgodnie z potrzebami pracownik\u00f3w/pracownic zg\u0142aszanymi pracodawcy. Projekt zak\u0142ada I model realizacji wsparcia w ramach poddzia\u0142ania 8.3.2 RPO WSL \u2013 Projektodawca jest r\u00f3wnocze\u015bnie Beneficjentem, realizuje wsparcie na rzecz swoich pracownik\u00f3w i pracownic. W tym modelu Projektodawca-Beneficjent jest jednocze\u015bnie beneficjentem pomocy de minimis. Projekt ma charakter zamkni\u0119ty - wsparcie kierowane jest do pracodawcy (ARR w Cz\u0119stochowie S.A) oraz jego pracownik\u00f3w i pracownic.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W CZ\u0118STOCHOWIE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Eliminacja zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka u pracownik\u00f3w i pracownic Agencji Rozwoju Regionalnego w Cz\u0119stochowie S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "344275.72", "WARTOSC": "405030.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski", "OPIS": "Projekt \u201eZ prac\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107!\u201d zak\u0142ada aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105, poprzez zmniejszenie dystansu do zatrudnienia 20 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (K12,M8) zamieszkuj\u0105cych Subregion P\u00f3\u0142nocny Wojew\u00f3dztwa Sl\u0105skiego, w okresie 1.08.19-29.11.2020r., poprzez podniesienie kwalifikacji co najmniej 7 os\u00f3b (K 4, M 3), zmotywowanie do poszukiwania zatrudnienia 5 os.. (K3, M2) oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 4 os. (K2, M2). Udzia\u0142 w proj. realizowany b\u0119dzie w oparciu o przygotowan\u0105 przez Psychologa oraz Doradc\u0119 Zawodowego \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji, okre\u015blaj\u0105c\u0105 indywidualne potrzeby uczestnika/czki oraz nakre\u015blaj\u0105c\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 udzia\u0142u przy mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z: -wsparcia Coacha -wsparcia Trenera Pracy -wsparcia Asystenta Osobistego Osoby Niepe\u0142nosprawnej - wsparcia T\u0142umacza J. Migowego -udzia\u0142u w szkoleniach podnosz\u0105cych kwalifikacje cyfrowe niezb\u0119dne na rynku pracy oraz w procesie poszukiwania zatrudnienia -sta\u017cu podnosz\u0105cego kwalifikacje zawodowe -Bonu Aktywizuj\u0105cego -zwrot\u00f3w koszt\u00f3w dojazdu", "BENEFICJENT": "FORUM KOMUNIKACJI I MEDIACJI", "TYTUL": "Z prac\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "988350.62", "WARTOSC": "1162765.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "CEL I GRUPA DOCELOWA: Wy\u017csza konkurencyjno\u015b\u0107 zawodowa na \u015bl\u0105skim rynku pracy maksymalnie 60 os\u00f3b(min.33 kobiet)pracuj\u0105cych,ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.\u015bl\u0105skiego w roz.przepis\u00f3w KC \u2013 zagro\u017conych zwolnieniem,przewidzianych do zwolnienia lub zwolnionych z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy(do 6 mcy od daty przyst\u0105pienia do projektu):pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP,przedsi\u0119biorstw przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne,przedsi\u0119biorstw odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej,przedsi\u0119biorstw znajduj\u0105cych si\u0119 w sytuacji kryzysowej,ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem pracownik\u00f3w lub by\u0142ych pracownik\u00f3w jednostek organizacyjnych sp\u00f3\u0142ek w\u0119glowych z terenu woj. \u015bl\u0105skiego oraz przedsi\u0119biorstw z terenu woj.\u015bl\u0105skiego z nimi powi\u0105zanych (kooperuj\u0105cych)do 30.06.18 ZADANIA:doradztwo zawodowe po\u0142\u0105czone z IPD,poradnictwo psychologiczne, szkolenia zawodowe zako\u0144czone uzyskaniem certyfikatu,sta\u017c, po\u015brednictwo,pracy. G\u0141.WSKA\u0179NIK:Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa min.50% UP(min.30 os\u00f3b)", "BENEFICJENT": "EFFEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program rozwoju zawodowego dla os\u00f3b zwolnionych,zagro\u017conych i przewidzianych do zwolnienia w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "786026.02", "WARTOSC": "924736.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY to aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa do 30.06.2018 r. min.51 os\u00f3b(30K/21M) spo\u015br\u00f3d 60(35K/25M) z GR.DOCELOWEJ os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, b\u0119d\u0105cych w 100% biernymi zawodowo, z kt\u00f3rych: -18 to ON(10K/8M), w tym 7(4K/3M) ON w st.znacznym/umiarkow./ON intelektualnie/z niepe\u0142nosprawn.sprz\u0119\u017conymi lub zaburzeniami psychiczn. -24 os.do\u015bwiadcz.wyklucz.wielokrotnego(14K/10M) -5 os.korzystaj\u0105cych z PO P\u017b(3K/2M) zamieszkuj.wg KC w woj.\u015bl\u0105skim w podregionach cz\u0119stochowskim, bytomskim, sosnowieckim ZAD.: -diagnoza potrzeb-I\u015aR, treningi kompetencyjne -poradnictwo psych., prawne, zawodowe -szkolenia -sta\u017ce -po\u015brednictwo pracy WSKA\u0179NIKI REZULTATU: Liczba os.po opuszczeniu proj.: -kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje: 40%UP -poszukuj\u0105cych pracy: 24% -pracuj\u0105cych(w tym na w\u0142.rachunek): 17% EFEKTYWNO\u015a\u0106 SPO\u0141.-ZATRUD.: -min.56%, w tym efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa min.22% -dla ON w st.znacznym, intelektualnie, z niepe\u0142nosprawn. sprz\u0119\u017conymi min.46%, w tym efektywno\u015b\u0107 zatrud.min.12%.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT SZKOLENIOWO - BADAWCZY MERIDIUM ZBIGNIEW MICHALAK", "TYTUL": "Aktywny \u015al\u0105sk.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "878127.77", "WARTOSC": "1033091.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem proj. realizowanego od 11.2019 do 03.2021 jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym 50 (28K/22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby BZ lub BB (kt\u00f3re zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5 (3K/2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON. ZADANIA: I\u015aR, treningi kompetencji spo\u0142., poradnictwo indywidualne: zawodowe, prawne i obywatelskie, psychologiczne, ekonomiczne, Pakiet Us\u0142ug Podstawowych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.35% UP *poszukiwanie pracy przez min.24% UP *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.17% UP oraz WSK. EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Uparcie do przodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "879657.77", "WARTOSC": "1034891.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem proj. realizowanego od 07.2020 do 11.2021 jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym 50 (28K/22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby BZ lub BB (kt\u00f3re zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5 (3K/2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON. ZADANIA: I\u015aR, treningi kompetencji spo\u0142., poradnictwo indywidualne: zawodowe, prawne i obywatelskie, psychologiczne, ekonomiczne, Pakiet Us\u0142ug Podstawowych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.35% UP *poszukiwanie pracy przez min.24% UP *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.17% UP oraz WSK. EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Z nadziej\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "825514.16", "WARTOSC": "971193.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzmocnienie do 29.12.2020 potencja\u0142u spo\u0142ecznego i zawodowego w\u015br\u00f3d 50os (30K/20M) w wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142, w tym min.25os.z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (w tym min. 13os.ze znacznym lub umiarkowanym st.niepe\u0142nospr, niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 lub niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, lub os.z zaburzeniami psychicznymi), pozostaj\u0105cych bez pracy, zamieszk.wg. KC na terenie woj. \u015bl\u0105skiego poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia spo\u0142. i zaw. poprzedzonego opracowaniem kompleksowej i indywid.\u015bcie\u017cki reintegracji zaw dla ka\u017cdego uczestnika, obejmuj\u0105cego: * warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. * szkolenia zaw.wg. potrzeb uczestnik\u00f3w * sta\u017ce zaw. * po\u015brednictwo pracy w tym us\u0142ugi Trenera Pracy. Efekty proj: w odniesieniu do os.niepe\u0142nospr: * efektyw.spo\u0142eczna min. 34% * efektyw.zatrudnieniowa 12% w odniesieniu do pozosta\u0142ych grup: * efektyw.spo\u0142eczna min. 34% * efektyw.zatrudnieniowa 25% nabycie kwalifik.przez min.36% TYP PROJ:1,4", "BENEFICJENT": "INVENTUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akcja: Integracja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]