[{"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "617280835.68", "WARTOSC": "1274676885.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: proszowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest budowa gazoci\u0105gu DN1000 MOP 8,4MPa o d\u0142ugo\u015bci 168 km wraz z infrastruktur\u0105 niezb\u0119dn\u0105 do jego obs\u0142ugi m.in.: podziemne zespo\u0142y zaporowo \u2014 upustowe, drogi dojazdowe i zasilanie energetyczne dla zespo\u0142\u00f3w zaporowo \u2014 upustowych, \u015bwiat\u0142ow\u00f3d i automatyczne stacje ochrony katodowej gazoci\u0105gu z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 monitoringu. Realizacja zadania obejmuje r\u00f3wnie\u017c: \u2022 budow\u0119 \u015bluzy nadawczo odbiorczej wraz z zespo\u0142em w\u0142\u0105czeniowym (na obszarze istniej\u0105cej T\u0142oczni Gazu Pog\u00f3rska Wola), kt\u00f3re stanowi\u0107 b\u0119dzie po\u0142\u0105czenia z uk\u0142adami technologicznymi T\u0142oczni Pog\u00f3rska Wola oraz z gazoci\u0105giem Strachocina-Pog\u00f3rska Wola, \u2022 budow\u0119 w\u0142\u0105czenia istniej\u0105cej stacji gazowej Lisia G\u00f3ra do projektowanego gazoci\u0105gu DN1000 gazoci\u0105giem dolotowym DN100, MOP 8,4MPa, \u2022 budow\u0119 w\u0119z\u0142a rozdzielczo-regulacyjno-pomiarowego Swarz\u00f3w wraz z odga\u0142\u0119zieniem do gazoci\u0105gu DN700 relacji Swarz\u00f3w - Zbor\u00f3w, likwidacj\u0119 fragmentu gazoci\u0105gu DN250 relacji Mo\u015bcice Swarz\u00f3w, \u2022 przebudow\u0119 sieci uzbrojenia podziemnego i nadziemnego, kt\u00f3re koliduj\u0105 bezpo\u015brednio z projektowanym gazoci\u0105giem i jego stref\u0105 kontrolowan\u0105 lub mog\u0105 ogranicza\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 prac w pasie monta\u017cowym, \u2022 budow\u0119 po\u0142\u0105czenia z gazoci\u0105giem relacji Tworze\u0144 \u2013 Twor\u00f3g.", "BENEFICJENT": "OPERATOR GAZOCI\u0104G\u00d3W PRZESY\u0141OWYCH GAZ-SYSTEM S.A.", "TYTUL": "Gazoci\u0105g Pog\u00f3rska Wola-Tworze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 590.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7791477.58", "WARTOSC": "9166444.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie w horyzoncie czasowym 2019-2020 mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych do 30 r. \u017c., zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w D\u0105browie G\u00f3rniczej, zamieszkuj\u0105cych na terenie woj. \u015bl\u0105skiego i nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: os. powy\u017cej 50 roku \u017cycia,kobiet, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os. o niskich kwalifikacjach, reemigrant\u00f3w, migrant\u00f3w, os. odchodz\u0105cych z rolnictwa i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin, m\u0119\u017cczyzn w wieku 30-49 lat, kt\u00f3rzy nie nale\u017c\u0105 do kategorii: os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os. o niskich kwalifikacjach,reemigrant\u00f3w, migrant\u00f3w, os. odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodzin. Oraz przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej, poprzedzone analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych ka\u017cdego uczestnika/uczestniczki. Analiza stanowi\u0107 b\u0119dzie baz\u0119 do zaproponowania odpowiednich us\u0142ug i instrument\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji...", "BENEFICJENT": "MIASTO D\u0104BROWA G\u00d3RNICZA/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W D\u0104BROWIE G\u00d3RNICZEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w D\u0105browie G\u00f3rniczej (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "29648108.90", "WARTOSC": "42940687.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie woj. \u015bl\u0105skiego. W siedzibie Wnioskodawcy: Sosnowiec, ul. Lenartowicza 73, przechowywana b\u0119dzie dokumentacja projektowa i pracowa\u0107 b\u0119dzie zesp\u00f3\u0142 zarz\u0105dzaj\u0105cy projektem. Zakupiony w ramach projektu tabor wykorzystywany b\u0119dzie na liniach kursuj\u0105cych na terenie miast: Sosnowiec, Katowice, D\u0105browa G\u00f3rnicza, B\u0119dzin, Czelad\u017a, Wojkowice. Poza godzinami kursowania tabor parkowany b\u0119dzie na terenie zajezdni nale\u017c\u0105cej do PKM zlokalizowanej w Sosnowcu przy ul. Lenartowicza 73. W ramach realizacji projektu PKM zasadniczo planuje wprowadzi\u0107 zakupione autobusy elektryczne do obs\u0142ugi 11 linii komunikacji miejskiej, obs\u0142ugiwanych przez PKM. Przedmiotem projektu jest zakup 14 sztuk nowych autobus\u00f3w elektrycznych, ekologicznych i przystosowanych do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Tabor pasa\u017cerski b\u0119dzie tak\u017ce zr\u00f3\u017cnicowany z uwagi na pojemno\u015b\u0107, zak\u0142ada si\u0119 zakup autobus\u00f3w przegubowych 18 metrowych oraz autobus\u00f3w jednocz\u0142onowych 12 metrowych. \u0141\u0105czna pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego wyniesie 1424 os\u00f3b, przy za\u0142o\u017ceniu, i\u017c w 1 autobusie 12 metrowym jest 86 miejsc pasa\u017cerskich, a w 1 autobusie przegubowym jest 130 miejsc pasa\u017cerskich. Ponadto b\u0119d\u0105 ponoszone inne koszty kwalifikowalne dotycz\u0105ce : \u2022 \u201eDostosowanie instalacji elektroenergetycznej na terenie zajezdni autobusowej w Sosnowcu przy ul. Lenartowicza dla potrzeb \u0142adowania autobus\u00f3w elektrycznych\u201d \u2013 1 530 128,12 z\u0142 netto (kategoria Urz\u0105dzenia techniczne i maszyny lub sprz\u0119t), \u2022 zakup 1 szt. \u0142adowarki pantografowej o mocy 190 kW: 350 000,00 z\u0142 (kategoria Urz\u0105dzenia techniczne i maszyny lub sprz\u0119t), \u2022 zakup 2 szt. \u0142adowarek pantografowych o mocy 250 kW ka\u017cda: 700 000,00 z\u0142 (kategoria Urz\u0105dzenia techniczne i maszyny lub sprz\u0119t), \u2022 zakup 8 szt. \u0142adowarek Plug-in o mocy 80 kW/40 kW: 800.000,00 z\u0142 (kategoria Urz\u0105dzenia techniczne i maszyny lub sprz\u0119t).", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ SP. Z O. O. W SOSNOWCU", "TYTUL": "Czyste niebo nad Zag\u0142\u0119biem \u2013 Zakup autobus\u00f3w elektrycznych wraz z infrastruktur\u0105 do \u0142adowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4469429.40", "WARTOSC": "5258152.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie w horyzoncie czasowym 2017-2018 mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w D\u0105browie G\u00f3rniczej, z ustalonym I lub II profilem pomocy, zamieszkuj\u0105cych na terenie woj. \u015bl\u0105skiego (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego) i nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z poni\u017cszych grup: - os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, - kobiet powy\u017cej 30 roku \u017cycia, - os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami powy\u017cej 30 roku \u017cycia, - os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych powy\u017cej 30 roku \u017cycia, - os\u00f3b o niskich kwalifikacjach powy\u017cej 30 roku \u017cycia. oraz przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej, poprzedzone analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych ka\u017cdego uczestnika/uczestniczki. Analiza stanowi\u0107 b\u0119dzie baz\u0119 do zaproponowania odpowiednich us\u0142ug i instrumen\u00f3w rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO D\u0104BROWA G\u00d3RNICZA/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W D\u0104BROWIE G\u00d3RNICZEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w D\u0105browie G\u00f3rniczej (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.69}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-03-09", "DOFINANSOWANIE": "2517900.00", "WARTOSC": "2987400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w D\u0105browie G\u00f3rniczej. W ramach projektu wsparciem objetych zostanie 309 os\u00f3b (186K i 123M) zarejestrowanych w d\u0105browskim PUP jako osoby bezrobotne, poni\u017cej 30 roku \u017cycia, z ustalonym I profilem pomocy (tzw. bezrobotni aktywni) lub II profilem pomocy (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego uczestnika/uczestniczki przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danej osoby. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy: 1) instrumenty i us\u0142ugi s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej tj. po\u015brednictwo pracy lub poradnictwo zawodowe - przewidziane dla wszystkich uczestnik\u00f3w/uczestniczek projektu; 2) 6 miesi\u0119czne sta\u017ce - dla 230 os\u00f3b; 3) szkolenia zawodowe i bony szkoleniowe - dla 25 os\u00f3b; 4) jednorazowe \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (dofinansowanie koszt\u00f3w podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej) - dla 54 os\u00f3b. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c wsparcie towarzysz\u0105ce dla 20 os\u00f3b, uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach, w postaci refundacji koszt\u00f3w opieki nad dzieckiem do 6 r.\u017c lub dzieckiem niepe\u0142nosprawnym do 7r.\u017c.", "BENEFICJENT": "MIASTO D\u0104BROWA G\u00d3RNICZA/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W D\u0104BROWIE G\u00d3RNICZEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w D\u0105browie G\u00f3rniczej (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.67}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-12", "DOFINANSOWANIE": "1837698.80", "WARTOSC": "2161998.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy i zarejestrowanych w PUP w D\u0105browie G\u00f3rniczej jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z wymienionych grup: os\u00f3b powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w/uczestniczek przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika/uczestniczki. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO D\u0104BROWA G\u00d3RNICZA/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W D\u0104BROWIE G\u00d3RNICZEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w D\u0105browie G\u00f3rniczej (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.08}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-01-13", "DOFINANSOWANIE": "1833500.00", "WARTOSC": "2157100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w D\u0105browie G\u00f3rniczej jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w/uczestniczek przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika/uczestniczki. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO D\u0104BROWA G\u00d3RNICZA/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W D\u0104BROWIE G\u00d3RNICZEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w D\u0105browie G\u00f3rniczej (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "8800236.19", "WARTOSC": "10353219.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na \u015bwiadczeniu profilowanych us\u0142ug doradczych, edukacyjnych i biznesowych na rzecz efektywnego funkcjonowania podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, w tym podnoszenie kwalifikacji zawodowych pracownik\u00f3w podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej oraz wspieranie powstawania i stabilno\u015bci miejsc pracy w obszarze przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej; wsparciu dla os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym za po\u015brednictwem podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, w tym udzielenie dotacji na zak\u0142adanie przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i wsparcie funkcjonuj\u0105cych przedsi\u0119biorstw w tworzeniu dodatkowych miejsc pracy; \u015bwiadczeniu na poziomie lokalnym us\u0142ug animacyjnych s\u0142u\u017c\u0105cych rozwojowi organizacji obywatelskich i partycypacji spo\u0142ecznej oraz us\u0142ug inkubacyjnych, wsparciu dzia\u0142a\u0144 w zakresie poszukiwania i wdra\u017cania zidentyfikowanych d\u0142ugookresowych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania PES, inicjatyw rozwijaj\u0105cych przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 oraz uzupe\u0142niaj\u0105co instytucji wspieraj\u0105cych ES.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH MOST", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej Centralno-Wschodni.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "723881.25", "WARTOSC": "851625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza", "OPIS": "CEL: Wsparcie niezale\u017cnego \u017cycia 60 os. niepe\u0142nosprawnych z terenu powiatu m. D\u0105browa G\u00f3rnicza poprzez organizowanie i \u015bwiadczenie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug asystenckich, w okresie 01.2017- 12.2018. GRUPA DOCELOWA: os. niepe\u0142nosprawne, tj. osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., wymagaj\u0105ce sta\u0142ego lub okresowego wsparcia w wykonywaniu podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego, niezb\u0119dnych do ich aktywnego funkcjonowania spo\u0142., zawodowego lub edukacyjnego. ZADANIA: 1. Przygotowanie i wsparcie asystent\u00f3w. 2. \u015awiadczenie us\u0142ug asystenckich. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w pr.: 60 (32K,28M). Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu pr.: 10.OKRES REALIZACJI: 01.01.2017-31.12.2018 MIEJSCE: powiat m. D\u0105browa G\u00f3rnicza", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMAGO", "TYTUL": "D\u0105browskie Centrum Asystenckie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.94}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "711800.62", "WARTOSC": "837412.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Profilaktyka raka jelita grubego - Lepiej zapobiega\u0107 ni\u017c leczy\u0107!\" jest poprawa do 31.12.2022 r. wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego poprzez przeprowadzenie przez Poliklinik\u0119 D\u0105browsk\u0105 PRINN Sp. z o.o. w D\u0105browie G\u00f3rniczej w ramach projektu 800 bada\u0144 kolonoskopowych dla os\u00f3b z teren\u00f3w b\u0119d\u0105cych \"bia\u0142ymi plamami\" tj. powiatu b\u0119dzi\u0144skiego, zawiercia\u0144skiego, gliwickiego, Jaworzno, Mys\u0142owice, Gliwice, Chorz\u00f3w. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: - dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne oraz dotycz\u0105ce edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym - informowanie o projekcie, jego korzy\u015bciach i elementach niweluj\u0105cych bariery uczestnictwa oraz rekrutacji do niego - przygotowanie i realizacja us\u0142ugi zdrowotnej tj. badanie kolonoskopowe wraz z znieczuleniem - prowadzenie dokumentacji medycznej - zapewnianie dojazdu na us\u0142ug\u0119 i opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, gdy to zasadne", "BENEFICJENT": "POLIKLINIKA D\u0104BROWSKA PRINN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Profilaktyka raka jelita grubego - Lepiej zapobiega\u0107 ni\u017c leczy\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1530444.72", "WARTOSC": "1800523.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "GD s\u0105 72 Osoby Niepe\u0142nosprawne (40K/32M) w wieku 16-64 lat w tym 36 os\u00f3b niepe\u0142n. intelektualnie ONI (20K/16M) z pow. zawiercia\u0144skiego, b\u0119dzi\u0144skiego oraz D\u0105browy G\u00f3rniczej nieaktywne zawodowo. Biuro proj. b\u0119dzie w Zawierciu. Zadania przewidziane w projekcie s\u0142u\u017c\u0105 realizacji celu g\u0142., tj. kompleksowemu progr. aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie (ON) ukierunkowanemu na uzyskanie przez UP kwalifikacji po opuszczeniu programu, zwi\u0119kszenie ich zaanga\u017cowania w poszukiwanie pracy, a finalnie podj\u0119cia przez nich aktywno\u015bci zawodowej (w okresie od 1.03.2017 - 31.12.2018) Osi\u0105gni\u0119cie celu g\u0142. nast\u0105pi przez zadania: -Opracowanie bilansu kompetencji -Integracja spo\u0142eczna -Integracja edukacyjna -Integracja zawodowa -Integracja w miejscu pracy G\u0142. rezultaty: - liczba UP, kt\u00f3rzy podj\u0119li zatrudnienie min 15 UP (wsk. efekt. zatrud. - min. 22% ON; min. 12% ONI). - liczba UP, kt\u00f3rzy dokonali post\u0119pu w procesie aktywizacji spo\u0142.-zatrud. - 27 os. (wsk. efekt. spo\u0142.-zatrud.min.56%)", "BENEFICJENT": "GALICYJSKA FUNDACJA \"WSPARCIE, INTEGRACJA, ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Czas na samodzielno\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1520416.68", "WARTOSC": "1788725.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Program \"Odnale\u017a\u0107 siebie\" to sp\u00f3jna forma wsparcia skierowana do os\u00f3b z podregionu sosnowieckiego, kt\u00f3rych stan zdrowia psychicznego nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opiek\u0105 ograniczonej podstawowej opieki zdrowotnej i ambulatoryjnej opieki specjalistycznej, a jednocze\u015bnie nie nale\u017cy dopu\u015bci\u0107 \u017ceby wymaga\u0142a ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym. GD proj. jest zaw\u0119\u017con\u0105 grup\u0105 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. tj. os. z zaburz. psychicznymi, definiowane zgodnie z Ust.o ochronie zdrowia psychicznego z wy\u0142\u0105cz. os. uzale\u017cnionych oraz os. upo\u015bl. umys\u0142owo: -po pierwszym, ostrym epizodzie choroby lub -kt\u00f3re mimo leczenia, nie wracaj\u0105 do normaln. \u017cycia zamieszk. lub pracuj\u0105ce na ter. podregionu sosnowieckiego woj. \u015bl\u0105skiego (PdRegSO). Przez pryzmat powy\u017cszej grupy docelowej zosta\u0142 przygotowany pakiet kompleksowych us\u0142ug zdrowotnych pod nazw\u0105 programu \"Odnale\u017a\u0107 siebie\" w celu ograniczenia ponownych hospitalizacji.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIECKI SZPITAL MIEJSKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program \"Odnale\u017a\u0107 siebie\" - deinstytucjonalizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie zdrowia psychicznego na terenie podregionu sosnowieckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1734957.78", "WARTOSC": "2041126.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "W okresie od 01.08.2018- 31.12.2020 79 os\u00f3b (51K,28M), zamieszkuj\u0105cych wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie \u2013 powiat zawiercia\u0144ski, myszkowski, b\u0119dzi\u0144ski, m. D\u0105browa G\u00f3rnicza, Sosnowiec, Katowice, Mys\u0142owice, Jaworzno\u2013 zostanie obj\u0119tym wsparciem doradczo szkoleniowym tj. okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze specjalistycznych szkole\u0144 zgodnie z IPD i potrzebami pracodawcy oraz skorzysta ze wsparcia po\u015brednika pracy, psychologa oraz z mo\u017cliwo\u015bci \u015brednio 5- miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia i znajdzie zatrudnienie (po uko\u0144czeniu projektu 63 UP znajdzie lub b\u0119dzie kontynuowa\u0142o zatrudnienie).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Czas na zmiany!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1651902.04", "WARTOSC": "1943414.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "162 osoby (89K,73M) zamieszkuj\u0105ce subregion centralny woj.\u015bl\u0105skiego (powiat b\u0119dzi\u0144ski, zawiercia\u0144ski, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Sosnowiec, Katowice, Mys\u0142owice, Jaworzno, Siemianowice \u015al\u0105skie i Bytom) w wieku po 30 r.\u017c. bez pracy, zostanie obj\u0119tych od 01.08.2017 do 31.07.2019 wsparciem doradczo-szkoleniowym. Uczestnicy skorzystaj\u0105 z pomocy psychologa w celu okre\u015blenia potencja\u0142u zaw.,wyboru kierunku kszta\u0142cenia zaw. i opracowania IPD. Wszyscy b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniu z \u201eAktywnego poszukiwania pracy i radzenia sobie ze stresem\u201d, wybrani skorzystaj\u0105 z coachingu motywacyjnego. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w b\u0119dzie uczestniczy\u0142 w szkoleniach zaw. w zawodach deficytowych. Szkolenia zapewni\u0105 uzyskanie kwalifikacji/kompetencji zaw., poszukiwanych na reg. rynku pracy. Dodatkowo ka\u017cdy uczestnik projektu b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z 3-miesi\u0119cznego sta\u017cu u lokalnych pracodawc\u00f3w. Po uko\u0144czeniu projektu minimum 61 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Wybierz drog\u0119 kariery - wsparcie os\u00f3b po 30 roku \u017cycia poszukuj\u0105cych zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3254758.68", "WARTOSC": "3829127.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na wsparciu samozatrudnienia.Celem g\u0142\u00f3wnym Proj. jest aktywizacja zawodowa i przybli\u017cenie do rynku pracy 60 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo po 30 roku \u017cycia (min. 32K) znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (os\u00f3b po 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, niepe\u0142nosprawnych, o niskich kwalifikacjach, kobiet) z obszaru subregionu centralnego, prowadz\u0105ca do zwi\u0119kszenia ich szans na tym rynku i uzyskania przez nich samozatrudnienia do ko\u0144ca 07/2019. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie 01.09.2017-31.08.2019 (24 miesi\u0105ce). W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 procesu rekrutacji i identyfikacj\u0119 potrzeb UP na tym etapie przez doradc\u0119 zawodowego, wsparcia merytorycznego przed za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci (szkolenia, doradztwo), a tak\u017ce przyznanie i wyp\u0142at\u0119 dotacji w formie: - wsparcia finans. na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, - wsparcia pomost. podstawowego i przed\u0142u\u017conego. W ramach wsparcia pomostowego za\u0142o\u017cono te\u017c doradztwo specjalistyczne dla UP", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU LOKALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "SPNT z biznesem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1496669.46", "WARTOSC": "1760787.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "140 os\u00f3b (77K,63M), bezrobotnych lub biernych zawodowo zamieszkuj\u0105cych subregion centralny woj. \u015bl\u0105skiego (powiat b\u0119dzi\u0144ski, zawiercia\u0144ski, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Sosnowiec, Katowice, Mys\u0142owice, Jaworzno, Siemianowice \u015al\u0105skie i Bytom) w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia, bez pracy, zostanie obj\u0119tych od 01.11.2016 do 31.10.2018 wsparciem doradczo szkoleniowym tj. okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze specjalistycznych szkole\u0144 zgodnie z IPD i potrzebami pracodawcy oraz odb\u0119dzie 3-miesi\u0119czy sta\u017c u lokalnych pracodawc\u00f3w, skorzysta ze wsparcia po\u015brednika pracy i znajdzie zatrudnienie (po uko\u0144czeniu projektu minimum 56 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Z potencja\u0142em i do\u015bwiadczeniem \u0142atwiej znale\u017a\u0107 zatrudnienie - wsparcie dla os\u00f3b po 30 roku \u017cycia poszukuj\u0105cych pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1208408.22", "WARTOSC": "1433801.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Proj. Agencja Zatrudnienia Os\u00f3b M\u0142odych Niepe\u0142nosprawnych b\u0119dzie realizowany w okresie 01.06.18 \u2013 31.05.20, a g\u0142. jego celem jest aktywizacja zaw. 96BO biernych zaw. do 29 r.\u017c. (46K50M), nie kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nie szkol\u0105cych tzw. m\u0142odzie\u017c NEET z pow.: zawiercia\u0144skiego, myszkowskiego, cz\u0119stochowskiego, k\u0142obuckiego, b\u0119dzi\u0144skiego, m. Cz\u0119stochowy, D\u0105browy G\u00f3rniczej i Sosnowca. W Proj. AZ OMN, ka\u017cdy BO zostanie obj\u0119ty us\u0142. poradnictwa zaw. (1920h, \u015br. 20h/BO), w zakresie planowania rozwoju kariery zaw., w tym podnoszenia komp. i kw. zaw. Ponadto us\u0142. w zakresie okre\u015blenia IPD (960h, \u015br. 10h/BO), w tym: identyfikacji potrzeb, diagnozy mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw., a tak\u017ce identyfikacji st. oddalenia od rynku pracy i profilu zaw. Wszyscy zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c obj\u0119ci po\u015brednictwem pracy i coachingiem realizowanym przez TZW (PIW EQUAL) (2880h, \u015br. 30h/BO), 30 BO zostanie obj\u0119tych (14K16M) us\u0142. AON (1500h wsparcia \u015br. 50h/BO).Ponadto 30 BO skorzysta z porad psychologa.(120h \u015br.4h/BO) 33 BO zostanie obj\u0119tych szkol. zaw. (16K17M), a 60 BO (29K31M) sta\u017cem zaw. Zgodnie ze Standardami okre\u015blonymi w Planie realizacji Gwarancji dla M\u0142odzie\u017cy, wsparcie, b\u0119dzie kierowane w ci\u0105gu 4 mc od przyst\u0105pienia do Proj. 3 BO (1K2M) otrzyma wsparcie w postaci zatr. subsydiowanego w wym. 12 mc. Pracodawca, b\u0119dzie mia\u0142 zwracane koszty zatrudnienia pracownika (do wysoko\u015bci 75% tych koszt\u00f3w, max. 1800 z\u0142/mc). Po tym okresie, pracodawca zatrudni ON na okres min. 3 mc. Za obs\u0142ug\u0119 merytoryczn\u0105 Proj. odpowiedzialnych b\u0119dzie 3 TZW, 3 AON oraz 3 DZ. Nad ca\u0142o\u015bci\u0105 realizacji Proj. czuwa\u0107 b\u0119dzie natomiast Koordynator oraz Asystentka. Biura b\u0119d\u0105 wynaj\u0119te w Cz\u0119stochowie, Zawierciu i D\u0105browie G\u00f3rniczej, aby by\u0142y dost\u0119pne dla BO z ka\u017cdego regionu obj\u0119tego wsparciem. Po zako\u0144czeniu Proj.: 20 BO znajdzie zat. na otwartym rynku pracy, 26 BO (12K14M) podniesie swoje komp. zaw., 50 BO (24K26M) poprawi swoj\u0105 sytuacj\u0119 mat., 46 BO (22K24M) otrzyma propozycj\u0119 zatr., a 3 BO (1K2M) znajdzie zatr. po zatr. subsydiowanym", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ZR\u00d3WNOWAZONEGO ROZWOJU SPO\u0141ECZNO - GOSPODARCZEGO ,,KLUCZ\"", "TYTUL": "Agencja Zatrudnienia Os\u00f3b M\u0142odych Niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3210450.00", "WARTOSC": "3777000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "Projekt stanowi kontynuacj\u0119 projektu Sami Mo\u017cemy-Kompleksowy Programu Integracji Chorych na SM i ich rodzin, poszerzon\u0105 o uczestnik\u00f3w z innymi chorobami neurologicznymi i dzia\u0142ania, kt\u00f3rych potrzeba wynikn\u0119\u0142a z ewaluacji I edycji. Nacelowany na wzmocnienie integracji i zapobieganie wykluczeniu spo\u0142ecznemu 180 os\u00f3b, w tym 124 kobiet,poprzez model wsparcia chorych oparty na wielotorowym dzia\u0142aniu pozwalaj\u0105cym na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105. Program daje wsparcie nie tylko osobom dotkni\u0119tym nieuleczaln\u0105 chorob\u0105, ale ca\u0142ym rodzinom zagro\u017conym wykluczeniem z powodu choroby najbli\u017cszych. Realizowany w partnerstwie z Miastem Zabrze projekt pozwala na zapewnienie aktywnej integracji nie tylko w zakresie edukacyjno-zawodowym, ale r\u00f3wnie\u017c,albo przede wszystkim zdrowotnym, w tym psychologicznym, i spo\u0142eczno-kulturalnym.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE STOWARZYSZENIE CHORYCH NA SM SEZAM", "TYTUL": "Sami Mo\u017cemy - Kompleksowy Program Integracji chorych i ich rodzin -II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "873623.64", "WARTOSC": "1036572.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec", "OPIS": "CEL OG\u00d3LNY PROJEKTU:wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa oraz podniesiona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 84 os.m\u0142odych, w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 18-29 lat, zamieszkuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie na obszarze woj.\u015bl\u0105skiego, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej, osi\u0105gni\u0119te w okresie od 1.09.2019 do 31.12.2019, poprzez wsparcie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej UPG\u0141\u00d3WNE REZULTATY:min.60% os.poni\u017cej 30 lat,uzyska kwalifikacjemin.poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os.w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, w tym:imigranci,reemigranci,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os.z niskimi kwalifikacjami (do poziomu ISCED 3) -39%min.poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla pozosta\u0142ych os.nienale\u017c\u0105cych do ww.grup -54%min.poziom efektywno\u015bci zawodowej dla os.pracuj\u0105cych w momencie przyst\u0105pienia do projektu -27%GRUPA DOCELOWA:84 os.m\u0142ode (51 kobiet/ 33 m\u0119\u017cczyzn),w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 18-29 lat,zamieszkuj\u0105ce b\u0105d\u017a pracuj\u0105ce wy\u0142\u0105cznie na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, nale\u017c\u0105ce do poni\u017cszych kategorii: bierne zawodowo i bezrobotne(niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. osoby z kategorii NEET)z nast\u0119puj\u0105cych grup docelowych: imigranci (w tym os.polskiego pochodzenia), reemigranci, os.dchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, tzw. ubodzy pracuj\u0105cy, os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnychz wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 w tym:os.bierne zawodowo - min.40%UPos.bezrobotne - max.40% os.pozostaj\u0105cych bez pracyos.o niskich kwalifikacjach - min.30% UPos.zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu cywilnego) miasta \u015brednie - min.20% UPON - min.5% UPG\u0141\u00d3WNE ZADANIA:Identyfikacja potrzeb oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego ()Kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracyWarsztaty autoprezentacjiSzkolenie zawodoweSzkolenie komputeroweSta\u017c zawodowy", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH \"BARWY ZIEMI\"", "TYTUL": "W M\u0141ODO\u015aCI SI\u0141A!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "845121.42", "WARTOSC": "994260.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowa rehabilitacja lecznicza do 31.10.2022 r. 560 (co najmniej 308K) mieszka\u0144c\u00f3w/nek Sosnowca oraz s\u0105siednich powiat\u00f3w (b\u0119dzi\u0144ski, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Jaworzno, Katowice, Mys\u0142owice, Siemianowice \u015al.) w wieku od 50 do 59 roku \u017cycia w przypadku kobiet oraz od 50 do 64 roku \u017cycia w przypadku m\u0119\u017cczyzn, aktywnym zawodowo lub deklaruj\u0105cych gotowo\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia, z dysfunkcjami narz\u0105du ruchu, spowodowanymi przewlek\u0142ymi chorobami uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego, spe\u0142niaj\u0105cych kryteria RPZ. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 wszystkich rodzaj\u00f3w dzia\u0142a\u0144 przewidzianych w RPZ tj. - szkolenia dla kadry medycznej (5 os\u00f3b) - etap I - kompleksowa rehabilitacja 560 (co najmniej 308K) uczestnik\u00f3w/czek (wraz z edukacj\u0105 zdrowotn\u0105, \u017cywieniow\u0105 oraz psychoedukacj\u0105 wraz z ograniczeniem bariery dojazdu - zwrot koszt\u00f3w dojazdu dla 9% uczestnik\u00f3w) - etap II", "BENEFICJENT": "MBM NOVA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Realizacja Regionalnego Programu rehabilitacji os\u00f3b z chorobami przewlek\u0142ymi uk\u0142adu kostno- stawowego i mi\u0119\u015bniowego na lata 2019-2022 w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "742725.65", "WARTOSC": "873794.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Realiz. proj. w okresie 01.05.2016- 28.02.2018 zak\u0142ada wsparcie doradczo-szkoleniowe, finansowe (dotacyjne) oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 przekwalifikowania lub zmiany zawodu w po\u0142\u0105czeniu z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 odbycia 7-miesi\u0119cznego sta\u017cu dla 22 os\u00f3b, kt\u00f3re utraci\u0142y zatrudnienie w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do projektu lub pracownik\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w okresie wypowiedzenia stosunku pracy z terenu pow. zawiercia\u0144skiego, b\u0119dzi\u0144skiego. M. Sosnowiec, M. D\u0105browa G\u00f3rnicza, M. Katowice . Dla 8 UP przewidziano diagnoz\u0119 predyspozycji zawodowych i IPD, a nast\u0119pnie kompleksowe wsparcie podnosz\u0105ce kompetencje zawodowe przed rozpocz\u0119ciem dz/ gosp. oraz udzielenie dotacji na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142. gosp. Dla pozosta\u0142ych 14 UP przewidziano kompleksowe wsparcie w postaci diagnozy predyspozycji zawodowych i IPD,a nast\u0119pnie przekwalifikowanie lub podniesienie kwal. w celu utrzymania zatrudnienia lub znalezienia nowego stabilnego zatrud. w innym sektorze w po\u0142\u0105czeniu z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 odbycia sta\u017cu.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Przekwalifikowanie i samozatrudnienie szans\u0105 na pewne zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1887421.98", "WARTOSC": "2220496.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b w wieku powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, zamieszkuj\u0105cych na terenie Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, a kt\u00f3re zamierzaj\u0105 za\u0142o\u017cy\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. W ramach projektu 36 os\u00f3b skorzysta z us\u0142ugi doradztwa zawodowego oraz bloku szkoleniowo-doradczego przygotowuj\u0105cego do z\u0142o\u017cenia biznesplanu. Dla wszystkich uczestnik\u00f3w/czek zaplanowano wsparcie finansowe na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci w wysoko\u015bci 23 398,68 z\u0142, wsparcie szkoleniowo-doradcze po za\u0142o\u017ceniu firmy i finansowe wsparcie pomostowe w wysoko\u015bci 1850,00 z\u0142 na 6-12 miesi\u0119cy na pokrycie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z bie\u017c\u0105cym prowadzeniem firmy. Warunkiem bezzwrotno\u015bci uzyskanego wsparcia jest prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci przez okres min. 12 miesi\u0119cy od dnia jej rozpocz\u0119cia. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie od 1 czerwca 2017r. do 31 marca 2019r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja firma - moja niezale\u017cno\u015b\u0107 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1757868.00", "WARTOSC": "2068080.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt zapewni opiek\u0119 telemedyczn\u0105 (OT) dla 700 os\u00f3b K i M (370M i 330 K) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z woj. \u015bl\u0105skiego zamieszka\u0142ych na terenie subregionu centralnego. W ramach projektu jego uczestnicy (U) otrzymaj\u0105 us\u0142ug\u0119 zapewniaj\u0105c\u0105 OT poleg. na dost\u0119pie przez 24 h/dob\u0119 7 dni w tygodniu do konsultacji i porad lekarskich w obszarze kardiologii, geriatrii i og\u00f3lnomedycznych a tak\u017ce pakiet konsultacji i porad w zakresie rehabilitacji (w tym ruchowej i kardiologicznej), dietetyki oraz us\u0142ug piel\u0119gnacyjnych. Dodatkowo proj. zapewni dost\u0119pno\u015b\u0107 dla U do lekarza stacjonarnego w razie potrzeby analizy wynik\u00f3w bada\u0144 lub przeprowadz. dodatkowych bada\u0144 wymagaj\u0105cych udzia\u0142u osobistego pacjenta. Realizacja proj. w okresie od 01.01.2020 do 30.06.2021.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM EDUKACJI KOMPETENCJI INNOWACJI I TECHNOLOGII", "TYTUL": "Opieka Telemedyczna na G\u00f3rnym \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1321700.49", "WARTOSC": "1554941.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL: wzrost kwalifikacji/kompetencji 550os./285K os. doros\u0142ych pracuj\u0105cych, zam. na obszarach rewitalizowanych Subregionu Centralnego W\u015aL, w wieku 25 lat i wi\u0119cej, o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji w obszarze ICT i j\u0119zyk\u00f3w. obcych. OKRES REALIZACJI: 1X2018r. \u2013 30VI2020r. GRUPA DOCELOWA: 550os. (285K) pracuj\u0105cych, zam. na terenie j.w., nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, tj. wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119z. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, nale\u017c\u0105cych do nast\u0119puj\u0105cych grup: 1.os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej: 550os. (285K) 2.os. o niskich kwalifikacjach (NKW \u2013 do ISCED 3): 550os. (285K) 3.os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej: 80os. (45K). DZIA\u0141ANIA: 1. szkolenia w obszarze TIK: 240os. 2. szkolenia j\u0119zykowe: 280os. 3. walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza projektem (TIK i j\u0119zyki obce): 30os.", "BENEFICJENT": "PIOTR ROBERT SZMIGIEL CENTRUM SZKOLENIOWE NORTON", "TYTUL": "Czas na nowe KOMPETENCJE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1561725.50", "WARTOSC": "1853020.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142. zaplanowanym do 31.08.2019r. jest aktywizacja zawodowo-edukacyjna min. 90 ze 100 uczestnik\u00f3w projektu - m\u0142odych os\u00f3b (tj. od 18 do 29 r.\u017c.) mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego, przez kompleksowe i zindywidualizowane wzmocnienie ich kompetencji zawodowych i spo\u0142ecznych poprzedzone opracowaniem IPD i doradztwem zawodowym, prowadz\u0105ce do zdobycie kwalifikacji i/lub kompetencji zaw. przez min. 64 UP i/lub do\u015bw. zawod. przez min. 81UP, przek\u0142adaj\u0105ce si\u0119 na podj\u0119cie zatrudnienia przez min. wymagany brzmieniem wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci % UP.Dlaka\u017cdego UP opracowany zostanie IPDW czasie okresu przygotowawczego wszyscy UP zostan\u0105 obj\u0119ci us\u0142ugami doradztwa zawodowego i Poradnictwa zawodowego w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, w tym podnoszenia lub uzupe\u0142niania kompetencji i kwalifikacji zawodowych (6h/UP).min. 80 UP zrealizuje \u015br. 80godzinny program szkole\u0144 zawodowychmin. 90 UP zrealizuje min. 3-miesi\u0119czny program sta\u017cu/praktyk zawodowych (d\u0142ugo\u015bc zal. od IPD)Wyb\u00f3r \u015bcie\u017cki i obszar\u00f3w szkole\u0144 zgodny z wynikiem diagnozy luk komp. przeprowadzonej przez doradc\u0119 zawod. i mentora podczas opr. IPD (metodami wymagaj\u0105cymi aktywnego zaanga\u017c. UP np. prace projektowe)Ka\u017cdy UP zostanie obj\u0119ty us\u0142ugami po\u015brednika pracy [10h/UP] oraz mentora [40h/up + dodatkowe 10h dla ON] \u00a0 Projekt realizowany w okresie 01/07/2017-31/08/2019. \u00a0", "BENEFICJENT": "JMM MARIUSZ LEWANDOWSKI", "TYTUL": "BO JAK NIE WY, TO KTO? Projekt aktywizacji zawodowej m\u0142odych mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego w oparciu o model mentoringu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1562839.31", "WARTOSC": "1838634.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Cel: Popr. syt. na rynku pr. co najm. 378(208K) z 420(231K) os. doros\u0142. zg\u0142asz. z w\u0142asnej inicjat. ch\u0119\u0107 kszta\u0142c. formaln. (podn., uzupe\u0142. kwalif., ich formaln. potw.) i uczestn. z w\u0142asnej inicjatywy w szkol. z kt. min. 108(59K) uzyska kwalif. zaw. i potw. je w formie egz. spraw./czeladnicze, min.270(149K) uzyska tyt. mistrza w zaw. i uprawn. instrukt. prakt. nauki zaw. Gr. docel. jest 420 os.doros\u0142., zg\u0142asz. z w\u0142as. inicjat. ch\u0119\u0107 kszta\u0142c. formaln. (podnosz., uzupe\u0142n. kwalifik., ich formaln. potw.) i uczestn. z w\u0142as. inicjat. w szkol. i kursach. Zad. w p.: Kwalif. kursy zaw.; Form. potw. uzysk. umiej. w odniesi. do kwalif. zaw.; Kursy umo\u017cl. uzysk. i uzupe\u0142n. wiedzy, umiej. i kwalif. zaw. Obszar realizacji projektu wskazany w pkt. B3. Okres realizacji.: 01.05.2017-30.11.2018 Wska\u017aniki: 378 os., kt. uzyska\u0142y kwalif. w ramach pozaszk. form kszta\u0142c.; 420os. uczestn. w pozaszk. formach kszta\u0142c. w progr", "BENEFICJENT": "TOWARZYSTWO ALTUM, PROGRAMY SPO\u0141ECZNO-GOSPODARCZE", "TYTUL": "Potwierdzone kwalifikacje zawodowe Twoj\u0105 szans\u0105 na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1669996.18", "WARTOSC": "1771127.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Stopniowa i trwa\u0142a integracja z rynkiem pracy 54os. poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej (kursy zawodowe, sta\u017ce ponadnarodowe i krajowe, po\u015brednictwo pracy, doradztwo zawodowe, mentoring)oraz wzajemne uczenie si\u0119 i wymiana do\u015bwiadcze\u0144 pomi\u0119dzy partnerami krajowymi i ponadnarodowymi. Poniewa\u017c osoby z grupy NEET cz\u0119sto nie posiadaj\u0105 odpowiedniego wykszta\u0142cenia, umiej\u0119tno\u015bci, czy do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych, a tak\u017ce znajduj\u0105 si\u0119 pod wp\u0142ywem niekorzystnego otoczenia, projektodawca stworzy\u0142 platform\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy polskimi instytucjami rynku pracy, zagranicznymi pracodawcami (5podmiotowe partnerstwo projektowe), a docelowo polskimi pracodawcami ze \u015bl\u0105skiego rynku pracy, umo\u017cliwiaj\u0105c:wzrost potencja\u0142u zawodowego m\u0142odych os\u00f3b obj\u0119tych projektemtransfer zagranicznych do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych uczestnik\u00f3w na polski rynek pracyw\u0142\u0105czenie w uczestnik\u00f3w w system wsparcia instytucjonalnego, umo\u017cliwiaj\u0105c nabywanie b\u0105d\u017a aktualizacj\u0119 niezb\u0119dnych na rynku pracy kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci. Grupa docelowa: 54 osoby kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do statusu NEET, zamieszkuj\u0105ce na terenie subregionu centralnego i zachodniego woj. \u015bl\u0105skiego, w tym co najmniej 50% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i/lub z niepe\u0142nospranwo\u015bciami. G\u0142\u00f3wne zadania:Rekrutacja uczestnik\u00f3w.Proces przygotowawczy uczestnik\u00f3w do udzia\u0142u w sta\u017cach zagranicznych (kszta\u0142towanie kompetencji j\u0119zykowych, zawodowych, kulturowych i mi\u0119kkich).Organizacja sta\u017cy zagranicznych u niemieckich pracodawc\u00f3w w bran\u017cach produkcyjno \u2013 przemys\u0142owych.Realizacji strategii aktywizacji uczestnik\u00f3w po powrocie do PL, obejmuj\u0105cej doradztwo zawodowe metod\u0105 socjodynamiczn\u0105, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce i szkolenia zawodowe. G\u0142\u00f3wne rezultaty: a. Wzrost kompetencji zawodowych i kluczowych po opuszczeniu programu aktywizuj\u0105cego u 54 uczestnik\u00f3w z grupy NEET.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMAGO", "TYTUL": "Jad\u0119 na sta\u017c! Zagraniczne do\u015bwiadczenia zawodowe szans\u0105 na rynku pracy os\u00f3b w wieku 18-35 lat ze \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1061256.55", "WARTOSC": "1248537.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne z zaburzeniami psychicznymi, wymagaj\u0105ce pomocy innej osoby w zwi\u0105zku z niezdolno\u015bci\u0105 do samodzielnej egzystencji oraz ich opiekunowie. TD b\u0119dzie sprawowa\u0142 opiek\u0119 nad osob\u0105 niepe\u0142nosprawn\u0105 wymagaj\u0105c\u0105 sta\u0142ej opieki i pomocy w jej miejscu zamieszkania, a w tym samym czasie rodzice lub opiekunowie faktyczni b\u0119d\u0105 mogli uda\u0107 si\u0119 na urlop lub w inny spos\u00f3b odpocz\u0105\u0107 od codziennych obowi\u0105zk\u00f3w. TD udzieli pacjentom pomocy w zakresie porad lekarskich, terapeutycznych lub psychologicznych oraz indywidualnego programu terapeutycznego oraz zalece\u0144 dla rodzin i opiekun\u00f3w na czas po zako\u0144czeniu \u015bwiadczenia. Okres realizacji projektu to 24 m-ce. Opiek\u0105 zostanie obj\u0119te min. 72 pacjent\u00f3w i ich faktyczni opiekunowie. Razem 144 osoby. Obszar realizacji Subregion ZIT.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapia Domowa (TD).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "786026.02", "WARTOSC": "924736.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY to aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa do 30.06.2018 r. min.51 os\u00f3b(30K/21M) spo\u015br\u00f3d 60(35K/25M) z GR.DOCELOWEJ os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, b\u0119d\u0105cych w 100% biernymi zawodowo, z kt\u00f3rych: -18 to ON(10K/8M), w tym 7(4K/3M) ON w st.znacznym/umiarkow./ON intelektualnie/z niepe\u0142nosprawn.sprz\u0119\u017conymi lub zaburzeniami psychiczn. -24 os.do\u015bwiadcz.wyklucz.wielokrotnego(14K/10M) -5 os.korzystaj\u0105cych z PO P\u017b(3K/2M) zamieszkuj.wg KC w woj.\u015bl\u0105skim w podregionach cz\u0119stochowskim, bytomskim, sosnowieckim ZAD.: -diagnoza potrzeb-I\u015aR, treningi kompetencyjne -poradnictwo psych., prawne, zawodowe -szkolenia -sta\u017ce -po\u015brednictwo pracy WSKA\u0179NIKI REZULTATU: Liczba os.po opuszczeniu proj.: -kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje: 40%UP -poszukuj\u0105cych pracy: 24% -pracuj\u0105cych(w tym na w\u0142.rachunek): 17% EFEKTYWNO\u015a\u0106 SPO\u0141.-ZATRUD.: -min.56%, w tym efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa min.22% -dla ON w st.znacznym, intelektualnie, z niepe\u0142nosprawn. sprz\u0119\u017conymi min.46%, w tym efektywno\u015b\u0107 zatrud.min.12%.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT SZKOLENIOWO - BADAWCZY MERIDIUM ZBIGNIEW MICHALAK", "TYTUL": "Aktywny \u015al\u0105sk.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1419409.56", "WARTOSC": "1669893.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie poziomu reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej, w tym do podj\u0119cia zatrudnienia na otwartym rynku pracy, b\u0105d\u017a w przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej, 150 os. spe\u0142niaj\u0105cych kryteria GD, w okresie 01.2018-12.2019, w ramach programu aktywnej integracji dedykowanego mieszka\u0144com subregionu centralnego i zachodniego woj. \u015bl\u0105skiego Gr. docelowa: -150 os\u00f3b (K i M) zagro\u017conych wykluczeniem b\u0105d\u017a wykluczonych, w tym 100os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (65K i 55M) - z terenu subregionu centralnego i zachodniego woj. W przypadku os. zatrudnionych w ZAZ z terenu powiatu m.Zabrze; (60os.) ZADANIA: -Indywidualne wsparcie reintegracyjne - Us\u0142ugi asystenckie -sta\u017ce i szkolenia -Wzmocnienie poziomu funkcjonowania spo\u0142.-zaw. ZAZ -Po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMAGO", "TYTUL": "\u015al\u0105ski Program Reintegracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1422888.78", "WARTOSC": "1673986.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie poziomu reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej, w tym do podj\u0119cia zatrudnienia na otwartym rynku pracy, b\u0105d\u017a w przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej, 112os. (68K, 44M) spe\u0142niaj\u0105cych kryteria GD, w okresie 06.2019-05.2021, w ramach programu aktywnej integracji przeznaczonego dla mieszka\u0144c\u00f3w subregionu centralnego i zachodniego woj. \u015bl\u0105skiego. Gr. docelowa: -112os. pow. 18r.\u017c. ((68K, 44M) zagro\u017conych wykluczeniem b\u0105d\u017a wykluczonych, w tym min. 50% os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (zgodnie z kryterium dodatkowym nr 2). - z terenu subregionu centralnego i zachodniego woj. ZADANIA: 1.Indywidualne wsparcie reintegracyjne 2.Wzmocnienie poziomu funkcjonowania spo\u0142.-zaw. 3.Us\u0142ugi asystenckie 4.Sta\u017ce i szkolenia 5.Po\u015brednictwo pracy WSKA\u0179NIKI: -efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa w wymiarze spo\u0142ecznym, 34% (39os.: 24K,15M) w wymiarze zatrudnieniowym, 25% (28os: 17K, 11M) OKRES/ MIEJSCE REALIZACJI: 06.2019-05.2021; sub. centralny i zachodni woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMAGO", "TYTUL": "Zintegrowane Inwestycje Spo\u0142eczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1059381.54", "WARTOSC": "1246331.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Wzrost kompetencji lub kwalifikacji u 195 os. z Subregionu Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego (w tym 117 K/78 M), w wieku 18 lat i wi\u0119cej, pracuj\u0105cych, nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych przez udzia\u0142 w szkoleniu komputerowym lub j\u0119zykowym do 31.12.2021 r. GRUPA DOCELOWA: Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 324 os. (w tym 195 K/129 M) w wieku 18 lat i wi\u0119cej (w tym 49 os. 18-24 l. i 275 os. 25+) z SC WS (w przypadku os\u00f3b fizycznych pracuj\u0105 one lub zamieszkuj\u0105 na obszarze SC WS w rozumieniu przepis\u00f3w KC), pracuj\u0105ce, uczestnicz\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach, nale\u017c\u0105ce do grup defaworyzowanych. ZADANIA: 1. Szkolenia komputerowe; 2. Szkolenia j\u0119zykowe. WSKA\u0179NIKI: 1. L. os. o niskich kwal., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwal. lub naby\u0142y kompet. \u2013 47. 2. L. os. 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwal. lub naby\u0142y kompet.\u2013 165. OKRES REALIZACJI: 01.01.2020 r.-31.12.2021 r. MIEJSCE REALIZACJI: obszar Subregionu Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 I INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Kompetencji - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "834220.26", "WARTOSC": "981435.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost w okresie 01.04.2018-31.05.2019r aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy 72 os\u00f3b (36K i 36M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy zamieszkuj\u0105ce na obszarach rewitalizowanych ZIT Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b. GD to 72 osoby (36 kobiet - K i 36 m\u0119\u017cczyzn - M), powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (lub nieaktywne zawodowo), znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 30% - 43% (w zale\u017cno\u015bci od grupy obj\u0119tej wsparciem) -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 33% uczestnik\u00f3w projektu G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Wsparcie szkoleniowe 3. Sta\u017ce zawodowe 4. Po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Tr\u00f3jk\u0105t aktywizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "783878.03", "WARTOSC": "922209.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Gr.doc.:72os.fiz.(min.44kobiety)powy\u017c.30r.\u017c.bezrobotne lub bierne zaw.,zamieszk.(w roz.KC)na obszarze rewitaliz.ZIT Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego w miastach i powiatach:Bytom,Chorz\u00f3w,D\u0105browa G\u00f3rnicza, Gliwice,Jaworzno,Katowice,Mys\u0142owice,Piekary \u015al\u0105skie,Ruda \u015al\u0105ska,Siemianowice \u015al\u0105skie,Sosnowiec, \u015awi\u0119toch\u0142owice,Tychy,Zabrze,powiat b\u0119dzi\u0144ski,bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski,gliwicki,lubliniecki,miko\u0142owski,pszczy\u0144ski, tarnog\u00f3rski,zawiercia\u0144ski,znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudn.syt.na rynku pracy,tj. -72os.o niskich kwalifikacjach -min.22os.w wieku 50lat i wi\u0119cej -min.44kobiety -min.4os.z niepe\u0142nospr. -min.17os.d\u0142ugotrwale bezrobotnych -min.44os.zamieszk.miasta \u015brednie lub miasta \u015brednie trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gosp. Cel:Wzrost w okresie:06.2020-05.2021r.potencja\u0142u zaw.oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia przez 72os. Zad.:identyfikacja potrzeb,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,szkolenia,sta\u017c zaw. Efekty: -min.41os.podejmie prace -min.44os.uzyska kwalifikacje Obszar:SC Woj.\u015al\u0105skiego Termin:06.2020-05.2021r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INSTYTUT EDUKACJI", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "614919.21", "WARTOSC": "723434.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost potencja\u0142u zawodowego 61 os\u00f3b(49K i 12M)po 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin),kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne(lub nieaktywne zawodowo)na obszarach rewitalizowanych- ZIT Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego,nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017cszych, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy grup: \u2013os.pow.50 r.\u017c.(100% gr.docelowej) \u2013kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowywaniem dziecka) \u2013 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 os.d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 os.o niskich kwalifikacjach z terenu woj. \u015bl\u0105skiego(ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.\u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC)w okresie 01.04.2018-30.04.2019r.dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu dostosowanemu do potrzeb tych os\u00f3b(z wy\u0142\u0105czeniem os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci). Uczestnicy/uczestniczki projektu(UP)maj\u0105 zapewniony dost\u0119p do nast\u0119puj\u0105cych formach wsparcia: -Identyfikacja Potrzeb -Poradnictwo Zawodowe -Po\u015brednictwo pracy -Szkolenia zawodowe -Sta\u017ce.", "BENEFICJENT": "GRUPA CARGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Perspektywiczni 50+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "878127.77", "WARTOSC": "1033091.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem proj. realizowanego od 11.2019 do 03.2021 jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym 50 (28K/22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby BZ lub BB (kt\u00f3re zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5 (3K/2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON. ZADANIA: I\u015aR, treningi kompetencji spo\u0142., poradnictwo indywidualne: zawodowe, prawne i obywatelskie, psychologiczne, ekonomiczne, Pakiet Us\u0142ug Podstawowych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.35% UP *poszukiwanie pracy przez min.24% UP *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.17% UP oraz WSK. EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Uparcie do przodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "879657.77", "WARTOSC": "1034891.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem proj. realizowanego od 07.2020 do 11.2021 jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym 50 (28K/22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby BZ lub BB (kt\u00f3re zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5 (3K/2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON. ZADANIA: I\u015aR, treningi kompetencji spo\u0142., poradnictwo indywidualne: zawodowe, prawne i obywatelskie, psychologiczne, ekonomiczne, Pakiet Us\u0142ug Podstawowych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.35% UP *poszukiwanie pracy przez min.24% UP *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.17% UP oraz WSK. EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Z nadziej\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "825514.16", "WARTOSC": "971193.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzmocnienie do 29.12.2020 potencja\u0142u spo\u0142ecznego i zawodowego w\u015br\u00f3d 50os (30K/20M) w wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142, w tym min.25os.z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (w tym min. 13os.ze znacznym lub umiarkowanym st.niepe\u0142nospr, niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 lub niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, lub os.z zaburzeniami psychicznymi), pozostaj\u0105cych bez pracy, zamieszk.wg. KC na terenie woj. \u015bl\u0105skiego poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia spo\u0142. i zaw. poprzedzonego opracowaniem kompleksowej i indywid.\u015bcie\u017cki reintegracji zaw dla ka\u017cdego uczestnika, obejmuj\u0105cego: * warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. * szkolenia zaw.wg. potrzeb uczestnik\u00f3w * sta\u017ce zaw. * po\u015brednictwo pracy w tym us\u0142ugi Trenera Pracy. Efekty proj: w odniesieniu do os.niepe\u0142nospr: * efektyw.spo\u0142eczna min. 34% * efektyw.zatrudnieniowa 12% w odniesieniu do pozosta\u0142ych grup: * efektyw.spo\u0142eczna min. 34% * efektyw.zatrudnieniowa 25% nabycie kwalifik.przez min.36% TYP PROJ:1,4", "BENEFICJENT": "INVENTUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akcja: Integracja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "410135.71", "WARTOSC": "482512.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: uzyskane kwalifikacje lub podwy\u017cszone/nabyte kompetencje z zakresu znajomo\u015bci j\u0119z.obcych i/lub umiej\u0119tno\u015bci ICT przez min.60% z gr.130(72K/58M)os.z gr.doc.,poprzez wsparcie realizowane w formie podej\u015bcia popytowego odpow.indywid.potrzebom UP,udzielone od 09.2019 do 09.2020. GR.DOC.:os.doros\u0142e pracuj\u0105ce,uczestnicz\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach;130os.,w tym 72K i 58M,zamieszk.(w roz.KC)obszar Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego,z czego: -100%to os.z niskimi kwalifik., -min.95%-os.w wieku 25+ -min.25%-os.w wieku 50+ -min.5%-os.z niepe\u0142n., -min.50%-os.z obszaru rewitalizacji/jego otoczenia. -min.60%-os.zam.miasta \u015br./trac\u0105ce funkcje s-g. ZADANIA: 1)Szkol.j\u0119z.z certyf. 2)Szkol.komp.z certyf. 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzysk.poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych REZULTATY: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje/naby\u0142y kompetencje: -o niskich kwalifik.-min.78 -os.wieku 50+-min.20 -os. w wieku 25+-min.75 OKRES I MIEJSCE REALIZACJI:09.2019-09.2020,SC W\u015a", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Tiki i j\u0119zyki - Twoj\u0105 szans\u0105 na rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]