{"gmina": "gmina miejska Gliwice", "kod_gus": "012414766000", "kod_gus_podregionu": "012414700000", "podregion_eurostat": "PL229", "ludnosc": 182156, "budzet": {"dochody": "1 307,92 mln z\u0142", "wydatki": "1 388,98 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 11.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "25,63 mln z\u0142", "wydatki": "27,27 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -48.083847250000716}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -48.083847250000716}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 39.79418030999875}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 39.79418030999875}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -25.864143069999933}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -25.864143069999933}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -81.06203426000143}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -81.06203426000143}], "dochod_ue": "44,37 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "1 144,84 mln z\u0142", "gmina_pc": "6284.9 z\u0142", "powiat": "0,00 tys z\u0142", "powiat_pc": "0.0 z\u0142", "wojewodztwo": "278,81 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "9,32 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "56,28 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,39 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-04-15", "DATA_START": "2020-05-15", "DOFINANSOWANIE": "129533621.10", "WARTOSC": "203132479.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie centrum przesiadkowego w Gliwicach po p\u00f3\u0142nocnej stronie obecnego dworca kolejowego. Zakres prac budowlanych obejmuje m.in: - budow\u0119 zadaszenia nad peronami i zatokami dla autobus\u00f3w, - zagospodarowanie terenu, - budow\u0119 budynk\u00f3w zwi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 podr\u00f3\u017cnych i zapleczem technicznym, - budow\u0119 podziemnych przej\u015b\u0107 \u0142\u0105cz\u0105cych z dworcem i centrum miasta, - przebudow\u0119 dr\u00f3g dojazdowych dla rower\u00f3w i samochod\u00f3w wraz z miejscami postojowymi i chodnikami, - monta\u017c instalacji fotowoltaicznej. W wyniku realizacji inwestycji powstanie zintegrowany w\u0119ze\u0142 przesiadkowy obejmuj\u0105cy dworzec autobusowy, dworzec kolejowy z miejscami postojowymi dla samochod\u00f3w i rower\u00f3w, w kt\u00f3rym skumulowane zostan\u0105 wszystkie funkcje zwi\u0105zane z obs\u0142ug\u0105 podr\u00f3\u017cnych.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Zachodnia Brama Metropolii Silesia \u2013 Centrum Przesiadkowe w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 711.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "87681273.61", "WARTOSC": "122366412.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje budow\u0119 obwodnicy zachodniej Gliwic od ul Daszy\u0144skiego do ul. Rybnickiej, w tym: -budow\u0119 drogi od ul. Daszy\u0144skiego do ul. Rybnickiej o d\u0142ugo\u015bci ok. 3,2 km - I etap zachodniej cz\u0119\u015bci obwodnicy miasta -skrzy\u017cowania \u0142\u0105cznic z ul. Rybnick\u0105, -budow\u0119 \u0142\u0105cznic w\u0119z\u0142a drogowego z ulic\u0105 Rybnick\u0105 -rozbudow\u0119 ul. Rybnickiej w rejonie skrzy\u017cowania i w\u0119z\u0142a drogowego z A4 na d\u0142ugo\u015bci ok. 0,6 km -przebudow\u0119 dr\u00f3g poprzecznych: ul. Orkana i ul. W\u00f3jtowska -budow\u0119 dr\u00f3g serwisowo \u2013 gospodarczych o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 7,49 km -budow\u0119 skrzy\u017cowa\u0144: -budow\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych; -budow\u0119 chodnik\u00f3w i \u015bcie\u017cek rowerowych; -budow\u0119 zatoki dla s\u0142u\u017cb kontrolnych; -budow\u0119 dw\u00f3ch zatok \u2013 wagi samochodowe; -budow\u0119 i przebudow\u0119 zjazd\u00f3w indywidualnych; -budow\u0119 obiekt\u00f3w mostowych: Most nad potokiem Ostropka - km 0+034, Estakada nad potokiem Doa - km 1+635,; -budow\u0119 ekran\u00f3w akustycznych; -budow\u0119 przepust\u00f3w drogowych pod drogami poprzecznymi i serwisowo-gospodarczymi; -budow\u0119 przepust\u00f3w pod zjazdami; -budow\u0119 przej\u015b\u0107 dla ma\u0142ych zwierz\u0105t; -budow\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego; -budow\u0119 infrastruktury do odwodnienia drogi; -budow\u0119 zbiornik\u00f3w retencyjnych -przebudow\u0119 infrastruktury technicznej koliduj\u0105cej z zamierzeniem budowlanym; -budow\u0119 urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu tj. barier ochronnych, oznakowania pionowego i poziomego; -zasilanie sygnalizacji \u015bwietlnej; -wykonanie tablic zmiennej tre\u015bci, wag preselekcyjnych, stacji meteorologicznych, kamer; -wykonanie nasadze\u0144 zieleni; -wycink\u0119 drzew; -rozbi\u00f3rk\u0119 budynk\u00f3w; -przebudow\u0119 ogrodze\u0144 -rozbudow\u0119 systemu ITS i w\u0142\u0105czenie obwodnicy do ITS w mie\u015bcie", "BENEFICJENT": "MIASTO GLIWICE", "TYTUL": "Budowa odcinka drogi od ul. Daszy\u0144skiego do ul. Rybnickiej w Gliwicach - Zachodnia cz\u0119\u015b\u0107 obwodnicy miasta", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 481.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "48225506.12", "WARTOSC": "74224356.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem Projektu jest rozwi\u0105zanie problem\u00f3w gospodarki wodami opadowymi i deszczowymi na obszarze Miasta Gliwice poprzez usprawnienie przep\u0142ywu w sieci kanalizacji deszczowej i utworzenie mo\u017cliwo\u015bci retencji w\u00f3d. Projekt przyczyni si\u0119 do poprawy mo\u017cliwo\u015bci retencjonowania w\u00f3d opadowych, osi\u0105gni\u0119cia polskich i europejskich standard\u00f3w oraz norm odnosz\u0105cych si\u0119 do gospodarki wodami opadowymi na obszarze Miasta Gliwice, a tak\u017ce umo\u017cliwi bardziej efektywne zarz\u0105dzanie sieci\u0105 kanalizacji deszczowej. Cz\u0119\u015b\u0107 w\u00f3d opadowych z obszaru Miasta ujmowana jest i odprowadzana przez system kanalizacji deszczowej. Sie\u0107 ta nie obejmuje jednak istotnych obszar\u00f3w miasta, a lokalnie dzia\u0142a nieefektywnie, wskutek czego w razie nawalnych opad\u00f3w deszczu wyst\u0119puj\u0105 podtopienia. Zidentyfikowano nast\u0119puj\u0105ce g\u0142\u00f3wne niedobory jako\u015bciowe i ilo\u015bciowe, kt\u00f3re uzasadniaj\u0105 realizacj\u0119 przewidzianych zada\u0144 inwestycyjnych: wprowadzanie do w\u00f3d powierzchniowych \u015bciek\u00f3w deszczowych o wska\u017anikach zanieczyszcze\u0144 przekraczaj\u0105cych dopuszczane normy, brak retencji w\u00f3d opadowych, wyst\u0119puj\u0105ce liczne podtopienia, brak system\u00f3w gospodarowania zanieczyszczonymi wodami opadowymi, kt\u00f3re powinny by\u0107 zebrane oczyszczone i zagospodarowane, infiltracja w\u00f3d z kanalizacji o z\u0142ym stanie technicznym do ziemi. I etap projektu obejmowa\u0142 szereg zada\u0144 z zakresu infrastruktury kanalizacji deszczowej zrealizowanych w latach 2013-2016 b\u0105d\u017a w trakcie realizacji. Zosta\u0142y one zg\u0142oszone do dofinansowania w pierwszym naborze projekt\u00f3w w ramach dzia\u0142ania 2.1 PO I\u015a 2014-2020 w projekcie \u201ePoprawa stanu bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego dla Miasta Gliwice poprzez modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 systemu gospodarowania wodami opadowymi\u201d. Podpisano ju\u017c umow\u0119 o dofinansowanie. Zak\u0142adane wska\u017aniki II etapu projektu, m.in: D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci kanalizacji deszczowej: 8,362 km, d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanej sieci kanalizacji deszczowej: 1,797 km, liczba wybudowanych lub przebudowanych urz\u0105dze\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych gospodarowaniu wodami opadowymi - 36 szt.", "BENEFICJENT": "MIASTO GLIWICE", "TYTUL": "Poprawa stanu bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego dla Miasta Gliwice poprzez modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 systemu gospodarowania wodami opadowymi - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 264.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "37762100.00", "WARTOSC": "49819130.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "- budowa o\u015brodka diagnostyczno-terapeutycznego przy Centrum Onkologii w Gliwicach (rozbudowane zostan\u0105 Zak\u0142ad Radiologii i Diagnostyki Obrazowej oraz Zak\u0142ad Patologii Nowotwor\u00f3w) - zakup wyposa\u017cenia", "BENEFICJENT": "CENTRUM ONKOLOGII - INSTYTUT IM. MARII SK\u0141ODOWSKIEJ-CURIE ODDZIA\u0141 W GLIWICACH", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i efektywno\u015bci diagnostyki onkologicznej poprzez budow\u0119 o\u015brodka diagnostyczno-terapeutycznego przy Centrum Onkologii w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 207.3}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "36802540.09", "WARTOSC": "46507850.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). W ramach projektu opracowana zostanie energooszcz\u0119dna i wysokowydajna oraz niskoodpadowa, udoskonalona w stos. do obecnie stosowanych, technologia kucia dok\u0142adnego szyny iglicowej (stosowanej g\u0142\u00f3wnie w rozjazdach kolejowych i tramwajowych) ze stali perlitycznych typu R260 oraz R350 HT, a tak\u017ce nowoczesnych w tym obszarze stali bainitycznych. Punktem wyj\u015bcia b\u0119d\u0105 obecne procesy wytw. realizowane g\u0142\u00f3wnie poprzez kucie p\u00f3\u0142swobodne lub matrycowe, w wyniku kt\u00f3rych uzyskiwane, przekute cz\u0119\u015bci szyny iglicowej charakter. si\u0119 nieodpowiedni\u0105 geometri\u0105, powoduj\u0105c\u0105 konieczno\u015b\u0107 du\u017cej obr\u00f3bki mechanicznej, a tak\u017ce niewystarczaj\u0105c\u0105 twardo\u015bci\u0105 oraz nisk\u0105 jako\u015bci\u0105 powierzchni. Innymi istotnymi ograniczeniami s\u0105: uzyskanie jednorodnej mikrostruktury i w\u0142. mech. w ca\u0142ej iglicy, zw\u0142aszcza w tzw. mi\u0119kkim miejscu wyst\u0119puj\u0105cym na styku cz\u0119\u015bci nagrzewanej do kucia i cz\u0119\u015bci nie poddawanej kszta\u0142towaniu, a tak\u017ce trudno\u015bci w obr. cieplnej nowych perlitycznych i bainitycznych stali szynowych. To powoduje, \u017ce wytworzenie szyny iglicowej jest b. kosztowne i czasoch\u0142onne. Oczywi\u015bcie podejmowane s\u0105 pr\u00f3by udoskonalania obecnych technologii, jednak\u017ce techn. kucia dok\u0142. iglic na polskim, ale tak\u017ce na europejskich rynkach nie jest jeszcze dobrze znana i opanowana. Dlatego w ramach projektu, poprzez odpowiednio zaplanowane i zrealizowane prace B+R, opracowana zostanie wysokowydajna techn. kucia dok\u0142adnego, pozwalaj\u0105ca na znacz\u0105ce ogran. wielko\u015bci naddatk\u00f3w na obr. mechaniczn\u0105, co r\u00f3wnie\u017c wp\u0142ynie na redukcj\u0119 strat energii i materia\u0142u, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie w\u0142. mechanicznych, w tym twardo\u015bci oraz wytrzyma\u0142o\u015bci zm\u0119czeniowej. Dla opracowanej technologii zostanie zbudowana linia demonstracyjna, w celu jej weryfikacj", "BENEFICJENT": "KU\u0179NIA \u0141AB\u0118DY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie energooszcz\u0119dnej i wysokowydajnej technologii kucia iglic do rozjazd\u00f3w kolejowych o podwy\u017cszonych w\u0142a\u015bciowo\u015bciach eksploatacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 202.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "36502102.50", "WARTOSC": "54232780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zakup wraz z monta\u017cem 3 akcelerator\u00f3w liniowych oraz prace adaptacyjne bunkr\u00f3w zwi\u0105zane z instalacj\u0105 nowych akcelerator\u00f3w w Zak\u0142adzie Radioterapii, dla zapewnienia kompleksowej, zindywidualizowanej, optymalnej diagnostyki i terapii onkologicznej. Realizacja projektu pozwoli na rozw\u00f3j Centrum Onkologii \u2013 Instytutu, Oddzia\u0142 w Gliwicach w obszarze leczenia onkologicznego w zakresie radioterapii. Realizacja projektu pozwoli na rozw\u00f3j COI w Gliwicach w obszarze leczenia onkologicznego.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ONKOLOGII - INSTYTUT IM. MARII SK\u0141ODOWSKIEJ-CURIE ODDZIA\u0141 W GLIWICACH", "TYTUL": "Wymiana akcelerator\u00f3w liniowych w Centrum Onkologii w Gliwicach w celu poprawy jako\u015bci i usprawnienia procesu leczenia onkologicznego \u2013 etap nr I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 200.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "34865593.89", "WARTOSC": "51940040.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest dostawa nowego taboru autobusowego (36 szt. w tym: 13 szt. autobus\u00f3w 12m z nap\u0119dem spalinowym EURO VI, 23 szt. autobus\u00f3w 18m z nap\u0119dem spalinowym EURO VI) oraz przeprowadzenie prac modernizacyjnych na placu postojowym o powierzchni 0,9950ha, b\u0119d\u0105cym w\u0142asno\u015bci\u0105 PKM Gliwice Sp. z o.o. W wyniku realizacji rob\u00f3t rozbi\u00f3rkowych i budowlanych powstanie 25 miejsc postojowych dla taboru PKM. Dzia\u0142aniom inwestycyjnym towarzyszy\u0107 b\u0119dzie aktywno\u015b\u0107 informacyjno-promocyjna. Wydatki zwi\u0105zane z przedmiotowym zakresem projektu s\u0105 kwalifikowalne. Beneficjent ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych sfinansowa\u0142 wykonanie dokumentacji budowlanej oraz studium wykonalno\u015bci inwestycji. Zakres projektu nie przewiduje poniesienia wydatk\u00f3w wykraczaj\u0105cych poza Wytyczne w zakresie kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach POIi\u015a na lata 2014-2020. Maj\u0105tek wytworzony w wyniku realizacji projektu stanowi\u0107 b\u0119dzie w ca\u0142o\u015bci w\u0142asno\u015b\u0107 PKM Gliwice Sp. z o.o. Beneficjent nie przewiduje sprzeda\u017cy maj\u0105tku, znacz\u0105cej zmiany charakteru prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci lub te\u017c jej przeniesienia poza obszar obj\u0119ty wsparciem w ramach programu. Cele dzia\u0142alno\u015bci PKM Gliwice nie ulegn\u0105 zmianie w okresie trwa\u0142o\u015bci projektu. Beneficjent nie upowa\u017cnia innego podmiotu do ponoszenia wydatk\u00f3w kwalifikowalnych. Geograficzny zakres projektu zosta\u0142 wskazany na mapie stanowi\u0105cej za\u0142\u0105cznik do wniosku.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ograniczenie zanieczyszcze\u0144 emitowanych do powietrza poprzez odnowienie taboru autobusowego wraz z budow\u0105 placu parkingowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 191.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "40011665.71", "WARTOSC": "53128662.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec", "OPIS": "Projekt polega na wykoniu kompleksowych prac budowlanych prowadz\u0105cych do modernizacji dw\u00f3ch \u015bluz na Kanale Gliwickim - \u0141ab\u0119dy i Dzier\u017cno. Wykonanie prac pozwoli na skr\u00f3cenie okresu \u015bluzowania na \u015bluzie \u0141ab\u0119dy o 7 minut, a na \u015bkuzie Dzier\u017cno o 10 minut.", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWE GOSPODARSTWO WODNE WODY POLSKIE", "TYTUL": "\u201eModernizacja \u015bluz odrza\u0144skich na odcinku b\u0119d\u0105cym w zarz\u0105dzie RZGW Gliwice \u2013 przystosowanie do III klasy drogi wodnej\u201d Faza II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 189.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-11-23", "DOFINANSOWANIE": "25391717.82", "WARTOSC": "29872609.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja drugiego etapu projektu polegaj\u0105cego na rozbudowie systemu detekcji na terenie miasta Gliwice wraz z modernizacj\u0105 wybranych sygnalizacji \u015bwietlnych. W ramach projektu przewiduje si\u0119 wdro\u017cenie nast\u0119puj\u0105cych funkcjonalno\u015bci systemu: - Nadawanie priorytetu zielonego \u015bwiat\u0142a dla pojazd\u00f3w komunikacji zbiorowej. - Uprzywilejowanie pojazd\u00f3w s\u0142u\u017cb ratowniczych - Rozbudowa systemu informacji drogowej dla kieruj\u0105cych, - Wprowadzenie mobilnej aplikacji informacyjnej dla u\u017cytkownik\u00f3w ruchu drogowego. - Rozbudowa systemu punkt\u00f3w pomiaru ruchu wraz z identyfikacj\u0105 pojazd\u00f3w, - Rozbudowa monitoringu skrzy\u017cowa\u0144 wraz z analityk\u0105 obrazu wideo, - Rozbudowa systemu identyfikacji wolnych miejsc parkingowych na terenie miasta. - Rozbudowa systemu meteorologicznego. - Wprowadzenie systemu preselekcyjnego wa\u017cenia pojazd\u00f3w na wlotach do miasta. - Dostarczenie mobilnego Centrum Sterowania Ruchem.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Rozbudowa systemu detekcji na terenie miasta Gliwice wraz z modernizacj\u0105 wybranych sygnalizacji \u015bwietlnych, etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 139.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "24000000.00", "WARTOSC": "30000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest wsp\u00f3\u0142finansowanie projekt\u00f3w badawczo-rozwojowych we wczesnych fazach rozwoju - projekty w fazie proof-of-principle i/lub proof-of-concept, w celu zwi\u0119kszenia poda\u017cy projekt\u00f3w B+R atrakcyjnych dla inwestor\u00f3w typu venture capital i/lub private equity, w perspektywie \u015brednio-okresowej. Projekt realizowany b\u0119dzie przez sp\u00f3\u0142k\u0119 celow\u0105 Akcelerator Technologiczny Gliwice Sp. z o.o. Bud\u017cet projektu wynosi 30 mln z\u0142otych, w tym 6 mln pochodz\u0105cych od Inwestor\u00f3w prywatnych. G\u0142\u00f3wnym obszarem inwestycyjnym b\u0119d\u0105 projekty nale\u017c\u0105ce do obszaru Kluczowych Inteligentnych Specjalizacji wchodz\u0105cych w sk\u0142ad: INNOWACYJNE TECHNOLOGIE I PROCESY PRZEMYS\u0141OWE, w tym: Wielofunkcyjne materia\u0142y i kompozyty o zaawansowanych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach, w tym nanoprocesy i nanoprodukty Elektronika oparta na polimerach przewodz\u0105cych Automatyzacja i robotyka proces\u00f3w technologicznych Sensory (w tym biosensory) i inteligentne sieci sensorowe Inteligentne sieci i technologie geoinformacyjne Optoelektroniczne systemy i materia\u0142y Inteligentne technologie kreacyjne W ramach projektu przewidziane jest przeanalizowanie oko\u0142o 200 projekt\u00f3w/pomys\u0142\u00f3w technologicznych, kt\u00f3re w kolejnych fazach b\u0119d\u0105 weryfikowane pod wzgl\u0119dem wykonalno\u015bci ekonomicznej, technologicznej i prawnej, z kt\u00f3rych wybranych docelowo b\u0119dzie oko\u0142o 25, dla kt\u00f3rych powo\u0142ane zostan\u0105 sp\u00f3\u0142ki prawa handlowego odpowiedzialne za kolejne fazy rozwoju rozwi\u0105zania technologicznego i/lub innowacyjnych produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "AKCELERATOR TECHNOLOGICZNY GLIWICE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akcelerator Technologiczny Gliwice - wsparcie projekt\u00f3w B+R w fazie proof of principle i proof of concept w celu ich komercjalizacji i zwi\u0119kszenia poda\u017cy projekt\u00f3w B+R atrakcyjnych dla inwestor\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 131.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "19484260.67", "WARTOSC": "27810834.07", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest rozwi\u0105zanie problem\u00f3w gospodarki wodami opadowymi i deszczowymi na obszarze Miasta Gliwice poprzez usprawnienie przep\u0142ywu, w sieci kanalizacji deszczowej, popraw\u0119 odprowadzania w\u00f3d deszczowych, przeciwdzia\u0142ania podtopieniom i utworzenie mo\u017cliwo\u015bci retencji w\u00f3d opadowych i roztopowych. projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Budowa sieci kanalizacji deszczowej, zbiornika retencyjnego wraz z pompowni\u0105 w\u00f3d deszczowych, ruroci\u0105giem t\u0142ocznym, i instalacjami elektrycznymi, przepustu pod drog\u0105 (ul. Bojkowska), drogi dojazdowej do zbiornika i wylotu brzegowego do rowu otwartego w rejonie ul. Bojkowskiej, 2. Przebudowa kanalizacji deszczowej w rejonie ul. Dworskiej, 3. Zabudowa urz\u0105dze\u0144 podczyszczaj\u0105cych na rzece K\u0142odnicy, 4. Odwodnienie teren\u00f3w po\u0142o\u017conych pomi\u0119dzy autostrad\u0105 A4, ul. Rybnick\u0105, potokiem Doa a ul. Biegusa w Gliwicach, 5. Przebudowa kanalizacji deszczowej w rejonie ul.Pszczy\u0144skiej oraz przepustu pod ul. Bojkowsk\u0105, 6. Przebudowa kanalizacji deszczowej w ul. \u0141ukasiewicza, 7. Przebudowa rowu i kanalizacji deszczowej w rejonie ul. Bojkowskiej i ul. Toru\u0144skiej wraz z budow\u0105 zbiornika retencyjnego. 8. Opracowanie projektu i modernizacja rowu odwadniaj\u0105cego RW wraz z przebudow\u0105 kolektora deszczowego - ul. Elsnera.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Poprawa stanu bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego dla Miasta Gliwice poprzez modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 systemu gospodarowania wodami opadowymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "66885138.59", "WARTOSC": "78769128.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja dotyczy wdro\u017cenia zintegrowanych rozwi\u0105za\u0144 teleinformatycznych, kt\u00f3re pozwol\u0105 na wspomaganie dzia\u0142alno\u015bci wszystkich podmiot\u00f3w medycznych bior\u0105cych udzia\u0142 w kompleksowym procesie diagnozy, leczenia, rehabilitacji i monitorowania stanu pacjenta poza plac\u00f3wkami medycznymi przy jednoczesnym zapewnieniu narz\u0119dzi usprawniaj\u0105cych i u\u0142atwiaj\u0105cych konsultacje medyczne oraz diagnozowanie w oparciu o pe\u0142n\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 elektronicznej dokumentacji medycznej. Platforma eCareMed dostarczy liczne funkcjonalno\u015bci, kt\u00f3re pozwol\u0105 na projektowanie i implementowanie wielu nowych proces\u00f3w organizacyjnych, decyzyjnych i diagnostycznych w oparciu o nowoczesne rozwi\u0105zania z obszaru ICT. Jednostki funkcjonuj\u0105ce w projekcie eCareMed w zale\u017cno\u015bci od swego profilu b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 zadania w obszarach telekonsultacji med., telemonitoringu oraz telerehabilitacji. Te wszystkie trzy komponenty b\u0119d\u0105 mog\u0142y funkcjonowa\u0107 r\u00f3wnolegle lub indywidualnie w zakresie kardiologii, neurologii i onkologii.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI UNIWERSYTET MEDYCZNY W KATOWICACH", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Cyfrowa Platforma Medyczna eCareMed - Telemedycyna i eksploracja danych medycznych (wraz z zadaniem pn. w\u0142\u0105czenie us\u0142ug teleonkologii Uniwersyteckiego Centrum Klinicznego do \u015al\u0105skiej Cyfrowej Platformy Medycznej eCareMed oraz z zadaniem pn. w\u0142\u0105czenie telekardiologii i teleneurologii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiego Centrum Medycznego im. Prof. L. Gieca do \u015al\u0105skiej Cyfrowej Platformy Medycznej eCareMed)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "14546165.75", "WARTOSC": "21110657.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa i przebudowa istniej\u0105cych obiekt\u00f3w poprzemys\u0142owych w ramach rewitalizacji dawnych warsztat\u00f3w lotniczych na cele Gliwickiego Centrum Edukacji Lotniczej (GCEL) wraz z zagospodarowaniem terenu i budow\u0105 infrastruktury technicznej w Gliwicach Lotnisko (Trynek). Niszczej\u0105ca i trac\u0105ca na atrakcyjno\u015bci przestrze\u0144 miejska, zyska w po\u0142\u0105czeniu z projektami EFS, nowe funkcje spo\u0142eczne, edukacyjne, kulturalne, gospodarcze. Zrewitalizowany teren obejmowa\u0107 b\u0119dzie obiekty o powierzchni ponad 4 tys.m2 oraz przyleg\u0142e do niego otoczenie, zagospodarowane g\u0142\u00f3wnie na cele integracji i aktywizacji spo\u0142eczno-gospodarczej (\u015bcie\u017cki rowerowe). Projekt przyczyni si\u0119 do niwelowania zdiagnozowanych problem\u00f3w spo\u0142ecznych oraz zahamuje proces peryferyzacji obszaru Gliwice-Lotnisko. Inwestycja umo\u017cliwi animacj\u0119 \u017cycia kulturalnego dzielnicy, a w sferze oddzia\u0142ywania poprawi standard \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w Os.Trynek, podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 dzielnicy i miasta Gliwice.", "BENEFICJENT": "AEROKLUB GLIWICKI", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa istniej\u0105cych obiekt\u00f3w poprzemys\u0142owych w ramach rewitalizacji dawnych warsztat\u00f3w lotniczych na cele Gliwickiego Centrum Edukacji Lotniczej wraz z zagospodarowaniem terenu i budow\u0105 infrastruktury technicznej w Gliwicach Lotnisko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.85}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "13926303.05", "WARTOSC": "19287752.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie systemu HyperCam s\u0142u\u017c\u0105cego do wykonywania zdj\u0119\u0107 satelitarnych powierzchni Ziemi. Nowy produkt b\u0119dzie si\u0119 charakteryzowa\u0142 znacz\u0105co ulepszonymi w\u0142a\u015bciwo\u015bciami w por\u00f3wnaniu do rozwi\u0105za\u0144 obecnie dost\u0119pnych na rynku wpisuj\u0105c si\u0119 tym samym w definicj\u0119 innowacji produktowej w skali \u015bwiata podr. OECD ,,Oslo Manual&rdquo;, wyd. III, 2005 poprzez: 1. Zmniejszenie masy komponentu spektralnego (co najmniej 2-krotne) do ok.7kg i rozmiar\u00f3w do 10cm x20cm x20cm (co najmniej 10-krotne zmniejszenie obj\u0119to\u015bci) &ndash; w stosunku do produktu konkurencyjnego CHRIS (Compact High Resolution Imaging Spectrometer) 2. Co najmniej 2,5-krotne zwi\u0119kszenie rozdzielczo\u015bci spektralnej (w zakresie widzialnym i bliskiej podczerwieni) do poziomu 150 kana\u0142\u00f3w spektralnych o szeroko\u015bci <10nm 3. Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci mocy obliczeniowej na urz\u0105dzeniu do 400 GFLOPS (CHRIS tylko 0,09 GFLOPS) System umo\u017cliwi selekcjonowanie zdj\u0119\u0107 satelitarnych na orbicie, co pozwoli na szybkie przesy\u0142anie tylko interesuj\u0105cych u\u017cytkownika informacji. Dzi\u0119ki temu rozmiar przesy\u0142anych danych zostanie zmniejszony do niezb\u0119dnego minimum (na zapisanie wynik\u00f3w obrazowania obszaru o pow. 40km*40km z rozdzielczo\u015bci\u0105 przestrzenn\u0105 25m/piksel dla pomiar\u00f3w spektralnych z u\u017cyciem 150 pasm/zakres\u00f3w d\u0142ugo\u015bci fali potrzebnych jest ok.7GB danych - po przetworzeniu uzyskamy co najmniej 100-krot\u0105 redukcj\u0119 ilo\u015bci danych z zachowaniem istotnej informacji). Poprzez zwi\u0119kszenie jako\u015bci wykonywanych zdj\u0119\u0107 satelitarnych i umo\u017cliwienie ich cz\u0119\u015bciowego przetworzenia na orbicie mo\u017cliwe b\u0119dzie skr\u00f3cenie czasu reakcji na dane", "BENEFICJENT": "KP LABS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjny system hiperspektralny do obserwacji Ziemi (HyperCam) o podwy\u017cszonej rozdzielczo\u015bci spektralnej umo\u017cliwiaj\u0105cy automatyczne przetwarzanie i selekcjonowanie danych satelitarnych na orbicie w oparciu o nowe algorytmy segmentacji i klasyfikacji obraz\u00f3w satelitarnych wykorzystuj\u0105ce g\u0142\u0119bokie sieci konwolucyjne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-10", "DOFINANSOWANIE": "13399531.93", "WARTOSC": "22510596.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje prace zwi\u0105zane z przygotowaniem teren\u00f3w inwestycyjnych typu brownfield mieszcz\u0105cych si\u0119 w Gliwicach, wraz z budow\u0105 infrastruktury drogowej i technicznej, co umo\u017cliwi udost\u0119pnienie ich na potrzeby M\u015aP. Beneficjentem projektu jest G\u00f3rno\u015bl\u0105ska Agencja Przedsi\u0119biorczo\u015bci i Rozwoju sp. z o.o.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe Gliwice etap III - poprzemys\u0142owe tereny inwestycyjne na obszarze by\u0142ej koksowni.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "10857900.63", "WARTOSC": "14727464.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt zak\u0142ada opracowanie i wdro\u017cenie wielokrotnie nagradzanych z\u0142otymi medalami na targach wynalazk\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie w latach 2015-2016 innowacyjnych w skali \u015bwiata implanto-skafold\u00f3w stomatologicznych i szcz\u0119kowo-twarzowych z wykorzystaniem innowacyjnej technologii addytywnej wspomaganej komputerowym projektowaniem materia\u0142owym. Implanto-skafoldy dzi\u0119ki swojej innowacyjnej budowie i sposobowi wytwarzania umo\u017cliwiaj\u0105 zastosowanie ca\u0142kowicie nowego podej\u015bcia do kwestii implantacji element\u00f3w protetycznych w miejsce utraconych z\u0119b\u00f3w oraz ko\u015bci twarzo-czaszki. Implanto-skafold stomatologiczny mo\u017ce mie\u0107 kszta\u0142t przypominaj\u0105cy typowy implant stomatologiczny, jednak dzi\u0119ki zastosowaniu stref siatki ADD-3D mo\u017ce by\u0107 znacz\u0105co mniejszy przy zachowaniu tych samych parametr\u00f3w utrzymania co klasyczny implant, a to umo\u017cliwia zar\u00f3wno wykonanie mniej inwazyjnego zabiegu jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119ksza liczb\u0119 Pacjent\u00f3w zakwalifikowanych do zabiegu implantacji nawet w przypadku znacznych ubytk\u00f3w kostnych (tradycyjnymi metodami dyskwalifikowanymi).", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROJEKTOWO-BADAWCZO-PRODUKCYJNE IN\u017bYNIERII MEDYCZNEJ I STOMATOLOGICZNEJ ASKLEPIOS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "IMSKA-MAT Innowacyjne implanto-skafoldy stomatologiczne i szcz\u0119kowo-twarzowe wytwarzane z wykorzystaniem innowacyjnej technologii addytywnej wspomaganej komputerowym projektowaniem materia\u0142owym ADD-MAT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-06-29", "DOFINANSOWANIE": "9187935.91", "WARTOSC": "10809336.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu \u201ePodniesienie atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej Katedry w Gliwicach poprzez realizacje prac konserwatorsko-renowacyjnych\u201d jest ochrona oraz zachowanie dziedzictwa kulturowego, a tak\u017ce podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 u\u0142atwiaj\u0105cych dost\u0119p do d\u00f3br i us\u0142ug kultury poprzez przeprowadzenie prac renowacyjno-konserwatorskich w Katedrze Gliwickiej pw. \u015bw. Aposto\u0142\u00f3w Piotra i Paw\u0142a. Realizacja celu g\u0142\u00f3wnego przedmiotowego projektu wp\u0142ynie na popraw\u0119 stanu Katedry, a tym samym przyczyni si\u0119 do zachowania to\u017csamo\u015bci spo\u0142ecznej mieszka\u0144c\u00f3w regionu oraz wiernych przynale\u017c\u0105cych do parafii . W wyniku realizacji projektu, nast\u0105pi pobudzenie dotychczas prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej oraz sakralnej, poprzez poszerzenie oferty dzia\u0142a\u0144 kulturalnych i edukacyjnych o nowe wydarzenia, w tym m.in. organizacj\u0119 wystaw fotograficznych, rajd\u00f3w rowerowych po\u0142\u0105czonych z gr\u0105 miejsk\u0105, czy koncert\u00f3w i piknik\u00f3w tematycznych.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYM.-KAT. PW. \u015aWI\u0118TYCH APOSTO\u0141\u00d3W PIOTRA I PAW\u0141A", "TYTUL": "Podniesienie atrakcyjno\u015bci kulturalnej i turystycznej Katedry w Gliwicach poprzez realizacje prac konserwatorsko-renowacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-15", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "8917837.43", "WARTOSC": "36106581.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt ma na celu rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci badawczo \u2013 rozwojowej High Technology Machines Sp. z o.o. (dalej: \u201eHTM\u201d, \u201eSp\u00f3\u0142ka\u201d, \u201eWnioskodawca\u201d), poprzez utworzenie Centrum B+R (dalej: \u201eProjekt\u201d). W ramach zaplanowanej Agendy Badawczej planuje si\u0119 prowadzenie prac B+R z obszaru automatyzacji i optymalizacji proces\u00f3w technologicznych, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci inteligentnych oraz zdalnie zarz\u0105dzanych rozwi\u0105za\u0144 dla procesu obr\u00f3bki, rozw\u00f3j innowacyjnych proces\u00f3w obr\u00f3bczych, stosowania proces\u00f3w ultraprecyzyjnych. Organizacyjne sformalizowanie dzia\u0142alno\u015bci B+R b\u0119dzie stanowi\u0142o istotny krok rozwojowy Sp\u00f3\u0142ki. Wdro\u017cenie innowacji produktowych stanowi\u0105cych rezultat Agendy Badawczej i nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami badawczymi, znacz\u0105co wzmocni pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 HTM. Projekt przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do wzmocnienia przedsi\u0119biorczo\u015bci w woj. \u015bl\u0105skim. Tematyka bada\u0144 realizowanych w ramach planowanego Centrum B+R wpisuje si\u0119 w KIS, a Projekt jest zgodny ze strategiami rozwoju Polski p\u0142d. i UE.", "BENEFICJENT": "HIGH TECHNOLOGY MACHINES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Utworzenie specjalistycznego Centrum B+R przez High Technology Machines Sp. z o.o. celem opracowania nowatorskich, autonomicznych, zautomatyzowanych zdalnie zarz\u0105dzanych i ultraprecyzyjnych rozwi\u0105za\u0144 obr\u00f3bczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "8770878.62", "WARTOSC": "12438699.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem niniejszego projektu jest wytworzenie nowych metod i technologii dla automatyzacji procesu diagnostyki i fizjoterapii dla pacjent\u00f3w ze schorzeniami nerwowo-mi\u0119\u015bniowymi. W ramach realizacji projektu wytworzone zostan\u0105 dwie g\u0142\u00f3wne technologie. Pierwsza technologia wykorzystuje algorytmy sztucznej inteligencji i precyzyjne roboty rehabilitacyjne do automatycznej oceny (diagnostyki) i spersonalizowanej terapii najcz\u0119stszych schorze\u0144 neurologicznych i problem\u00f3w ortopedycznych. Celem powy\u017cszej technologii jest wspomo\u017cenie lekarzy rehabilitacji, neurolog\u00f3w, ortoped\u00f3w i fizjoterapeut\u00f3w, kt\u00f3rych deficyt odbija si\u0119 na jako\u015bci s\u0142u\u017cby zdrowia (wg. Komisji Europejskiej deficyt fizjoterapeut\u00f3w si\u0119gnie 50 000 w UE w 2020) w ich codziennych rutynowych czynno\u015bciach z pacjentami, daj\u0105c jasne i por\u00f3wnywalne wyniki. Druga technologia adresuje problematyk\u0119 \u0107wiczenia fizycznego (w tym rehabilitacji) domowej pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w stanie uczestniczy\u0107 w codziennej terapii w o\u015brodkach zdrowia, co powoduje nieefektywno\u015b\u0107 leczenia. Celem w ramach tej technologii jest wykorzystanie biopomiar\u00f3w (elektromiografii i elektrokardiografii) w warunkach domowych wraz z monitoringiem zdalnym (telerehabilitacja) oraz personalizacj\u0105 treningu na podstawie wynik\u00f3w pacjenta poprzez algorytmy sztucznej inteligencji. W ramach prac rozwojowych przewidziane jest przeprowadzenie bada\u0144 kompatybilno\u015bci elektromagnetycznej, biozgodno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa jak r\u00f3wnie\u017c bada\u0144 klinicznych niezb\u0119dnych do potwierdzenia skuteczno\u015bci tych metod, co ostatecznie b\u0119dzie prowadzi\u0142o do wprowadzenia obu tych technologii na rynek w Unii Europejskiej i USA.", "BENEFICJENT": "EGZOTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZILNOSCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnych metod automatycznej diagnostyki i rehabilitacji z wykorzystaniem robot\u00f3w i pomiar\u00f3w bioelektrycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "8695173.02", "WARTOSC": "13037426.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie mikrobusu to zbiorowego transportu os\u00f3b wyposa\u017conego w nast\u0119puj\u0105ce elementy: \u2022 system autonomii na 4 poziomie SAE (oprogramowanie + cz\u0119\u015b\u0107 sprz\u0119towa (m.in. komputer pok\u0142adowy, kamery, radary, lidary)) \u2022 system V2V\u2013 umo\u017cliwi wzajemn\u0105 komunikacj\u0119 pojazd\u00f3w niezb\u0119dn\u0105 dla implementacji system platoonigu (bezprzewodowe po\u0142\u0105czenie pojazd\u00f3w poruszaj\u0105cych si\u0119 w kolumnie 2, 3 lub 4 pojazd\u00f3w) \u2022 system r\u0119cznego sterowania pojazdem \u2022 system zdalnego sterowania pojazdem przez operatora (do przej\u0119cie kontroli nad pojazdem w sytuacji awaryjnej) \u2022 system inteligentnej informacji pasa\u017cerskiej wraz z podsystemem V2P. Bezpo\u015brednimi efektami b\u0119d\u0105\u0328 m.in.: redukcja koszt\u00f3w wynagrodze\u0144\u0301 kierowc\u00f3w, zmniejszenie liczby kolizji autobus\u00f3w oraz zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacji autobusu. Odbiorcami rezultatu projektu b\u0119d\u0105 operatorzy teren\u00f3w zamkni\u0119tych oraz miasta/samorz\u0105dy/przewo\u017anicy miejscy.", "BENEFICJENT": "BLEES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Autonomiczny mikrobus o nap\u0119dzie elektrycznym przystosowany do poruszania si\u0119 w trybie platooningu wraz z inteligentnym systemem informacji pasa\u017cerskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "8513872.88", "WARTOSC": "12586340.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu s\u0105 prace B+R w obszarze biznesu, regulacji prawnych oraz technologii maj\u0105ce na celu stworzenie platformy GPW administrowanej przez podmiot regulowany, bazuj\u0105cej na koncepcji blockchain, maj\u0105cej wykreowa\u0107 nowy rynek dla sp\u00f3\u0142ek niepublicznych i umo\u017cliwi\u0107: a) pozyskiwanie finansowania z wykorzystaniem token\u00f3w warto\u015bciowych (security token) w procesie STO (security token ofering) b) utrzymanie rozproszonego rejestru token\u00f3w warto\u015bciowych c) cz\u0119\u015bciowo zautomatyzowany obr\u00f3t tokenami warto\u015bciowymi. Celem bada\u0144 przemys\u0142owych realizowanych przez powo\u0142ane Konsorcjum jest stworzenie i weryfikacja w warunkach laboratoryjnych technologii daj\u0105cych przewag\u0119 konkurencyjn\u0105: \u2022 skutecznych sposob\u00f3w przeciwdzia\u0142ania praniu brudnych pieni\u0119dzy na platformie bazuj\u0105cej na technologii blockchain, \u2022 opracowanie i do\u015bwiadczalna weryfikacja nowego portfela cyfrowego umo\u017cliwiaj\u0105cego bezpieczne odzyskiwanie kluczy prywatnych - kluczowa innowacja technologiczna pozwalaj\u0105ca na wykorzystanie platformy, brak mo\u017cliwo\u015bci odzyskania tzw. \u201eklucza prywatnego\u201d, powoduje niech\u0119\u0107 inwestor\u00f3w do takich inwestycji na rzecz standardowych mechanizm\u00f3w rynkowych \u2022 algorytm\u00f3w uodporniaj\u0105cych platform\u0119 na r\u00f3\u017cne wektory atak\u00f3w, m.in. za pomoc\u0105 dynamicznej filtracji z wykorzystaniem infrastruktury SDN. Opracowane rozwi\u0105zanie stanowi\u0107 b\u0119dzie innowacj\u0119 na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105. W ramach prac rozwojowych technologie zintegrowane w jeden system informatyczny, pozwalaj\u0105c na pozyskiwanie przez sp\u00f3\u0142ki finansowania, a tak\u017ce, w dalszej kolejno\u015bci, umo\u017cliwiaj\u0105c obr\u00f3t na rynku wt\u00f3rnym prawami maj\u0105tkowymi powstaj\u0105cymi w wyniku udzielenia przez inwestor\u00f3w finansowania tym sp\u00f3\u0142kom. Platforma b\u0119dzie odpowiada\u0107", "BENEFICJENT": "GIE\u0141DA PAPIER\u00d3W WARTO\u015aCIOWYCH W WARSZAWIE SA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej platformy opartej o technologi\u0119 blockchain", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7513006.25", "WARTOSC": "9735731.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie oraz testy waliduj\u0105ce zestawu prototypowych urz\u0105dze\u0144 do budowy uk\u0142adu technologicznego do uszlachetniania kruszyw mineralnych sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z innowacyjnych instalacji przer\u00f3bczych rozdrabniaj\u0105co- wzbogacaj\u0105co-klasyfikuj\u0105cych tj.: 1) Formatora - instalacja do produkcji foremnych i nieforemnych frakcji kruszyw; 2) Separatora zanieczyszcze\u0144 lekkich (SEL); 3) Separatora frakcji trudnoseparowalnych (SET); 4) Niskoci\u015bnieniowego hydrocyklonu (NHC). W ramach realizacji projektu przeprowadz. zostan\u0105 badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe realizowane przez utworzone konsorcjum, charakteryzuj\u0105ce si\u0119 nowo\u015bci\u0105 przewidywanych do otrzymania rezultat\u00f3w w skali \u015bwiata. G\u0142\u00f3wne zadania badawcze zaplanowane do realizacji to: 1. Opracowanie uwarunkowa\u0144 i wytycznych dla procesu uszlachetniania wybranych kruszyw, a w tym wytyczne konstrukcyjne innowacyjnych instalacji; 2. Wykonanie modeli laboratoryjnych instalacji oraz stworzenie finalnych wytycznych do budowy ich w\u0142a\u015bciwych prototyp\u00f3w; 3. Wykonanie prototypu innowacyjn. uk\u0142adu technologicznego; 4. Testy poszczeg\u00f3lnych instalacji uk\u0142adu technologicznego oraz wypracowanie wytycznych aplikacyjnych . Cele projektu b\u0119d\u0105 osi\u0105galne w wyniku (spos\u00f3b osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w projektu): &bull; przeprowadzenia bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych; &bull; wykorzystanie posiadanego wieloletniego do\u015bwiadczenia konsorcjant\u00f3w w prowadzeniu prac B+R i wypracowanego know- how; &bull; zaanga\u017cowanie posiadanej kadry badawczej i zarz\u0105dzaj\u0105cej konsorcjant\u00f3w; &bull; wykorzystania sprawdzonej w dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci metodyki zarz\u0105dzania projektami B+R oraz zarz\u0105dzania ryzykiem. W efekcie realizacji projektu Wnioskodawca pozyska znacz\u0105ce zwi\u0119kszenie skali wykorzystania nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych niezb\u0119dnych dla rozwoju przedsi\u0119biorstw oraz p", "BENEFICJENT": "HYDRO-TECH-SORT SP.Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie i budowa zestawu prototypowych urz\u0105dze\u0144 technologicznych do budowy innowacyjnego uk\u0142adu technologicznego do uszlachetniania kruszyw mineralnych wraz z przeprowadzeniem ich test\u00f3w w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-15", "DATA_START": "2017-12-21", "DOFINANSOWANIE": "7404850.05", "WARTOSC": "11470022.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt obejmuje kompleksow\u0105 termomodernizacje budynk\u00f3w nale\u017c\u0105cych do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej im \u017bwirki i Wigury", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA I \u017bWIRKI I WIGURY", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w wielorodzinnych mieszkaniowych nale\u017c\u0105cych do zasob\u00f3w Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej im. \u017bwirki i Wigury, zlokalizowanych w Gliwicach przy ulicach: Asnyka 25-31, Junak\u00f3w 2-8, Kusoci\u0144skiego 8-14, Kusoci\u0144skiego 2-6, M\u0142odych Patriot\u00f3w1-5, Zubrzyckiego 23 wraz z demonta\u017cem, usuni\u0119ciem i unieszkodliwieniem odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.65}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-11-02", "DOFINANSOWANIE": "145161566.30", "WARTOSC": "206974206.44", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE, POW.: Toru\u0144, GM.: Toru\u0144 | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144, GM.: Pozna\u0144", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu pomocowego: _________ SA.52877(2019/X) - Uniwersytet Warszawski; SA.52878(2019/X) - Instytut Chemii Fizycznej Polskiej Akademii Nauk; SA.52879(2019/X) - Politechnika \u015al\u0105ska; SA.52880(2019/X) - Politechnika Wroc\u0142awska; SA.52881(2019/X) - Instytut Chemii Bioorganicznej Polskiej Akademii Nauk; SA.52882(2019/X) - Uniwersytet Marii Curie-Sk\u0142odowskiej; SA.52883(2019/X) - Uniwersytet Miko\u0142aja Kopernika w Toruniu. Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art. 26 Celem projektu jest stworzenie Narodowego Laboratorium Fotoniki i Technologii Kwantowych. B\u0119dzie to struktura rozproszona utworzona przez konsorcjum instytucji naukowych: 7 partner\u00f3w (w tym 5 uczelni wy\u017cszych) z 6 wojew\u00f3dztw. W wyniku realizacji projektu powstanie nast\u0119puj\u0105ca infrastruktura badawcza: - system dystrybucji wzorcowych sygna\u0142\u00f3w cz\u0119stotliwo\u015bci oparty na optycznym zegarze atomowym oraz sieci \u015bwiat\u0142owodowej PIONIER obs\u0142uguj\u0105cy najwa\u017cniejsze o\u015brodki akademickie w Polsce oraz wybranych odbiorc\u00f3w komercyjnych, - sie\u0107 laboratori\u00f3w naukowych specjalizuj\u0105cych si\u0119 w fotonice, - sie\u0107 laboratori\u00f3w naukowych prowadz\u0105cych badania w domenie technologii kwantowych.", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET WARSZAWSKI", "TYTUL": "NLPQT \u2013 Narodowe Laboratorium Fotoniki i Technologii Kwantowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-11", "DOFINANSOWANIE": "7004661.91", "WARTOSC": "8611348.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa z nadbudow\u0105 budynku, zagospodarowanie terenu i zakup wyposa\u017cenia obiektu przy ul. Przedwio\u015bnie 3 Gliwicach-So\u015bnicy. Niszczej\u0105ca i trac\u0105ca na atrakcyjno\u015bci przestrze\u0144 miejska zyska nowe funkcje: g\u0142\u00f3wnie spo\u0142eczne i kulturalne, ale r\u00f3wnie\u017c edukacyjne, gospodarcze. Zrewitalizowany teren obejmowa\u0107 b\u0119dzie budynek o powierzchni ponad 1200m2 oraz przyleg\u0142e do niego otoczenie, zagospodarowanie g\u0142\u00f3wnie na cele integracji i aktywizacji spo\u0142eczno-gospodarczej. Projekt przyczyni si\u0119 do niwelowania zdiagnozowanych problem\u00f3w spo\u0142ecznych oraz zahamuje proces peryferyzacji So\u015bnicy. Inwestycja umo\u017cliwi animacj\u0119 \u017cycia kulturalnego dzielnicy, a w sferze oddzia\u0142ywania poprawi standard \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w So\u015bnicy, podniesie atrakcyjno\u015b\u0107 dzielnicy i miasta Gliwice.", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA \u015aW.JACKA", "TYTUL": "Dom \u015aw. Jacka w Gliwicach - rewitalizacja na potrzeby Lokalnego Centrum Integracji i Us\u0142ug Spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6932597.27", "WARTOSC": "18949099.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie zaplecza infrastrukturalnego dla firmy KP Labs pozwalaj\u0105cego jej realizowa\u0107 badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe w dziedzinie elektroniki i technik kosmicznych, w szczeg\u00f3lno\u015bci zwi\u0105zane z funkcjonowaniem ma\u0142ych satelit\u00f3w oraz pobieraniem i przetwarzaniem danych pozyskanych za ich po\u015brednictwem. Przedmiotem projektu b\u0119dzie budowa i wyposa\u017cenie centrum B+R o powierzchni ponad 2.300 m2 obejmuj\u0105cego liczne laboratoria, m.in.: kontroli i planowania misji, algorytm\u00f3w nawigacji satelit\u00f3w (GNC), optyki, analizy zdj\u0119\u0107 satelitarnych, uczenia maszynowego, monta\u017cu i test\u00f3w system\u00f3w elektronicznych. Centrum B+R stanowi\u0107 b\u0119dzie niezb\u0119dne zaplecze badawcze dla rozwoju innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 dla ma\u0142ych satelit\u00f3w obserwacyjnych oraz ich konstelacji, w tym: modu\u0142\u00f3w komunikacji laserowej, modu\u0142\u00f3w jednostek obliczeniowych, algorytm\u00f3w analizy i przetwarzania danych obrazowych i technologii budowy obud\u00f3w obiektyw\u00f3w o korzystnych parametrach fizycznych. Produkty opracowane w centrum B+R charakteryzowa\u0107 b\u0119dzie innowacyjno\u015b\u0107 w skali \u015bwiata.", "BENEFICJENT": "KP LABS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie centrum badawczo-rozwojowego w dziedzinie elektroniki i technik kosmicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "6875735.00", "WARTOSC": "8815962.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem Projektu jest zaadaptowanie i zastosowanie do eliminacji metanu ze strumienia kopalnianych gaz\u00f3w wentylacyjnych (powietrza wentylacyjnego) technologii pod nazw\u0105 MARCO (Methane Adsorber Regenerative Catalytic Oxydation). Polega ona na utlenianiu metanu z wykorzystaniem katalizatora. W ramach Projektu zostanie ona rozwini\u0119ta do poziomu pozwalaj\u0105cego na unieszkodliwienie metanu z kopalnianych gaz\u00f3w wentylacyjnych (KGW) na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105 z odzyskiem energii odpadowej &ndash; MARCO KGW. Jednym z podstawowych za\u0142o\u017ce\u0144 technologii jest wst\u0119pne podwy\u017cszanie st\u0119\u017cenia CH4 na adsorberze &ndash; do poziomu ok. 20% dolnej granicy wybuchowo\u015bci. Kompleksowy uk\u0142ad technologiczny, kt\u00f3ry zostanie opracowany w ramach Projektu, b\u0119dzie te\u017c pozwala\u0142 na odzysk energii z wychwyconego metanu. Dzi\u0119ki zastosowaniu adsorber\u00f3w mo\u017cliwe b\u0119dzie przetwarzanie strumienia metanu o st\u0119\u017ceniach ju\u017c od poziomu 0,2%, a wi\u0119c w zakresie niedost\u0119pnym dla konkurencyjnych technologii, bez konieczno\u015bci dodawania metanu o wy\u017cszym st\u0119\u017ceniu (np. pochodz\u0105cego z odmetanowania). Technologia MARCO KGW, po dokonaniu niezb\u0119dnego rozwini\u0119cia i adaptacji w ramach Projektu, pozwoli na budow\u0119 instalacji o dowolnie du\u017cej przepustowo\u015bci. Z kolei zastosowanie na skal\u0119 przemys\u0142ow\u0105 katalizatora platynowego do utleniania metanu stanowi\u0107 b\u0119dzie innowacj\u0119 na skal\u0119 globaln\u0105 &ndash; tego typu rozwi\u0105zania nie s\u0105 nigdzie stosowane. Z do\u015bwiadcze\u0144 dotychczasowych wdro\u017ce\u0144 wyj\u015bciowej (\u017ar\u00f3d\u0142owej dla proponowanej) technologii wynika, \u017ce katalizator platynowy zapewnia bardzo wysok\u0105 efektywno\u015b\u0107 procesu wychwytywania i dopalania metanu. Celem Projektu jest wytworzenie instalacji prototypowej w technologii MARCO KGW i jej eksperymentalne przeba", "BENEFICJENT": "PROFILE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozwini\u0119cie innowacyjnej katalityczno-adsorpcyjnej technologii unieszkodliwiania metanu emitowanego do atmosfery w gazie wentylacyjnym z kopalni w\u0119gla kamiennego w oparciu o katalizator platynowy z warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 w postaci odzysku energii odpadowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "11175810.57", "WARTOSC": "13260335.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie i Powiecie Gliwickim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 735 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Gliwice do 29 roku \u017cycia, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych co najmniej 60% stanowi\u0105 osoby, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET).W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej, poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w odpowiednich aktach prawnych.", "BENEFICJENT": "MIASTO GLIWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GLIWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Gliwice i Powiecie Gliwickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.56}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "6648784.36", "WARTOSC": "9594147.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie innowacyjnego w skali \u015bwiata komputera pok\u0142adowego przeznaczonego do zastosowania w nano- i mikrosatelitach (od 1 do 100 kg masy) cechuj\u0105cego si\u0119 podwy\u017cszon\u0105 niezawodno\u015bci\u0105 pracy w warunkach kosmicznych oraz inteligentn\u0105 detekcj\u0105 powsta\u0142ych anomalii w danych telemetrycznych. G\u0142\u00f3wne przewagi nowego produktu w odniesieniu do rozwi\u0105za\u0144 konkurencyjnych: \u2022 skr\u00f3cenie z 8h do ok. 15min. przej\u015bcia komputera pok\u0142adowego w tryb bezpieczny po wyst\u0105pieniu anomalii niewykrytej przez podstawowy FDIR (obecnie przej\u015bcie w tryb bezpieczny satelity wymaga dost\u0119pu do okna komunikacyjnego i reakcji operatora) \u2022 zmniejszenie o ok. 50% ilo\u015bci danych telemetrycznych potrzebnych do przes\u0142ania na Ziemi\u0119 \u2022 zwi\u0119kszenie z 30% do 70% pokrycia kodu lotnego automatycznymi testami integracyjnymi \u2022 skr\u00f3cenie czasu weryfikacji funkcjonalnej komputera pok\u0142adowego z 3-5 dni do 3 godzin \u2022 zwi\u0119kszenie do 4 fizycznych interfejs\u00f3w komputera pok\u0142adowego testowanych automatycznie (obecnie proces ten nie jest realizowany przez dost\u0119pne rozwi\u0105zania) \u2022 zwi\u0119kszenie prawdopodobie\u0144stwa wykrycia nieprawid\u0142owo\u015bci pracy w\u0105tk\u00f3w oprogramowania odpowiedzialnego za komunikacj\u0119 i przetwarzanie telekomend z P= 0.9775 do P=0.999 \u2022 zwi\u0119kszenie mocy obliczeniowej z 3.3GOPS do co najmniej 160 GOPS \u2022 por\u00f3wnywalna masa modu\u0142u DPU wzgl\u0119dem najbardziej zbli\u017conych rozwi\u0105za\u0144 (61.9 g vs. KP LABS: 75g) zgodnie z art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014));", "BENEFICJENT": "KP LABS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inteligentny komputer pok\u0142adowy dla nano- i mikrosatelit\u00f3w o podwy\u017cszonej niezawodno\u015bci i zwi\u0119kszonej mocy obliczeniowej, pozwalaj\u0105cy na samodiagnostyk\u0119 satelity na orbicie z wykorzystaniem algorytm\u00f3w uczenia maszynowego do detekcji anomalii w danych telemetrycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-20", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6492600.00", "WARTOSC": "17746440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Bezpo\u015brednim celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy Marco Sp. z o.o. poprzez realizacj\u0119 agendy badawczo-rozwojowej. Realizacja projekt\u00f3w wskazanych w agendzie B+R w innowacyjnych obszarach technologicznych wp\u0142ynie na dywersyfikacj\u0119 produkcji zak\u0142adu firmy Marko Sp. z o.o. dzi\u0119ki wprowadzeniu innowacyjnych i wcze\u015bniej nie produkowanych produkt\u00f3w. Rozw\u00f3j technologiczny Wnioskodawcy i nowa oferta przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszania konkurencyjno\u015bci firmy na rynku \u015bwiatowym. Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j oraz wsparcie w aparatur\u0119 badawcz\u0105 Dzia\u0142u B+R firmy Marco. Projekt obejmuje zatem w swym zakresie zakup infrastruktury niezb\u0119dnej do utworzenia zaawansowanego CBR, celem osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych w niej rezultat\u00f3w w danych obszarach badawczych. Projekt realizowany b\u0119dzie \u015brodkami w\u0142asnymi Wnioskodawcy przy zaanga\u017cowaniu wsparcia finansowego UE.", "BENEFICJENT": "MARCO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104?", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Centrum Badawczo-Rozwojowego w firmie Marco Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.64}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "6443154.08", "WARTOSC": "8526614.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie platformy e-commerce dedykowanej dla sektora turystycznego, oferuj\u0105cej us\u0142ugi oparte na innowacyjnych metodach selekcji i prezentacji danych multimedialnych. Platforma ta dedykowana b\u0119dzie u\u017cytkownikom indywidualnym (B2C) oraz instytucjonalnym \u2013 biurom podr\u00f3\u017cy (B2B). W trakcie bada\u0144 opracowane zostan\u0105 algorytmy przetwarzania danych pozwalaj\u0105ce na automatyczn\u0105 selekcj\u0119 podzbioru danych medialnych dokumentuj\u0105cych podr\u00f3\u017ce klient\u00f3w biur, oraz os\u00f3b indywidualnych. Automatyczne algorytmy pozwol\u0105 na \u0142atwe wyselekcjonowanie materia\u0142\u00f3w zdj\u0119ciowych najlepiej odpowiadaj\u0105cych indywidualnym preferencjom u\u017cytkownik\u00f3w (selekcja w oparciu o indywidualny model behawioralny). Do opracowania algorytm\u00f3w przewidziano zastosowanie w trakcie bada\u0144 mechanizm\u00f3w ucz\u0105cych si\u0119 na podstawie danych historycznych (mechanizmy AI), co buduje \u015bwiatow\u0105 unikalno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania w bran\u017cy turystycznej. Wnioskodawca przewiduje tak\u017ce stworzenie nowej metody prezentacji danych opartej na formule multimedialnej mapy, kt\u00f3rej przegl\u0105d b\u0119dzie mo\u017cliwy w kilku trybach synchronizowanych w wymiarze czasu i przestrzeni. Ta metoda wizualizacji b\u0119dzie wyr\u00f3\u017cnia\u0142a si\u0119 na tle obecnie dost\u0119pnych sposob\u00f3w wizualizacji tym, \u017ce b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia\u0142a indywidualne preferencje odbiorcy, na podstawie analizy jego wybor\u00f3w historycznych i wynikaj\u0105cego z nich indywidualnego profilu. Prace rozwojowe rozwin\u0105 prototyp o funkcjonalno\u015bci niezb\u0119dne do prowadzenia skutecznej komercjalizacji, w tym do profilowania u\u017cytkownik\u00f3w indywidualnych i budowania plan\u00f3w promocji ofert biur podr\u00f3\u017cy. [...]", "BENEFICJENT": "INFOTOWER TECHNOLOGIES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie zaawansowanego algorytmu do selekcji danych multimedialnych oraz innowacyjnej metody wizualizacji tych danych na potrzeby platformy wspieraj\u0105cej obs\u0142ug\u0119 klienta w bran\u017cy turystycznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "6352818.19", "WARTOSC": "15174931.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie nowej technologii homogenizacji stali w kadzi stalowniczej na stanowisku pieca kadziowego (LHF) oraz w kadzi po\u015bredniej (KP) urz\u0105dzenia do ci\u0105g\u0142ego odlewania stali (COS). G\u0142\u00f3wnym celem technologii b\u0119dzie:- zapewnienie bardziej r\u00f3wnomiernego mieszania i ujednorodnienia ciek\u0142ej stali w dw\u00f3ch kadziach,- zapewnienie usuni\u0119cia wi\u0119kszej ilo\u015bci wtr\u0105ce\u0144 niemetalicznych, - zmniejszenie zu\u017cycia energii i materia\u0142och\u0142onno\u015bci produkcji.W tym celu zostan\u0105 opracowane dwa typy urz\u0105dze\u0144: 1. Dyfuzor redukcyjny wtr\u0105ce\u0144 niemetalicznych przeznaczony do kadzi po\u015bredniej urz\u0105dzenia do ci\u0105g\u0142ego odlewania stali (COS). 2. Dyfuzor redukcyjny wtr\u0105ce\u0144 niemetalicznych przeznaczony do kadzi stalowniczej na stanowisku pieca kadziowego (LHF).Urz\u0105dzenia zostan\u0105 opracowane w oparciu o rozwi\u0105zanie obj\u0119te patentem nr PL 229475.Wnioskodawca zawar\u0142 warunkow\u0105 umow\u0119 licencji na korzystanie z rozwi\u0105zania technicznego stanowi\u0105cego przedmiot patentu na potrzeby prowadzenia prac B+R. Patent dotyczy modu\u0142\u00f3w do dennego przedmuchiwania wytopu gazami szlachetnymi. Modu\u0142y dotychczas nie by\u0142y wdro\u017cone w skali przemys\u0142owej, nie prowadzono tak\u017ce pr\u00f3b w zakresie zastosowania modu\u0142\u00f3w w kadzi stalowniczej lub kadzi po\u015bredniej. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce wdro\u017cenie rozwi\u0105zania umo\u017cliwi otrzymanie stali o czysto\u015bci na poziomie K3 (wg normy DIN 50602) bez konieczno\u015bci stosowania procesu odgazowywania pr\u00f3\u017cniowego, ograniczenie zu\u017cycia \u017celazostop\u00f3w, materia\u0142\u00f3w ogniotrwa\u0142ych oraz energii elektrycznej. W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone modelowe symulacje i pr\u00f3by w skali przemys\u0142owej.Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "COGNOR SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie nowej technologii g\u0142\u0119bokiej rafinacji stali w procesie obr\u00f3bki pozapiecowej i odlewania w kadzi po\u015bredniej umo\u017cliwiaj\u0105cej zwi\u0119kszenie stopnia czysto\u015bci stali.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.87}, {"DATA_KONIEC": "2023-07-29", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "6183269.41", "WARTOSC": "13544861.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt zosta\u0142 wyd\u0142u\u017cony o 90 dni w zwi\u0105zku z pandemi\u0105 COVID, info z 8.07.2020 Celem realizacji projektu jest przeprowadzenia bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych prowadz\u0105cych do opracowania innowacyjnych w skali mi\u0119dzynarodowej energooszcz\u0119dnych, adaptacyjnych kom\u00f3rek robotycznych posiadaj\u0105cych cechy Przemys\u0142u 4.0, dedykowanych do tworzenia modu\u0142owego, dowolnie z\u0142o\u017conego i skomunikowanego zespo\u0142u maszyn produkcyjnych lub pracy samodzielnej (innowacja produktowa zgodnie z def. Podr\u0119cznika Oslo Manual). Nowe produkty opracowane w ramach projektu \u2013 kom\u00f3rki robotyczne do realizacji wybranych proces\u00f3w technologicznych dla element\u00f3w ma\u0142o-, \u015brednio- i wielkogabarytowych przewy\u017csza\u0107 b\u0119d\u0105 dost\u0119pne obecnie na rynku rozwi\u0105zania w zakresie nowych cech i funkcjonalno\u015bci. Nowe produkty w bezpo\u015bredni spos\u00f3b stanowi\u0105 odpowied\u017a na zdefiniowane przez Wnioskodawc\u0119 zapotrzebowanie rynkowe potwierdzone w podpisanych listach intencyjnych. ProPoint Sp. z o.o. Sp.k. dzia\u0142aj\u0105c od wielu lat w bran\u017cy automatyki przemys\u0142owej posiada doskona\u0142\u0105 znajomo\u015b\u0107 rynku odbiorc\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c adekwatn\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie do realizacji pe\u0142nego zakresu B+R obj\u0119tych wnioskiem, a nast\u0119pnie wdro\u017cenia wynik\u00f3w tych prac do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Planowany do realizacji projekt podzielony zosta\u0142 na 4 etapy obejmuj\u0105ce badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe. W realizacj\u0119 prac B+R zaanga\u017cowana zostanie wykwalifikowana kadra specjalist\u00f3w Wnioskodawcy (pracownik\u00f3w tworzonego Centrum B+R ProPoint), posiadaj\u0105ca bogate do\u015bwiadczenie w realizacji projekt\u00f3w badawczych (finansowanych ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych jak i wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w UE). Zgodnie z art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014.", "BENEFICJENT": "PROPOINT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie energooszcz\u0119dnych, adaptacyjnych kom\u00f3rek robotycznych posiadaj\u0105cych cechy Przemys\u0142u 4.0, dedykowanych do tworzenia modu\u0142owego, dowolnie z\u0142o\u017conego i skomunikowanego zespo\u0142u maszyn produkcyjnych lub pracy samodzielnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.94}, {"DATA_KONIEC": "2022-10-03", "DATA_START": "2020-10-02", "DOFINANSOWANIE": "6171230.77", "WARTOSC": "7469790.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie Centrum Metod Izotopowych CEMIZ, \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi pomiarowe i prowadz\u0105cego badania naukowe dla potrzeb: 1. oznaczenia zawarto\u015bci bio-substancji w produktach (zgodnie z norm\u0105 PN-EN 16785-1:2016-01): - paliwach dla energetyki opartej na surowcach odnawialnych - produktach spo\u017cywczych: identyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 pochodzenia octu i alkoholi - opakowaniach zawieraj\u0105cych bio-komponenty 2. ochrony \u015brodowiska: - okre\u015blanie emisji CO2 do atmosfery - badanie wp\u0142ywu zanieczyszcze\u0144 atmosfery na biosfer\u0119 3. bada\u0144 geologicznych i hydrologicznych: - oznaczanie wieku osad\u00f3w geologicznych - badanie ewolucji \u015brodowiska i klimatu.", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Centrum Metod Izotopowych CEMIZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.87}, {"DATA_KONIEC": "2023-07-30", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "5974409.76", "WARTOSC": "7899116.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Rozwi\u0105zania cloud-native tworz\u0105 z\u0142o\u017cone systemy serwer\u00f3w oraz publicznych i prywatnych komponent\u00f3w. Krytyczne jest szybkie identyfikowanie i \u0142agodzenie potencjalnych awarii lub problem\u00f3w z wydajno\u015bci\u0105, stabilno\u015bci\u0105, dost\u0119pno\u015bci\u0105. Celem projektu jest przeprowadzenie prac B+R na potrzeby rozwi\u0105zania problem\u00f3w predykcji i optymalizacji aplikacji chmurowych (cloud-native). Rezultatem b\u0119dzie przetestowana w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych platforma AIOps+, pozwalaj\u0105ca na predykcj\u0119, wykrywanie anomalii oraz automatyzacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 naprawczych w \u015brodowisku chmurowym. Wyzwaniem badawczym dla uzyskania zdolno\u015bci takiej predykcji, b\u0119dzie opracowanie hybrydowych modeli symulacyjnych, pozwalaj\u0105cych na modelowania zachowania aplikacji, okre\u015blenie efekt\u00f3w skalowania infrastruktury, skutk\u00f3w anomalii oraz automatyzacj\u0119 wybranych aspekt\u00f3w pracy systemu. Opracowane i zbadane zostan\u0105 scenariusze zastosowania modeli w procesie automatyzacji utrzymania aplikacji. Rozwi\u0105zanie problemu technologicznego nast\u0105pi poprzez opracowanie dedykowanego podsystemu monitorowania i agregacji danych, modu\u0142u decyzyjnego, symulatora i modeli ML dla aplikacji cloud. Wykonane zostan\u0105 komponenty programowe, stanowi\u0105ce prototyp docelowego rozwi\u0105zania, kt\u00f3re zostan\u0105 zweryfikowane w oparciu o referencyjne i rzeczywiste architektury. Produkt b\u0119dzie stanowi\u0107 nowo\u015b\u0107 produktow\u0105 na poziomie mi\u0119dzynarodowym. Innowacyjnym wyr\u00f3\u017cnikiem proponowanego rozwi\u0105zania b\u0119dzie zastosowanie symulacji do bezpiecznej i szybkiej oceny i usprawnienia dzia\u0142ania aplikacji. [...]", "BENEFICJENT": "CO.BRICK SP. Z O.O.", "TYTUL": "Inteligentna platforma bada\u0144 aplikacji w chmurze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "5960511.06", "WARTOSC": "10146859.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest OPRACOWANIE ZAUTOMATYZOWANEGO SYSTEMU PROCEDURALNEGO GENEROWANIA EFEKT\u00d3W SPECJALNYCH W GRACH WIDEO Z UWZGL\u0118DNIENIEM CHARAKTERYSTYKI D\u0179WI\u0118KU I MUZYKI o roboczej nazwie LudFX. Technologia b\u0119d\u0105ca przedmiotem Projektu pozwoli Sp\u00f3\u0142ce na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci procesu tworzenia gier wideo (w szczeg\u00f3lno\u015bci 3D i VR) w zakresie efekt\u00f3w specjalnych, poprzez uzupe\u0142nienie posiadanej przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 zaawansowanej technologii pozyskiwania danych do tworzenia element\u00f3w graficznych o efektywne technologie odwzorowywania charakterystyki akustycznej oraz zautomatyzowane narz\u0119dzia pozwalaj\u0105ce na kojarzenie tych dw\u00f3ch warstw, w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy wysok\u0105 immersj\u0119 gracza. Zadania badawcze w Projekcie: 1.Opracowanie podstaw teoretycznych niezb\u0119dnych do opracowania koncepcji zautomatyzowanego systemu proceduralnego generowania efekt\u00f3w specjalnych w grach wideo z uwzgl\u0119dnieniem charakterystyki d\u017awi\u0119ku i muzyki 2.Opracowanie koncepcji systemu 3.Opracowanie prototyp\u00f3w poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w systemu i ich integracja 4.Stworzenie \u015brodowisk testowych dla technologii w formie aplikacji pilota\u017cowych w wersjach 3D, VR, mobile i weryfikacja technologii w \u015brodowisku zbli\u017conym do operacyjnego Zgodnie z art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014.", "BENEFICJENT": "THE FARM51 GROUP SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie zautomatyzowanego systemu proceduralnego generowania efekt\u00f3w specjalnych w grach wideo z uwzgl\u0119dnieniem charakterystyki d\u017awi\u0119ku i muzyki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-15", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "7854334.49", "WARTOSC": "10810038.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac B+R w obszarze mobilnej technologii do utylizacji odpad\u00f3w poflotacyjnych. Odpad\u00f3w powstaj\u0105cych jako produkt uboczny w trakcie proces\u00f3w przer\u00f3bki i wzbogacania w\u0119gla, stanowi\u0105cych powa\u017cny problem \u015brodowiskowy ze wzgl\u0119du na nieodpowiednie zabezpieczanie miejsc ich sk\u0142adowania. Szacuje si\u0119, \u017ce obecnie na terenie Polski zdeponowanych jest 300 mln ton odpad\u00f3w poflotacyjnych wymagaj\u0105cych utylizacji. Badania podzielone zosta\u0142y na 4 etapy, kt\u00f3re pozwol\u0105 na opracowanie linii demonstracyjnej w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych, o wydajno\u015bci 100 t/h. Do realizacji projektu zostan\u0105 zaanga\u017cowane 21 osoby do prac B+R oraz 3 do zarz\u0105dzania projektem. Celem projektu jest opracowanie innowacyjnego procesu sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z 3 mobilnych modu\u0142\u00f3w, realizuj\u0105cych nast\u0119puj\u0105ce procesy: wst\u0119pne przygotowanie odpad\u00f3w, separacja cz\u0105stek palnych, odwadnianie mechaniczne, odwadnianie chemiczne, formowanie matrycowe. Rozwi\u0105zanie jest innowacyjne m.in. poprzez zintegrowanie modu\u0142\u00f3w w pe\u0142ni zautomatyzowan\u0105, wysokowydajn\u0105, a przy tym zachowuj\u0105c\u0105 sw\u00f3j mobilny charakter technologi\u0119. Projekt ma r\u00f3wnie\u017c na celu wprowadzenie na rynek udoskonalonej us\u0142ugi o unikatowym charakterze. Us\u0142uga ta dedykowana b\u0119dzie w\u0142a\u015bcicielom osadnik\u00f3w poflotacyjnych, kt\u00f3rzy chc\u0105 zagospodarowa\u0107 zdeponowane w nich odpady oraz przygotowa\u0107 nieruchomo\u015b\u0107 do przywr\u00f3cenia jej warto\u015bci u\u017cytkowych. Umo\u017cliwi ona prowadzenie utylizacji dok\u0142adnie w miejscu wyst\u0119powania odpad\u00f3w bez konieczno\u015bci ich transportu.", "BENEFICJENT": "COBANT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Prace B+R nad opracowaniem mobilnej technologii do utylizacji odpad\u00f3w poflotacyjnych, wykorzystuj\u0105cej metody mechaniczne i chemiczne w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y, automatyczny, jako podstawa rekultywacji zdegradowanych obszar\u00f3w po wydobyciu w\u0119gla", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "5855335.57", "WARTOSC": "7472486.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). ProPoint zajmuje si\u0119 programowaniem i uruchamianiem system\u00f3w sterowania. PRZEDMIOTEM PROJEKTU JEST PRZEPROWADZENIE BADA\u0143 PRZEMYS\u0141OWYCH I PRAC ROZWOJOWYCH UKIERUNKOWANYCH NA OPRACOWANIE INNOWACYJNEGO W SKALI \u015aWIATA KOMPLEKSOWEGO I UNIWERSALNEGO SYSTEMU SYMULACYJNEGO, UMO\u017bLIWIAJ\u0104CEGO REALIZACJ\u0118 WIRTUALNEGO ROZRUCHU (WR) UK\u0141AD\u00d3W STEROWANIA PROCESAMI PRZEMYS\u0141OWYMI. Na podstawie tego rozwi\u0105zania Wnioskodawca rozpocznie \u015bwiadczenie kompleksowej us\u0142ugi wirtualnego uruchamiania uk\u0142ad\u00f3w sterowania procesami przemys\u0142owymi, zgodnie z indywidualnymi wymaganiami podmiot\u00f3w zamawiaj\u0105cych. Planowana do wdro\u017cenia us\u0142uga umo\u017cliwia\u0107 b\u0119dzie WR nowych, dopiero tworzonych struktur, ale tak\u017ce ocen\u0119 jako\u015bci dzia\u0142ania i ewentualn\u0105 jej popraw\u0119 w przypadku pracuj\u0105cych ju\u017c system\u00f3w. Rozwi\u0105zanie b\u0119d\u0105ce przedmiotem projektu nale\u017cy do obszaru wysokich technologii okre\u015blonych przez EUROSTAT: 62.03.Z - Dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zana z zarz\u0105dzaniem urz\u0105dzeniami informatycznymi. W ramach realizacji projektu Wnioskodawca planuje: - utworzenie wirtualnej biblioteki modeli komponent\u00f3w wybranych proces\u00f3w technologicznych, pozwalaj\u0105cej znacz\u0105co skr\u00f3ci\u0107 czas tworzenia z\u0142o\u017conych modeli podobnych proces\u00f3w dla potrzeb procedury wirtualnego uruchamiania uk\u0142ad\u00f3w sterowania procesami przemys\u0142owymi; - przeprowadzenie bada\u0144 nad mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wykorzystania procedury WR dla proces\u00f3w przemys\u0142owych; - ocen\u0119 mo\u017cliwo\u015bci poprawy sterowania procesami dyskretnymi i ci\u0105g\u0142ymi tak\u017ce poprzez zast\u0105pienie konwencjonalnych regulator\u00f3w PID zaawansowanymi algorytmami regulacji; - przetestowanie mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania procedury WR przy syntezie i uruchamianiu systemu kontroli produkcji", "BENEFICJENT": "PROPOINT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej us\u0142ugi wirtualnego rozruchu system\u00f3w automatyki przemys\u0142owej w zakresie robotyzacji, sterowania i system\u00f3w wizualizacji bazuj\u0105cej na matematycznych modelach obiekt\u00f3w rzeczywistych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.14}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "13933645.86", "WARTOSC": "21078703.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Nr_ref_prog_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt realizowany b\u0119dzie przez Konsorcjum Przemys\u0142owo\u2013Naukowe reprezentowane przez: - Tauron Wytwarzanie S.A., kt\u00f3ra jest trzecim pod wzgl\u0119dem wielko\u015bci wytw\u00f3rc\u0105 energii elektrycznej w Polsce, - Sumitomo SHI FW Energia Polska Sp. z o.o., tw\u00f3rca oraz dostawca innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 dla energetyki, - Politechnik\u0105 \u015al\u0105sk\u0105, czo\u0142ow\u0105 krajow\u0105 uczelni\u0119 badawcz\u0105. Projekt dotyczy stworzenia prototypowego, modu\u0142owego systemu w oparciu o algorytmy sztucznej inteligencji do zwi\u0119kszenia niezawodno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez stworzenie hybrydowej infrastruktury informatycznej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 wchodzi\u0107 adaptacyjne modele predykcyjno-preskrypcyjne wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z uk\u0142adami sterowania, algorytmy optymalizacyjne, modelami numerycznymi wytypowanych urz\u0105dze\u0144 krytycznych (cyfrowe bli\u017aniaki), bazami danych, oraz algorytmami kontroluj\u0105cymi stan zdrowia urz\u0105dze\u0144 energetycznych. Opracowany modu\u0142owy system b\u0119dzie stanowi\u0142 innowacj\u0119 procesow\u0105 zapewniaj\u0105c stabiln\u0105 prac\u0119 instalacji przemys\u0142owe, gdzie algorytm nadzoru eksploatacji i sterowania zostanie zbudowany w oparciu o dane procesowe, historyczne, modele cyfrowe oraz wiedz\u0119 eksperck\u0105. Opracowane narz\u0119dzie b\u0119dzie stanowi\u0142o modu\u0142owy system do holistycznej optymalizacji procesu, kt\u00f3ry przy r\u00f3wnoczesnym utrzymaniu mo\u017cliwie wysokiej wydajno\u015bci poszczeg\u00f3lnych urz\u0105dze\u0144, utrzyma ich maksymalna dyspozycyjno\u015b\u0107, maksymaln\u0105 sprawno\u015b\u0107, a po\u015brednio wspomaga\u0107 b\u0119dzie algorytmy zarz\u0105dzaj\u0105ce zdrowiem aktyw\u00f3w. Dzia\u0142anie prototypowego systemu zaprezentowane zostanie na przyk\u0142adzie zwi\u0119kszenia dyspozycyjno\u015bci bloku energetycznego o mocy 460 MWe Elektrowni \u0141agisza w B\u0119dzinie, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w spisie obiekt\u00f3w referencyjnych MAE, j", "BENEFICJENT": "TAURON WYTWARZANIE S.A.", "TYTUL": "Opracowanie i demonstracja komputerowego systemu kontroli eksploatacji oraz zarz\u0105dzania dyspozycyjno\u015bci\u0105 i niezawodno\u015bci\u0105 infrastruktury przemys\u0142owej w oparciu o algorytmy sztucznej inteligencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.27}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5680817.68", "WARTOSC": "9492070.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest zaprojektowanie i stworzenie kompleksowego narz\u0119dzia informatycznego s\u0142u\u017c\u0105cego zapobieganiu stratom i monitorowaniu jako\u015bci obs\u0142ugi w restauracjach szybkiej obs\u0142ugi (ang. Quick Service Restaurant \u2013 QSR, pot. \u201eFast Food\u201d). System, dzi\u0119ki wykorzystaniu metod nauczania maszynowego oraz splotowych sieci neuronowych, pozwoli na jednoczesne przetwarzanie danych transakcyjnych i obrazu wideo w celu automatycznego tworzenia wska\u017anik\u00f3w istotnych pod k\u0105tem procesu zarz\u0105dzania tego typu restauracjami. System pozwoli monitorowa\u0107 i analizowa\u0107 w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y wska\u017aniki (m.in.): \u2022 szybko\u015b\u0107 obs\u0142ugi \u2022 zliczanie klient\u00f3w \u2022 czysto\u015b\u0107 stolik\u00f3w \u2022 bezpiecze\u0144stwo szuflady kasowej \u2022 bezpiecze\u0144stwo / dro\u017cno\u015b\u0107 drzwi ewakuacyjnych / tylnych \u2022 liczenie ilo\u015bci samochod\u00f3w na parkingu / w kolejce do \u201cdrive through\u201d \u2022 zgodno\u015b\u0107 zachowania pracownika z polityk\u0105 firmy (odpowiedni ubi\u00f3r, korzystanie ze smartfona) System b\u0119dzie rozproszony, a wska\u017aniki b\u0119d\u0105 zliczane dla ka\u017cdego punktu sieci osobno, na podstawie rzeczywistych danych z ka\u017cdej lokalizacji, przy u\u017cyciu obecnej w punkcie gastronomicznym Infrastruktury IT. System zostanie wdro\u017cony do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy, a na podstawie wynik\u00f3w projektu uruchomiona zostanie nowa us\u0142uga \u2013 ci\u0105g\u0142ego monitoringu w/w wska\u017anik\u00f3w i faktycznego pomiaru ich warto\u015bci. zgodnie z art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014));", "BENEFICJENT": "DTIQ POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie inteligentnego systemu zapobiegania stratom oraz monitoringu jako\u015bci pracy sieci restauracji szybkiej obs\u0142ugi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2019-04-04", "DOFINANSOWANIE": "5674157.62", "WARTOSC": "7569591.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych Miasta Gliwice etap I.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "\"Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych Miasta Gliwice - I\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "5627337.97", "WARTOSC": "8216577.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy rozbudowy urz\u0105dze\u0144 i platformy zbierania danych z miernik\u00f3w w narz\u0119dzie zapewniaj\u0105ce dynamicznie zarz\u0105dzaln\u0105, automatycznie konfigurowalne \u015brodowisko komunikacji bezprzewodowej urz\u0105dze\u0144 Internetu Rzeczy (IoT) na potrzeby Smart City. W szczeg\u00f3lno\u015bci, zostan\u0105 opracowane: - modu\u0142 telekomunikacyjny do urz\u0105dze\u0144 IoT oraz miernik\u00f3w zu\u017cycia energii, kt\u00f3ry b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 automatycznie prze\u0142\u0105cza\u0107 si\u0119 pomi\u0119dzy trybami pracy WAN (LoRa lub NB LTE) i lokaln\u0105 sieci\u0105 mesh, w celu optymalizacji zu\u017cycia energii oraz zapewnienia komunikacji innym urz\u0105dzeniom w pobli\u017cu - protok\u00f3\u0142 sieciowy dedykowany dla rozwi\u0105za\u0144 IoT, zapewniaj\u0105cy mo\u017cliwo\u015b\u0107 wymiany danych z innymi urz\u0105dzeniami, zbieranie danych i monitorowanie stanu urz\u0105dze\u0144, dynamiczne zarz\u0105dzanie topologi\u0105 sieci w celu optymalizacji zu\u017cycia energii i minimalizacji op\u00f3\u017anie\u0144 w transmisji danych - nowy typ nak\u0142adki na mierniki zu\u017cycia wody i energii, zapewniaj\u0105cy wsparcie dla transmisji za pomoc\u0105 standard\u00f3w komunikacyjnych Internetu Rzeczy, takich jak LoRa oraz NB LTE - model urz\u0105dzenia zdefiniowany w oparciu o semantyki, umo\u017cliwiaj\u0105ce integracj\u0119 z r\u00f3\u017cnymi urz\u0105dzeniami dzia\u0142aj\u0105cymi w oparciu o protok\u00f3\u0142 IP o koncepcj\u0119 IoT - procedury i mechanizmy bezpiecze\u0144stwa oparte o PKI i szyfrowanie z z co najmniej 256 bitowym kluczem (na urz\u0105dzeniach o wystarczaj\u0105cej mocy obliczeniowej) oraz 128 bitowym kluczem (na urz\u0105dzeniach o bardzo ograniczonych zasobach), zapewniaj\u0105ce autentykacj\u0119 i autoryzacj\u0119 urz\u0105dze\u0144 i u\u017cytkownik\u00f3w - system informatyczny \u0142\u0105cz\u0105cy wszystkie w/w urz\u0105dzenia w jeden sp\u00f3jnie dzia\u0142aj\u0105cy system telekomunikacyjny i tworz\u0105cy kompletn\u0105 infrastruktur\u0119 telekomunikacyjn\u0105 dla rozwi\u0105za\u0144 inteligentnego miasta Smart City z wykorzystaniem urz\u0105dze\u0144 po\u0142\u0105czonych do Internetu Rzeczy", "BENEFICJENT": "INSTYTUT INFORMATYKI TEORETYCZNEJ I STOSOWANEJ POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "Dynamiczne \u015brodowisko komunikacji bezprzewodowej dla infrastruktury internetu rzeczy inteligentnych miast &ndash; Smart City IoT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.89}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5431039.15", "WARTOSC": "7148138.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie technologii rekomendacyjnego systemu zakupowego dla graczy kolekcjonerskich gier karcianych (CCG) i stworzenie dedykowanego API oraz komponentu w postaci interaktywnej warstwy wy\u015bwietlanej na wideo w serwisach strumieniuj\u0105cych rozgrywki w tych grach, jak na przyk\u0142ad Twitch. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142ania tego systemu jest dostarczanie dynamicznie generowanych rekomendacji zakupowych, personalizowanych pod danego gracza/odbiorc\u0119 lub te\u017c dynamicznie generowanych rekomendacji og\u00f3lnych, kiedy nie posiadamy informacji na temat danego gracza/odbiorcy. System pozwala\u0107 ma sklepom hobbystycznym, jak r\u00f3wnie\u017c samym tw\u00f3rcom CCG (zar\u00f3wno tych publikowanych w formie papierowej/fizycznej jak i gier w pe\u0142ni cyfrowych), na efektywne sugestie zakupowe dla swoich klient\u00f3w w wielu kana\u0142ach sprzeda\u017cy - zar\u00f3wno w ich sklepach e-commerce, podczas strumieniowania turniej\u00f3w gier, jak i na kana\u0142ach os\u00f3b strumieniuj\u0105cych swoje gry karciane w serwisach takich jak na przyk\u0142ad Twitch. Silnik rekomendacyjny dzia\u0142aj\u0105cy w tle bazowa\u0142 b\u0119dzie na danych takich jak historia rozgrywek gracza, globalnych trendach, wynikach meczy strumieniowanych online oraz danych komplementarnych pozyskanych ze \u017ar\u00f3de\u0142 zewn\u0119trznych (w tym z danych pozyskiwanych podczas strumieniowania rozgrywek na portalach typu Twitch, od partner\u00f3w agreguj\u0105cych dane na temat rozgrywek, od tw\u00f3rc\u00f3w gier, od graczy strumieniuj\u0105cych swoje rozgrywki jak r\u00f3wnie\u017c od samych sklep\u00f3w hobbystycznych), ich agregowaniu w jednym miejscu, ci\u0105g\u0142ej analizie globalnej, jak i w po\u0142\u0105czeniu z danymi na temat pojedynczego u\u017cytkownika, kt\u00f3remu takie rekomendacje s\u0105 wy\u015bwietlane. Ostatnim elementem systemu, kt\u00f3ry u\u0142atwi praktyczne zasto", "BENEFICJENT": "STREAMAI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stream AI - Opracowanie technologii rekomendacyjnego systemu zakupowego dla graczy kolekcjonerskich gier karcianych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-15", "DATA_START": "2018-02-14", "DOFINANSOWANIE": "26794771.98", "WARTOSC": "41567342.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 5 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 11 254 gospodarstw domowych oraz 106 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze bytomskim i gliwickim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Bytomski i Gliwicki Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.3}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-06-06", "DOFINANSOWANIE": "5283696.79", "WARTOSC": "8692582.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja 26 budynk\u00f3w mieszkalnych wraz ze zmian\u0105 systemu wykorzystywania dostarczonego ciep\u0142a w Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \"Stare Gliwice\" w Gliwicach.", "BENEFICJENT": "STARE GLIWICE SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka termomodernizacja zasobu mieszkaniowego wraz ze zmian\u0105 systemu wykorzystywania dostarczonego ciep\u0142a w Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \"Stare Gliwice\" w Gliwicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-09-09", "DOFINANSOWANIE": "5196317.27", "WARTOSC": "9482743.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu wybudowany zostanie nowy budynek Przedszkola Miejskiego nr 43 w dzielnicy Brzezinka w Gliwicach. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 obiektu i budow\u0119 placu zabaw. Potencja\u0142 nowego obiektu umo\u017cliwi przeniesienie dzieci z obecnego przedszkola i r\u00f3wnoczesne utworzenie nowej grupy przedszkolnej dla dzieci 3-4 letnich. Nowo powsta\u0142e przedszkole, w zakresie organizacyjno-finansowym wejdzie w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 12 w Gliwicach.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Budowa nowej siedziby przedszkola miejskiego w dzielnicy Brzezinka w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8453762.30", "WARTOSC": "10030567.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie i Powiecie Gliwickim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie\u00a0865 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Gliwice do 29 roku \u017cycia, zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. Bezrobotni aktywni) i profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej, poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO GLIWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W GLIWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Gliwice i Powiecie Gliwickim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-30", "DOFINANSOWANIE": "5067574.96", "WARTOSC": "8123672.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa PNT \u201eTechnopark Gliwice\u201d poprzez budow\u0119 nowego modu\u0142u (Inkubatora Nowoczesnych Technologii) w celu zwi\u0119kszenia potencja\u0142u dla transferu techn. i innowacyjno\u015bci w regionie oraz rewitalizacja teren\u00f3w przyleg\u0142ych do dotychczasowej infrastruktury Wnioskodawcy. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cenie nowego obiektu oraz zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu. W ramach projektu przewidziano \u015bwiadczenie 2 nowych us\u0142ug \u2013 Living Lab w kierunku modeli biznesowych i Laboratorium przemys\u0142u 4.0 ukierunkowanego na druk 3D. W Inkubatorze zlokalizowanych zostanie ok. 15-20 firm z bran\u017cy nowoczesnych techn. m.in. w obszarze IT/ICT, wirtualnej rzeczywisto\u015bci, automatyki i robotyki czy medycyny. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poszerzenia dotychczasowej oferty Wnioskodawcy w zakresie innowacji i transferu techn., a tak\u017ce do networkingu, pobudzania \u015brodowiska kreatywnego, nawi\u0105zywania wsp\u00f3\u0142pracy i partnerstw biznesowych oraz wymiany do\u015bwiadcze\u0144 pomi\u0119dzy firmami z r\u00f3\u017cnych bran\u017c.", "BENEFICJENT": "PARK NAUKOWO-TECHNOLOGICZNY \"TECHNOPARK GLIWICE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa Inkubatora Nowoczesnych Technologii w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4791220.07", "WARTOSC": "5736042.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie kompetencji uczni\u00f3w G\u00f3rno\u015bl\u0105skiego Centrum Edukacyjnego w Gliwicach (GCE), kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w wybranych zawodach, poprzez stworzenie warunk\u00f3w zbli\u017conych do rzeczywistego \u015brodowiska pracy. W wyniku podj\u0119tej wsp\u00f3\u0142pracy z lokalnymi pracodawcami, uwzgl\u0119dniono utworzenie stanowisk dydaktycznych na zasadzie odtworzenia warunk\u00f3w pracy w przedsi\u0119biorstwie oraz zgodnie z katalogiem wypracowanym przez KOWEZiU. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zostanie utworzonych i kompletnie wyposa\u017conych 13 sal do praktycznej nauki zawodu. Na potrzeby projektu przebudowany zostanie obecnie nieu\u017cytkowany budynek dawnej hali magazynowej, znajduj\u0105cy si\u0119 na terenie GCE. Nowopowsta\u0142e pracownie zostan\u0105 wyposa\u017cone w nowoczesne stanowiska dydaktyczne do praktycznej nauki zawodu oraz niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Nowy ucze\u0144- nowoczesna pracownia-nowatorski pracownik - rozw\u00f3j infrastruktury edukacji zawodowej w Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego GCE w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "5302921.96", "WARTOSC": "6788511.17", "MIEJSCE": "WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski, GM.: G\u0142og\u00f3w Ma\u0142opolski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie w okresie 36 m-cy, szk\u0142a z napylonymi w technologii magnetronowej warstwami metalicznymi o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach biob\u00f3jczych do zastosowa\u0144 architektonicznych i szklarniowych. Projekt b\u0119dzie realizowany w konsorcjum: Instytut Metalurgii \u017belaza im. Stanis\u0142awa Staszica w Gliwicach, D.A.Glass - Doros Teodora oraz NoveltyUNIT. Prace projektowe zosta\u0142y podzielone na 6 etap\u00f3w. Faza I koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na opracowaniu kompleksowej technologii wytwarzania na skal\u0119 p\u00f3\u0142przemys\u0142ow\u0105 wielopierwiastkowych stopowych katod (target\u00f3w), kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane do wykonania nanowarstwowych napyle\u0144 na pr\u00f3bkach szk\u0142a, a w kolejnym etapie w wyniku przeskalowania do warunk\u00f3w przemys\u0142owych na szkle wielkoformatowym. Przeprowadzone zostan\u0105 badania mikroskopowe napylonych warstw maj\u0105ce na celu okre\u015blenie ich grubo\u015bci, sk\u0142adu chemicznego i fazowego, analiz\u0119 rozmieszczenia pierwiastk\u00f3w na przekroju poprzecznym pow\u0142ok (tzw. mapping oraz profile liniowe), okre\u015blenie struktury atomowej pow\u0142ok (sk\u0142adniki amorficzne i krystaliczne), analiz\u0119 m.in. parametr\u00f3w optycznych, trwa\u0142o\u015bci pow\u0142ok, a tak\u017ce badania mikrobiologiczne maj\u0105ce okre\u015bli\u0107 skuteczno\u015b\u0107 neutralizacji wytworzonych pow\u0142ok wzgl\u0119dem wybranych 10 patogennych szczep\u00f3w grzyb\u00f3w i bakterii (indoor i szklarniowych) w r\u00f3\u017cnych warunkach o\u015bwietleniowych (VIS, ciemno\u015b\u0107) w tym ich zdolno\u015b\u0107 do oczyszczania powietrza z drobnoustroj\u00f3w. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c wykonanie do\u015bwiadczalnych instalacji szklarniowych umo\u017cliwiaj\u0105cych praktyczn\u0105 ocen\u0119 wp\u0142ywu zastosowania najskuteczniej pod wzgl\u0119dem b\u00f3jczym warstw na jako\u015b\u0107 upraw szklarniowych pomidora w obecno\u015bci fitopatogen\u00f3w oraz wp\u0142yw na wyeliminowanie lub istotne ograniczenie stosowania fungicyd\u00f3w. Dodatkowo ze wzgl\u0119du na zak\u0142adan\u0105 refleksyjno\u015b\u0107 wytworzonych warstw wzgl\u0119dem bliskiej i", "BENEFICJENT": "SIE\u0106 BADAWCZA \u0141UKASIEWICZ - INSTYTUT METALURGII \u017bELAZA IM. STANIS\u0141AWA STASZICA", "TYTUL": "BIOGLASS - Opracowanie i walidacja technologii wytwarzania szk\u0142a o w\u0142asno\u015bciach biob\u00f3jczych dedykowanego do zastosowa\u0144 architektonicznych i szklarniowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-20", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "4708731.71", "WARTOSC": "7286110.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja 6 budynk\u00f3w mieszkalnych.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA I \u017bWIRKI I WIGURY", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w wielorodzinnych mieszkaniowych nale\u017c\u0105cych do zasob\u00f3w Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej im. \u017bwirki i Wigury, zlokalizowanych w Gliwicach przy ulicach: Cichociemnych 1, Cichociemnych 3, Szarych Szereg\u00f3w 1, Szarych Szereg\u00f3w 2-14, Szarych Szereg\u00f3w 3, Szarych Szereg\u00f3w 16-20 - etap II .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2014-06-18", "DOFINANSOWANIE": "4623860.34", "WARTOSC": "8669722.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Termomodernizacja sze\u015bciu budynk\u00f3w dydaktycznych Politechniki \u015al\u0105skiej", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Termomodernizacja sze\u015bciu budynk\u00f3w dydaktycznych Politechniki \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4585391.27", "WARTOSC": "6915254.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt zlokalizowany jest w Wojew\u00f3dztwie \u015al\u0105skim w mie\u015bcie Gliwice. Dotyczy czterech obiekt\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w dw\u00f3ch lokalizacjach: 1. budynek Biblioteki G\u0142\u00f3wnej zlokalizowany przy ul. Kaszubskiej 23 2. trzy dydaktyczne budynki laboratoryjne Katedry Odlewnictwa zlokalizowane przy ul. Towarowej 7.", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Biblioteki G\u0142\u00f3wnej Politechniki \u015al\u0105skiej przy ul Kaszubskiej 23 oraz trzech budynk\u00f3w laboratoryjnych Katedry Odlewnictwa przy ul. Towarowej 7 w Gliwicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4580718.75", "WARTOSC": "7634531.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiot projektu HTS koncentruje si\u0119 na wytworzeniu innowacyjnej linii demonstracyjnej do prowadzeniaproces\u00f3w przer\u00f3bczych kopalin mineralnych, przede wszystkim surowc\u00f3w wykorzystywanych w produkcji kruszyw i materia\u0142\u00f3w budowlanych. Linia sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z trzech integralnych komponent\u00f3w, kt\u00f3re w zale\u017cno\u015bci od stopnia i rodzaju zanieczyszczenia nadawy oraz jej docelowego przeznaczenia demonstrowa\u0107 b\u0119d\u0105 rozwi\u0105zania technologiczne dostosowane do indywidualnego zapotrzebowania klienta. W sk\u0142ad linii demonstracyjnej wejd\u0105: -instalacja do uszlachetniania kopalin mineralnych \u201ena mokro\u201d -instalacja do uszlachetniania kopalin mineralnych \u201ena sucho\u201d -gniazdo technologiczne do testowania urz\u0105dze\u0144 przer\u00f3bczych Literatura przedmiotu, analizy i trendy rynkowe, a tak\u017ce w\u0142asne badania rynku potwierdzaj\u0105 zapotrzebowanie przemys\u0142u wydobywczego i budowlanego na efektywne, bezpieczne dla \u015brodowiska i energooszcz\u0119dne rozwi\u0105zania technologiczne. Linia demonstracyjna posiada\u0107 b\u0119dzie szereg element\u00f3w innowacyjnych zwi\u0105zanych zar\u00f3wno z charakterystyk\u0105 pracy iparametrami konstrukcyjnymi urz\u0105dze\u0144, jak i sposobem prowadzenia procesu technologicznego. Pozwoli to na wytwarzanie wysokiej jako\u015bci produkt\u00f3w, przy jednoczesnej poprawie wydajno\u015bci produkcji i ograniczeniu oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko. B\u0119dzie to pierwsza w skali \u015bwiatowej tego typu kompleksowa linia technologiczna oparta o autorskie, innowacyjne i zweryfikowane na etapie prototypowania rozwi\u0105zania konstrukcyjne i in\u017cynieryjne. Wykonana instalacja umo\u017cliwi pokazanie klientom finalnym w formie demonstracji zar\u00f3wno technologii przerobu jak i samych maszyn przer\u00f3bczych (nowatorskie w skali \u015bwiatowej podej\u015bcie do tematu projektowania i konstruowania uk\u0142ad\u00f3w technologicznych do przer\u00f3bki kopalin). Art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)", "BENEFICJENT": "HYDRO-TECH-SORT SP.Z O.O.", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac rozwojowych w zakresie wytworzenia innowacyjnej linii demonstracyjnej do przer\u00f3bki surowc\u00f3w mineralnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.14}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4542691.58", "WARTOSC": "6115741.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt ma na celu opracowanie zeroemisyjnego systemu ograniczaj\u0105cego ilo\u015b\u0107 zdarze\u0144 (rozumianych jako incydenty, wypadki i powa\u017cne wypadki) na przejazdach kolejowo-drogowych aktualnie wyposa\u017conych w sygnalizatory drogowe i sygnalizator akustyczny (kategoria C) oraz przejazd\u00f3w aktualnie niewyposa\u017conych w urz\u0105dzenia automatyki, a kt\u00f3re mog\u0105 podlega\u0107 zmianie kategorii z D na C. System b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 najwy\u017csze (SIL-4) obowi\u0105zuj\u0105ce wymagania w zakresie bezpiecze\u0144stwa. System ze wzgl\u0119du na architektur\u0119 i zastosowane nowoczesne technologie b\u0119dzie zar\u00f3wno konkurencyjny cenowo i przyjazny \u015brodowisku naturalnemu jak i przede wszystkim zdecydowanie podniesie poziom bezpiecze\u0144stwa w miejscach w kt\u00f3rych zostanie zainstalowany.", "BENEFICJENT": "ETA GLIWICE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zielony Przejazd \u2013 opracowanie zeroemisyjnego systemu podnosz\u0105cego poziom bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkownik\u00f3w ruchu na obszarach przejazd\u00f3w kolejowo-drogowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-23", "DATA_START": "2018-05-15", "DOFINANSOWANIE": "4498784.80", "WARTOSC": "5348711.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201ee-Politechnika \u015al\u0105ska - utworzenie platformy elektronicznych us\u0142ug publicznych Politechniki \u015al\u0105skiej w Gliwicach\u201d jest zakup licencji, us\u0142ugi wdro\u017ceniowej, sprz\u0119tu komputerowego, a tak\u017ce szkole\u0144 i us\u0142ug promocyjnych w celu wprowadzania nowych i znacz\u0105cych modyfikacji dotychczasowych e-us\u0142ug publicznych \u015bwiadczonych przez Politechnik\u0119 \u015al\u0105sk\u0105 interesariuszom zewn\u0119trznym. Do g\u0142\u00f3wnych grup odbiorc\u00f3w us\u0142ug nale\u017c\u0105: m\u0142odzie\u017c i rodzice, studenci, absolwenci, przedsi\u0119biorstwa, instytucje badawcze, a tak\u017ce naukowcy i nauczyciele. Projekt wpisuje si\u0119 w obszar priorytetowy RPO WSL \u201ewspieranie przedsi\u0119biorczo\u015bci i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej\u201d.", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "e-Politechnika \u015al\u0105ska - utworzenie platformy elektronicznych us\u0142ug publicznych Politechniki \u015al\u0105skiej w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "4484966.12", "WARTOSC": "6789415.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest OPRACOWANIE FUNKCJONALNEGO PROTOTYPU ZAAWANSOWANEGO GENERATORA TRE\u015aCI DODATKOWYCH (AUGOT) dzia\u0142aj\u0105cego w \u015brodowiskach PC, Mobile oraz VR. W rezultacie Projektu zostanie utworzony zestaw narz\u0119dzi prostych w obs\u0142udze, lecz zaawansowanych w mo\u017cliwo\u015bciach kreacyjnych, do tworzenia unikalnych tre\u015bci dodatkowych w grach wideo. Rezultatem finalnym Projektu b\u0119dzie funkcjonalny prototyp narz\u0119dzia AUGOT, umo\u017cliwiaj\u0105cego modderom oraz zwyczajnym graczom, posiadaj\u0105cym nik\u0142e b\u0105d\u017a \u017cadne do\u015bwiadczenie w tworzeniu tzw. sk\u00f3rek i modeli tworzenie takowej zawarto\u015bci z niespotykanym i niedost\u0119pnym dotychczas poziomem personalizacji oraz ich implementacj\u0119 do gier, bez wzgl\u0119du na silnik, na jakim dana gra jest oparta. AUGOT JEST INNOWACJ\u0104 PRODUKTOW\u0104, UNIKALN\u0104 NA SKAL\u0118 GLOBALN\u0104. Na \u015bwiatowym rynku gier wideo obecnie nie istniej\u0105 narz\u0119dzia do tworzenia tre\u015bci dodatkowych przyst\u0119pne dla graczy niemaj\u0105cych do\u015bwiadczenia z produkcj\u0105 gier wideo. Zgodnie z przeprowadzon\u0105 przez Wnioskodawc\u0119 analiz\u0105 rynku dost\u0119pn\u0105 w Sekcji III Wniosku, NA RYNKU GLOBALNYM NIE ISTNIEJ\u0104 OBECNIE ROZWI\u0104ZANIA ZAWIERAJ\u0104CE WSZYSTKIE CECHY I FUNKCJONALNO\u015aCI PLANOWANEGO DO UTWORZENIA NARZ\u0118DZIA AUGOT. Prace badawczo-rozwojowe maj\u0105ce na celu opracowanie rozwi\u0105za\u0144 i przezwyci\u0119\u017cenie wyzwa\u0144 technologicznych zwi\u0105zanych z opracowaniem AUGOT zosta\u0142y podzielone na 4 zadania badawcze, planowane do przeprowadzenia przez okres 36 miesi\u0119cy. Wnioskodawca posiada niezb\u0119dne zasoby ludzkie, infrastrukturalne oraz techniczne konieczne do przeprowadzenia projektu. Rezultaty prac badawczo-rozwojowych prowadzonych w ramach Projektu b\u0119d\u0105 wdro\u017cone jako cz\u0119\u015b\u0107 dzia\u0142alno\u015bci w\u0142asnej Wnioskodawcy na terytorium Polski, jak r\u00f3wnie\u017c zostan\u0105 licencjonowane innym developerom. Wyszczeg\u00f3lniono nast\u0119puj\u0105ce \u015bcie\u017cki komercjalizacji: 1. Wdro\u017cenie w potencjaln", "BENEFICJENT": "THE FARM51 GROUP SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie funkcjonalnego prototypu zaawansowanego genertora tre\u015bci dodatkowych AUGOT, dzia\u0142aj\u0105cego w \u015brodowisku PC i mobile", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4411000.00", "WARTOSC": "24567446.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest zakup wraz z monta\u017cem 2 akcelerator\u00f3w liniowych oraz prace adaptacyjne bunkr\u00f3w zwi\u0105zane z instalacj\u0105 nowych akcelerator\u00f3w w Zak\u0142adzie Radioterapii Centrum Onkologii \u2013 Instytutu, Oddzia\u0142 w Gliwicach.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ONKOLOGII - INSTYTUT IM. MARII SK\u0141ODOWSKIEJ-CURIE ODDZIA\u0141 W GLIWICACH", "TYTUL": "Wymiana akcelerator\u00f3w liniowych w Centrum Onkologii w Gliwicach w celu poprawy jako\u015bci i usprawnienia procesu leczenia onkologicznego \u2013 etap nr II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4218037.25", "WARTOSC": "6896617.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem Projektu jest opracowanie technologii produkcji rur stalowych ze szwem, kt\u00f3re charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 (w\u0142asno\u015bci mechaniczne, szczelno\u015b\u0107) oraz nisk\u0105 cen\u0105. Te dwie cechy stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 o wysokiej przewadze technicznej i ekonomicznej nowego produktu, co pozwoli na jego szerokie zastosowanie w przemy\u015ble wydobywczym. Innowacyjno\u015b\u0107 Projektu polega na opracowaniu rur spawanych pr\u0105dami o wysokiej cz\u0119stotliwo\u015bci ze szwem o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach przewy\u017cszaj\u0105cych dotychczasowe rozwi\u0105zania m.in. ze wzgl\u0119du na kontrol\u0119 Strefy Wp\u0142ywu Ciep\u0142a (SWC). Zaplanowane prace B+R pozwol\u0105 na weryfikacj\u0119 w\u0142asno\u015bci innowacyjnej technologii produkcji rur stalowych ze szwem dzi\u0119ki przeprowadzeniu serii bada\u0144 laboratoryjnych na prototypowych rurach stalowych w dw\u00f3ch \u015brednicach D=108 i 159 mm, a nast\u0119pnie por\u00f3wnaniu ich w\u0142asno\u015bci z dotychczas stosowanymi rurami bezszwowymi o tych samych wymiarach. Prototypy rur zostan\u0105 poddane testom w kopalni w warunkach rzeczywistych, co ostatecznie pozwoli na weryfikacje ich w\u0142asno\u015bci i przysz\u0142ego przeznaczenia. Dodatkowo w technologii produkcji wykorzystana zostanie efektywna metoda zgrzewania pr\u0105dami o wysokiej cz\u0119stotliwo\u015bci, pozwalaj\u0105cej na wytworzenie produkt\u00f3w o bardzo wysokiej szczelno\u015bci i niskiej cenie. Projekt b\u0119dzie trwa\u0142 24 miesi\u0105ce i zostanie zrealizowany w 3 etapach. Oczekuje si\u0119, \u017ce bezpo\u015brednimi odbiorcami nowego produktu b\u0119d\u0105 polskie sp\u00f3\u0142ki wydobywcze, a w niedalekiej przysz\u0142o\u015bci kopalnie na terenie Chin, Rosji, Indii i Indonezji. Za\u0142o\u017cenia projektu s\u0105 zgodnie i wychodz\u0105 naprzeciw za\u0142o\u017ceniom i celom okre\u015blonym w szeregu dokument\u00f3w strategicznych. Wpisuje si\u0119 w cele Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j (tj. budowy gospodarki opartej na wiedzy), Strategii Europa 2020, Strategii Rozwoju Kraju 2020, Strategii Innowacyjno\u015bci i Efektywno\u015bci G", "BENEFICJENT": "HUTA \u0141AB\u0118DY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie technologii produkcji rur stalowych ze szwem spe\u0142niaj\u0105cych wymogi bezpiecze\u0144stwa dla ruroci\u0105g\u00f3w transportowych cieczy i gaz\u00f3w o niskich ci\u015bnieniach roboczych w kopalniach w\u0119gla kamiennego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4143961.13", "WARTOSC": "6864337.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie wysokowydajnego systemu logistyki wewn\u0105trzzak\u0142adowej dzia\u0142aj\u0105cej w oparciu o roboty mobilne typu AMR. Realizacja celu wymaga przeprowadzenia bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych obejmuj\u0105cych w szczeg\u00f3lno\u015bci badania nad zjawiskami elektromechanicznymi dzia\u0142ania systemu, zaawansowanymi metodami sterowania oraz algorytmami adaptacyjno-predykcyjnymi stanowi\u0105cymi podstaw\u0119 funkcjonowania systemu jako ca\u0142o\u015bci. Projekt badawczy realizowany b\u0119dzie w ramach w\u0142asnego dzia\u0142u badawczo-rozwojowego w okresie od 1 stycznia 2020 r. do 31 marca 2022 r.", "BENEFICJENT": "ETISOFT SMART SOLUTIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie wysokowydajnego systemu intralogistycznego bazuj\u0105cego na rodzinie mobilnych robot\u00f3w transportowych typu AMR (system HEPIS)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4136342.80", "WARTOSC": "5526786.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie systemu marketingu czasu rzeczywistego przeznaczonego dla pojazd\u00f3w r\u00f3\u017cnego typu wykorzystuj\u0105cego techniki przetwarzania sygna\u0142\u00f3w oraz zaawansowane metody doboru tre\u015bci bazuj\u0105ce na algorytmach sztucznej inteligencji. System roboczo nazwano RTM TRUCK. System b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142 prezentacj\u0119 tre\u015bci reklamowych na powierzchniach bocznych pojazd\u00f3w r\u00f3\u017cnego typu. Tre\u015bci reklamowe b\u0119d\u0105 zmieniane w zale\u017cno\u015bci od tzw. kontekstu (lokalizacji pojazdu, warunk\u00f3w otoczenia, wielko\u015bci widowni), okre\u015blonego na podstawie informacji zebranych z zastosowaniem opracowanego systemu czujnik\u00f3w. Dob\u00f3r w\u0142a\u015bciwej tre\u015bci z bazy obraz\u00f3w i spot\u00f3w reklamowych b\u0119dzie mo\u017cliwy dzi\u0119ki opracowaniu systemu marketingu czasu rzeczywistego (RTM TRUCK), funkcjonuj\u0105cego w oparciu o algorytmy steruj\u0105ce doborem tre\u015bci wed\u0142ug polece\u0144 generowanych przez silnik decyzyjny bazuj\u0105cy na mechanizmach sztucznej inteligencji. W ramach prowadzonych prac planowane jest wytworzenie cz\u0119\u015bci sprz\u0119towej (RTMbox) oraz programowej (RTM platform) - innowacyjnej platformy systemu zarz\u0105dzania tre\u015bci\u0105 CMS (Content Management System) wraz z modu\u0142em tworzenia kampanii reklamowych i ich zarz\u0105dzania CMB (Campaign Building and Management System). Po zako\u0144czeniu projektu planowane jest wdro\u017cenie jego rezultatu w postaci urz\u0105dzenia oraz us\u0142ug, dost\u0119pnych dla wskazanych grup docelowych: m.in. w\u0142a\u015bciciele samochod\u00f3w dostawczych, w\u0142a\u015bciciele flot, lokalne i globalne firmy logistyczne, zarz\u0105dcy publicznego transportu, firmy funkcjonuj\u0105ce w obszarze marketingu i reklamy (domy mediowe i agencje reklamowe) oraz samorz\u0105dy miast (kampanie spo\u0142eczne). Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "RTM INNOVATION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "System marketingu czasu rzeczywistego przeznaczony dla pojazd\u00f3w r\u00f3\u017cnego typu wykorzystuj\u0105cy techniki przetwarzania sygna\u0142\u00f3w oraz zaawansowane metody doboru tre\u015bci bazuj\u0105ce na algorytmach sztucznej inteligencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-17", "DATA_START": "2019-02-17", "DOFINANSOWANIE": "4136757.00", "WARTOSC": "4658957.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie kompozytu do wytwarzania warstw przewodz\u0105cych na elementach styk\u00f3w elektroenergetycznych metod\u0105 termicznego srebrzenia z dodatkiem ultradrobnych cz\u0105stek miedzi, tlenku miedzi lub cz\u0105stek miedzi pokrytych srebrem celem zwi\u0119kszenia parametr\u00f3w wytrzyma\u0142o\u015bciowych warstwy srebrowej oraz wytworzenie styku elektroenergetycznego ze zmodyfikowan\u0105 warstw\u0105 srebrow\u0105. Podczas projektu planuje si\u0119 przygotowanie r\u00f3\u017cnorodnych mieszanek srebro/mied\u017a, srebro/tlenek miedzi, srebro/cz\u0105stki miedzi pokryte srebrem. Ultradrobne cz\u0105stki miedzi, tlenku miedzi oraz cz\u0105stki miedzi pokryte srebrem poddane b\u0119d\u0105 procesowi homogenizacji w celu prawid\u0142owego rozproszenia w no\u015bniku oraz rozpuszczalniku. Zostanie tak\u017ce dobrana odpowiednia lepko\u015b\u0107 kompozytu aby mo\u017cna by\u0142o go nanosi\u0107 metod\u0105 natrysku hydrodynamicznego na pod\u0142o\u017ce. R\u00f3wnocze\u015bnie z doborem sk\u0142adu kompozytu przewidywane s\u0105 prace nad konstytuowaniem spiek\u00f3w metalicznych na pod\u0142o\u017cach element\u00f3w szynoprzewod\u00f3w, umo\u017cliwiaj\u0105ce zweryfikowanie poprawno\u015bci doboru sk\u0142adu kompozytu oraz metody nanoszenia kompozytu. Zgodnie z art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)", "BENEFICJENT": "SIE\u0106 BADAWCZA \u0141UKASIEWICZ - INSTYTUT METALI NIE\u017bELAZNYCH", "TYTUL": "Opracowanie kompozytu do wytwarzania warstw przewodz\u0105cych na elementach styk\u00f3w elektroenergetycznych metod\u0105 termicznego srebrzenia z dodatkiem ultradrobnych cz\u0105stek miedzi, tlenku miedzi lub cz\u0105stek miedzi pokrytych srebrem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-12-27", "DOFINANSOWANIE": "5515000.00", "WARTOSC": "13566900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: wo\u0142owski, GM.: Brzeg Dolny | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE, POW.: kutnowski, GM.: Kutno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 ograniczonego potencja\u0142u operacyjnego terminali intermodalnych w Kutnie, Brzegu Dolnym i Gliwicach poprzez zwi\u0119kszenie jego zdolno\u015bci prze\u0142adunkowej w wyniku wyposa\u017cenie wskazanych terminali w niezb\u0119dne lokomotywy manewrowe.", "BENEFICJENT": "PCC INTERMODAL S.A.", "TYTUL": "Zakup lokomotyw manewrowych do obs\u0142ugi terminali intermodalnych w Kutnie, Brzegu Dolnym i Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.7}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2018-11-13", "DOFINANSOWANIE": "3967492.76", "WARTOSC": "5592404.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja 1958 punkt\u00f3w o\u015bwietlenia ulicznego na terenie miasta Gliwice. Istniej\u0105ce oprawy o\u015bwietleniowe z wysokopr\u0119\u017cnymi sodowymi, lub rt\u0119ciowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami \u015bwiat\u0142a wymienione zostan\u0105 na energooszcz\u0119dne oprawy z p\u00f3\u0142przewodnikowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami \u015bwiat\u0142a (diody LED). Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie znaczne zmniejszenie energoch\u0142onno\u015bci o\u015bwietlenia ulicznego na terenie miasta. Zu\u017cycie energii elektrycznej na potrzeby o\u015bwietlenia ulicznego spadnie o 1039,88 MWh w ci\u0105gu roku, co przyczyni si\u0119 do obni\u017cenia emisji CO2 do powietrza o 846,46 t/rok. Projekt jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 podj\u0119tych w projekcie \"Eko-\u015awiat\u0142o w Gliwicach - Modernizacja i budowa o\u015bwietlenia ulicznego\"", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Eko-\u015awiat\u0142o w Gliwicach - Modernizacja i budowa o\u015bwietlenia ulicznego - Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3879720.00", "WARTOSC": "4987710.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie i wykonanie innowacyjnego systemu nadzorowania lotu bezza\u0142ogowego statku powietrznego zdolnego do zawisu. Nowo\u015bci\u0105 systemu jest funkcjonalno\u015b\u0107 wirtualnej teleportacji. Technologia ta, dzi\u0119ki wykorzystaniu najnowszych interfejs\u00f3w cz\u0142owiek- maszyna oraz wizji 3D realizuje immersj\u0119 nadzoruj\u0105cego lotem w rzeczywiste \u015brodowisko statku powietrznego. System b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 metody przetwarzania i kompresji obrazu, szerokopasmow\u0105 transmisj\u0119 danych oraz interfejsy operator - bezza\u0142ogowy statek powietrzny. Dzi\u0119ki wykorzystaniu i zintegrowaniu zaawansowanych technologii inteligentnych czujnik\u00f3w oraz wielomodalnej nawigacji b\u0119dzie wspiera\u0107 autonomiczn\u0105 prac\u0119 bezza\u0142ogowego statku powietrznego w typowych warunkach oraz umo\u017cliwi interaktywn\u0105 ingerencj\u0119 operatora nadzoruj\u0105cego lot poprzez mechanizm wirtualnej teleportacji. Aby zwi\u0119kszy\u0107 szanse na wdro\u017cenie, projekt b\u0119dzie dotyczy\u0142 bada\u0144 nad wirtualn\u0105 teleportacj\u0105 do dowolnego statku bezza\u0142ogowego zdolnego do zawisu, co u\u0142atwia wykorzystanie go przy monitorowaniu z powietrza. Jednak\u017ce, ze wzgl\u0119du na s\u0142ab\u0105 wydajno\u015b\u0107 platform wirnikowych, co ogranicza czas ich stosowania, zdecydowano si\u0119 skupi\u0107 przede wszystkim na nowoczesnych bezza\u0142ogowych sterowcach, kt\u00f3re zapewniaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszone bezpiecze\u0144stwo. Z tej racji demonstratorem b\u0119dzie nowoczesny sterowiec o masie startowej >15 kg wyposa\u017cony w innowacyjny system kontroli misji. Zastosowanie nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 pok\u0142adowych umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie jego ud\u017awigu u\u017cytecznego o co najmniej 20%.", "BENEFICJENT": "SKYTECH PRODUCTS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nadzorowanie autonomicznej misji bezza\u0142ogowego sterowca za pomoc\u0105 wirtualnej teleportacji - od naukowych modeli ku nowemu potencja\u0142owi technologicznemu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.29}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5185883.04", "WARTOSC": "6371903.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)Celem projektu jest opracowanie i przygotowanie do wdro\u017cenia innowacyjnego rozwi\u0105zania wyci\u0105garki szybowcowej z elektrycznym uk\u0142adem nap\u0119dowym zasilanym z baterii ogniw litowych, przeznaczonej do zabudowy na dowolnym podwoziu pojazdu. Cech\u0105 wyr\u00f3\u017cniaj\u0105c\u0105 maszyn\u0119 na tle rozwi\u0105za\u0144 \u015bwiatowych b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 rekuperacji energii podczas rozwijania lin na lini\u0119 startu. Wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie produkowane rozwi\u0105zania wyci\u0105garek szybowcowych nie posiadaj\u0105 takiej funkcjonalno\u015bci. Wyci\u0105garka zabudowana na podwoziu samochodowym zapewni pe\u0142n\u0105 mobilno\u015b\u0107 maszyny po drogach publicznych i b\u0119dzie stanowi\u0142a przewag\u0119 nad obecnie produkowanymi modelami. Energooszcz\u0119dny uk\u0142ad nap\u0119dowy w czasie pracy maszyny nie b\u0119dzie emitowa\u0142 do atmosfery substancji toksycznych. Wyeliminowana zostanie r\u00f3wnie\u017c uci\u0105\u017cliwo\u015b\u0107 zwi\u0105zana z ha\u0142asem oraz wysoka temperatura. Nowo\u015bci\u0105 w skali \u015bwiata b\u0119dzie zdalny system startowania szybowc\u00f3w. System sterowania b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z opracowanym w projekcie bezprzewodowym czujnikiem si\u0142y zlokalizowanym przy zaczepie szybowca. Innowacyjne w skali Polski rozwi\u0105zanie pomiaru si\u0142y, w odr\u00f3\u017cnieniu od obecnie stosowanych uk\u0142ad\u00f3w bazuj\u0105cych na pomiarze momentu na wale nap\u0119dowym, nie b\u0119dzie obarczone b\u0142\u0119dem wynikaj\u0105cym z elastyczno\u015bci liny rozpi\u0119tej na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci pola wzlot\u00f3w. Najwa\u017cniejsz\u0105 w\u0142a\u015bciwo\u015bci\u0105 wyci\u0105garki b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonywania p\u0142ynnych, powtarzalnych start\u00f3w szybowc\u00f3w z r\u00f3wnomiernym ci\u0105giem, dostosowanym do typu szybowca i panuj\u0105cych warunk\u00f3w atmosferycznych. System sterowania uniezale\u017cni przebieg startu od do\u015bwiadczenia operatora w zdecydowany spos\u00f3b podnosz\u0105c bezpiecze\u0144stwo pilota. Potwierdzeniem gotowo\u015bci do wdro\u017cenia b\u0119d\u0105 pozytywne wyniki certyfikacji.[...]", "BENEFICJENT": "INSTYTUT TECHNIKI G\u00d3RNICZEJ KOMAG", "TYTUL": "Innowacyjne rozwi\u0105zanie wyci\u0105garki szybowcowej z elektrycznym uk\u0142adem nap\u0119dowym zasilanym z baterii akumulator\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "4337971.56", "WARTOSC": "4779939.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec", "OPIS": "Celem przedk\u0142adanego projektu jest opracowanie technologii wytwarzania innowacyjnych i energooszcz\u0119dnych nanokrystalicznych d\u0142awik\u00f3w filtr\u00f3w dla potrzeb czystej energii elektrycznej, ograniczaj\u0105c straty przesy\u0142owe i negatywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne. Obecnie jednym z najwi\u0119kszych problem\u00f3w w sieciach energetyki zawodowej jest niska jako\u015b\u0107 energii wynikaj\u0105ca z powszechnego stosowania nieliniowych urz\u0105dze\u0144 elektroenergetycznych i energoelektronicznych wyposa\u017conych w uk\u0142ady przetwarzania energii. Urz\u0105dzenia te generuj\u0105 zniekszta\u0142cenia harmoniczne w pr\u0105dzie i wprowadzaj\u0105 je do sieci energetycznej powoduj\u0105c odkszta\u0142cenia napi\u0119cia zasilaj\u0105cego oraz obni\u017cenie wsp\u00f3\u0142czynnika mocy. Dodatkowo, zak\u0142\u00f3caj\u0105 one prac\u0119 innych odbiornik\u00f3w oraz wprowadzaj\u0105 ryzyko uszkodzenia, a nawet po\u017caru wra\u017cliwych urz\u0105dze\u0144 elektronicznych i elektrycznych. Rezultaty, przewidziane do osi\u0105gni\u0119cia w trakcie realizacji projektu, maj\u0105 na celu opracowanie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych \u017cywotno\u015b\u0107 maszyn i urz\u0105dze\u0144 energetycznych poprzez eliminowanie negatywnych skutk\u00f3w wyst\u0119powania wy\u017cszych harmonicznych oraz redukcj\u0119 ha\u0142asu. Przewag\u0105 konkurencyjn\u0105 nowych produkt\u00f3w, kt\u00f3re powstan\u0105 na bazie opracowanej w projekcie technologii b\u0119dzie przede wszystkim energooszcz\u0119dno\u015b\u0107, zmniejszenie wymiar\u00f3w d\u0142awik\u00f3w oraz \u0142atwo modyfikowalna konstrukcja, a tak\u017ce obni\u017cony poziom nat\u0119\u017cenia d\u017awi\u0119ku wok\u00f3\u0142 d\u0142awika. Opracowane nowoczesne nisko-stratne filtry z rdzeniem nanokrystalicznym z r\u00f3wnomiernym rozk\u0142adem indukcji w rdzeniu znajd\u0105 zastosowanie w obszarze energetyki w szczeg\u00f3lno\u015bci w energetyce odnawialnej (wiatrowej, fotowoltaicznej) oraz transporcie w tym w pojazdach elektrycznych. Wszyscy partnerzy bior\u0105cy udzia\u0142 w projekcie maj\u0105 bardzo dobre rozeznanie je\u015bli chodzi o potrzeby rynku w aspekcie zr\u00f3wnowa\u017conej energetyki. Pomys\u0142 na rea", "BENEFICJENT": "SIE\u0106 BADAWCZA \u0141UKASIEWICZ - INSTYTUT METALI NIE\u017bELAZNYCH", "TYTUL": "Innowacyjne i energooszcz\u0119dne nanokrystaliczne d\u0142awiki filtr\u00f3w dla poprawy jako\u015bci energii elektrycznej i ograniczenia negatywnego wp\u0142ywu energetyki na \u015brodowisko.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3724641.99", "WARTOSC": "5089246.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt obejmuje REALIZACJ\u0118 BADA\u0143 PRZEMYS\u0141OWYCH I EKSPERYMENTALNYCH PRAC ROZWOJOWYCH, w celu wprowadzenia na rynek INNOWACYJNEGO NA SKAL\u0118 \u015aWIATOW\u0104 PRODUKTU, Produktem tym b\u0119dzie urz\u0105dzenie medyczne s\u0142u\u017c\u0105ce do zintegrowanego monitorowania pracy m\u00f3zgu z innymi parametrami \u017cyciowymi nowo narodzonych dzieci (integrated cerebral function monitor) \u201eiCFM\u201d Produkt b\u0119dzie stanowi\u0142 NOWO\u015a\u0106 ZAR\u00d3WNO NA POZIOMIE RYNKU \u015aWIATOWEGO jak i b\u0119dzie stanowi\u0142 NOWO\u015a\u0106 DLA FIRMY. (PROJEKT PRZEWIDUJE OSI\u0104GNI\u0118CIE POZIOMU TRL VII). Produkt powsta\u0142 w odpowiedzi na ZIDENTYFIKOWAN\u0104 POTRZEB\u0118 KLINICZN\u0104 RYNKU GLOBALNEGO, kt\u00f3ry zosta\u0142 precyzyjnie zbadany. Produkt b\u0119dzie WDRO\u017bONY NA TERYTORIUM WOJEW\u00d3DZTWA \u015aL\u0104SKIEGO w okresie 3 lat od zako\u0144czenia projektu i b\u0119dzie si\u0119 wykazywa\u0142 bardzo wysok\u0105 op\u0142acalno\u015bci\u0105. PROJEKT JEST ZGODNY Z REGIONALN\u0104 INTELIGENTN\u0104 SPECJALIZACJ\u0104.", "BENEFICJENT": "ELMIKO BIOSIGNALS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego urz\u0105dzenia medycznego s\u0142u\u017c\u0105cego do zintegrowanego monitorowania pracy m\u00f3zgu z innymi parametrami \u017cyciowymi nowo narodzonych dzieci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3707430.00", "WARTOSC": "4901990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt koncentruje si\u0119 na stworzeniu innowacyjnego obiegu kogeneracyjnego, kt\u00f3ry wsp\u00f3\u0142dzia\u0142a z wodnym kot\u0142em ciep\u0142owniczym lub przemys\u0142owym. Za\u0142o\u017ceniem pracy jest, by obieg kogeneracyjny nie zmienia\u0142 technicznych parametr\u00f3w pracy kot\u0142a i nie ogranicza\u0142 zakresu jego eksploatacji. Uzyskanie kogeneracji ma odbywa\u0107 si\u0119 poprzez zmniejszenie straty wylotowej kot\u0142a a wi\u0119c bez zwi\u0119kszania ilo\u015bci spalanego paliwa w por\u00f3waniu do obiegu ciep\u0142owniczego. W pracy przeprowadzone zostan\u0105 symulacje koncepcji modelu obiegu kogeneracyjnego w postaci zestawienia wska\u017anik\u00f3w eksploatacyjnych oraz wska\u017anik\u00f3w ekonomicznych kogeneracji dla typoszereg\u00f3w kot\u0142\u00f3w wodnych. Przeprowadzone zostan\u0105 badania przemys\u0142owe podstawowych uk\u0142ad\u00f3w obiegu kogeneracyjnego, a wi\u0119c uk\u0142adu przegrzewacza pary zamontowanego na bypass-ie wybranego kot\u0142a wodnego, uk\u0142adu wytwarzania pary z zaworem rozpr\u0119\u017cnym, turbiny oraz skraplacza, w celu ich weryfikacji w \u015brodowisku zbli\u017conym do rzeczywistego. Sprawdzona zostanie wymiana ciep\u0142a w wymienniku przegrzewacza pary i skraplaczu. Okre\u015blona zostanie wra\u017cliwo\u015b\u0107 przegrzewacza na zapopielanie lub powstanie zjawiska erozji oraz wp\u0142yw jego zainstalowania na prac\u0119 kot\u0142a. W przypadku turbiny zbadane zostanie problem jej elastycznej pracy oraz wra\u017cliwo\u015b\u0107 na ewentualne uderzenia wodne w przypadku zbyt niskiej temperatury pary i ci\u015bnienia oraz problemy wytrzymao\u015bciowe w przypadku zbyt wysokich parametr\u00f3w pary. W ramach prac rozwojowych na bazie modelu systemu opracowany zostanie instalacja demostracyjna. Zainstalowany zostanie generator napi\u0119cia, system synchronizacji turbiny do sieci, automatyka ca\u0142ego systemu. Przebadana zostanie ca\u0142oroczna praca systemu w warunkach rzeczywistach.", "BENEFICJENT": "N-ERGIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIOEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego modu\u0142u kogeneracyjnego dla wodnych kot\u0142\u00f3w ciep\u0142owniczych WATERCOGEN", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-04", "DOFINANSOWANIE": "3675176.59", "WARTOSC": "4889093.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych w Gliwicach", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w mieszkalnych Miasta Gliwice \u2013 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3673795.03", "WARTOSC": "5385621.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).W ramach Projektu Wnioskodawca planuje opracowa\u0107 innowacyjn\u0105 technologi\u0119 pozwalaj\u0105c\u0105 na natychmiastow\u0105 budow\u0119 tzw. modu\u0142owych s\u0142up\u00f3w tymczasowych w ka\u017cdym terenie bez konieczno\u015bci u\u017cycia ci\u0119\u017ckiego sprz\u0119tu budowlanego. Projekt polega na przeprowadzeniu szczeg\u00f3\u0142owej analizy technicznej i wytrzyma\u0142o\u015bciowej element\u00f3w sk\u0142adowych s\u0142up\u00f3w tymczasowych oraz ich przebadaniu w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych. W ramach przygotowania do realizacji Projektu, Wnioskodawca przeanalizowa\u0142 za\u0142o\u017cenia podstawowych element\u00f3w systemu, stworzy\u0142 odpowiednie modele numeryczne oraz wykona\u0142 obliczenia materia\u0142owe. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na modelowaniu numerycznym i badaniach materia\u0142owych element\u00f3w technologii opartej na stalowych Uniwersalnych Modu\u0142owych Konstrukcjach Wsporczych (UMKW). W pierwszej kolejno\u015bci planowane jest wykonanie bada\u0144 stanu zerowego (odniesienia) typowych s\u0142up\u00f3w linii dwutorowej w warunkach normatywnych (norma PN-EN 50341). Kolejnym zadaniem b\u0119dzie seria bada\u0144 poligonowych prototyp\u00f3w kilku sylwetek s\u0142up\u00f3w modu\u0142owych wytworzonych z UMKW. Nast\u0119pnie zostanie wytworzona linia pilota\u017cowa w celu oceny systemu UMKW w r\u00f3\u017cnych warunkach pogodowych (test ok 12 miesi\u0119cy). Ostatnim zadaniem b\u0119dzie wytworzenie oprogramowania do projektowania odcink\u00f3w instalacyjnych. Zaplanowany efekt ko\u0144cowy Projektu jest jednym z dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa energetycznego kraju. Emergency Restoration System (ERS) oparty na UMKW b\u0119dzie m.in. wykorzystywany podczas odbudowy uszkodzonych sieci elektroenergetycznych oraz telekomunikacyjnych. UMKW s\u0105 to specjalnie zaprojektowane konstrukcje stalowe, sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z indywidualnie dopasowanych modu\u0142\u00f3w, o du\u017cej wytrzyma\u0142o\u015bci mechanicznej, pozwalaj\u0105ce na bezpieczne umieszczenie (...)", "BENEFICJENT": "ARINET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe nad kompleksowym systemem Emergency Restoration System na potrzeby krajowego rynku elektroenergetycznego w oparciu o technologi\u0119 Uniwersalnych Modu\u0142owych Konstrukcji Wsporczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3615789.50", "WARTOSC": "4362200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest rozbudowa stanowiska badawczego, kt\u00f3rego baz\u0119 stanowi uk\u0142ad ultra wysokiej pr\u00f3\u017cni, polegaj\u0105ca na zakupie nowych modu\u0142\u00f3w, co znacz\u0105co zwi\u0119kszy mo\u017cliwo\u015bci pomiarowe oraz poszerzy ofert\u0119 bada\u0144. Istniej\u0105ce stanowisko sk\u0142ada si\u0119 z czterech kom\u00f3r badawczo-technologicznych, pozwalaj\u0105cych na pomiary metodami spektroskopii: fotoemisyjnej \u2013 rentgenowskiej (XPS) i ultrafioletowej (UPS), wydajno\u015bci kwantowej fotoemisji (PYS) oraz desorpcji cieplnej (TDS), a tak\u017ce osadzanie materia\u0142\u00f3w z fazy gazowej. W uk\u0142adzie XPS zamontowany zostanie monochromator promieniowania rentgenowskiego oraz dodatkowe anody emituj\u0105ce promieniowanie. Zwi\u0119kszy to rozdzielczo\u015b\u0107 energetyczn\u0105 pomiar\u00f3w oraz poszerzy zakres dost\u0119pnych energii sonduj\u0105cych. Do uk\u0142adu pr\u00f3\u017cniowego zostan\u0105 do\u0142\u0105czone nowe komory z uk\u0142adem mikroskopu skaningowego, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cego z mikroskopem elektronowym. Mikroskop skaningowy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 pracowa\u0107 w wielu trybach. Jest to rozwi\u0105zanie unikatowe w skali europejskiej.", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Rozbudowa stanowiska pomiarowego ultra wysokiej pr\u00f3\u017cni w Laboratorium Spektroskopii Elektronowych i Materia\u0142\u00f3w Funkcjonalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3568941.20", "WARTOSC": "4772298.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem Projektu (P) jest opracowanie i implementacja kompleksowego zestawu narz\u0119dzi,kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do internacjonalizacji (int.) rozwi\u0105za\u0144 poszczeg. cz\u0142onk\u00f3w klastra (K),a tak\u017ce produkt\u00f3w wsp\u00f3lnych K,kt\u00f3re zosta\u0142y wypracowane m.in.:poprzez realizacj\u0119 wsp\u00f3lnych dzia\u0142a\u0144,projekt\u00f3w,a tak\u017ce produkt\u00f3w,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 posiada\u0142y znak MadeInMedSilesia.W zwi\u0105zku z posiadaniem przez K platformy wsp\u00f3\u0142pracy sieciowej, planowany jest dalszy rozw\u00f3j i dodanie nowych funkcjonalno\u015bci,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wspomaga\u0107 i rozwija\u0107 kompetencje firm w zakresie rozwoju eksportu na wybrane rynki z uwzgl. specyfiki wyrob\u00f3w med.,a tak\u017ce rozwi\u0105za\u0144 ICT. Platforma na etapie rozpocz\u0119cia projektu MedSilesia Go Global 4.0 b\u0119dzie ju\u017c zawiera\u0142a opracowane materia\u0142y zw. z int.,natomiast w trakcie realizacji P b\u0119dzie ona rozszerzana o nowe funkcje zw. z obszarami optymalizacji modelu biznesowego przedsi\u0119biorstwa pod k\u0105tem int.;materia\u0142ami w zakresie analizy ekon.-finans. firmy przed i po wdro\u017ceniu int..Na koniec realizacji P przez Koordynatora K przygotowany zostanie raport podsumowuj\u0105cy realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 w zakresie int. firm z K tzw. przewodnik,ze szczeg. uwzgl. analizy case study firm uczestnicz\u0105cych w P i osi\u0105gni\u0119cia przez nich cel\u00f3w zw. z int.,a tak\u017ce opisuj\u0105cych specyfik\u0119 pod k\u0105tem danego rodzaju wyrobu medycznego i rynku (wykorzystanie metodyki benchlearningu). Trwa\u0142ym produktem K b\u0119dzie strategia int. i wsp\u00f3lny plan marketingowy w zakresie dzia\u0142a\u0144 na rynkach perspektywicznych:Afryki,Korei P\u0142d.,USA udost\u0119pniany do og\u00f3lnego wykorzystania w ramach K.W ramach wsparcia int. produkt\u00f3w K zorganizowane zostan\u0105 wyjazdy na targi, bran\u017cowe wydarzenia o zasi\u0119gu mi\u0119dzynar. oraz misje gosp.,w celu pozyskania wiedzy na temat nowych technologii i rozwi\u0105za\u0144 oraz nawi\u0105zanie bezpo\u015br. kontakt\u00f3w. Realizacja dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwi lub przyspieszy wprowadzenie na wybrane rynki zagr. oferty cz\u0142onk\u00f3w K oraz samego K ,ze szczeg. uwzgl\u0119dn. produkt\u00f3w zaawans. technolog.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP. Z O.O.", "TYTUL": "MedSilesia Go Global 4.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3471055.75", "WARTOSC": "6291967.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Niniejszy projekt stanowi kompilacj\u0119 innowacji procesowej i produktowej dotycz\u0105c\u0105 recyklingowego rynku renu. Planuje si\u0119 opracowanie wyspecjalizowanej, elektrochemicznej technologii roztwarzania nieprzerabianych dot\u0105d materia\u0142\u00f3w odpadowych o \u015brednicy &gt;30mm, jak r\u00f3wnie\u017c wytworzenie handlowych produkt\u00f3w renu wysokiej czysto\u015bci oraz zwi\u0105zk\u00f3w i/lub koncentrat\u00f3w innych cennych metali wchodz\u0105cych w sk\u0142ad z\u0142omu superstop\u00f3w. O powodzeniu realizacji wszystkich zada\u0144 projektu zadecyduj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci i do\u015bwiadczenie wnioskodawcy. Firma Innovator jest jedynym krajowym producentem NH4ReO4 ze z\u0142omu superstop\u00f3w. Obecnie wytwarza rocznie oko\u0142o &sim;500 kg tego zwi\u0105zku. Instytut Metali Nie\u017celaznych (IMN), wskazany podwykonawca, od lat zajmuje si\u0119 z sukcesami naukowymi i wdro\u017ceniowymi technologiami zwi\u0105zanymi z odzyskiem i przetwarzaniem renu, jak r\u00f3wnie\u017c z powodzeniem wdra\u017ca technologie z zakresu recyklingu. IMN opracowa\u0142 technologi\u0119 odzysku renu, realizowan\u0105 w KGHM, dzi\u0119ki kt\u00f3rej Polska sta\u0142a si\u0119 trzecim producentem renu w \u015bwiecie z surowc\u00f3w wt\u00f3rnych, co wa\u017cne jedynym w Europie korzystaj\u0105cym ze \u017ar\u00f3de\u0142 w\u0142asnych. Wa\u017cnym elementem projektu jest zwi\u0119kszenie \u015bwiatowej produkcji renianu(VII) amonu ze z\u0142om\u00f3w. Obecnie produkcja firmy Innovator stanowi 5,0% rynku renu pochodz\u0105cego z recyklingu, niniejszy projekt pozwala na zwi\u0119kszenie tego udzia\u0142u do 7,5%. Projekt ten proponuje r\u00f3wnie\u017c rozszerzenie asortymentu zwi\u0105zk\u00f3w renu produkowanych w Polsce, poprzez zaproponowanie innowacyjnego sposobu wytwarzania HReO4 wysokiej czysto\u015bci, czy AgReO4. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, \u017ce HReO4 to trzeci najbardziej popularny handlowy zwi\u0105zek tego metalu, jak dot\u0105d nie produkowany w Polsce. Zaproponowana do jego wytwarzania metoda jonowymienna stanowi innowacj\u0119 na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 i pozwala na uzyskanie komponentu wysokiej czysto\u015bci za", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DZIA\u0141ALNO\u015aCI INNOWACYJNEJ \"INNOVATOR\" SP. ZO.O.", "TYTUL": "Intensyfikacja odzysku renu i innych metali z odpad\u00f3w z\u0142om\u00f3w superstop\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3388264.06", "WARTOSC": "3986193.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 202 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (r/o) z terenu Gliwic, poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie 01.05.2019-31.12.2021 r. 101 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Grupa docelowa to r/o powracaj\u0105cy na rynek pracy po urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim, urlopie wychowawczym (bierni zawodowo) bezrobotni, zatrudnieni, ale zagro\u017ceni utrat\u0105 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem. W ramach zada\u0144 planuje si\u0119: modernizacj\u0119, wyposa\u017cenie plac\u00f3wki, placu zabaw, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowania plac\u00f3wki oraz pokrycie koszt\u00f3w zaj\u0119\u0107 wspomagaj\u0105cych rozw\u00f3j dzieci. Efektem zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w: liczba nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej dla dzieci do 3 l.;liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 l.obj\u0119tych wsparciem; liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka do lat 3; liczba os\u00f3b kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub jej poszukuj\u0105 po opuszczeniu programu", "BENEFICJENT": "GWIAZDOLANDIA - BRANICKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "\u201eMama i Tata wracaj\u0105 do pracy\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-07-06", "DOFINANSOWANIE": "3378483.66", "WARTOSC": "7264632.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt Termomodernizacja budynku Urz\u0119du Miejskiego w Gliwicach przy ul. Zwyci\u0119stwa ma na celu popraw\u0119 charakterystyki energetycznej budynku, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105 obiektu. Realizacja celu projektu, b\u0119dzie polega\u0142a na przeprowadzeniu prac termomodernizacyjnych, obejmuj\u0105cych docieplenie przegr\u00f3d budowlanych, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacji instalacji c.o. a tak\u017ce modernizacji o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego. Dzia\u0142ania zaplanowane w ramach projektu, pozwol\u0105 na zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 w budynku o 50,07% i przyczyni\u0105 si\u0119 do redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 338,248 ton ekwiwalentu CO2/rok. Planowana inwestycja zgodna jest z przepisami dotycz\u0105cymi emisji zanieczyszcze\u0144 i efektywno\u015bci energetycznej oraz przyczyni si\u0119 do realizacji plan\u00f3w gospodarki niskoemisyjnej samorz\u0105d\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Subregionu Centralnego zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Urz\u0119du Miejskiego w Gliwicach przy ul. Zwyci\u0119stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.54}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "3127898.79", "WARTOSC": "5600267.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie oprogramowania umo\u017cliwiaj\u0105cego tworzenie mapy g\u0142\u0119bi otoczenia pojazdu poprzez analiz\u0119 obraz\u00f3w z zespo\u0142u kamer heterogenicznych za pomoc\u0105 g\u0142\u0119bokich konwolucyjnych sieci neuronowych. Oprogramowanie nie b\u0119dzie wymaga\u0142o podania informacji o wzajemnym po\u0142o\u017ceniu kamer w zespole i b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0107 adaptacj\u0119 do liczby, rodzaju oraz konfiguracji ich rozmieszczenia. Zadania, spos\u00f3b osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w oraz g\u0142. funkcjonalno\u015bci rezultatu projektu \u015bwiadcz\u0105ce o przewadze nad obecnie dost\u0119pnym produktami: 1. opracowanie architektury sieci konwolucyjnej do fuzji obraz\u00f3w rejestrowanych przez zesp\u00f3\u0142 kamer heterogenicznych \u2013pozwoli to zmniejszy\u0107 \u015bredni b\u0142\u0105d wyznaczania g\u0142\u0119bi otoczenia pojazdu ok. 2,5-krotnie (z obecnych 4,71% do 2%) w stosunku do najlepszych rozwi\u0105za\u0144 rynkowych, 2. opracowanie algorytm\u00f3w automatycznej adaptacji systemu, co pozwoli na: \u2022 ta\u0144sz\u0105 i szybsz\u0105 rozbudow\u0119 systemu o dowolny zestaw kamer, \u2022 samoadaptacj\u0119 systemu do zmiany po\u0142o\u017cenia i orientacji kamer powsta\u0142ej na skutek dzia\u0142ania drga\u0144 i si\u0142 wyst\u0119puj\u0105cych w trakcie eksploatacji pojazdu. \u017baden obecny na rynku produkt nie posiada ww. funkcjonalno\u015bci. System zostanie zweryfikowany na poje\u017adzie w warunkach rzeczywistych (wraz z zestawem kamer i komputerem pok\u0142adowym). Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "AUTONOMOUS SYSTEMS SPO\u0301\u0141KA Z OGRANICZONA\u0328 ODPOWIEDZIALNOS\u0301CIA\u0328", "TYTUL": "System do tworzenia mapy g\u0142\u0119bi otoczenia pojazdu poprzez analiz\u0119 obraz\u00f3w z zespo\u0142u kamer heterogenicznych za pomoc\u0105 g\u0142\u0119bokich konwolucyjnych sieci neuronowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3126788.75", "WARTOSC": "4130481.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Badania proponowane w projekcie koncentruj\u0105 si\u0119 na opracowaniu efektywnego energetycznie oraz ekonomicznie procesu otrzymywania lutowniczych materia\u0142\u00f3w warstwowych na drodze walcowania plateruj\u0105cego na zimno. Efekt realizacji projektu ukierunkowany jest g\u0142\u00f3wnie na innowacj\u0119 procesow\u0105. Jako g\u0142\u00f3wny cel podejmowanych dzia\u0142a\u0144 w zakresie procesowym jest opracowanie innowacyjnej, kompleksowej technologii produkcji lutowniczych materia\u0142\u00f3w warstwowych na bazie srebra wraz z budow\u0105 linii pilota\u017cowej. Za\u0142o\u017cenia techniczne procesu przewiduj\u0105 po\u0142\u0105czenie cz\u0105stkowych proces\u00f3w wytw\u00f3rczych w jeden zintegrowany proces. Zast\u0105pienie stosowanych do tej pory proces\u00f3w jednostkowych wykorzystywanych, jako autonomiczne ogniwa \u0142a\u0144cucha procesowego w znacz\u0105cy spos\u00f3b wp\u0142ynie na obni\u017cenie strat materia\u0142owych oraz energetycznych. Zastosowanie proponowanej technologii pozwoli r\u00f3wnie\u017c na uproszczenie oraz skr\u00f3cenie cyklu produkcyjnego, co wi\u0105\u017ce si\u0119 z uzyskaniem zdecydowanie lepszych wska\u017anik\u00f3w techniczno&ndash;ekonomicznych ca\u0142ego procesu. W aspekcie produktowym technologia ta umo\u017cliwi produkcj\u0119 szerszego asortymentu spoiw warstwowych o podwy\u017cszonym poziomie w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowych. Osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conego celu projektu b\u0119dzie realizowane poprzez wzajemnie uzupe\u0142niaj\u0105ce si\u0119 dzia\u0142ania kompleksowe, kt\u00f3rych elementami sk\u0142adowymi s\u0105 w\u0142a\u015bciwie sprecyzowane za\u0142o\u017cenia projektu i jego efekty ko\u0144cowe, jasno zdefiniowany harmonogram prac badawczo-rozwojowych, a tak\u017ce posiadane zasoby ludzkie oraz techniczne. Do rozwi\u0105zania podj\u0119tych zagadnie\u0144 badawczych wykorzystane zostan\u0105 zaawansowane techniki badawcze i obliczeniowe w tym r\u00f3wnie\u017c badania numeryczne procesu walcowania ta\u015bm warstwowych. Dane uzyskane na podstawie analizy numerycznej pozwol\u0105 na wst\u0119pny dob\u00f3r parametr\u00f3w procesu walcowania plateruj\u0105cego oraz okre\u015blenie niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 w zakresie budowy linii pilota\u017cowej.", "BENEFICJENT": "SIE\u0106 BADAWCZA \u0141UKASIEWICZ - INSTYTUT METALI NIE\u017bELAZNYCH", "TYTUL": "Nowa innowacyjna technologia COLDTRIBRAZE do wytwarzania lutowniczych materia\u0142\u00f3w warstwowych zawieraj\u0105cych spoiwa na bazie srebra na drodze walcowania plateruj\u0105cego na zimno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3015405.30", "WARTOSC": "4386250.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). PRZEDMIOTEM PROJEKTU jest opracowanie rodziny energooszcz\u0119dnych urz\u0105dze\u0144, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 u\u017cywane przez \u015bwiatowych potentat\u00f3w bran\u017cy chemicznej. Nasze nowe rozwi\u0105zania B+R - w postaci wzor\u00f3w u\u017cytkowych -znajd\u0105 zastosowanie w innowacyjnych aparatach chemicznych, a nast\u0119pnie b\u0119d\u0105 pracowa\u0107 wytwarzaj\u0105c m.in. farby/lakiery o bardzo wysokiej jako\u015bci w najwi\u0119kszych zak\u0142adach chem. takich producent\u00f3w jak PPG, Akzo Nobel, Beckers, Synthos i inne. Celem projektu jest opracowanie rozwi\u0105za\u0144 energooszcz\u0119dnych. Ich zastosowanie prze\u0142o\u017cy si\u0119 na konkretne oszcz\u0119dno\u015bci ekonomiczne w procesie produkcji chem., co stanowi g\u0142\u00f3wn\u0105 potrzeb\u0119 naszych odbiorc\u00f3w. Skupimy si\u0119 na osi\u0105gni\u0119ciu cech znamiennych nowych konstrukcji wzbogacaj\u0105cych stan techniki m.in. w zakresie optymalizacji: 1.konstrukcji organu prowadz\u0105cego proces dyspergacji w disolwerze pod wzgl\u0119dem geometrii, kszta\u0142tu, grubo\u015bci, \u015brednicy, pr\u0119dko\u015bci obrotowej, materia\u0142u i otoczenia 2.kszta\u0142tu organ\u00f3w nadaj\u0105cych energi\u0119 kinetyczn\u0105 procesowi mielenia, kszta\u0142tu i obj\u0119to\u015bci komory roboczej i sita separuj\u0105cego w m\u0142ynie kuleczkowym przep\u0142ywowym 3.kszta\u0142tu komory roboczej dyspergatora przep\u0142ywowego 4.konstrukcji system\u00f3w mieszaj\u0105cych - dla potrzeb wsp\u00f3\u0142pracy z systemami precyzyjnego dozowania przemys\u0142owego w egalizatorze do ujednorodniania substancji - pod wzgl\u0119dem kszta\u0142tu i geometrii 5. wykorzystania materia\u0142\u00f3w kompozytowych", "BENEFICJENT": "ICHEMAD-PROFARB SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie wzor\u00f3w u\u017cytkowych konstrukcji zespo\u0142u energooszcz\u0119dnych urz\u0105dze\u0144 dla bran\u017cy chemicznej, w szczeg\u00f3lno\u015bci produkcji farb i lakier\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.55}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "16903715.18", "WARTOSC": "19886723.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada prowadzenie Regionalnego O\u015brodka Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej 2.0 na terenie subregionu centralno-po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego. Celem ROWES 2.0 jest wzmocnienie i ekonomizacja sektora ekonomii spo\u0142ecznej (ES) na terenie woj. \u015bl\u0105skiego w okresie od 1.09.2018 do 31.12.2023 r. ROWES 2.0 \u015bwiadczy\u0142 b\u0119dzie us\u0142ugi animacyjne, inkubacyjne, doradcze, edukacyjne, biznesowe na rzecz rozwoju PES, wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, w tym poprzez udzielanie dotacji na tworzenie miejsc pracy w nowych PS i wsparcie ju\u017c funkcjonuj\u0105cych PS w zakresie tworzenia dodatkowych miejsc pracy. ROWES 2.0 obejmie wsparciem min.1008 os. (608K, 400M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. i min.255 PES, dodatkowo podmioty sektora publicznego i prywatnego. Przyczyni si\u0119 do aktywizacji zawodowej min.255 os. (155K,100M) spo\u015br\u00f3d zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym wskazanych w definicji PS oraz utworzenia min.291 miejsc pracy w PS.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Regionalny O\u015brodek Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.33}, {"DATA_KONIEC": "2023-01-29", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2944758.54", "WARTOSC": "5227057.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem realizacji projektu jest przeprowadzenia bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych prowadz\u0105cych do opracowania innowacyjnej us\u0142ugi przewidywania i wczesnego ostrzegania o mo\u017cliwych awariach linii produkcyjnych (innowacja produktowa) o parametrach znacznie przewy\u017cszaj\u0105cych obecnie stosowane rozwi\u0105zania (szybszy czas reakcji na awari\u0119, wi\u0119ksza zgodno\u015b\u0107 modeli matematycznych z fizycznym obiektem, zmniejszenie mozliwo\u015bci wyst\u0105pienia awarii linii przemys\u0142owych) wykorzystuj\u0105ce technologi\u0119 wirtualnego rozruchu. Wnioskodawca w celu osi\u0105gni\u0119cia tak innowacyjnych rezultat\u00f3w wykorzysta technologi\u0119 Digital Twin. Realizacja projektu zosta\u0142a podzielona na 4 etapy (3 etapy bada\u0144 przemys\u0142owych i 1 prac rozwojowych). Planowana do opracowania innowacyjna us\u0142uga w bezpo\u015bredni spos\u00f3b odpowie na zapotrzebowanie rynkowe, w tym w takich strategicznych bran\u017cach jak sektor motoryzacyjny, budownictwo, sektor chemiczny i inne. ProPoint So. z o.o. Sp.k. dzia\u0142aj\u0105cy od wielu lat w bran\u017cy automatyki przemys\u0142owej posiada doskona\u0142\u0105 znajomo\u015b\u0107 rynku odbiorc\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c adekwatn\u0105 wiedz\u0119 i do\u015bwiadczenie do realizacji pe\u0142nego zakresu B+R obj\u0119tych wnioskiem, a nast\u0119pnie wdro\u017cenia wynik\u00f3w tych prac do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Wnioskodawca posiada podpisane listy intencyjne od podmiot\u00f3w zainteresowanych odbiorem nowych produkt\u00f3w (do sta\u0142ych odbiorc\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki nale\u017cy kilkana\u015bcie firm z kraju i zagranicy). Zak\u0142ada si\u0119 wysoki poziom eksportu nowych us\u0142ug (90%). Z uwagi na wysoki poziom innowacyjno\u015bci rozwi\u0105zania (skala \u015bwiata) zak\u0142ada si\u0119 obj\u0119cie ich ochron\u0105 praw w\u0142asno\u015bci intelektualnej poprzez zg\u0142oszenie w trybie PCT/EPO.", "BENEFICJENT": "PROPOINT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej us\u0142ugi przewidywania i wczesnego ostrzegania o mo\u017cliwych awariach linii produkcyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2827966.64", "WARTOSC": "4230356.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu badawczego b\u0119dzie opracowanie prototypu innowacyjnego systemu miejskiego monitoringu wizyjnego CityEye opartego na autorskich rozwi\u0105zaniach z zakresu stereowizji i uczenia maszynowego charakteryzuj\u0105cego si\u0119 wysok\u0105 skuteczno\u015bci\u0105 analizy obrazu w trudnym otoczeniu na etapie klasyfikacji zdefiniowanych obiekt\u00f3w i ich \u015bledzenia. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1 lipca 2017 r. do 30 czerwca 2019 r. i obejmie swym zakresem badania przemys\u0142owe oraz prace rozwojowe, dzi\u0119ki kt\u00f3rym Sp\u00f3\u0142ka opracuje produkt nowy zar\u00f3wno w swojej ofercie, jak i stanowi\u0105cy nowo\u015b\u0107 na rynku docelowym. Rezultaty prac badawczych wdro\u017cone zostan\u0105 przez Wnioskodawc\u0119 i stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podstaw\u0119 budowania pozycji konkurencyjnej przedsi\u0119biorstwa nale\u017c\u0105cego do sektora M\u015aP.", "BENEFICJENT": "KP LABS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie ucz\u0105cego si\u0119 systemu inteligentnej analizy obrazu poprawiaj\u0105cego efektywno\u015b\u0107 miejskiego monitoringu wizyjnego (CityEye)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.52}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3462860.75", "WARTOSC": "5965175.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski, GM.: Pu\u0142awy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnej, przyjaznej dla \u015brodowiska technologii otrzymywania kwasu adypinowego na drodze utleniania cykloheksanonu. Obecnie kwas adypinowy jest produkowany na drodze utleniania cykloheksanonu i/lub cykloheksanolu kwasem azotowym(V), co wi\u0105\u017ce si\u0119 z generowaniem znacznych ilo\u015bci tlenk\u00f3w azotu w tym gazu cieplarnianego &ndash; tlenku azotu(I). W proponowanej w projekcie technologii kwas azotowy(V) zast\u0105piono powietrzem, co by\u0142o mo\u017cliwe dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnego uk\u0142adu katalitycznego, kt\u00f3ry umo\u017cliwia otrzymanie kwasu z wysok\u0105 selektywno\u015bci\u0105 w \u0142agodnych warunkach. Kluczowe etapy projektu b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y: a) opracowanie laboratoryjnej metody otrzymywania kwasu adypinowego (w skali &lt; 0,6 l) b) badania doboru korzystnych warunk\u00f3w procesu wytwarzania kwasu adypinowego w instalacji prototypowej w uk\u0142adzie okresowym i ci\u0105g\u0142ym (w skali 10 l) c) dob\u00f3r korzystnych warunk\u00f3w w instalacji pilotowej (w skali 100 l) d) opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 technicznych dla instalacji przemys\u0142owej o zdolno\u015bci produkcyjnej 40 000 t/r. Obecnie kwas adypinowy nie jest produkowany w Polsce. Po wdro\u017ceniu nowej technologii Grupa Azoty Pu\u0142awy b\u0119dzie jedynym producentem kwasu adypinowego w Polsce. Kluczow\u0105 nowo\u015bci\u0105 w realizowanym projekcie b\u0119dzie innowacyjno\u015b\u0107 procesowa.", "BENEFICJENT": "GRUPA AZOTY ZAK\u0141ADY AZOTOWE &QUOT;PU\u0141AWY&QUOT; SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przyjazna dla \u015brodowiska technologia otrzymywania kwasu adypinowego na drodze utleniania cykloheksanonu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2617530.63", "WARTOSC": "3548775.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_progamu pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art.19 Przedmiotem Projektu (P)jest opracowanie i implementacja kompleksowego zestawu narz\u0119dzi, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do internacjonalizacji produkt\u00f3w wsp\u00f3lnych Klastra oraz jego poszczeg\u00f3lnych cz\u0142onk\u00f3w. W ramach P planowane jest opracowanie i udost\u0119pnienie platformy szkoleniowo - doradczej (COIN) wspieraj\u0105cej kompetencje firm w zakresie rozwoju eksportu na wybrane rynki z uwzgl\u0119dnieniem specyfiki bran\u017cy medycznej w szczeg\u00f3lno\u015bci wyrob\u00f3w i urz\u0105dze\u0144 medycznych i rozwi\u0105za\u0144 ICT. Platforma zawieraj\u0105ca opracowane materia\u0142y zwi\u0105zane z internacjonalizacj\u0105 b\u0119dzie na bie\u017c\u0105co wzbogacana przez jej cz\u0142onk\u00f3w, kt\u00f3rzy posiadaj\u0105 lub w trakcie projektu nab\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenia w zakresie internacjonalizacji. Sporz\u0105dzony zostanie obszerny raport podsumowuj\u0105cy zasady realizacji strategii eksportowej firm z klastra tzw. przewodnik. Przewodnik ten b\u0119dzie podsumowaniem do\u015bwiadcze\u0144 zebranych na podstawie analizy case study oraz do\u015bwiadcze\u0144 cz\u0142onk\u00f3w zespo\u0142u wynikaj\u0105cych z pracy nad realizacj\u0105 strategii internac.(uczestnictwo w eventach, wymagania prawne, specyfika rynku itp.). Trwa\u0142ym produktem Klastra b\u0119dzie strategia internacjonalizacji i wsp\u00f3lny plan marketingowy w zakresie dzia\u0142a\u0144 na rynkach perspektywicznych udost\u0119pniany nast\u0119pnie do og\u00f3lnego wykorzystania. W ramach wsparcia internacjonalizacji produkt\u00f3w Klastra zorganizowane zostan\u0105 wyjazdy na targi o najszerszym zasi\u0119gu mi\u0119dzynarod., wybranych na postawie analizy dost\u0119pnych mo\u017cliwo\u015bci promocji rozwi\u0105za\u0144 medycznych na \u015bwiecie oraz indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w P. Zorganizowane zostan\u0105 misje gospodarcze maj\u0105ce na celu pozyskanie wiedzy na temat nowych technologii i rozwi\u0105za\u0144 w obszarze medycyny oraz nawi\u0105zanie bezpo\u015brednich kontakt\u00f3w. Uczestnicy P b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestnictwa w najwa\u017cniejszych bran\u017cowych wydarzeniach", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP. Z O.O.", "TYTUL": "MedSilesia Go Global", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2549830.00", "WARTOSC": "2999800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 210 zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym mieszka\u0144c\u00f3w miasta Gliwice, s\u0142u\u017c\u0105cy podwy\u017cszeniu poziomu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. Uczestnictwem w projekcie zostan\u0105 obj\u0119te osoby pozostaj\u0105ce bez pracy, bierne zawodowo oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami wraz z otoczeniem niezb\u0119dnym do wsparcia uczestnik\u00f3w i uczestniczek. Celem jest wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b ko\u0144cz\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 oparte na indywidualnie dobranej \u015bcie\u017cce reintegracji. Z uczestnikami i uczestniczkami projektu b\u0119d\u0105 zawierane kontrakty socjalne, okre\u015blaj\u0105ce szczeg\u00f3\u0142owe warunki i cele wsp\u00f3\u0142pracy. Ponadto projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci spo\u0142eczno-zatrudnieniowej w wymiarze zatrudnieniowym przez min. 22 % os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem o charakterze zawodowym. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie miasta Gliwice w okresie 1.01.2018-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Czas na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2544143.46", "WARTOSC": "2993109.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych w infrastrukturze przy ul.Jana \u015aliwki w Gliwicach dla os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i ich rodzin.Zakres prac obejmuje:roboty budowlane zwi\u0105zane z modernizacj\u0105,remontem oraz dostosowaniem infrastruktury. Zainstalowane zostan\u0105 2 windy dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,stworzone miejsca kr\u00f3tkookresowego dziennego i ca\u0142odobowego pobytu.W ramach CUS-us\u0142ugi aktywnej integracji w ramach powi\u0105zanego projektu EFS:us\u0142ugi spo\u0142eczne i zdrowotne jako wsparcie indywidualne i rodzinne,w odpowiedzi na przygotowan\u0105 diagnoz\u0119. Inwestycja zaplanowana przy w\u0142\u0105czeniu partner\u00f3w lokalnych,z uwzgl\u0119dnieniem wniosk\u00f3w z konsultacji spo\u0142ecznych.Efektem realizacji projektu wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w regionie.Projekt realizowany 01.06.2016-31.12.2020 ma charakter uzupe\u0142niaj\u0105cy-powi\u0105zanyz dzia\u0142aniami finansowanymi ze \u015brodk\u00f3w EFS.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE STOWARZYSZENIE CHORYCH NA SM SEZAM", "TYTUL": "Adaptacja i modernizacja budynku przy ul. Jana \u015aliwki 12 w Gliwicach na cele Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych Stowarzyszenia SezaM.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2527398.90", "WARTOSC": "3272099.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014) Celem niniejszego projektu jest przeniesienie do rzeczywisto\u015bci wirtualnej gry Let's Create Pottery. Charakter tej gry modelowanie i zdobienie przy wykorzystywaniu tradycyjnego ko\u0142a garncarskiego ceramiki, pozwala Wnioskodawcy twierdzi\u0107, i\u017c jest to projekt, kt\u00f3ry w najwi\u0119kszym stopniu ma potencja\u0142 praktycznego wykorzystania obszar\u00f3w badawczych uj\u0119tych w zakresie tematycznym programu Gameinn D.4.3 Dostosowanie sposobu u\u017cytkowania i funkcjonowania nowej lub istniej\u0105cej gry do mo\u017cliwo\u015bci rzeczywisto\u015bci wirtualnej (VR) i rozszerzonej (AR); Wnioskodawca zamierza opracowa\u0107 spos\u00f3b modelowania bry\u0142 3D w rzeczywisto\u015bci wirtualnej, ich \u0142\u0105czenia ( uchwyty i ucha dzbana) oraz dekorowania przy u\u017cyciu kontroler\u00f3w VR z zastrze\u017ceniem g\u0142\u00f3wnego zadania, jakim jest korzystny efekt wizualny modelowanego obiektu oczekiwany przez u\u017cytkownika programu. Wnioskodawca zastosuje w aplikacji szereg technologii i element\u00f3w u\u0142atwiaj\u0105cych to u\u017cytkownikowi.", "BENEFICJENT": "\"INFINITE DREAMS\"; SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Dostosowanie sposobu u\u017cytkowania i funkcjonowania gry Let's Create Pottery do mo\u017cliwo\u015bci rzeczywisto\u015bci wirtualnej (VR).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2501689.26", "WARTOSC": "4168974.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest wypracowanie szeregu znacz\u0105cych innowacyjno\u015bci, kt\u00f3re rozszerz\u0105 zakres us\u0142ug istniej\u0105cego systemu FuelPrime (w dalszej cz\u0119\u015bci tekstu okre\u015blany skr\u00f3tem FP lub FP1), a tym samym podnios\u0105 efektywno\u015b\u0107 funkcjonowania stacji paliw. System przeznaczony jest do gromadzenia i analizy danych telemetrycznych dotycz\u0105cych dostaw, stan\u00f3w oraz sprzeda\u017cy paliw na stacjach benzynowych.W zakresie infrastruktury telemetrycznej planowany jest rozw\u00f3j kontrolera stacyjnego umo\u017cliwiaj\u0105cego transmisj\u0119 danych strumieniowych i dostosowanie urz\u0105dze\u0144 stacyjnych do wymaga\u0144 \u015bwiatowych . Infrastruktura informatyczna rozbudowana zostanie o hybrydowy system sk\u0142adowania i analizy gromadzonych danych. System b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 dzia\u0142a\u0107 w spos\u00f3b zdecentralizowany i scentralizowany, w zale\u017cno\u015bci od wymaga\u0144 klienta. Zasadnicza rola cz\u0119\u015bci informatycznej to: ci\u0105g\u0142e monitorowanie stanu i sprzeda\u017cy paliw na stacjach benzynowych w celu identyfikacji i wyja\u015bniania przyczyn sytuacji niepo\u017c\u0105danych (kradzie\u017c, rozkalibrowanie dystrybutora, wyciek ze zbiornika) oraz analiza zysk\u00f3w i strat zwi\u0105zanych z dystrybucj\u0105 paliw. Realizacja warstwy sprz\u0119towej polega\u0107 b\u0119dzie na stworzeniu urz\u0105dze\u0144 odbieraj\u0105cych dane z urz\u0105dze\u0144 infrastruktury stacyjnej. B\u0119dzie ona mo\u017cliwa m.in. dzi\u0119ki zastosowaniu: system\u00f3w zarz\u0105dzania i logicznych struktur baz danych dedykowanych do danych sensorycznych o charakterze wielowymiarowego szeregu czasowego oraz zaawansowanych metod analizy tych danych. Obecne rozwi\u0105zania zwi\u0105zane z analiz\u0105 danych i \u015brednioterminow\u0105 (30 dni) identyfikacj\u0105 wyciek\u00f3w ze zbiornik\u00f3w stacyjnych nie pozwalaj?", "BENEFICJENT": "AIUT SP. Z O.O.", "TYTUL": "System gromadzenia i analizy danych o charakterze strumieniowym, dedykowany dla sieci stacji paliw, kt\u00f3rego zadaniem jest optymalizacja koszt\u00f3w dystrybucji i sprzeda\u017cy paliw oraz ci\u0105g\u0142e (on-line) monitorowanie i wykrywanie zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych z wyciekami paliw.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2471603.19", "WARTOSC": "3549702.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Rezultatem projektu b\u0119dzie powstanie nowego produktu &ndash; egzoszkieletu do wielop\u0142aszczyznowej rehabilitacji ko\u0144czyn g\u00f3rnych w \u015brodowisku wirtualnym z si\u0142owym sprz\u0119\u017ceniem zwrotnym oraz do diagnostyki mo\u017cliwo\u015bci ruchowych pacjent\u00f3w z niedow\u0142adami ko\u0144czyn. Projekt polega na opracowaniu konstrukcji egzoszkieletu charakteryzuj\u0105cego si\u0119 wyposa\u017ceniem go w system EMG mierz\u0105cy poziom napi\u0119cia mi\u0119\u015bniowego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu mo\u017clwie b\u0119dzie sterowanie robotem przez pacjenta oraz bie\u017c\u0105cy pomiar post\u0119p\u00f3w rehabilitacji. Jest to rozwi\u0105zanie dotychczas niestosowane w egzoszkieletach do rehabilitacji ko\u0144czyny g\u00f3rnej. Produkt zostanie wdro\u017cony do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy poprzez rozpocz\u0119cie jego produkcji i sprzeda\u017cy przy wykorzystaniu w\u0142asnych zasob\u00f3w. Do zasadniczych funkcjonalno\u015bci egzoszkieletu nale\u017c\u0105: - mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonywania trening\u00f3w pasywnych i aktywnych z biologicznym sprz\u0119\u017ceniem zwrotnym w czasie rzeczywistym (tzw. biofeedback). Dzi\u0119ki systemowi EMG zainstalowanemu w urz\u0105dzeniu b\u0119dzie mo\u017cliwe wprawianie robota w ruch poprzez nacisk ko\u0144czyny pacjenta, tym samym wymuszaj\u0105c na nim zainicjowanie ruchu, - wykonywanie trening\u00f3w rehabilitacyjnych na podstawie zada\u0144 zawartych w zintegrowanym oprogramowaniu urz\u0105dzenia w formie gier 3D przy u\u017cyciu ekranu LCD 3D lub okular\u00f3w 3D. Forma ta b\u0119dzie atrakcyjna dla pacjenta z uwagi na scenariusz treningu w formie gier komputerowych, - zastosowanie sygna\u0142\u00f3w pochodz\u0105cych z systemu EMG do usprawnienia i zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci rehabilitacji ko\u0144czyny g\u00f3rnej poprzez bie\u017c\u0105ce analizowane wynik\u00f3w pacjenta i obiektywn\u0105 ich ocen\u0119 przez por\u00f3wnania wraz z por\u00f3wnaniem do zainstalowanych wzorc\u00f3w ruchowych i mi\u0119\u015bniowych. Realizacja", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"TECHNOMEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Egzoszkielet do wielop\u0142aszczyznowej rehabilitacji ko\u0144czyn g\u00f3rnych w \u015brodowisku wirtualnym z si\u0142owym sprz\u0119\u017ceniem zwrotnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2419848.07", "WARTOSC": "3548532.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w terminie od 1.07.2020-30.06.2022 na terenie wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego. Celem Wnioskodawcy jest opracowanie platformy, kt\u00f3ra pozwoli zbiera\u0107, analizowa\u0107 w czasie rzeczywistym i efektywnie wykorzystywa\u0107 w zarz\u0105dzaniu produkcj\u0105 strumienie informacji pochodz\u0105ce z czujnik\u00f3w maszyn produkcyjnych, kt\u00f3re dotychczas nie by\u0142y poddawane analizie i wykorzystywane. Projekt obejmuje badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe, efektem b\u0119dzie technologia na IX poziomie gotowo\u015bci technologicznej. Platforma oferowana w systemie SAAS (software as a service) dedykowana b\u0119dzie firmom z sektora M\u015aP, przede wszystkim \u015brednim przedsi\u0119biorstwom. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu platformy w zak\u0142adzie produkcyjnym przedsi\u0119biorstwa osi\u0105gn\u0105 szereg korzy\u015bci: wzrost efektywno\u015bci do 60%, redukcja zu\u017cycia energii na poziomie 10-40%, zmniejszenie awaryjno\u015bci do 90% przy niskich kosztach wdro\u017cenia w por\u00f3wnaniu do rozwi\u0105za\u0144 konkurencyjnych (redukcja o 65%).", "BENEFICJENT": "APA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie na drodze prac B+R platformy optymalizacji produkcji Nazca 4.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2395965.38", "WARTOSC": "4189523.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem bada\u0144 przemys\u0142owych (finansowanych z POIR) i prac rozwojowych (finansowanych z RPO W\u015aL) jest opracowanie: \u2022 symulatora mikrotranzytu w siatce transportowej, \u2022 systemu zarz\u0105dzania flot\u0105 pojazd\u00f3w wraz z aplikacj\u0105 pasa\u017cersk\u0105. Po\u0142\u0105czenie ww. komponent\u00f3w w jeden produkt (zwanymi \u0142\u0105cznie systemem RideWise) b\u0119dzie stanowi\u0142o innowacj\u0119 produktow\u0105. Zadaniem nowego systemu b\u0119dzie ograniczenie lub eliminacja istniej\u0105cych luk geograficznych i czasowych w dotychczasowym transporcie komunikacji publicznej wyst\u0119puj\u0105cych zw\u0142aszcza na peryferiach miast oraz w godzinach nocnych, kiedy to zapotrzebowanie na us\u0142ugi transportowe jest rozporoszone i cz\u0119sto nieregularne. Luki te wnikaj\u0105 z braku op\u0142acalno\u015bci utrzymywania dobrze rozwini\u0119tej i regularnej komunikacji miejskiej funkcjonuj\u0105cej w oparciu o z g\u00f3ry zdefiniowan\u0105 siatk\u0119 i harmonogram po\u0142\u0105cze\u0144 na tych terenach i w tych przedzia\u0142ach czasowych.", "BENEFICJENT": "BLEES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie systemu zarz\u0105dzania flot\u0105 pojazd\u00f3w wraz z aplikacj\u0105 pasa\u017cersk\u0105 w celu ograniczenia ruchu ko\u0142owego w miastach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2360097.50", "WARTOSC": "5674311.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Rosn\u0105ce wymagania zwi\u0105zane z elastyczno\u015bci\u0105 wytwarzania narzucaj\u0105 konieczno\u015b\u0107 adaptacji \u015brodowisk do zmieniaj\u0105cych si\u0119 warunk\u00f3w produkcyjnych oraz nad\u0105\u017cania za realizowaniem zlece\u0144 produkcyjnych. \u015arodowiska te suplementowane s\u0105 przez procesy pomocnicze, m.in. logistyki wewn\u0105trzzak\u0142adowej. Do\u015bwiadczenia Wnioskodawcy we wdra\u017caniu system\u00f3w automatyki i informatyki przemys\u0142owej oraz pojazd\u00f3w dla zautomatyzowanego transportu wewn\u0119trznego (ang. Automated Guided Vehicle, AGV) pokazuj\u0105, \u017ce istnieje potrzeba oraz pole dla wdro\u017ce\u0144 rozwi\u0105za\u0144 wspieraj\u0105cych filozofi\u0119 adaptacyjnego (elastycznego) wytwarzania. Celem Projektu jest dostarczenie prototypu hybrydowego systemu do zarz\u0105dzania zadaniami logistycznymi tak, aby zwi\u0119ksza\u0107 elastyczno\u015b\u0107 i podnosi\u0107 efektywno\u015b\u0107 zar\u00f3wno proces\u00f3w transportowych jak i produkcyjnych. Dodatkowo, system wspiera\u0107 b\u0119dzie aspekty bezpiecze\u0144stwa pracy w otoczeniu pojazd\u00f3w AGV oraz dostarcza\u0107 informacji o ich pracy. Informacje te, po przetworzeniu w wiedz\u0119, zwi\u0119ksz\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107 technologiczn\u0105 o procesach i zjawiskach, a w efekcie pos\u0142u\u017c\u0105 do optymalizacji wybranych parametr\u00f3w pracy. Realizacja Projektu przewidziana jest na dwa lata: od 01.01.2020 do 31.12.2021. Zadania b\u0119d\u0105 realizowane w 5 cz\u0119\u015bciowo r\u00f3wnolegle biegn\u0105cych etapach. W pierwszym roku prowadzone b\u0119d\u0105 jednocze\u015bnie badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe. W ramach bada\u0144 przemys\u0142owych planowane jest opracowanie od podstaw technik i metod dla wybranych komponent\u00f3w systemu wspieraj\u0105cych dzia\u0142anie systemu logistycznego. W pracach rozwojowych przewiduje si\u0119 zbudowanie tego systemu opartego o pojazdy AGV. W drugim roku zaplanowane jest uruchomienie, zintegrowanie i testowanie wszystkich sk\u0142adowych systemu docelowego w", "BENEFICJENT": "AIUT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Hybrydowy system zautomatyzowanej logistyki wewn\u0119trznej wspieraj\u0105cy produkcj\u0119 adaptacyjn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-12-11", "DOFINANSOWANIE": "2334066.57", "WARTOSC": "3209475.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Domu Pomocy Spo\u0142ecznej \u201eNASZ DOM\u201d przy ul. Derkacza 10 w Gliwicach poprzez przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych oraz zastosowanie urz\u0105dze\u0144 do produkcji i dystrybucji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Zakres projektu obejmuje termomodernizacj\u0119 \u015bcian i dach\u00f3w, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej dla przegr\u00f3d zewn\u0119trznych, monta\u017c instalacji solarnej oraz wymian\u0119 o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego na energooszcz\u0119dne.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Domu Pomocy Spo\u0142ecznej \"Nasz Dom\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2330204.24", "WARTOSC": "2765672.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych jest opracowanie: - symulatora mikrotranzytu w siatce transportowej (Politechnika \u015al\u0105ska - cz\u0142onek konsorcjum), kt\u00f3ry pozwoli uzyska\u0107 informacje pod jakimi warunkami wprowadzenie us\u0142ugi mikrotranzytu na wyznaczonym obszarze jest op\u0142acalne przy uwzgl\u0119dnieniu istniej\u0105cej sieci komunikacyjnej (autobusy, tramwaje, rowery miejskie) - innowacja w skali \u015bwiata - systemu zarz\u0105dzania flot\u0105 pojazd\u00f3w wraz z aplikacj\u0105 pasa\u017cersk\u0105 (Blees - lider konsorcjum) - umo\u017cliwi harmonogramowanie zada\u0144 w czasie rzeczywistym z uwzgl\u0119dnieniem zg\u0142osze\u0144 dokonywanych przez pasa\u017cer\u00f3w poprzez aplikacj\u0119 mobiln\u0105 w celu optymalizacji tras przejazd\u00f3w pod k\u0105tem zdefiniowanych parametr\u00f3w (m.in. czas i koszt przejazdu) - innowacja w skali kraju. Po\u0142\u0105czenie ww. komponent\u00f3w w jeden produkt (zwanymi \u0142\u0105cznie systemem RideWise) b\u0119dzie stanowi\u0142o innowacj\u0119 produktow\u0105. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 przede wszystkim miejskie przedsi\u0119biorstwa komunikacyjne (operatorzy) oraz samorz\u0105dy miast. RideWise umo\u017cliwi rozw\u00f3j transportu publicznego na terenach dotychczas s\u0142abo b\u0105d\u017a w og\u00f3le nieskomunikowanych z sieci\u0105 miejskiej komunikacji co pozwoli na ograniczenie tzw. bia\u0142ych plam komunikacyjnych (szczeg\u00f3lnie na terenie woj. \u015bl\u0105skiego). Proponowany system b\u0119dzie tak\u017ce niezwykle przydatny do optymalizacji transportu publicznego w godzinach nocnych, kiedy to zapotrzebowanie na us\u0142ugi transportowe jest mocno ograniczone i cz\u0119sto rozproszone. Efektami wprowadzenia systemu RideWise b\u0119d\u0105 (korzy\u015bci dla miast): &bull; ograniczenie liczby pojazd\u00f3w ko\u0142owych (wg bada\u0144 1 mikrobus mo\u017ce zast\u0105pi\u0107 nawet 10 samochod\u00f3w osob.) &bull; zwi\u0119kszenie liczby pasa\u017cer\u00f3w kom. miejskiej (\u015br. o 2% w stosunku do stanu obecnego), co generuje dodatkowe przychody ze sprzeda\u017cy bilet\u00f3w Zgodnie z art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014", "BENEFICJENT": "BLEES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie systemu zarz\u0105dzania flot\u0105 pojazd\u00f3w wraz z aplikacj\u0105 pasa\u017cersk\u0105 w celu ograniczenia ruchu ko\u0142owego w miastach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2295129.72", "WARTOSC": "6273354.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem Projektu jest prowadzenie bada\u0144 w obszarze cyberbezpiecze\u0144stwa. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: 1. Utworzenie CBR w firmie Nbit Sp. z o.o. W ramach Projektu wykonane zostan\u0105 roboty budowlane, a tak\u017ce zakupiona aparatura badawcza. Wnioskodawca dzi\u0119ki temu b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 samodzielnie przeprowadza\u0107 prace B+R 2. Przeprowadzenie 3 projekt\u00f3w badawczych w celu opracowania innowacji produktowych zg. z def. Podr\u0119cznika Oslo, wydanie III, 2005 r: - Urz\u0105dzenia UTM w 2 wersjach: \u2022 Pierwsza zawieraj\u0105ca predefiniowane szablony konfiguracji, algorytmy uczenia maszynowego pozwalaj\u0105ce zapobiega\u0107 nieznanym atakom \u2022 Druga dodatkowo umo\u017cliwiaj\u0105ca odtwarzanie systemu wraz z konfiguracj\u0105 u\u017cytkownika z kopii zapasowej, zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci filtrowania ruchu SSL/TLS oraz skuteczno\u015bci zapobiegania wyciekom informacji spowodnym przez trojany a tak\u017ce zdaln\u0105 autentykacj\u0119 metod\u0105 biometryczn\u0105 - Aplikacji do szyfrowanej komunikacji mailowej z automatyczn\u0105 wymian\u0105 kluczy Prace B+R b\u0119d\u0105 realizowane we wsp\u00f3\u0142pracy z Politechnik\u0105 \u015al\u0105sk\u0105 oraz Politechnik\u0105 Krakowsk\u0105. Projekt jest realizowany w ramach POIR przy wsparciu finansowym UE.", "BENEFICJENT": "NBIT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Budowa i wyposa\u017cenie centrum badawczo-rozwojowego technologii w sektorze cyberbezpiecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-01-16", "DOFINANSOWANIE": "2264388.68", "WARTOSC": "4166185.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnego w skali \u015bwiata (nieznanego i niestosowanego dotychczas) systemu AutoBUS realizuj\u0105cego autonomiczne sterowanie miejskim autobusem elektrycznym na poziomie 3 SAE w obr\u0119bie zamkni\u0119tego obszaru w zajezdni autobusowej. W ramach projektu opracowane zostan\u0105 nowe algorytmy trasowania i adaptacyjne algorytmy sterowania predykcyjnego pojazdem oraz nowe algorytmy genetyczne, memetyczne. Umo\u017cliwi\u0105 one m.in.: \u2022 wykonywanie skomplikowanych manewr\u00f3w w obr\u0119bie zajezdni na poziomie 3 SAE z precyzj\u0105 przestrzenn\u0105 do 10 cm (dokowanie/odjazd od \u0142adowarki elektrycznej, myjni oraz stanowiska przegl\u0105du technicznego i sprz\u0105tania pojazdu), \u2022 znajdowanie akceptowalnego harmonogramu wykonywania zada\u0144 w czasie rzeczywistym (optymalizacja zarz\u0105dzania flot\u0105). Bezpo\u015brednimi efektami wprowadzenia produktu na rynek b\u0119d\u0105 m.in.: redukcja koszt\u00f3w wynagrodze\u0144 kierowc\u00f3w, zmniejszenie liczby kolizji wewn\u0105trz zajezdni oraz skr\u00f3cenie czasu obs\u0142ugi autobusu.", "BENEFICJENT": "AUTONOMOUS SYSTEMS SPO\u0301\u0141KA Z OGRANICZONA\u0328 ODPOWIEDZIALNOS\u0301CIA\u0328", "TYTUL": "Innowacyjny system wsparcia kierowcy autobusu miejskiego umo\u017cliwiaj\u0105cy autonomiczne wykonywanie wybranych manewr\u00f3w w obr\u0119bie zajezdni w oparciu o nowe algorytmy wykorzystuj\u0105ce g\u0142\u0119bokie sieci neuronowe do analizy danych z sensor\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2247997.52", "WARTOSC": "3820588.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest opracowanie innowacyjnego urz\u0105dzenia rehabilitacyjnego wraz z oprogramowaniem, w formie przedmiotu codziennego u\u017cytku, umo\u017cliwiaj\u0105cego interaktywn\u0105 rehabilitacj\u0119 i \u0107wiczenia d\u0142oni i ko\u0144czyny g\u00f3rnej \u2013 nowego prototypu urz\u0105dzenia medycznego. Opracowany prototyp ma umo\u017cliwia\u0107 \u0107wiczenia d\u0142oni w \u015brodowisku wirtualnej rzeczywisto\u015bci i pe\u0142ni\u0107 rol\u0119 kontrolera a zarazem przyrz\u0105du do aktywnej i czynnej rehabilitacji dedykowanego pacjentom z dysfunkcjami d\u0142oni i r\u0105k o pod\u0142o\u017cu neurologicznym lub ortopedycznym. W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe, kt\u00f3re docelowo umo\u017cliwi\u0105 wdro\u017cenie sta\u0142ej oferty w postaci nowego produktu - innowacyjnego, interaktywnego sprz\u0119tu rehabilitacyjnego wraz z oprogramowaniem umo\u017cliwiaj\u0105cego rehabilitacj\u0119 pacjent\u00f3w po przebytym udarze i w innych dysfunkcjach ko\u0144czyn g\u00f3rnych w tym d\u0142oni.", "BENEFICJENT": "EUVIC SP. Z O.O.", "TYTUL": "Badania nad opracowaniem interaktywnego urz\u0105dzenia rehabilitacyjnego ko\u0144czyny g\u00f3rnej i d\u0142oni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.34}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2180100.00", "WARTOSC": "3633500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych w rezultacie kt\u00f3rych wytworzona zostanie innowacja produktowa na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105, w postaci znacz\u0105co ulepszonej technologii \u2013 systemu telemetrii. Poprzez opracowane rozwi\u0105zanie mo\u017cliwe b\u0119dzie zbieranie anonimowych danych o sposobie prowadzenia rozgrywki przez gracza, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 bezpo\u015brednio wykorzystywane przez gr\u0119 VR. Gra b\u0119dzie w czasie rzeczywistym modyfikowa\u0107 swoje parametry, tak aby gracze czuli realny, wzajemny wp\u0142yw na otaczaj\u0105cy ich wirtualny \u015bwiat. Powsta\u0142y rezultat prac B+R zostanie docelowo zaimplementowany w grze VR opracowanej przez Wnioskodawc\u0119. Realizacja projektu pozwoli na tworzenie zupe\u0142nie nowego rodzaju rozgrywki, dopasowanej indywidualne do konkretnego gracza. Produkt adresowany b\u0119dzie przede wszystkim do u\u017cytkownik\u00f3w indywidualnych (graczy \u2013 w szczeg\u00f3lno\u015bci fan\u00f3w gier VR) na ca\u0142ym \u015bwiecie oraz deweloper\u00f3w zainteresowanych inwestycjami w innowacyjne rozwi\u0105zania. Projektowane rozwi\u0105zanie nie posiada bezpo\u015bredniej konkurencji - brak jest rozwi\u0105za\u0144 oraz gier o podobnym poziomie z\u0142o\u017cono\u015bci i potencjale zaanga\u017cowania u\u017cytkownika, a sam rezultat projektu b\u0119dzie stanowi\u0142 odpowied\u017a na zdiagnozowane, dotychczas nierozwi\u0105zane luki na rynku gamingu. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 bada\u0144 przemys\u0142owych oraz prac rozwojowych dotycz\u0105cych budowy systemu telemetrii. Wyniki realizacji projektu zostan\u0105 wdro\u017cone przez Wnioskodawc\u0119 w okresie 3 lat od zako\u0144czenia prac badawczych poprzez wdro\u017cenie rezultat\u00f3w prac we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)", "BENEFICJENT": "CARBON STUDIO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie innowacji produktowej opartej na systemie telemetrii w grze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2134246.00", "WARTOSC": "12740320.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu planowanego do realizacji przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 ProPoint Sp. z o.o. Sp. k. jest inwestycja w rzeczowe aktywa trwa\u0142e i warto\u015bci niematerialne i prawne zwi\u0105zane z za\u0142o\u017ceniem nowego zak\u0142adu. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca utworzy Centrum Badawczo-Rozwojowe (CBR), kt\u00f3re rozpocznie dzia\u0142alno\u015b\u0107 polegaj\u0105c\u0105 na prowadzeniu zaawansowanych bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych w zakresie nowych us\u0142ug automatyzacji proces\u00f3w produkcyjnych. W ramach dzia\u0142alno\u015bci CBR prowadzone b\u0119d\u0105 prace badawczo-rozwojowe o prze\u0142omowych charakterze, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie opracowanie innowacyjnej us\u0142ugi przewidywania i wczesnego ostrzegania o mo\u017cliwych awariach linii produkcyjnych w bran\u017cy motoryzacyjnej (innowacja produktowa). Realizacja projektu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki wsparciu finansowemu z Unii Europejskiej, o kt\u00f3re ubiega si\u0119 Wnioskodawca w ramach dzia\u0142ania 2.1. POIR.", "BENEFICJENT": "PROPOINT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego w ProPoint Sp. z o.o. Sp. k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-15", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1998500.00", "WARTOSC": "7023300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac B+R. Dzi\u0119ki uzyskanym wynikom B+R w firmie Wnioskodawcy wdro\u017cone zostan\u0105 innowacyjne rozwi\u0105zanie w postaci innowacyjno\u015bci procesowej, produktowej i nietechnologicznej. Dzi\u0119ki realizacji prac B+R Wnioskodawca opracowa\u0142 nowatorsk\u0105 lini\u0119 technologiczn\u0105, kt\u00f3ra zostanie wykonana na jego specjalne zlecenie zgodnie z opracowanymi za\u0142o\u017ceniami technologicznymi. W linii technologicznej zostan\u0105 zaimplementowane rozwi\u0105zania unikalne w skali \u015bwiata czyni\u0105c proces produkcji wyj\u0105tkowo innowacyjnym. Prace obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 wdro\u017cenie zaprojektowanej przez Wnioskodawc\u0119 linii technologicznej do produkcji nowoczesnych, personalizowanych paneli multifunkcyjnych (z opcjonaln\u0105 funkcj\u0105 komunikacji RFID), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 nowym produktem w skali nie tylko przedsi\u0119biorstwa, ale tak\u017ce kraju z silnym potencja\u0142em eksportowym. W ramach projektu wdro\u017cona zostanie tak\u017ce innowacja nietechnologiczna.", "BENEFICJENT": "MARCO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych wynik\u00f3w prac B+R.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.97}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1998000.00", "WARTOSC": "5461200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji wielowarstwowych etykiet samoprzylepnych z opcj\u0105 chip\u00f3w RFID. Dzi\u0119ki realizacji projektu na rynek wprowadzony zostanie produkt - \"Wielowarstwowe etykiety samoprzylepne z opcj\u0105 chip\u00f3w RFID\" (zr\u00f3\u017cnicowanych pod wzgl\u0119dem ilo\u015bci warstw oraz rozmiar\u00f3w). Prace obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 wdro\u017cenie, zaprojektowanej przez Wnioskodawc\u0119, linii technologicznej do produkcji wielowarstwowych etykiet samoprzylepnych z opcj\u0105 chip\u00f3w RFID. Sk\u0142ada\u0107 si\u0119 ona b\u0119dzie z sekcji wycinaj\u0105co-laminuj\u0105co-pozycjonuj\u0105cych, sprz\u0119\u017conych ze sob\u0105 za pomoc\u0105 najnowocze\u015bniejszych serwomotor\u00f3w i sterowanych za pomoc\u0105 systemu IT. Wdro\u017cony zostanie tak\u017ce inteligentny system oszcz\u0119dzania materia\u0142u. Projekt polega na wdro\u017ceniu innowacji produktowej, jaki i procesowej oraz nietechnologicznej.", "BENEFICJENT": "MARCO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji wielowarstwowych etykiet samoprzylepnych z opcj\u0105 chip\u00f3w RFID.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1986925.37", "WARTOSC": "3749132.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie kompleksowej termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej przy ul. Jana \u015aliwki 12 w Gliwicach, na cele dzia\u0142alno\u015bci Stowarzyszenia SEZAM. Zakres prac obejmuje przedsi\u0119wzi\u0119cia termomodernizacyjne wskazane w audycie energetyczny prowadz\u0105ce do zmniejszenie strat ciep\u0142a budynku dzi\u0119ki dociepleniu przegr\u00f3d budowlanych, wymiany stolarki okiennej i drzwiowej, popraw\u0119 sprawno\u015bci systemu c.o. i c.w.u, wprowadzenie wentylacji mechanicznej, oraz zainstalowanie instalacji solarnej (OZE). Termomodernizacja umo\u017cliwi uzyskanie efektu ekologicznego oraz popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej. Inwestycja zaplanowana przy w\u0142\u0105czeniu partner\u00f3w lokalnych, z uwzgl\u0119dnieniem wniosk\u00f3w z konsultacji spo\u0142ecznych. Projekt realizowany do 01.06.2016 do 31.05.2020 r. na terenie Subregionu Centralnego i powi\u0105zany z dzia\u0142aniami finansowanymi ze \u015brodk\u00f3w EFS.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE STOWARZYSZENIE CHORYCH NA SM SEZAM", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej przy ul. Jana \u015aliwki 12 dla \u015al\u0105skiego Stowarzyszenia Chorych na SM \u201eSEZAM\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1956652.00", "WARTOSC": "2658730.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie systemu informatycznego Smart-OeS przeznaczonego do wspomagania planowania rozwoju i zarz\u0105dzania prac\u0105 sieci elektroenergetycznych (klasycznych i inteligentnych) oraz zasob\u00f3w wytw\u00f3rczo-odbiorczych (ZWO) przy\u0142\u0105czanych do tych sieci. System b\u0119dzie uwzgl\u0119dnia\u0107 wsp\u00f3\u0142zale\u017cno\u015bci techniczne i rynkowe wyst\u0119puj\u0105ce w sieciach o wysokim stopniu nasycenia lokalnymi jednostkami wytw\u00f3rczymi, magazynami energii, infrastruktur\u0105 dla elektromobilno\u015bci, aktywnymi odbiorami itp., przy uwzgl\u0119dnieniu specyfiki funkcjonalnej tych sieci - r\u00f3\u017cnej dla energetyki zawodowej, zak\u0142ad\u00f3w przemys\u0142owych oraz spo\u0142eczno\u015bci energetycznych (w tym klastr\u00f3w energii, sp\u00f3\u0142dzielni energetycznych, wirtualnych elektrowni). Nadrz\u0119dn\u0105 cech\u0105 systemu jest uwzgl\u0119dnienie, na ka\u017cdym etapie analizy, sieci elektroenergetycznej \u0142\u0105cz\u0105cej wszystkie ZWO w sp\u00f3jn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107. Odpowiednio zamodelowane sieci el.-en. oraz w\u0142a\u015bciwe analizy techniczno-ekonomiczne maksymalnie przybli\u017c\u0105 wyniki symulacji do rzeczywistych zjawisk zachodz\u0105cych w el.-en. systemach rozdzielczych z uwzgl\u0119dnieniem technicznych ogranicze\u0144 sieciowych i stochastycznego charakteru ZWO. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "IPC SP. Z O.O.", "TYTUL": "Smart-OeS - system wspomagaj\u0105cy zarz\u0105dzanie prac\u0105 i planowanie rozwoju sieci elektroenergetycznych nasyconych zasobami wytw\u00f3rczo-odbiorczymi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.74}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-29", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1941760.64", "WARTOSC": "2284424.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 128 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (r/o) z terenu Gliwic, poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie 01.03.2019 \u2013 28.02.2021 r. 64 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Grupa docelowa to r/o powracaj\u0105cy na rynek pracy po urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim, urlopie wychowawczym (bierni zawodowo), bezrobotni, zatrudnieni, ale zagro\u017ceni utrat\u0105 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem. W ramach zada\u0144 planuje si\u0119: modernizacj\u0119, doposa\u017cenie plac\u00f3wki, utworzenie i wyposa\u017cenie placu zabaw, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowania nowo utworzonej grupy oraz zaj\u0119\u0107 wspomagaj\u0105cych rozw\u00f3j dzieci. Efektem zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w: liczba nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej dla dzieci do 3 l.; liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 l. obj\u0119tych wsparciem; liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka; kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub jej poszukuj\u0105 po opuszczeniu prog", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ANIMATOR\u00d3W WSZECHSTRONNEGO ROZWOJU M\u0141ODZIE\u017bY Z SIEDZIB\u0104 W GLIWICACH", "TYTUL": "Niepubliczny \u017c\u0142obek ANIMATOR \u2013 szansa powrotu rodzic\u00f3w do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1939819.42", "WARTOSC": "2282140.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przywr\u00f3cenie sprawno\u015bci os.niesamodzielnym,tym samym zapobiegni\u0119cie ich wykluczeniu i umo\u017cliwienie realnego funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie.Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby niesamodzielne, nie potrafi\u0105ce wykonywa\u0107 podstawowych czynno\u015bci \u017cycia codziennego-chorzy na Stwardnienie Rozsiane lub pacjenci po przebytym udarze m\u00f3zgu(g\u0142\u00f3wnie os. starsze, pow. 65 roku \u017cycia).Cel projektu b\u0119dzie realizowany za spraw\u0105 prowadzenia kompleksowego procesu fizjoterapeutycznego przy wykorzystaniu innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 rehabilitacyjnych.Proces ten b\u0119dzie ukierunkowany na popraw\u0119 chodu Przewidywane wska\u017aniki: produktu: l.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie: 210 os\u00f3b rezultatu: l.wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu:2 szt. Okres realizacji projektu:24m-ce(06.2019-05.2021),miejsce:jednostka Wnioskodawcy-Przychodnia Rehabilitacyjna,ul.Szparagowa 19,Gliwice", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"TECHNOMEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Deinstytucjonalizacja opieki medycznej nad osobami niesamodzielnymi poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do regionalnych us\u0142ug rehabilitacyjnych, s\u0142u\u017c\u0105cych przywracaniu i/lub poprawie zdrowia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-23", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1928000.00", "WARTOSC": "5928600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na wdro\u017ceniu innowacyjnej platformy do realizacji us\u0142ug MPS Nowej Generacji (New Generation Managed Print Services). Rezultatem projektu b\u0119dzie innowacyjne wy\u017cej wymienione oprogramowanie wraz z urz\u0105dzeniami towarzysz\u0105cymi, dzi\u0119ki kt\u00f3remu Wnioskodawca \u015bwiadczy\u0107 b\u0119dzie us\u0142ug\u0119 zarz\u0105dzania drukiem. Platforma MPS b\u0119dzie inteligentnym systemem monitorowania i zarz\u0105dzania flot\u0105 urz\u0105dze\u0144 drukuj\u0105cych. Zapewnia\u0107 b\u0119dzie sta\u0142\u0105 kontrol\u0119 nie tylko nad sprawnym funkcjonowaniem ca\u0142ego \u015brodowiska, ale r\u00f3wnie\u017c pozyskiwa\u0107 b\u0119dzie z niego bezcenne dane, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 niezwykle \u0142atwe zarz\u0105dzanie ca\u0142\u0105 flot\u0105 i skuteczn\u0105 optymalizacj\u0119 koszt\u00f3w w danym podmiocie (firmie, instytucji publicznej). Platforma MPS jako kompleksowe rozwi\u0105zanie umo\u017cliwia\u0107 b\u0119dzie obs\u0142ug\u0119 wszystkich proces\u00f3w zwi\u0105zanych z drukiem tj.: zarz\u0105dzanie flot\u0105 urz\u0105dze\u0144 drukuj\u0105cych, zarz\u0105dzanie logistyk\u0105 toner\u00f3w, zarz\u0105dzanie serwisem, audytowanie i optymalizowanie \u015brodowiska druku.", "BENEFICJENT": "BLUE BRAIN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej platformy do realizacji us\u0142ug MPS Nowej Generacji (New Generation Managed Print Services).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1919351.07", "WARTOSC": "3579771.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnego, modu\u0142owego urz\u0105dzenia jezdnego wspomagaj\u0105cego poruszanie si\u0119 (w tym w pozycji pionowej) i aktywizacj\u0119 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, wytworzenie prototypu oraz wdro\u017cenie innowacyjnego produktu w ramach dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Prace badawcze obejmuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c walidacj\u0119 prototypu pod k\u0105tem medycznym. Projekt realizowany b\u0119dzie w 7 etapach, obejmuj\u0105cych prace rozwojowe i przemys\u0142owe. W ramach tych prac opracowane zostan\u0105 poszczeg\u00f3lne komponenty i modu\u0142y urz\u0105dzenia. Opracowany prototyp urz\u0105dzenia, zaliczaj\u0105cy si\u0119 do grupy w\u00f3zk\u00f3w, pozwoli na przeprowadzenie szeregu test\u00f3w w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych, a tak\u017ce na zwalidowanie jego cech konstrukcyjnych i uzyskanej funkcjonalno\u015bci. Wysoka jako\u015b\u0107 wykonania zostanie uzyskana dzi\u0119ki zastosowaniu najwy\u017cszej jako\u015bci materia\u0142\u00f3w. Opracowane urz\u0105dzenie nie posiada swojego odpowiednika na rynku. Ze wzgl\u0119du na swoj\u0105 unikalno\u015b\u0107 i funkcjonalno\u015b\u0107, urz\u0105dzenie mo\u017ce mie\u0107 szerokie zastosowanie.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"TECHNOMEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mobilne mechatroniczne urz\u0105dzenie z funkcj\u0105 pionizacji dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1894214.43", "WARTOSC": "3105074.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnego w skali \u015bwiata (nieznanej i niestosowanej dotychczas) narz\u0119dzia umo\u017cliwiaj\u0105cego tworzenie interaktywnych instrukcji szkoleniowych i serwisowych dla maszyn i urz\u0105dze\u0144 technicznych z wykorzystaniem technologii AR, VR oraz MR. Kluczowym elementem systemu b\u0119d\u0105 nowe algorytmy oparte o metod\u0119 level set oraz zesp\u00f3\u0142 algorytmow wykrywaj\u0105cych brzegowe kraw\u0119dzie obiektu. Pozwol\u0105 one na automatyczn\u0105 konwersj\u0119 plik\u00f3w CAD do zoptymalizowaznych wersji obiekt\u00f3w (pliki CAD zawieraj\u0105 wa\u017cne informacje na temat np. cz\u0119\u015bci sk\u0142adowych maszyny). System umo\u017cliwi tworzenie ww. instrukcji przez dowolnego u\u017cytkownika, kt\u00f3ry nie posiada specjalistycznej wiedzy graficznej i programistycznej, co do tej pory by\u0142o zarezerwowane tylko dla nielicznych podmiot\u00f3w (m.in. du\u017ce koncerty motoryzacyjne, lotnicze). Bezpo\u015brednimi efektami wprowadzenia produktu na rynek b\u0119dzie znacz\u0105ce (kilku, kilkunastokrotne) skr\u00f3cenie czasu i kosztu serwisu oraz przeprowadzenia szkolenia.", "BENEFICJENT": "KP LABS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowoczesnej platformy do tworzenia interaktywnych instrukcji szkoleniowych i serwisowych dla maszyn i urz\u0105dze\u0144 technicznych z wykorzystaniem technologii AR, VR oraz MR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2525706.01", "WARTOSC": "3063116.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie technologii przetwarzania drobnoziarnistych odpad\u00f3w z przetw\u00f3rstwa w\u0119gli kamiennych w celu wytwarzania hybrydowych paliw zawiesinowych. Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie opracowanie instalacji pilota\u017cowej o wydajno\u015bci 10 kg/h przewarzanej frakcji w\u0119glowej w celu demonstracji technologii w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych. Projekt ma 3 etapy, w ramach kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone prace nad dok\u0142adnym okre\u015bleniem koncepcji technologii, nast\u0119pnie prace konstrukcyjne nad komponentami instalacji (m.in. nad skutecznymi sposobami rozdrabniania oraz uszlachetniania/wzbogacania mu\u0142\u00f3w w\u0119glowych), a tak\u017ce kontrolowane b\u0119d\u0105 parametry emisyjne instalacji oraz parametry otrzymanych z instalacji paliw. Projekt b\u0119dzie realizowany w konsorcjum z Politechnik\u0105 \u015al\u0105sk\u0105 posiadaj\u0105c\u0105 do\u015bwiadczenie w wsp\u00f3\u0142pracy naukowo-badawczej i wdro\u017ceniowej z przemys\u0142em oraz dysponuj\u0105c\u0105 stosownym do zakresu prac zapleczem lab. - technicznym. Projekt b\u0119dzie kontynuowany w ramach RPO 1.2 \u015al, gdzie przewidziane zosta\u0142y prace rozwojowe, przedwdro\u017ceniowe oraz wdro\u017ceniowe, co pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 9 poziom gotowo\u015bci technologicznej (uruchomienie prototypu instalacji 2t/h i sprawdzenie technologii w warunkach rzeczywistych). Instalacja prototypowa 2t/h zostanie wdro\u017cona w przedsi\u0119biorstwie celem rozpocz\u0119cia produkcji i sprzeda\u017cy paliw przeznaczonych dla energetyki zawodowej. Grup\u0119 odbiorc\u00f3w b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 elektrociep\u0142ownie i elektrownie. Rezultat projektu pozwoli na wykorzystanie odpad\u00f3w przer\u00f3bczych do wytwarzania paliwa, co wpisuje si\u0119 w koncepcj\u0119 Gospodarki Obiegu Zamk. i pozwoli na rekultywacj\u0119 teren\u00f3w. Wykorzystanie wst\u0119pnie rozdrobnionych o", "BENEFICJENT": "PORTO PALO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace B+R nad opracowaniem unikatowej technologii przetwarzania drobnoziarnistych odpad\u00f3w z przetw\u00f3rstwa w\u0119gli kamiennych w celu wytwarzania hybrydowego paliwa zawiesinowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2019-04-15", "DOFINANSOWANIE": "1854375.23", "WARTOSC": "2181617.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych w zakresie koordynowanej i kompleksowej opieki nad matk\u0105 i dzieckiem poprzez przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 istniej\u0105cego Bloku Porodowego, utworzenie 5-ciu jednoosobowych sal do porodu (w tym pe\u0142ne przystosowanie jednej sali dla pacjentek niepe\u0142nosprawnych), wydzielenie dw\u00f3ch nowych \u0142azienek, wyburzenie \u015bcian, postawienie \u015bcianek dzia\u0142owych, demonta\u017c i monta\u017c instalacji wod-kan, wymiana o\u015bwietlenia, monta\u017c sufit\u00f3w podwieszonych, nowych o\u015bcie\u017cnic, drzwi przesuwnych, cz\u0119\u015bciowa wymiana instalacji elektrycznych i gazowych, zainstalowanie wentylacji i klimatyzacji w pomieszczeniach, utworzenie stanowiska do resuscytacji noworodka, zakup inkubatora oraz doposa\u017cenie bloku porodowego w 3 \u0142\u00f3\u017cka porodowe i aparat USG.", "BENEFICJENT": "SZPITAL WIELOSPECJALISTYCZNY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug medycznych w zakresie koordynowanej i kompleksowej opieki nad matk\u0105 i dzieckiem w Szpitalu Wielospecjalistycznym w Gliwicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1833688.34", "WARTOSC": "2157280.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie 140 miejsc w nast\u0119puj\u0105cych plac\u00f3wkach przedszkolnych na terenie miasta Gliwice: - Zesp\u00f3\u0142 Szkolno Przedszkolny nr 3 - Przedszkole Miejskie nr 20 (zw. dalej PM20) - 25 miejsc - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 4 - Oddzia\u0142 Przyszkolny przy Szkole Podstawowej nr 4 (zw. dalej OP/SP4) - 66 miejsc - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 5 - Oddzia\u0142 Przyszkolny przy Szkole Podstawowej nr 23 (zw. dalej OP/SP23) - 25 miejsc - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 2 - Przedszkole Miejskie nr 38 (zw. dalej PM38) - 24 miejsca. W ramach dzia\u0142a\u0144 uzupe\u0142niaj\u0105cych zaplanowano organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 548 dzieci, dokszta\u0142cenie 20 nauczycieli oraz dostosowanie infrastruktury, zakup niezb\u0119dnych materia\u0142\u00f3w dydaktycznych i wyposa\u017cenia. Wszystkie te elementy s\u0105 niezb\u0119dne dla osi\u0105gni\u0119cia celu projektu jakim jest wzrost liczby miejsc wychowania przedszkolnego i podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej. Okres realizacji projektu 08.2018 - 01.2020.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc wraz z podniesieniem oferty edukacyjnej w gliwickich przedszkolach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1829004.50", "WARTOSC": "2151770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt (P) realizowany w m.Gliwice (G) na obszarze rewital. Subregionu Centralnego. CEL: Poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144. nad dzie\u0107mi do 3 r. \u017c. w m. G. poprzez utworzenie 47 miejsc opieki nad dz. w wieku do lat 3 w Centrum Edukacyjno- Opieku\u0144czym oraz zapewnienie ich funkcjonow. przez 20 m-cy. GRUPA DOC: 47 os\u00f3b sprawuj. opiek\u0119 nad dz. do lat 3 - pracuj\u0105cych i pozostaj. bez pracy. ZADANIA: Dostosow. budynku, Wyposa\u017cenie i rejestracja utworzonych miejsc opieki, Zapewnienie wysokiej jako\u015bci opieki i edukacji, Bie\u017c. funkcjon. miejsc opieki. WSKA\u0179NIKI: *Liczba os., kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodz./wych. dz. \u201316 *L. os. pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy \u2013 12 os *L. os. opiekuj\u0105cych si\u0119 dz. do lat 3 \u2013 94 *L. utw. m. opieki nad dz.w wieku do lat 3 \u2013 47 *L. obj. dost,. do potrz. os z niepe\u0142nosp. 1 Projekt zgodny z ustaw\u0105 o opiece nad dz. w wieku do lat 3 (ustawa \u017c\u0142obkowa), rozporz. wykonawczymi oraz z za\u0142. nr 7 \"Taryfikator\".", "BENEFICJENT": "\"POLCARGO-GLIWICE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wiem, \u017ce dam rad\u0119! Dziecko w \u017c\u0142obku. Ja wracam do pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1823353.53", "WARTOSC": "2709626.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie prac badawczych a nast\u0119pnie wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy innowacyjnego rozwi\u0105zania w postaci energooszcz\u0119dnego, ultrad\u017awi\u0119kowego filtra zanieczyszcze\u0144 powietrza, wykorzystuj\u0105cego zjawisko koagulacji oraz lewitacji ultrad\u017awi\u0119kowej w o\u015brodku gazowym. Powsta\u0142y w wyniku projektu filtr charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie sporadyczn\u0105 konieczno\u015bci\u0105 serwisowania oraz wysok\u0105 sprawno\u015bci\u0105 w filtrowaniu powietrza g\u0142\u00f3wnie wzgl\u0119dem najdrobniejszych i najbardziej szkodliwych cz\u0105stek m.in. MP2,5, PM10 i innych. Zastosowanie innowacyjnej metody filtrowania z wykorzystaniem ultrad\u017awi\u0119kowej fali stoj\u0105cej du\u017cej energii stanowi prze\u0142om w technologii oczyszczania powietrza na du\u017c\u0105 skale. Mo\u017cliwe to b\u0119dzie dzi\u0119ki wykorzystaniu wzmacniaczy w technologii impulsowej i wysokosprawnych ceramicznych przetwornik\u00f3w piezoelektrycznych skonstruowanych w technologii sandwich z jednoczesnym wykorzystaniem koncentratora energii i p\u0142yty promieniuj\u0105cej celem dopasowania impedancyjnego.", "BENEFICJENT": "IT BUSINESS CONSULTING GROUP, SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie technologii innowacyjnego ultrad\u017awi\u0119kowego filtra zanieczyszcze\u0144 powietrza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1816839.56", "WARTOSC": "2137458.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Zakres projektu polega na kompleksowej termomodernizacji istniej\u0105cego kompleksu budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u201eA\u201d, \u201eB\u201d i \u201eC\u201d, dawnego Gimnazjum nr 19 przy ul. G\u0142\u00f3wnej 30 w Gliwicach. W ramach projektu wykonana zostanie: - Kompleksowa termomodernizacja kompleksu budynk\u00f3w A, B, C; - Wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a; - Monta\u017c kolektor\u00f3w fotowoltaicznych. Realizacja projektu ma na celu izolacj\u0119 termiczn\u0105 pomieszcze\u0144 oraz popraw\u0119 warunk\u00f3w termicznych obiektu, a tak\u017ce podniesienie komfortu u\u017cytkowania budynku, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 konieczn\u0105 do jego ogrzewania. Ponadto, realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania jednego z g\u0142\u00f3wnych problem\u00f3w zwi\u0105zanych z ochron\u0105 powietrza tj. ograniczenia emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery oraz niskiej efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym. Budynek stanowi\u0142 b\u0119dzie g\u0142\u00f3wn\u0105 siedzib\u0119 Fundacji \"Dom Nadziei\", w kt\u00f3rym zlokalizowana zostanie poradnia oraz o\u015brodek terapeutyczny dla dzieciom i m\u0142odzie\u017cy uzale\u017cnionej.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"DOM NADZIEI\"", "TYTUL": "Termomodernizacja kompleksu budynk\u00f3w Fundacji \u201eDom Nadziei\u201d w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2014-06-17", "DOFINANSOWANIE": "1794131.85", "WARTOSC": "2254663.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie nowoczesnych technologii informacyjno -komunikacyjnych, digitalizacja zasob\u00f3w danych planistycznych szczebla lokalnego oraz podniesienie jako\u015bci istniej\u0105cych baz danych przestrzennych, stanowi\u0105cych element zasob\u00f3w publicznych. Pozwoli to na udost\u0119pnienie drog\u0105 elektroniczn\u0105, w tym mobiln\u0105 tych zasob\u00f3w mieszka\u0144com, przedsi\u0119biorcom i urz\u0119dnikom. Projekt b\u0119dzie komplementarny wobec istniej\u0105cych system\u00f3w informatycznych i baz danych na poziomie lokalnym (UM w Gliwicach) a tak\u017ce regionalnym (ORSIP) i wraz z nimi b\u0119dzie tworzy\u0142 zintegrowane rozwi\u0105zanie informatyczne w zakresie planowania przestrzennego. Realizacja projektu znacz\u0105co wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci e-us\u0142ug publicznych dotycz\u0105cych planowania przestrzennego oraz zr\u00f3wnowa\u017conego zarz\u0105dzania przestrzeni\u0105 miasta. W ramach projektu zostan\u0105 wdro\u017cone narz\u0119dzia oraz funkcjonalno\u015bci usprawniaj\u0105ce realizacj\u0119 procedur administracyjnych oraz 12 e-us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wsparcie rozwoju cyfrowych us\u0142ug publicznych w zakresie dost\u0119pu do danych i procedur planistycznych w Urz\u0119dzie Miejskim w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-02-11", "DOFINANSOWANIE": "1772666.47", "WARTOSC": "3945210.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Inwestycja polega na rozbudowie i przebudowie oraz remoncie istniej\u0105cych obiekt\u00f3w dydaktycznych, co pozwoli na wyposa\u017cenie pracowni i warsztat\u00f3w szkolnych w urz\u0105dzenia zgodne z oczekiwaniami potencjalnych pracodawc\u00f3w, a jednocze\u015bnie zwi\u0119kszy dost\u0119pno\u015b\u0107 szko\u0142y dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Wyposa\u017cenie zakupione w ramach projektu b\u0119dzie stanowi\u0142o nowe \u015brodki trwa\u0142e. Wykaz wyposa\u017cenia powsta\u0142 w wyniku przeprowadzenia bada\u0144 ankietowych w\u015br\u00f3d pracodawc\u00f3w, urz\u0105dzenia s\u0105 jednocze\u015bnie zgodne z rekomendacjami KOWEZiU (ORE). Przewidziano zakup wyposa\u017cenia dla: dw\u00f3ch pracowni planowania \u017cywienia i produkcji gastronomicznej, pracowni przygotowania i ekspedycji \u015bniada\u0144, pracowni hotelarskiej, pracowni obs\u0142ugi, pracowni obs\u0142ugi go\u015bci, pracowni obs\u0142ugi turystycznej oraz pracowni turystyczno-geograficznej i warsztat\u00f3w szkolnych.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "R\u00f3wne szanse, lepszy start - zwi\u0119kszenie potencja\u0142u edukacyjnego z przygotowaniem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami do zawodu w CKZiU nr 1 w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1766872.53", "WARTOSC": "2681781.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). W zakresie monitorowania procesu dostaw LPG oczekiwania Dystrybutor\u00f3w LPG w ostatnich latach ewoluuj\u0105 z poziomu otrzymywania danych pomiarowych do poziomu wsparcia proces\u00f3w biznesowych, zapewnienia informacji i wiedzy u\u0142atwiaj\u0105cej podejmowanie decyzji. Konkurencja na rynku Dystrybutor\u00f3w LPG wymusza poszukiwanie nowych, efektywniejszych metod zarz\u0105dzania firm\u0105 dostarczaj\u0105c\u0105 LPG do klient\u00f3w ko\u0144cowych. Nierzadko Dystrybutorzy otwarci s\u0105 na wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z partnerem technologicznym, kt\u00f3ry jest w stanie przeprowadzi\u0107 analiz\u0119 proces\u00f3w biznesowych i zaproponowa\u0107 ich optymalizacj\u0119. Wnioskowany projekt ma na celu zaspokojenie tych potrzeb Dystrybutor\u00f3w LPG. W wyniku realizacji projektu powstanie elastyczny, zintegrowany system (platforma) wspomagania decyzji i zarz\u0105dzania specjalistyczn\u0105 wiedz\u0105 w bran\u017cy LPG. Dziedzina platformy obejmie obszary zarz\u0105dzania infrastruktur\u0105 techniczn\u0105, systemami telemetrycznymi, systemami wsparcia dystrybucji i efektywno\u015bci\u0105 proces\u00f3w operacyjnych. Pod wzgl\u0119dem funkcjonalnym system ogniskuje si\u0119 na efektywnym: gromadzeniu, przetwarzaniu i analizie danych z wielu \u017ar\u00f3de\u0142, w celu prezentacji dedykowanych dla bran\u017cy kluczowych wska\u017anik\u00f3w wydajno\u015bci. Nowy obszar obj\u0119ty przez projekt ma ogromne znaczenie dla osi\u0105gania korzy\u015bci ekonomicznych przez klient\u00f3w Wnioskodawcy z wykorzystania system\u00f3w wdro\u017conych przez przedsi\u0119biorstwo oraz dla podniesienia efektywno\u015bci obs\u0142ugi i jako\u015bci dzia\u0142ania tych system\u00f3w.", "BENEFICJENT": "AIUT SP. Z O.O.", "TYTUL": "System wspomagania decyzji i zarz\u0105dzania wiedz\u0105 operacyjn\u0105 i procesow\u0105 dla rynku dystrybutor\u00f3w gazu LPG", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.69}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2969150.71", "WARTOSC": "4373575.31", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest opracowanie systemu do pomiaru wilgotno\u015bci gleby na poziomie korzeni dla uprawy ziemniaka przeznaczonego do przetw\u00f3rstwa (produkcja frytek i chips\u00f3w) oraz predykcji zapotrzebowania wodnego ro\u015bliny w perspektywie do 24 godzin (innow. prod. w skali \u015bwiata zg z Oslo Manual, wyd. III, 2005). G\u0142\u00f3wne przewagi nowego produktu w odniesieniu do rozwi\u0105za\u0144 konkurencyjnych: &bull; bezinwazyjny pomiar wilgotno\u015bci gleby na poziomie korzeni z wykorzystaniem obrazowania hiperspektralnego (bezinwazyjno\u015b\u0107 oferuje rozwi\u0105zanie Mistrale oraz pomiar w wykorzystaniem zdj\u0119\u0107 spektralnych, lecz mo\u017cna wyczyta\u0107 z nich jedynie powierzchniow\u0105 wilgotno\u015b\u0107 gleby; Agrodron &ndash; umo\u017cliwia jedynie tworzenie map wegetacyjnych), &bull; zwi\u0119kszenie rozdzielczo\u015bci pomiaru z 0,25m2 do ok. 0,0009m2 (ok. 300-krotnie w stosunku do obecnie najcz\u0119\u015bciej stosowanych i najbardziej rozpowszechnionych tensjometr\u00f3w, sond), &bull; uwzgl\u0119dnienie wszystkich czynnik\u00f3w wp\u0142ywaj\u0105cych na wilgotno\u015b\u0107 gleby (m.in. rodzaj gleby, odmiana, ukszta\u0142towanie terenu, itp.), a w przypadku wyznaczania harmonogram\u00f3w nawadniania &ndash; m.in. przewidywanego opadu, zasad prowadzenia uprawy ziemniak\u00f3w (np. maksymalna jednorazowa dawka wody/ro\u015blin\u0119, poprawka termiczna), &bull; ustalanie zapotrzebowania wodnego ro\u015bliny w horyzoncie do 24 godzin &ndash; umo\u017cliwienie wcze\u015bniejszego rozpocz\u0119cia procesu nawadniania lub rezygnacji z niego jeszcze przed wykroczeniem wilgotno\u015bci poza po\u017c\u0105dany przedzia\u0142, tj. 65-70% (dane o wilgotno\u015bci oferowanie przez Mistrale oraz pochodz\u0105ce z tensjometr\u00f3w/sond pozwalaj\u0105 tylko na bie\u017c\u0105c\u0105 reakcj\u0119; zdj\u0119cia satelitarne aktualizowane s\u0105 w zbyt du\u017cych odst\u0119pach czasowych (np. Sentinel: 3-5 dni)", "BENEFICJENT": "QZ SOLUTIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie bezinwazyjnego systemu do pomiaru wilgotno\u015bci gleby na poziomie korzeni dla uprawy ziemniaka w oparciu o nowe algorytmy wykorzystuj\u0105ce metody uczenia maszynowego do analizy danych hiperspektralnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-19", "DOFINANSOWANIE": "1704500.00", "WARTOSC": "5996250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Utworzenie w P.A. NOVA S.A. Centrum Badawczo-Rozwojowego Technologii Przetwarzania Du\u017cych Zbior\u00f3w Danych na potrzeby Geoinformacji i In\u017cynierii Odwrotnej", "BENEFICJENT": "P.A. NOVA S.A.", "TYTUL": "Utworzenie w P.A. NOVA S.A. Centrum Badawczo-Rozwojowego Technologii Przetwarzania Du\u017cych Zbior\u00f3w Danych na potrzeby Geoinformacji i In\u017cynierii Odwrotnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1703909.97", "WARTOSC": "2004599.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada w okresie 01.05.2018-31.12.2020 wsparcie ukierunkowane na zwi\u0119kszenie kompetencji zawodowych w\u015br\u00f3d 324 uczni\u00f3w (w tym 112 dziewcz\u0105t) oraz 20 nauczycieli (w tym 11 kobiet) technikum, bran\u017cowej szko\u0142y I stopnia w G\u00f3rno\u015bl\u0105skim Centrum Edukacji (GCE) w Gliwicach. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119 doradztwa edukacyjno-zawodowego, kurs\u00f3w, dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, zaj\u0119\u0107 laboratoryjnych na Politechnice \u015al\u0105skiej, sta\u017cy zawodowych, doposa\u017cenie pracowni nauki zawodu. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te zaplanowane wska\u017aniki: rezultatu -L.szk\u00f3\u0142 wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS-2 -L.nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-20 produktu -L.uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach u pracodawcy\u2013195 -L.nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego obj\u0119tych wsparciem-20 -L. doposa\u017conych plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego -2", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Nowy ucze\u0144 - nowoczesna pracownia - nowatorski pracownik \u2013 podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia w G\u00f3rno\u015bl\u0105skim Centrum Edukacyjnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.35}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699906.50", "WARTOSC": "1999890.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt skierowany do 216 zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym mieszka\u0144c\u00f3w miasta Gliwice, maj\u0105cy na celu aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105. Uczestnictwem w projekcie zostan\u0105 obj\u0119te osoby bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz osoby usamodzielniane wraz z otoczeniem w zakresie niezb\u0119dnym do wsparcia os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Celem projektu jest wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia uczestnik\u00f3w. Dzia\u0142ania zostan\u0105 oparte na trwaj\u0105cej minimum 6 m-cy \u015bcie\u017cce reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej opartej na kontrakcie socjalnym, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z blok\u00f3w us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, zdrowotnym, zawodowym.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "CZAS NA ZMIANY II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1697953.25", "WARTOSC": "1997592.07", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt ma na celu wzmocnienie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej spo\u0142eczno\u015bci lokalnej na terenie rewitalizowanego osiedla Baildona w Gliwicach od 01.09.2018 do 31.12.2020. Obejmie wsparciem 120 mieszka\u0144c\u00f3w (70K i 50M) osiedla, bez pracy, biernych zawodowo i/lub z niepe\u0142nosprawno\u015bciami wraz z cz\u0142onkami spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, stanowi\u0105cymi otoczenie niezb\u0119dne do wsparcia uczestnik\u00f3w. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 koncentrowa\u0142y si\u0119 na Programach Aktywno\u015bci Lokalnej (PAL), opartych o indywidualne \u015bcie\u017cki reintegracji, zawarte w kontraktach socjalnych. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: -L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem -120 -L.\u015brodowisk obj\u0119tych PAL - 4 -L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. poszukuj\u0105cych pracy, kszta\u0142c\u0105cych si\u0119, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu- 40 -efektywno\u015bci spo\u0142. 34% \u2013 45os., a efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa 22% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem o charakterze zawodowym.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Twoja spo\u0142eczno\u015b\u0107 Twoj\u0105 szans\u0105. Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1664532.50", "WARTOSC": "2994568.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie unikalnej w skali \u015bwiata technologii szkole\u0144 dla przemys\u0142u. Z za\u0142o\u017cenia nowa technologia b\u0119dzie \u0142\u0105czy\u0107 trzy kluczowe obszary: - rzeczywisto\u015b\u0107 wirtualn\u0105 (augmented reality oraz virtual reality) symuluj\u0105c\u0105 \u015brodowisko pracy z robotami przemys\u0142owymi - fizyczne symulatory kontroler\u00f3w i manipulator\u00f3w - autorskie programy szkole\u0144 z zakresu obs\u0142ugi robot\u00f3w przemys\u0142owych. Dzia\u0142ania projektowe realizowane przez w\u0142asny zesp\u00f3\u0142 badawczy koncentruj\u0105 si\u0119 na stworzeniu modeli matematycznych i graficznych robot\u00f3w przemys\u0142owych i zamodelowaniu ich pracy w \u015brodowisku zwirtualizowanym, opracowaniu autorskich fizycznych symulator\u00f3w kontroler\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142y ze \u015brodowiskiem wirtualnym oraz opracowaniu metodyki szkole\u0144 wykorzystuj\u0105cych stworzone rozwi\u0105zanie. Zastosowanie symulacji w szkoleniach dla przemys\u0142u przy\u015bpieszy proces wdro\u017cenia oraz podnoszenia kompetencji pracownik\u00f3w na stanowiskach zwi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 robot\u00f3w przemys\u0142owych oraz zespo\u0142\u00f3w serwisowych.", "BENEFICJENT": "SIMTECH AUTOMATYKA PRZEMYS\u0141OWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Badania nad stworzeniem systemu szkoleniowego rzeczywisto\u015bci po\u0142\u0105czonej (Mixed Reality) dedykowanego dla zaawansowanych technologicznie zak\u0142ad\u00f3w produkcyjnych,", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1661196.48", "WARTOSC": "1954348.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (P) jest pogodzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego 85 os\u00f3b w wieku 20-39 lat (w tym 3 M) zamieszka\u0142ych lub pracuj\u0105cych na terenie Gliwic (w rozumieniu KC), posiadaj\u0105cych dzieci do 3 lat, poprzez umo\u017cliwienie korzystania z 2 \u017c\u0142obk\u00f3w utworzonych w ramach P, a w konsekwencji u\u0142atwienie wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy osobom pozostaj\u0105cym poza nim z powodu sprawowania opieki nad dzieckiem do lat 3, w czasie do 28.02.2019r. Realizacja celu b\u0119dzie mo\u017cliwa poprzez dokonanie adaptacji 2 lokali na potrzeby \u017c\u0142obk\u00f3w (\u0142\u0105cznie 85 miejsc), tj: pierwsza plac\u00f3wka - Sikornik w czasie od 1 marca 2017 do 31 marca 2018, a tak\u017ce zapewnienia funkcjonowania tej\u017ce plac\u00f3wki w czasie 11 miesi\u0119cy (kwiecie\u0144 2018 - luty 2019) oraz druga plac\u00f3wka - Szobiszowice w czasie od 1 marca 2017 do czerwca 2018, a tak\u017ce zapewnienia funkcjonowania tej\u017ce plac\u00f3wki w czasie 8 miesi\u0119cy (lipiec 2018 - luty 2019). W projekcie we\u017amie udzia\u0142 85 os\u00f3b, w tym 3 m\u0119\u017cczyzn.", "BENEFICJENT": "GINT GRZEGORZ JASI\u0143SKI", "TYTUL": "Kraina Odkrywcy w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-26", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1623950.05", "WARTOSC": "3021302.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Sieci 5 generacji b\u0119d\u0105 odpowiedzi\u0105 na obecne problemy z deficytem cz\u0119stotliwo\u015bci, ogromnym zapotrzebowaniem na du\u017ce szybko\u015bci i wolumeny transmisji danych w sieciach 4G. Aby w pe\u0142ni korzysta\u0107 ze wszystkich mo\u017cliwo\u015bci jakie obiecuje przysz\u0142y standard 5G, najpierw trzeba du\u017cych zmian w architekturze obecnie dost\u0119pnych sieci. Jednym z kluczowych wymaga\u0144 stawianych sieciom 5G jest zdolno\u015b\u0107 do automatycznego dostosowywania si\u0119 do zmieniaj\u0105cych si\u0119 potrzeb u\u017cytkownika i aplikacji. Dzi\u0119ki temu mo\u017cna uzyska\u0107 wi\u0119ksz\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107 i zasi\u0119g, wi\u0119ksz\u0105 g\u0119sto\u015b\u0107 sieci pod wzgl\u0119dem kom\u00f3rek i urz\u0105dze\u0144, a tak\u017ce zdolno\u015b\u0107 do zapewnienia \u0142\u0105czno\u015bci aplikacjom opartym na platformach M2M/IoT (ang. Machine to Machine, Internet of Things) s\u0142u\u017c\u0105cych do wymiany danych mi\u0119dzy r\u00f3\u017cnymi urz\u0105dzeniami za po\u015brednictwem internetu bez udzia\u0142u cz\u0142owieka. Now\u0105 wiedz\u0105 wynikaj\u0105c\u0105 z bada\u0144 b\u0119dzie uniwersalny mechanizm generowania wzorc\u00f3w dla chmury urz\u0105dze\u0144.", "BENEFICJENT": "WASKO S.A.", "TYTUL": "REGOS - prototyp modu\u0142u automatyzuj\u0105cego proces generowania wzorca na podstawie bazy wiedzy, umo\u017cliwiaj\u0105cego pozyskanie definiowalnych informacji z tekstowego strumienia danych do zarz\u0105dzania rozproszon\u0105 infrastruktur\u0105 sieciowo-us\u0142ugow\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.91}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-22", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1617250.80", "WARTOSC": "1902648.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (P) jest pogodzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego 63 os\u00f3b w wieku 20-39 lat (w tym 12 M) zamieszka\u0142ych lub pracuj\u0105cych na terenie Gliwic (w rozumieniu KC), posiadaj\u0105cych dzieci do lat 3, poprzez umo\u017cliwienie korzystania ze \u017c\u0142obka utworzonego w ramach P, a w konsekwencji u\u0142atwienie wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy osobom pozostaj\u0105cym poza nim z powodu sprawowania opieki nad dzieckiem do lat 3, w czasie do 31.01.2021 r. Realizacja celu b\u0119dzie mo\u017cliwa poprzez dokonanie adaptacji lokalu na potrzeby \u017c\u0142obka (\u0142\u0105cznie 63 miejsca) w czasie 1.10.2019 do 31.01.2020, a tak\u017ce zapewnienie funkcjonowania utworzonej plac\u00f3wki w czasie 12 miesi\u0119cy (luty 2020 - stycze\u0144 2021). W projekcie wezm\u0105 udzia\u0142 63 osoby, w tym 12 m\u0119\u017cczyzn.", "BENEFICJENT": "GINT GRZEGORZ JASI\u0143SKI", "TYTUL": "Kraina Odkrywcy w Gliwicach (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1572144.54", "WARTOSC": "2271593.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt ma na celu opracowanie 13 modeli prototyp\u00f3w innowacyjnych miesiarek hydrokinetycznych do ciast m\u0105cznych, w kt\u00f3rych zaimplementowana zostanie innowacyjna technologia miesienia ciast. Nowe maszyny, jako jedyne na rynku \u015bwiatowym, \u0142\u0105czy\u0107 b\u0119d\u0105 metody miesienia: ci\u015bnieniow\u0105 oraz mechaniczn\u0105. Oznacza to, \u017ce opracowana maszyna umo\u017cliwia\u0107 b\u0119dzie jednocze\u015bnie \u0142\u0105czenie sk\u0142adnik\u00f3w ciast pod wysokim ci\u015bnieniem oraz miesienie przy u\u017cyciu spirali i ostrza tn\u0105cego, gdzie efektem finalnym b\u0119dzie ciasto gotowe do wypieku. Produkty te b\u0119d\u0105 mie\u0107 zastosowanie w bran\u017cy piekarniczej i gastronomicznej. Nowa metoda miesienia charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie licznymi nowymi cechami i funkcjonalno\u015bciami. Podstawow\u0105 zalet\u0105 b\u0119dzie optymalizacja procesu miesienia oraz podnoszenie jako\u015bci wyrobu gotowego. Realizacja projektu jest efektem przeprowadzonej analizy rynkowej, z kt\u00f3rej wynika \u017ce podmioty stanowi\u0105ce grup\u0119 docelow\u0105 projektu poszukuj\u0105 rozwi\u0105za\u0144 optymalizuj\u0105cych procesy produkcyjne przy jednoczesnym podnoszeniu jako\u015bci produkt\u00f3w. Nowe typy maszyn pozwol\u0105 piekarniom na konkurowanie z tanimi wyrobami chlebopodobnymi oraz rozdrobnion\u0105 konkurencj\u0105, dzi\u0119ki oszcz\u0119dniejszemu i wydajniejszemu procesowi produkcyjnemu. Zasadniczymi funkcjonalno\u015bciami technologii b\u0119d\u0105: 1. optymalizacja procesu miesienia: \u2022 skr\u00f3cony czas trwania o 30%, \u2022 zmniejszona energoch\u0142onno\u015b\u0107 o 20%, \u2022 jednostkowe obni\u017cenie koszt\u00f3w surowca do wytworzenia tej samej ilo\u015bci produktu o 4%, \u2022 poprawa warunk\u00f3w pracy poprzez zmniejszenie zapylenia przy stanowisku pracy ciastowych o ok. 30%, \u2022 obni\u017cenie temperatury miesienia o 2 st C, \u2022 mo\u017cliwo\u015b\u0107 produkcji r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w ciast w tej samej maszynie bez obni\u017cenia jako\u015bci produktu", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWA MASZ DARIUSZ MALINOWSKI", "TYTUL": "Opracowanie prototypu innowacyjnej miesiarki do ciasta, w celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci proces\u00f3w miesienia i poprawy w\u0142a\u015bciwo\u015bci ciast m\u0105cznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1563763.11", "WARTOSC": "3430916.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie nowego wariantu z\u0142o\u017conego problemu transportowego odzwierciedlaj\u0105cego rzeczywiste scenariusze transportowe, takie jak dynamicznie zmienny koszt przejazdu, zr\u00f3\u017cnicowana pojemno\u015b\u0107 pojazd\u00f3w we flocie, okna czasowe z marginesem, czy definiowanie preferencji dotycz\u0105cych przejazdu. Opracowane zostan\u0105 nowe algorytmy (dok\u0142adne i przybli\u017cone, w tym ewolucyjne) do rozwi\u0105zywania zaproponowanego problemu transportowego oraz do predykcji zapotrzebowania na us\u0142ugi transportowe (np. na podstawie danych historycznych czy informacji dotycz\u0105cych nat\u0119\u017cenia ruchu). Algorytmy te zostan\u0105 wszechstronnie zweryfikowane (ilo\u015bciowo, jako\u015bciowo i statystycznie) i zwalidowane w \u015brodowisku operacyjnym. Takie kompleksowe podej\u015bcie do rozwi\u0105zywania problem\u00f3w transportowych nie by\u0142o dotychczas znane ani stosowane w skali \u015bwiata, a wyniki bada\u0144 b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 istotny wk\u0142ad w rozw\u00f3j algorytm\u00f3w ewolucyjnych i uczenia maszynowego, r\u00f3wnie\u017c ze wzgl\u0119du na ich generyczno\u015b\u0107.", "BENEFICJENT": "FUTURE PROCESSING S.A.", "TYTUL": "Opracowanie systemu do rozwi\u0105zywania nowego wariantu rzeczywistego problemu transportowego z wykorzystaniem algorytm\u00f3w (dok\u0142adnych i przybli\u017conych) optymalizacji dyskretnej oraz zaawansowanych technik uczenia maszynowego (Smart Drive)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.58}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-29", "DATA_START": "2020-05-04", "DOFINANSOWANIE": "1564030.02", "WARTOSC": "2613472.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenia prac przemys\u0142owych oraz prac rozwojowych, kt\u00f3rych zak\u0142adanym efektem b\u0119dzie skonstruowanie i wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego autonomicznego systemu detekcji zwar\u0107 \u0142ukowych o strukturze rozproszonej (budowa modu\u0142owa) z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 selektywnego dzia\u0142ania, przeznaczonego do stosowania we wszystkich typach rozdzielni \u015bredniego napi\u0119cia (SN) i niskiego napi\u0119cia (nn) oraz stacjach transformatorowych. Nowy system detekcji zwar\u0107 \u0142ukowych znajdzie zastosowanie w elektroenergetyce zawodowej oraz przemys\u0142owej. Jego dzia\u0142anie umo\u017cliwi znacz\u0105ce podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa w rozdzielnicach SN i nn oraz stacjach transformatorowych w por\u00f3wnaniu do aktualnie stosowanych zabezpiecze\u0144.", "BENEFICJENT": "ENERGOTEST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Skonstruowanie nowego systemu zabezpiecze\u0144 \u0142ukoochronnych o budowie modu\u0142owej z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 dowolnej konfiguracji dostosowanej do r\u00f3\u017cnego typu rozdzielni oraz stacji transformatorowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1551035.45", "WARTOSC": "1824747.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przywr\u00f3cenie sprawno\u015bci os.niesamodzielnym i,tym samym,zapobiegni\u0119cie ich wykluczeniu i umo\u017cliwienie realnego funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie.W\u015br\u00f3d gr.docelowej znajduj\u0105 si\u0119 osoby nie potrafi\u0105ce samodzielnie wykonywa\u0107 podstawowych czynno\u015bci \u017cycia codziennego-chorzy na stwardnienie rozsiane lub pacjenci po przebytym udarze m\u00f3zgu(g\u0142\u00f3wnie os.starsze, pow. 65roku \u017cycia).Sposobem na osi\u0105gni\u0119cie tego celu b\u0119dzie prowadzenie kompleksowego procesu fizjoterapeutycznego,ukierunkowanego na popraw\u0119 chodu,przy wykorzystaniu innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 rehabilitacyjnych.Zaplanowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki: -produktu: l.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie: 210os., -rezultatu: l.wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 3os. Okres realizacji projektu przewidziano na 2lata, miejsce-jednostka lokalna Wnioskodawcy: Przychodnia Rehabilitacyjna ul.Szparagowa 19,Gliwice.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"TECHNOMEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j regionalnych us\u0142ug rehabilitacyjnych s\u0142u\u017c\u0105cych przywracaniu i/lub poprawie zdrowia krokiem do deinstytucjonalizacji opieki medycznej nad osobami niesamodzielnymi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1511257.42", "WARTOSC": "2252871.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiot niniejszego projektu polega\u0107 b\u0119dzie na przeprowadzeniu w firmie Wnioskodawcy prac badawczo rozwojowych maj\u0105cych doprowadzi\u0107 do opracowania innowacyjnego systemu przyzywowego. W ramach projektu przewidziana jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych prac przemys\u0142owych i rozwojowych: - w trakcie prac przemys\u0142owych planowane jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: a) pierwsze zadanie polega\u0107 b\u0119dzie na przeprowadzeniu prac badawczych pozwalaj\u0105cych na opracowanie koncepcji produktu, b) w drugim zadaniu pierwszego etapu prac badawczych opracowany b\u0119dzie prototyp systemu przyzywowego, - Prace rozwojowe, podczas kt\u00f3rych opracowany prototyp systemu poddany zostanie testom w warunkach rzeczywistych. Przeprowadzenie powy\u017cszych prac pozwoli na stworzenie innowacyjnego, zinformatyzowanego systemu, umo\u017cliwiaj\u0105cego zwi\u0119kszenie jako\u015bci i mo\u017cliwo\u015bci w zakresie system\u00f3w przyzywowych w organizacjach wymagaj\u0105cych podobnej funkcjonalno\u015bci.", "BENEFICJENT": "INFOTOWER BUSINESS SOLUTIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie prac badawczo rozwojowych s\u0142u\u017c\u0105cych opracowaniu innowacyjnego, bezprzewodowego, cyfrowego systemu przyzywowego dla bran\u017cy medycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1482968.00", "WARTOSC": "2123240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie kompleksowej metody redukcji tlenk\u00f3w azotu poprzez przystosowanie rozwi\u0105zania wyr\u00f3wnywania p\u00f3l temperatury i st\u0119\u017ce\u0144 zwanego FJBS (Furnace Jet Boiler System) do podawania reagenta w metodzie niekatalitycznej redukcji tlenk\u00f3w azotu (SNCR). W projekcie przeprowadzone b\u0119d\u0105 badania istniej\u0105cego opatentowanego rozwi\u0105zaniu FJBS sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z wentylator\u00f3w strumienicowych w metodzie SNCR poprzez wprowadzanie jako medium nap\u0119dowego reagenta do usuwania tlenk\u00f3w azotu ze spalin. Dotychczasowe badania rozwi\u0105zania FJBS pod k\u0105tem podawania reagenta do redukcji NOx wykaza\u0142y potencja\u0142 rozwojowy systemu FJBS w zakresie uzyskania mo\u017cliwo\u015bci sterowania k\u0105tem pochylenia dysz w celu pod\u0105\u017cania za charakterystycznym oknem temperaturowym metody SNCR. Jednocze\u015bnie w projekcie przeprowadzone zostan\u0105 badania wprowadzenia w stref\u0119 niskotemperaturow\u0105 spalin katalizatora, tzw. catcher&rsquo;a, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnym zadaniem b\u0119dzie kontrola ulotu amoniaku oraz wspomo\u017cenie redukcji NOx.", "BENEFICJENT": "N-ERGIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIOEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe w celu rozwoju technologii FJBS dla opracowania kompleksowej technologii redukcji tlenk\u00f3w azotu i kontroli ulotu amoniaku FJBS+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "1463280.80", "WARTOSC": "4410551.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uruchomienie na terenie zak\u0142adu produkcyjnego OPEL w Gliwicach instalacji do produkcji energii w wysokosprawnej kogeneracji o mocy 0,998 MWe i 1,14 MWt opartej o gaz ziemny. Wyprodukowana przez nowouruchomion\u0105 jednostk\u0119 kogeneracyjn\u0105 energia elektryczna i cieplna w 100 % wykorzystywana b\u0119dzie na potrzeby w\u0142asne Opel Manufacturing Poland Sp. z o.o. - zmniejszaj\u0105c tym samym ilo\u015b\u0107 zakupionej przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 \u201ebrudnej\u201d energii z sieci. Realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci prowadzonej gospodarki energetycznej zak\u0142adu OPEL i znacz\u0105cego zmniejszenia emisji substancji szkodliwych i py\u0142\u00f3w do atmosfery w tym do redukcji emisji CO2 o 57% i py\u0142\u00f3w PM10 o 19,9%.", "BENEFICJENT": "OPEL MANUFACTURING POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uruchomienie na terenie zak\u0142adu OPEL w Gliwicach instalacji do produkcji energii w wysokosprawnej kogeneracji o mocy 0,998 MWe i 1,14 MWt opartej o gaz ziemny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1446023.19", "WARTOSC": "1701203.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem proj. jest podniesienie poziomu aktywizacji i integracji mieszk. dzielnicy \u0141ab\u0119dy i in. dzielnic rewit. M.Gliwice, a tak\u017ce os powi\u0105zanych z terenem rewit. i/lub os. tam zamieszkuj\u0105cymi, poprzez dzia\u0142. oparte o samopomoc i wolontariat, animacj\u0119 lokaln\u0105, org.warsztat\u00f3w i szkole\u0144 oraz dzia\u0142ania kult. prowadzone przez Centrum Kompetencyjne i Kszta\u0142cenia Zawodowego, a tak\u017ce wzmoc. potencja\u0142u spo\u0142.u 480 zagr. wykl.spo\u0142. i potencja\u0142u zaw. u 120 os. z w/w gr za pomoc\u0105 indyw. dobranego wsparcia do 31.12.2021. Realizacja dzia\u0142a\u0144: tereny rewital. i/lub poza terenem rewit. na rzecz os. z tych teren\u00f3w Wska\u017aniki: L.os\u00f3b obj. szkoleniami/doradztwem w zakr. kompetencji cyfrowych-60 L.proj. zreal. w pe\u0142ni lub cz\u0119\u015bc. przez partner\u00f3w spo\u0142.lub organizacje pozarz\u0105dowe-1 L.\u015brodowisk obj. PAL-1 L.os\u00f3b zagr.ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142.poszukuj\u0105cych pracy, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkol.,zdobywaj\u0105cych kwalifikacje,pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prow. dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu progr.-75.", "BENEFICJENT": "\"ENERGO-MOC\" WZORCOWNIA, SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Odbudowa przestrzeni spo\u0142ecznej i kulturalnej dzielnicy \u0141ab\u0119dy poprzez zintegrowane dzia\u0142ania rewitalizacyjne - Centrum Kompetencyjne i Kszta\u0142cenia Zawodowego w \u0141ab\u0119dach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-06", "DATA_START": "2020-01-07", "DOFINANSOWANIE": "2775006.28", "WARTOSC": "3693405.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac badawczych zmierzaj\u0105cych do opracowania technologii budowy inteligentnych system\u00f3w nadzoru i analityki wideo przewidzianych dla podniesienia bezpiecze\u0144stwa imprez masowych, odbywaj\u0105cych si\u0119 na stadionach sportowych lub w obiektach sportowych i halach widowiskowych. Opracowana technologia b\u0119dzie podstaw\u0105 do wdro\u017cenia przez przedsi\u0119biorstwa wchodz\u0105ce w sk\u0142ad konsorcjum us\u0142ug w postaci oferty sta\u0142ego monitoringu obiekt\u00f3w (np. stadion\u00f3w, hal sportowych, hal widowiskowych, obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, lotnisk, dworc\u00f3w) ulepszonego w stosunku do dotychczas stosowanych system\u00f3w nadzoru wizyjnego poprzez dodanie podsystemu umo\u017cliwiaj\u0105cego dokonywanie automatycznego procesu identyfikacji oraz reidentyfikacji uczestnik\u00f3w imprezy masowej w trybie live oraz w trybie przegl\u0105dania materia\u0142u archiwalnego. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach Konsorcjum tworzonego przez jednostk\u0119 naukow\u0105 i dw\u00f3ch przedsi\u0119biorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "KAR-TEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Innowacyjny system identyfikacji i reidentyfikacji os\u00f3b na podstawie obrazu twarzy zarejestrowanego w kr\u00f3tkiej sekwencji wideo w celu podniesienia bezpiecze\u0144stwa imprez masowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2435695.40", "WARTOSC": "2865524.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych/asystenckich poprzez utworzenie 69 miejsc \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug opieku\u0144czych (niestacjonarnych) na terenie miasta Gliwice i powiatu tarnog\u00f3rskiego w okresie 01.01.2019 r. - 31.12.2020 r. Projekt realizuje 3 typ projekt\u00f3w podlegaj\u0105cych dofinansowaniu. Grupa docelowa: Projekt skierowany jest do os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenie Gliwic i powiatu tarnog\u00f3rskiego, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 148 os\u00f3b niesamodzielnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obj\u0119te niestacjonarnymi us\u0142ugami opieku\u0144czymi (us\u0142ugi w miejscu zamieszkania danej osoby). W tym obj\u0119cie wsparciem 58 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Ponadto udzia\u0142 30 os\u00f3b z otoczenia os. niesamodzielnych w Gliwicach. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 69. 2. Liczba os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi: 148 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "\"SUKURS\" SP\u00d3\u0141KA CYWILNA DORADZTWO PODATKOWE I PRAWNE, MIROS\u0141AWA LORCZYK, ROBERT LORCZYK", "TYTUL": "Pogodna Jesie\u0144 \u017bycia w Gliwicach i powiecie tarnog\u00f3rskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.58}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-08", "DATA_START": "2016-01-18", "DOFINANSOWANIE": "1366500.00", "WARTOSC": "4791711.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu do produkcji wirowej wielostopniowej pompy wysokoci\u015bnieniowej opartej na innowacyjnym rozwi\u0105zaniu kt\u00f3re zosta\u0142o opatentowane przez Sp\u00f3\u0142k\u0119. Dla uruchomienia produkcji innowacyjnego produktu niezb\u0119dne jest wdro\u017cenie technologii pozwalaj\u0105cej sprawdzenie pompy pod k\u0105tem bezpiecze\u0144stwa i prawid\u0142owo\u015bci dzia\u0142ania oraz osi\u0105ganych parametr\u00f3w pracy (takich jak wydajno\u015b\u0107, ci\u015bnienie i zu\u017cycie energii). Sprawdzenie takie b\u0119dzie mo\u017cliwe po zakupie stacji pr\u00f3b sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z szeregu podzespo\u0142\u00f3w. Sprawdzenie na stacji pr\u00f3b jest wi\u0119c konieczn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 procesu produkcji pompy wymagan\u0105 ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy oraz funkcj\u0119, jaka pompa pe\u0142ni w procesie technologicznym wydobycia w\u0119gla kamiennego.", "BENEFICJENT": "\"ZAK\u0141AD MECHANIKI PRZEMYS\u0141OWEJ ZAMEP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii produkcji innowacyjnej na skal\u0119 \u015bwiata wirowej wielostopniowej pompy wysokoci\u015bnieniowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2409822.59", "WARTOSC": "3093129.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest zaprojektowanie, wykonanie oraz przebadanie innowacyjnej g\u00f3rniczej maszyny mobilnej z uniwersalnym uk\u0142adem nap\u0119du elektrycznego, podwy\u017cszaj\u0105cym poziom bezpiecze\u0144stwa technicznego, a tak\u017ce poziom niezawodno\u015bci jej eksploatacji. Maszyna przewidziana jest do prac zwi\u0105zanych z utrzymaniem w\u0142a\u015bciwego stanu technicznego sp\u0105gu w wyrobiskach g\u00f3rniczych potencjalnie zagro\u017conych wybuchem metanu lub/i py\u0142u w\u0119glowego. W pierwszych etapach opracowane zostan\u0105 szczeg\u00f3\u0142owe za\u0142o\u017cenia koncepcyjne oraz konstrukcyjne przedmiotowej maszyny mobilnej, definiuj\u0105ce parametry techniczne oraz technologiczne, \u015bwiadcz\u0105ce o przewadze proponowanego rozwi\u0105zania nad maszynami dotychczas stosowanymi. Na podstawie opracowanej koncepcji zostanie wykonany model nowoczesnego uk\u0142adu zasilaj\u0105cego bazuj\u0105cego na ogniwach litowych nowej generacji. Model uk\u0142adu zasilaj\u0105cego zostanie poddany testom poprawno\u015bci funkcjonowania na stanowisku laboratoryjnym, na tym etapie zostan\u0105 zako\u0144czone badania przemys\u0142owe. W ramach prac rozwojowych w pierwszej kolejno\u015bci opracowana zostanie dokumentacja maszyny mobilnej, umo\u017cliwiaj\u0105ca jej zbudowanie. Zbudowany prototyp g\u00f3rniczej maszyny mobilnej zostanie poddany badaniom pod k\u0105tem bezpiecznego stosowania w przestrzeniach potencjalnie zagro\u017conych wybuchem (ATEX). W oparciu o wyniki bada\u0144 producent maszyny wyst\u0105pi o uzyskanie certyfikatu niezb\u0119dnego do przeprowadzenia bada\u0144 funkcjonalnych prototypu maszyny w warunkach rzeczywistych w podziemiach wybranej kopalni w\u0119gla kamiennego. Badania funkcjonalne prowadzone b\u0119d\u0105 pod ci\u0105g\u0142ym nadzorem specjalist\u00f3w ITG KOMAG , celem wychwycenia wszystkich zaistnia\u0142ych w trakcie ich trwania nieprawid\u0142owo\u015bci. Na podstawie uwag z prowadzonych bada\u0144 opracowana zostanie dokumentacja techniczna, b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 do wyprodukowania oraz wdro\u017cenia wyniku realizowanego projektu tj. innowacyjnej g\u00f3rniczej maszyny mobilnej.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT TECHNIKI G\u00d3RNICZEJ KOMAG", "TYTUL": "Innowacyjna maszyna mobilna z uniwersalnym uk\u0142adem nap\u0119du elektrycznego, podwy\u017cszaj\u0105cym poziom bezpiecze\u0144stwa technicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.49}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1347415.31", "WARTOSC": "2114318.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). VReXP to projekt \u0142\u0105cz\u0105cy nowoczesne rozwi\u0105zania warstwy sprz\u0119towej i programowej. Rezultatem projektu b\u0119dzie zaawansowana platforma umo\u017cliwiaj\u0105ca prowadzenie gier szkoleniowych w wirtualnej i rozszerzonej rzeczywisto\u015bci, przy za\u0142o\u017ceniu mo\u017cliwo\u015bci stosowania jej przez grupy szkoleniowe sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z wielu uczestnik\u00f3w oraz wyk\u0142adowcy. Rozwi\u0105zanie b\u0119dzie zawiera\u0142o modu\u0142 test\u00f3w dla uczestnik\u00f3w gry szkoleniowej rozszerzony o elementy grywalizacji. Zak\u0142ada si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 interakcji pomi\u0119dzy uczestnikami oraz uczestnikami i wyk\u0142adowc\u0105 podczas gry szkoleniowej. Szkolenia wyk. obiekty w przestrzeni wirtualnej, prezentowane kursantom za pomoc\u0105 okular\u00f3w VR i/lub AR, a realizowany w ramach projektu edytor b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142 samodzielne tworzenie gier szkoleniowych, bazuj\u0105c na przygotowanym modelu 3D lub zaimportowanym modelu w obs\u0142ugiwanych formatach. Platforma udost\u0119pni tak\u017ce system pozycjonowania u\u017cytkownik\u00f3w w przestrzeni, bazuj\u0105cy na punktach charakterystycznych oraz edytor przestrzeni wirtualnej konfiguracji sali szkoleniowej. W 1 etapie prac, zostanie opracowany algorytm s\u0142u\u017c\u0105cy do rozpoznawania gest\u00f3w oraz wywo\u0142ywania na ich podstawie okre\u015blonych reakcji ze strony narz\u0119dzi/maszyn osadzonych w AR/VR. W 2 etapie, opracowana b\u0119dzie nowa technologia obs\u0142ugi funkcji komunikatora i multiplayer w VR/AR. 3 etap prac b\u0119dzie polega\u0142 na stworzeniu kreatora/edytora i modu\u0142u testowania wynik\u00f3w gier szkoleniowych VR/AR. W ostatnim etapie prac, na bazie opracowanych modu\u0142\u00f3w zostanie stworzony i przetestowany szkielet platformy, kt\u00f3ry pozwoli na stworzenie zaawansowanej platformy gier szkoleniowych VR/AR. Rozwi\u0105zanie znajdzie zastosowanie wsz\u0119dzie tam, gdzie prezentacja na realnym obiekcie", "BENEFICJENT": "ITSILESIA LIPKA \u0141UKASZ", "TYTUL": "Opracowanie platformy do prowadzenia gier szkoleniowych w wirtualnej rzeczywisto\u015bci i rzeczywisto\u015bci rozszerzonej oraz mo\u017cliwo\u015bci\u0105 stosowania jej do grup szkoleniowych sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z wielu uczestnik\u00f3w i wyk\u0142adowcy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1802175.79", "WARTOSC": "2582678.05", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: k\u0119dzierzy\u0144sko-kozielski, GM.: K\u0119dzierzyn-Ko\u017ale | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Re-rafinacja jest priorytetowym sposobem post\u0119powania z przemys\u0142owymi olejami przepracowanymi. Wdro\u017cenie efektywnych metod regeneracji chemicznej, takich jak hydrorafinacja i oczyszczanie typu kwas-sorbent, jest na rynku lokalnym nieop\u0142acalne. W wyniku mniej energoch\u0142onnych i generuj\u0105cych mniej niebezpiecznych odpad\u00f3w proces\u00f3w fizycznych, uzyskuje si\u0119 bazy olejowe ni\u017cszej jako\u015bci. Rafinacja rozpuszczalnikami prowadzi do olej\u00f3w o lepszych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach, ale wi\u0105\u017ce si\u0119 z konieczno\u015bci\u0105 u\u017cycia i utylizacji du\u017cych ilo\u015bci palnych i lotnych rozpuszczalnik\u00f3w organicznych. Alternatyw\u0105 dla ekstrakcji rozpuszczalnikami jest obr\u00f3bka z u\u017cyciem cieczy jonowych. W ramach projektu zostan\u0105 przeprowadzone badania w kierunku opracowania nowej technologii regeneracji olej\u00f3w przepracowanych, energooszcz\u0119dn\u0105 metod\u0105 deemulgowania i sorpcji, w tym na chemicznie aktywowanych sorbentach. Sorbenty (krzemionka, ziemie okrzemkowe, inne) modyfikowane poprzez immobilizacj\u0119 cieczy jonowych na powierzchni, \u0142\u0105cz\u0105 w\u0142a\u015bciwo\u015bci sorpcyjne \u015brodk\u00f3w konwencjonalnych oraz zalety cieczy jonowych. Ich zastosowanie pozwoli na opracowanie nowej metody re-rafinacji olej\u00f3w przepracowanych, bazuj\u0105cej na niskoci\u015bnieniowych i niskoenergetycznych fizycznych i chemicznych procesach jednostkowych. Celem projektu jest wielowariantowa koncepcja technologii regeneracji odpadowych olej\u00f3w pochodz\u0105cych z r\u00f3\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142, w kierunku pe\u0142nowarto\u015bciowych baz olejowych do ponownego wykorzystania, z jednoczesnym wydzieleniem strumienia olej\u00f3w wst\u0119pnie regenerowanych dla dalszych zastosowa\u0144. Opracowane procesy jednostkowe b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y cz\u0119\u015b\u0107 instalacji istniej\u0105cej w firmie Ekomax w Gliwicach.", "BENEFICJENT": "SIE\u0106 BADAWCZA \u0141UKASIEWICZ - INSTYTUT CI\u0118\u017bKIEJ SYNTEZY ORGANICZNEJ \"BLACHOWNIA\"", "TYTUL": "Regeneracja przepracowanych olej\u00f3w przemys\u0142owych przy zastosowaniu nowych proces\u00f3w jednostkowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "1338378.56", "WARTOSC": "1915289.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada utworzenie internetowego portalu dla mieszka\u0144c\u00f3w i pozosta\u0142ych kontrahent\u00f3w miasta Gliwice z dost\u0119pem on-line do spersonalizowanych informacji, w tym o charakterze finansowym wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 realizacji przez kontrahent\u00f3w miasta Gliwice okre\u015blonych us\u0142ug publicznych, w zakresie: - podatk\u00f3w lokalnych - op\u0142aty za gospodarowanie odpadami komunalnymi - op\u0142aty rocznej z tytu\u0142u u\u017cytkowania wieczystego nieruchomo\u015bci - dzier\u017caw i bezumownego korzystania z nieruchomo\u015bci Narz\u0119dzie to umo\u017cliwi uzyskanie w jednym miejscu informacji o aktualnych danych finansowych, w tym przede wszystkim o zobowi\u0105zaniach i nale\u017cno\u015bciach zalogowanego do portalu kontrahenta. Portal b\u0119dzie zintegrowany z systemem p\u0142atno\u015bci elektronicznych, co umo\u017cliwi kontrahentom sprawn\u0105 realizacj\u0119 p\u0142atno\u015bci na rzecz miasta. Dodatkowo b\u0119dzie on zintegrowany z platform\u0105 e-PUAP/SEKAP, dzi\u0119ki czemu kontrahenci b\u0119d\u0105 mieli z poziomu tego portalu udost\u0119pnione powi\u0105zanie z innymi wdro\u017conymi us\u0142ugami.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "GEPAR - Gliwicka Elektroniczna Platforma Analityczno - Rozrachunkowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6294057.65", "WARTOSC": "6950848.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie technologii otrzymywania spersonalizowanych rusztowa\u0144 tkankowych: (i) nieresorbowalnych oraz (ii) resorbowalnych, kt\u00f3re znajd\u0105 zastosowanie w rekonstrukcji twarzoczaszki m.in. w obszarze masywu szcz\u0119kowo-sitowego, podniebienia twardego, oczodo\u0142u, szcz\u0119ki. W tym celu opracowany i po\u0142\u0105czony ze sob\u0105 zostanie: (1) program z zastosowaniem kt\u00f3rego dane z tomografu komputerowego lub rezonansu magnetycznego wykorzystane zostan\u0105 do zaprojektowania kszta\u0142tu docelowego rusztowania, (2) nowy materia\u0142 kompozytowy (2.1) niebiodegradowalny powsta\u0142y z kombinacji niebiodegradowalnych materia\u0142\u00f3w polimerowych z dodatkami organicznymi/nieorganicznymi (2.2) biodegradowalny powsta\u0142y z kombinacji biodegradowalnego materia\u0142u polimerowego z dodatkami organicznymi/nieorganicznymi, (3) drukarka SLS z zastosowaniem, kt\u00f3rej drukowane b\u0119d\u0105 rusztowania niebiodegradowalne oraz biodegradowalne, (4) metody otrzymywania kom\u00f3rek docelowych (osteoblast\u00f3w) z kom\u00f3rek wyj\u015bciowych &ndash; macierzystych (r\u00f3\u017cnicowanie) i WAT (transdyferencjacja) oraz metody zasiedlania rusztowa\u0144 kom\u00f3rkami docelowymi (osteoblastami), (5) modele anatomiczne do planowania operacji chirurgicznych. Wykorzystanie technologii otrzymywania spersonalizowanych rusztowa\u0144 tkankowych w praktyce, uzale\u017cnione b\u0119dzie od przypadku klinicznego, a decydentem wyboru kombinacji rezultat\u00f3w projektu b\u0119dzie chirurg, dlatego praktyczne wykorzystanie opracowanej technologii rekonstrukcji nale\u017cy rozpatrzy\u0107 w uj\u0119ciu: (a) ca\u0142kowitym - tj. po\u0142\u0105czeniu wszystkich sk\u0142adowych projektu: programu, materia\u0142u, modelu anatomicznego, drukarki oraz sposobu otrzymywania osteoblast\u00f3w i zasiedlania ich na rusztowaniach, (b) cz\u0119\u015bciowym - jako zastosowanie /po\u0142\u0105czenie wybranych rezultat\u00f3w projektu: programu i/lub materia\u0142u i/lub drukarki i/lub kom\u00f3rek i/lub modeli anatomicznych", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI UNIWERSYTET MEDYCZNY W KATOWICACH", "TYTUL": "Wprowadzenie do praktyki chirurgicznej nowych technologii do rekonstrukcji i regeneracji uszkodzonych tkanek w obszarze twarzoczaszki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1302780.88", "WARTOSC": "2457894.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt badawczy ma na celu opracowanie prototypu innowacyjnego systemu monitorowania powietrza w aglomeracjach miejskich w oparciu o korelacj\u0119 danych z czujnik\u00f3w elektronicznych i analizy widma mo\u017cliwej dzi\u0119ki wykorzystaniu zdj\u0119\u0107 satelitarnych. Docelowy system pozwoli na wykrywanie rakotw\u00f3rczego benzo(a)pirenu w czasie zbli\u017conym do rzeczywistego oraz charakteryzowa\u0142 si\u0119 b\u0119dzie znacznie udoskonalon\u0105 predykcj\u0105 pojawiania si\u0119 zanieczyszcze\u0144 w przysz\u0142o\u015bci. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1 marca 2018 r. do 29 lutego 2020 r. i obejmie swym zakresem badania przemys\u0142owe oraz prace rozwojowe, dzi\u0119ki kt\u00f3rym Sp\u00f3\u0142ka opracuje produkt nowy zar\u00f3wno w swojej ofercie, jak i stanowi\u0105cy nowo\u015b\u0107 na rynku docelowym. System ENVIRO wytwarzany b\u0119dzie w zak\u0142adzie Wnioskodawcy w Gliwicach.", "BENEFICJENT": "FUTURE PROCESSING S.A.", "TYTUL": "Opracowanie kompleksowego systemu monitoringu jako\u015bci powietrza wspieranego metodami spektrometrycznymi w celu wykrywania substancji kancerogennych (ENVIRO)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-05-10", "DOFINANSOWANIE": "1301556.46", "WARTOSC": "9370988.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt obejmuje wykonanie prac zwi\u0105zanych z zagospodarowaniem Parku Chrobrego w Gliwicach.akres rzeczowy projektu obejmuje prace zwi\u0105zane z kompleksowym zagospodarowaniem przestrzeni istniej\u0105cego Parku Chrobrego w Gliwicach. Zagospodarowanie to obejmuje m.in.: 1. Odnowienie przestrzeni biologicznie czynnej poprzez wykonanie dodatkowych nasadze\u0144. Projekt zieleni zak\u0142ada: adaptacj\u0119 istniej\u0105cej szaty ro\u015blinnej, uzupe\u0142nienie ubytk\u00f3w wynikaj\u0105cych z naturalnego starzenia drzewostanu i przywr\u00f3cenie oryginalnego uk\u0142adu kompozycyjnego, wprowadzenie ro\u015blin b\u0119d\u0105cych pokarmem dla zwierz\u0105t oraz wabi\u0105cych zwierz\u0119ta np. zapachem, co wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci terenu, wzbogacenie warstwy runa poprzez nasadzenia po\u0142aci ro\u015blin cieniozno\u015bnych i zadarniaj\u0105cych. W wyniku odnowienia przestrzeni biologicznie czynnej parku powstan\u0105 bogate, wielopi\u0119trowe i wielogatunkowe za\u0142o\u017cenia zieleni, oparte na gatunkach rodzimych, tworz\u0105cych dogodne i atrakcyjne warunki dla rodzimych ptak\u00f3w, owad\u00f3w i drobnych ssak\u00f3w, zachowane zostanie ukszta\u0142towanie naturalne terenu, zbli\u017cone do dzikiego, podniesiona zostanie r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 biologiczna terenu.", "BENEFICJENT": "MIASTO GLIWICE", "TYTUL": "Zagospodarowanie Parku Chrobrego w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1291762.18", "WARTOSC": "1937452.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy\u0107 b\u0119dzie stworzenia narz\u0119dzia programistycznego, pozwalaj\u0105cego na wszechstronne, \u0142atwe i dowolne projektowanie interakcji gracza z otaczaj\u0105cym go wirtualnym \u015bwiatem, w ramach formu\u0142y wirtualnej rzeczywisto\u015bci (VR), a zw\u0142aszcza przemiotami, elementami otoczenia oraz postaciami non-player character (NPC) za pomoc\u0105 systemu gest\u00f3w odczytywanych z: - kontroler\u00f3w ruchu najbardziej popularnych system\u00f3w VR, - czujnik\u00f3w umieszczonych w goglach do wirtualnej rzeczywisto\u015bci. O ile od pocz\u0105tku istnienia technologii VR, jej podstawowym za\u0142o\u017ceniem by\u0142o umo\u0142\u017ciwienie interakcji u\u017cytkownika ze \u015bwiatem wirtualnym, to wci\u0105\u017c brakuje w tym obszarze rozwi\u0105za\u0144 uniwersalnych pozwalaj\u0105cych na pe\u0142ne wykorzystanie mo\u017cliwo\u015bci, jakie daj\u0105 dost\u0119pne na rynku urz\u0105dzenia. Bazuj\u0105c na do\u015bwiadczeniu oraz istotnych sukcesach w tworzeniu innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w obszarze sterowania i interakcji z wirtualym \u015bwiatem, Carbon Studio plauje stworzenie narz\u0119dzia programistycznego daj\u0105cego niespotykane dot\u0105d mo\u017cliwo\u015bci w zakresie \u0142atwego, plastycznego projektowania precyzyjnych interakcji u\u017cytkownika z wirtualnym otoczeniem.", "BENEFICJENT": "CARBON STUDIO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Badania nad innowacyjn\u0105 technologi\u0105 sterowania i interakcji ze \u015bwiatem gry VR, za pomoc\u0105 kontroler\u00f3w ruchu i sensor\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w urz\u0105dzeniach VR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1245192.91", "WARTOSC": "2489342.91", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "W ramach niniejszego projektu planowana jest realizacja prac badawczo-rozwojowych nad opracowaniem nowego rozwi\u0105zania w postaci bezza\u0142ogowych statk\u00f3w powietrznych (BSP) s\u0142u\u017c\u0105cych do monitorowania stanu jako\u015bci powietrza. W ramach projektu wnioskodawca zdefiniowa\u0142 3 zasadnicze problemy, kt\u00f3re wymagaj\u0105 podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 badawczo-rozwojowych: 1. Opracowanie odpowiedniego zminiaturyzowanego sensora zanieczyszcze\u0144 powietrza, 2. Adaptacja i produkcja systemu sterowania rojem dron\u00f3w, 3. Opracowanie modelu i wdro\u017cenie systemu przetwarzania, analizy i prezentacji danych. Warunkiem sukcesu projektu jest stworzenie w\u0142a\u015bciwych rozwi\u0105za\u0144 w obszarze ka\u017cdego z trzech zdefiniowanych problem\u00f3w. Osi\u0105gni\u0119cie zak\u0142adanych za\u0142o\u017ce\u0144 z prac B+R spowoduje realizacj\u0119 etapu wspierania innowacyjno\u015bci (zg\u0142oszenie do ochrony patentowej) oraz wdro\u017ceniowego (zakup urz\u0105dze\u0144, celem mo\u017cliwo\u015bci rozpocz\u0119cia \u015bwiadczenia nowych us\u0142ug). Realizacja projektu zaplanowana zosta\u0142a na 01.07.2020-31.12.2022.", "BENEFICJENT": "LTA DESIGN PRZEMYS\u0141AW TOMK\u00d3W", "TYTUL": "MapAIR \u2013 system wielowymiarowej diagnozy zanieczyszcze\u0144 powietrza z wykorzystaniem roju dron\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1230165.54", "WARTOSC": "1851730.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie technologii i uruchomienie produkcji nowych wyrob\u00f3w perlitowych, w kt\u00f3rych stosowane dotychczas wi\u0105zanie hydrauliczne (cement) zast\u0105pione zostanie spoiwem chemicznym innego rodzaju. W ten spos\u00f3b, zachowuj\u0105c wytrzyma\u0142o\u015b\u0107 termiczn\u0105 i mechaniczn\u0105 wyrob\u00f3w perlitowo-cementowych, g\u0119sto\u015b\u0107 pozorna obni\u017cona zostanie z 400 -800kg/m3 do 105 - 300kg/m3, a wsp\u00f3\u0142czynnik przewodno\u015bci cieplnej z 0.13 - 0.21W/mK do 0.06 -0.10W/mK. Na rynku wyrob\u00f3w izolacyjnych opracowane wyroby perlitowe wraz z opartym na nich nowym systemem ochrony cieplnej i ogniowej obiekt\u00f3w i konstrukcji budowlanych b\u0119d\u0105 atrakcyjn\u0105 technicznie i ekonomicznie alternatyw\u0105, zar\u00f3wno dla wyrob\u00f3w perlitowo-cementowych jak i wielu innych stosowanych w wyk\u0142adzinach ciep\u0142o i ogniochronnych. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania takich wyrob\u00f3w potwierdzi\u0142y wyniki bada\u0144 laboratoryjnych zrealizowanych ju\u017c wcze\u015bniej przez Wnioskodawc\u0119. Przedmiotem bada\u0144 wed\u0142g projektu b\u0119dzie weryfikacja i optymalizacja przyj\u0119tych wcze\u015bniej rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w zakresie sk\u0142adu ziarnowego ekspandowanego perlitu, doboru spoiw i modyfikator\u00f3w, metod i parametr\u00f3w procesu homogenizacji masy perlitowej, jej prasowania oraz suszenia uzyskanych produkt\u00f3w prasowania. W efekcie okre\u015blone zostan\u0105 optymalne parametry procesu wytwarzania innowacyjnych wyrob\u00f3w perlitowych, w oparciu o kt\u00f3re wyprodukowana zostanie partia prototypowa. Partia prototypowa wraz z opracowanym r\u00f3wnolegle systemem ochrony cieplnej i ogniowej wybranych obiekt\u00f3w i konstrukcji budowlanych poddana zostanie badaniom certyfikacyjnym i atestacyjnym, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie uzyskanie Aprobat Technicznych dopuszczaj\u0105cych opracowane wyroby i systemy na rynek budowlany.", "BENEFICJENT": "KADET IZOLACJE OGNIOTRWA\u0141E ANDRZEJ KLETA", "TYTUL": "Opracowanie technologii i uruchomienie produkcji innowacyjnych wyrob\u00f3w perlitowych oraz system\u00f3w ochrony cieplnej i ogniowej wybranych obiekt\u00f3w i konstrukcji budowlanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "1211940.25", "WARTOSC": "1758074.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest g\u0142\u0119boka kompleksowa modernizacja energetyczna budynku mieszkalnego SM Szobiszowice po\u0142o\u017conego przy ul.Sztabu Powsta\u0144czego 25-33. Wnioskodawca planuje wymian\u0119 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne z czujnikami ruchu i zmierzchu, docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych oraz stropodachu budynku, docieplenie strop\u00f3w piwnic, prace modernizacyjne w w\u0119z\u0142ach cieplnych w tym wymian\u0119 poziom\u00f3w centralnego ogrzewania i za\u0142o\u017cenie hydraulicznej regulacji ci\u015bnienia pod pionami, zainstalowanie i wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 a tak\u017ce wymian\u0119 nap\u0119d\u00f3w d\u017awig\u00f3w na energooszcz\u0119dne.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"SZOBISZOWICE\"", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej budynku nale\u017c\u0105cego do Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201eSzobiszowice\u201d, mieszcz\u0105cego si\u0119 przy ulicy Sztabu Powsta\u0144czego 25-33", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-05", "DATA_START": "2018-07-06", "DOFINANSOWANIE": "1210230.53", "WARTOSC": "1924287.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest stworzenie platformy optymalizacji energetycznej budynk\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cej z systemem BMS, zgodnej z norm\u0105 ISO 50001 przeznaczonej do budownictwa mieszkalnego oraz us\u0142ugowego, w kt\u00f3rym zainstalowano czujniki i systemy inteligentnego budownictwa. Opracowane rozwi\u0105zanie b\u0119dzie kompatybilne z systemami funkcjonuj\u0105cymi w oparciu o \u015brodowisko system\u00f3w BMS (Building Management Systems). W ramach przedmiotowego projektu zaplanowano przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych oraz eksperymentalnych prac rozwojowych, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie innowacyjny produkt. Wnioskodawca planuje wdro\u017cenie rezultat\u00f3w projektu do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej poprzez sprzeda\u017c w modelu SAAS (software as a service) wraz z us\u0142ug\u0105 analityczn\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 do rozwoju i wzrostu konkurencyjno\u015bci wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "APA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie na drodze zaawansowanych prac B+R platformy optymalizacji energetycznej budynk\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cej z systemem BMS, zgodnej z norm\u0105 ISO 50001", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-15", "DATA_START": "2016-12-02", "DOFINANSOWANIE": "1177222.80", "WARTOSC": "1384968.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt obejmuje rozbudow\u0119 systemu informatycznego Urz\u0119du Miasta Gliwice i stworzenie \u201esklepu internetowego\u201d pozwalaj\u0105cego w pe\u0142ni zautomatyzowa\u0107 proces zakupu danych geodezyjnych i kartograficznych. W wyniki realizacji projektu wszyscy zainteresowani b\u0119d\u0105 mogli on-line zam\u00f3wi\u0107 i op\u0142aci\u0107 zakup dowolnych danych z powiatowego zasobu geodezyjno-kartograficznego. Us\u0142ugi udost\u0119pniane przez sklep internetowy kierowane b\u0119d\u0105 g\u0142\u00f3wnie do mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w z Gliwic lub takich os\u00f3b fizycznych lub prawnych, kt\u00f3re zainteresowane b\u0119d\u0105 pozyskaniem informacji przestrzennej z terenu miasta. Odp\u0142atno\u015b\u0107 za udost\u0119pniane dane realizowana b\u0119dzie na podstawie za\u0142\u0105cznika do ustawy Prawo geodezyjne i kartograficzne. Ponadto w ramach projektu zostanie wykonana ortofotomapa, kt\u00f3ra b\u0119dzie udost\u0119pniana poprzez sklep internetowy z licencj\u0105 na jej wykorzystanie r\u00f3wnie\u017c do cel\u00f3w komercyjnych. Ortofotomapa b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c nieodp\u0142atnie prezentowana w portalu internetowym UM Gliwice.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Powiatowy zas\u00f3b geodezyjny i kartograficzny miasta Gliwice - sklep on-line", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2017-12-11", "DOFINANSOWANIE": "1177615.32", "WARTOSC": "2068798.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt Termomodernizacja budynku Urz\u0119du Miejskiego w Gliwicach przy ul. Jasnej ma na celu popraw\u0119 charakterystyki energetycznej budynku, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105. Realizacja celu projektu, b\u0119dzie polega\u0142a na przeprowadzeniu prac termomodernizacyjnych, obejmuj\u0105cych docieplenie przegr\u00f3d budowlanych, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacji instalacji c.o. Dzia\u0142ania zaplanowane w ramach projektu, pozwol\u0105 na zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 ko\u0144cow\u0105 w budynku o 48,70% i przyczyni\u0105 si\u0119 do redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 95,41 ton ekwiwalentu CO2/rok. Planowana inwestycja zgodna jest z przepisami dotycz\u0105cymi emisji zanieczyszcze\u0144 i efektywno\u015bci energetycznej oraz przyczyni si\u0119 do realizacji plan\u00f3w gospodarki niskoemisyjnej samorz\u0105d\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Subregionu Centralnego zgodnie z za\u0142o\u017ceniami Zintegrowanych Inwestycji Terytorialnych.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Urz\u0119du Miejskiego w Gliwicach przy ul. Jasnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164300.42", "WARTOSC": "1369765.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Zaplanowane w projekcie wsparcia zosta\u0142o ukierunkowane na zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 196 uczni\u00f3w technikum ucz\u0119szczaj\u0105cych do Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Budowlano \u2013 Ceramicznych w Gliwicach. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w trakcie realizacji projektu, tj. od 01 IX 2016 do 31 VIII 2019 poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych przygotowuj\u0105cych do egzamin\u00f3w zawodowych, organizacj\u0119 kurs\u00f3w daj\u0105cych uczniom mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania dodatkowych umiej\u0119tno\u015bci i uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, organizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych, doradztwo zawodowe oraz w\u0142\u0105czenie wy\u017cszych uczelni i pracodawc\u00f3w w edukacj\u0119 zawodow\u0105 uczni\u00f3w. Nast\u0105pi te\u017c doposa\u017cenie pracowni nauki zawodu, co zwi\u0119kszy dost\u0119p uczni\u00f3w i nauczycieli do nowoczesnych technologii. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych te\u017c 13 nauczycieli zawodu, kt\u00f3rzy podnios\u0105 swoje kompetencje w zakresie nauczanego przedmiotu. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Szko\u0142a - Pracodawcy - Uczelnie - wsp\u00f3lnie podnosimy jako\u015b\u0107 edukacji zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19476692.60", "WARTOSC": "23166170.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez \u015bl\u0105sk\u0105 Policj\u0119 w partnerstwie ze \u015al\u0105skim Centrum Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego 3 system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: - Analizator wypadk\u00f3w na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 modu\u0142 analityczny do analizy zdarze\u0144 drogowych (A2A, A2B, A2C), - Omi\u0144 wypadek na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 system zdarze\u0144 drogowych on-line (A2A, A2B, A2C), - Zg\u0142o\u015b problem \u015bl\u0105skiemu dzielnicowemu \u2013 ankieta do zg\u0142aszania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z poczuciem bezpiecze\u0144stwa (A2B i A2C). Wdro\u017cony projekt pozwoli na gromadzenie danych w wersji elektronicznej i ich sprawne udost\u0119pnianie wewn\u0105trz administracji. W ramach projektu zostanie przeprowadzony r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji danych archiwalnych dotycz\u0105cych wypadk\u00f3w drogowych, co pozwoli na szybki i \u0142atwy do nich dost\u0119p dla cel\u00f3w naukowych, planistycznych oraz kartograficznych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KATOWICACH", "TYTUL": "Cyfrowe Obserwatorium Bezpiecze\u0144stwa wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego - \u015bl\u0105ska policja bli\u017cej spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1131452.90", "WARTOSC": "1861534.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt ma na celu stworzenie algorytmu spersonalizowanego doboru \u0107wicze\u0144 dla pacjent\u00f3w z dysfunkcjami uk\u0142adu ruchu w oparciu o ocen\u0119 czynno\u015bciow\u0105 i biomechaniczn\u0105, oraz skonstruowanie i wdro\u017cenie innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 diagnostyczno\u2013terapeutycznych komplementarnych z tym algorytmem. Obecnie stosowane w rehabilitacji urz\u0105dzenia nie spe\u0142niaj\u0105 w pe\u0142ni wst\u0119pnych za\u0142o\u017ce\u0144 projektowanego algorytmu w odniesieniu do cz\u0119\u015bci diagnostycznej i/lub terapeutycznej. Dlatego Wnioskodawca planuje stworzenie nowych urz\u0105dze\u0144, aby wykorzystuj\u0105c opracowany w ramach projektu algorytm doboru cel\u00f3w i parametr\u00f3w \u0107wicze\u0144 zmaksymalizowa\u0107 efekt terapeutyczny. Innowacyjno\u015b\u0107 algorytmu b\u0119dzie zwi\u0105zana ze \u015bcis\u0142ym powi\u0105zaniem oceny z doborem cel\u00f3w i parametr\u00f3w \u0107wicze\u0144. Innowacyjno\u015b\u0107 urz\u0105dze\u0144 zwi\u0105zana b\u0119dzie z konstrukcj\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 poza pomiarami parametr\u00f3w mechanicznych ruchu r\u00f3wnie\u017c kontrol\u0119 i czynn\u0105 korekt\u0119 sposobu wykonywania ruchu (wzorc\u00f3w ruchowych), co jest kluczowym elementem w proponowanym rozwi\u0105zaniu.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"TECHNOMEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stworzenie ukierunkowanego na cel algorytmu post\u0119powania rehabilitacyjnego w dysfunkcjach uk\u0142adu ruchu w oparciu o wyniki badania biomechanicznego i ocen\u0119 czynno\u015bciow\u0105 wraz z urz\u0105dzeniami diagnostyczno-terapeutycznymi dla ko\u0144czyn g\u00f3rnych i dolnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3607145.64", "WARTOSC": "4263544.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Szczecin, GM.: Szczecin", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie demonstratora technologii innowacyjnego, skalowalnego i otwartego systemu zarz\u0105dzania energi\u0105 wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cego z zaawansowanym interfejsem wspieranym przez system doradczy dzia\u0142aj\u0105cy z wykorzystaniem uk\u0142adu akwizycji danych oraz wirtualnym modelem budynku.", "BENEFICJENT": "SIMLAB SP.Z.O.O", "TYTUL": "System efektywnego zarz\u0105dzania energi\u0105 w inteligentnych budynkach z rozwi\u0105zaniami IoT, bazuj\u0105cy na modelu Digital Twin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.14}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1102551.50", "WARTOSC": "1470835.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)Celem projektu jest opracowanie zintegrowanego systemu do kompleksowej analizy stan\u00f3w pracy elektroenergetycznych linii napowietrznych (ZikOS-LN ). System b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142 analiz\u0119 mechaniki przewod\u00f3w, parametr\u00f3w elektrycznych linii i oddzia\u0142ywa\u0144 linii na \u015brodowisko. Opracowane rozwi\u0105zania umo\u017cliwi\u0105 zaawansowan\u0105 analiz\u0119 aktualnego stanu linii, efektywne projektowanie nowych i modernizowanych linii oraz skuteczn\u0105 ocen\u0119 zagro\u017ce\u0144 \u015brodowiskowych zwi\u0105zanych z ich eksploatacj\u0105. Cele projektu b\u0119d\u0105 realizowane poprzez opracowanie zaawansowanych algorytm\u00f3w obliczeniowych dla poszczeg\u00f3lnych modu\u0142\u00f3w systemu, a tak\u017ce wykorzystanie nowoczesnych metod wizualizacji 3D. G\u0142\u00f3wne zadania do realizacji w projekcie to: - implementacja zaawansowanych algorytm\u00f3w obliczeniowych obejmuj\u0105cych kombinacje obci\u0105\u017ce\u0144 mechanicznych, obci\u0105\u017cenia nier\u00f3wnomierne dla pojedynczych prz\u0119se\u0142 i sekcji odci\u0105gowych, obliczenia specjalne, - opracowanie metod analizy zagro\u017ce\u0144 termicznych w stanach zak\u0142\u00f3ceniowych oraz okre\u015blania dynamicznej obci\u0105\u017calno\u015bci termicznej w danych warunkach pogodowych z wykorzystaniem modelu CIGRE, a tak\u017ce quasi-dynamiczej obci\u0105\u017calno\u015bci termicznej z uwzgl\u0119dnieniem analizy ryzyka, pozwalaj\u0105cej na prognozowanie warto\u015bci obci\u0105\u017calno\u015bci linii w charakterystycznych okresach, - opracowanie algorytm\u00f3w analizy pola elektrycznego i magnetycznego wok\u00f3\u0142 linii oraz okre\u015blania napi\u0119\u0107 uziomowych i rozk\u0142adu potencja\u0142\u00f3w, a w konsekwencji napi\u0119\u0107 dotykowych przy konstrukcjach wsporczych linii napowietrznych decyduj\u0105cych o zagro\u017ceniu pora\u017ceniowym, - opracowanie zaawansowanych metod prezentacji wynik\u00f3w analiz, w tym wizualizacji 3D. Zintegrowany system ZikOS-LN, stanowi\u0142by znacz\u0105cy post\u0119p w stosunku do istniej\u0105cych", "BENEFICJENT": "IPC SP. Z O.O.", "TYTUL": "ZikOS-LN - Zintegrowany system do kompleksowej analizy stan\u00f3w pracy elektroenergetycznych linii napowietrznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1100368.16", "WARTOSC": "1294550.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wysokich jako\u015bciowo us\u0142ug zdrowotnych(w formie zdeinstytucjonalizowanej),zapewniaj\u0105ce sprawno\u015b\u0107 os.nara\u017conych na wykluczenie spo\u0142eczne.Dzi\u0119ki temu zostan\u0105 im zapewnione-ochrona przed wykluczeniem oraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 realnego i pe\u0142nego funkcjonowania w spo\u0142ecze\u0144stwie.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby wykluczone/zagro\u017cone ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie.Za\u0142o\u017cony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przeprowadzenie kompleksowych proces\u00f3w fizjoterapeutycznych,ukierunkowanych na zespo\u0142y b\u00f3lowe kr\u0119gos\u0142upa oraz prewencj\u0119 upadk\u00f3w pacjent\u00f3w geriatrycznych.Przewidywane wska\u017aniki: produktu:l.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie:700os. rezultatu:l.wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu:5szt. Okres realizacji projektu:24m-ce(07.2018r.-06.2020r.),miejsce:jednostka lokalna Wnioskodawcy-Przychodnia Rehabilitacyjna,ul.Szparagowa 19,Gliwice", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"TECHNOMEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wysokich jako\u015bciowo \u015bwiadcze\u0144 rehabilitacyjnych, zgodnych z potrzebami os\u00f3b niesamodzielnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1774611.30", "WARTOSC": "2087778.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich/opieku\u0144czych poprzez utworzenie 20 nowych miejsc \u015bwiadczenia niestacjonarnych us\u0142ug opieku\u0144czych i zdrowotnych, kt\u00f3rych trwa\u0142o\u015b\u0107 zostanie zachowana przez wymagany okres, na terenie miasta Gliwice i powiatu gliwickiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Projekt realizowany w okresie od 01.01.2021 do 31.12.2022 r. Dzia\u0142ania projektu w ramach 3 typu projekt\u00f3w podlegaj\u0105cych dofinansowaniu - dzia\u0142ania na rzecz rozwoju us\u0142ug opieku\u0144czych/asystenckich i specjalistycznych i uzupe\u0142niaj\u0105co w zakresie us\u0142ug zdrowotnych. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 20; 2. Liczba os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi: 82 osoby. 3. Utworzenie 1 Lokalnego Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych w Gliwicach.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"PROSPO\u0141ECZNA\"", "TYTUL": "Pogodna Jesie\u0144 \u017bycia w Gliwicach i powiecie gliwickim II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1772619.24", "WARTOSC": "2085434.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych/asystenckich poprzez utworzenie 18 miejsc \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug opieku\u0144czych (niestacjonarnych) na terenie miasta Gliwice i pow. gliwickiego w okresie 01.01.2019 r. - 31.12.2020 r. Projekt realizuje 3 typ projekt\u00f3w podlegaj\u0105cych dofinansowaniu \u2013 dzia\u0142ania na rzecz rozwoju us\u0142ug opieku\u0144czych/asystenckich i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych. Grupa docelowa: Projekt skierowany jest do os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenie miasta Gliwice i powiatu gliwickiego, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym - 100 os\u00f3b niesamodzielnych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 obj\u0119te niestacjonarnymi us\u0142ugami opieku\u0144czymi (us\u0142ugi w miejscu zamieszkania danej osoby) oraz 30 opiekun\u00f3w faktycznych. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: 1. Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia \u015brodowiskowych us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu \u2013 warto\u015b\u0107 docelowa: 18; 2. Liczba os\u00f3b niesamodzielnych obj\u0119tych us\u0142ugami opieku\u0144czymi: 100 os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA \"PROSPO\u0141ECZNA\"", "TYTUL": "Pogodna Jesie\u0144 \u017bycia w Gliwicach i powiecie gliwickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1074269.98", "WARTOSC": "1263847.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wne cele projektu pn. Profilaktyka dla urz\u0119dnika-poprawa warunk\u00f3w pracy w Urz\u0119dzie Miejskim w Gliwicach, realizowanego przez Miasto Gliwice to ograniczenie wyst\u0119powania czynnik\u00f3w generuj\u0105cych problemy zdrowotne pracownik\u00f3w oraz wzrost \u015bwiadomo\u015bci pracownik\u00f3w w tym zakresie, co przyczyni si\u0119 do wyd\u0142u\u017cenia czasu ich aktywno\u015bci zawodowej i ograniczenia d\u0142u\u017cszych nieobecno\u015bci w pracy z powod\u00f3w zdrowotnych. Cele te zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te przez popraw\u0119 warunk\u00f3w pracy tj.zakup ergonomicznych mebli biurowych (649 krzese\u0142 / foteli i 38 biurek z regulacj\u0105 blat\u00f3w) oraz przeprowadzenie szkole\u0144 zmniejszaj\u0105cych ryzyko pojawienia si\u0119 schorze\u0144 zidentyfikowanych w zatwierdzonej \"Analizie wyst\u0119powania niekorzystnych czynnik\u00f3w zdrowotnych na stanowiskach pracy w UM Gliwice\". Dzia\u0142ania przewidziane s\u0105 skierowane do 683 os\u00f3b. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 1.01.2019-31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Profilaktyka dla urz\u0119dnika - poprawa warunk\u00f3w pracy w Urz\u0119dzie Miejskim w Gliwicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-02-16", "DOFINANSOWANIE": "1069906.11", "WARTOSC": "1549011.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja budynku mieszkalnego wraz z modernizacj\u0105 instalacji centralnego ogrzewania we Wsp\u00f3lnocie Mieszkaniowej Nieruchomo\u015bci przy ulicy Pszczy\u0144skiej 173-179 w Gliwicach", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA NIERUCHOMO\u015aCI PRZY UL PSZCZY\u0143SKIEJ 173, 175, 177, 179", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku mieszkalnego wraz z modernizacj\u0105 instalacji centralnego ogrzewania we Wsp\u00f3lnocie Mieszkaniowej Nieruchomo\u015bci przy ulicy Pszczy\u0144skiej 173-179 w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1067789.07", "WARTOSC": "1256222.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada w okresie 01.01.2019-31.12.2020 wsparcie ukierunkowane na zwi\u0119kszenie kompetencji zawodowych w\u015br\u00f3d 48 uczni\u00f3w (w tym 16 dziewcz\u0105t) oraz 11 nauczycielek Technikum nr 4 i Bran\u017cowej Szko\u0142y I Stopnia nr 4 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Budowlano-Ceramicznych w Gliwicach (dalej ZSBC). Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119 doradztwa edukacyjno-zawodowego, kurs\u00f3w, dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, sta\u017cy/praktyk zawodowych, doposa\u017cenie pracowni nauki zawodu. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: a) rezultatu -L.szk\u00f3\u0142 wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS-2 -L.nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-11 b) produktu -L.uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach u pracodawcy\u201348 -L.nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego obj\u0119tych wsparciem-11 -L. doposa\u017conych plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego -2", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje gwarancj\u0105 zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-18", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1040520.70", "WARTOSC": "1396674.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest zrealizowanie platformy informatycznej oraz zaprojektowanie i wykonanie wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych element\u00f3w sprz\u0119towych, s\u0142u\u017c\u0105cych wspomaganiu innowacyjnych metod pracy biurowej. W projekcie b\u0119d\u0105 realizowane badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe, kt\u00f3re \u0142\u0105cznie trwa\u0107 b\u0119d\u0105 38 miesi\u0119cy, rozpoczn\u0105 sie 01.07.2017r i trwa\u0107 b\u0119d\u0105 do 18.08.2020r. W przedsi\u0119wzi\u0119cie firma zaanga\u017cuje 5 pracownik\u00f3w, przedstawicieli instytucji naukowej. Etapy realizacji projektu: 1.Przeprowadzenie bada\u0144 analitycznych i laboratoryjnych, maj\u0105cych na celu potwierdzenie przewidywa\u0144 odno\u015bnie funkcjonowania komponent\u00f3w i mo\u017cliwo\u015bci technicznych technologii 2. Stworzenie modelu funkcjonalnego urz\u0105dze\u0144 oraz oprogramowania 3. Stworzenie i rozw\u00f3j prototyp\u00f3w urz\u0105dze\u0144 oraz oprogramowania 4. Testy i wykonanie wersji produkcyjnej komponent\u00f3w systemu i oprogramowania", "BENEFICJENT": "MWM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego systemu wspomagaj\u0105cego nowoczesne, elastyczne sposoby pracy biurowej w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci dynamicznego, opartego na bie\u017c\u0105cych potrzebach, przydzielania stanowisk, powierzchni i infrastruktury biurowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1005722.04", "WARTOSC": "1183202.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada w okresie 01.01.2019-31.12.2020 wsparcie ukierunkowane na zwi\u0119kszenie kompetencji zawodowych w\u015br\u00f3d 50 uczni\u00f3w (w tym 2 dziewcz\u0119ta) oraz 10 nauczycieli Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Samochodowych im. Gen. S. Roweckiego \u201eGrota\u201d w Gliwicach (dalej ZSS). Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119 doradztwa edukacyjno-zawodowego, kurs\u00f3w, dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych, praktyk/sta\u017cy zawodowych, doposa\u017cenie pracowni nauki zawodu. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: a) rezultatu -L.szk\u00f3\u0142 wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS - 3 -L.nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 10 b) produktu -L.uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach u pracodawcy \u2013 40 -L.nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego obj\u0119tych wsparciem - 10 -L.doposa\u017conych plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego - 3.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Mechanika najwy\u017cszych lot\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-01-13", "DOFINANSOWANIE": "1001880.00", "WARTOSC": "4107708.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy produkcji nowego zasilacza do instalacji oddymiania dla obiekt\u00f3w wielkokubaturowych typu magazyny, hale przemys\u0142owe. W ramach projektu planowany jest zakup automatu do gi\u0119cia blach, oraz automatu do monta\u017cu komponent\u00f3w elektronicznych SMD, kt\u00f3re s\u0105 zwi\u0105zanie z innowacj\u0105 procesow\u0105 w Sp\u00f3\u0142ce. Projekt dotyczy wdro\u017cenia w\u0142asnych prac B+R i jest efektem wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 badawczo \u2013 rozwojow\u0105. Dzi\u0119ki inwestycji w regionie powstan\u0105 nowe etaty w sektorze \u015brednio-wysokich technologii.", "BENEFICJENT": "MERAWEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa przeciwpo\u017carowego w obiektach wielkokubaturowych o przeznaczeniu magazynowym i produkcyjnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-07-03", "DOFINANSOWANIE": "999600.00", "WARTOSC": "1177000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje zakup aparatury medycznej niezb\u0119dnej do usprawnienia proces\u00f3w diagnostycznych pacjent\u00f3w szpitalnych- tj. USG wielofunkcyjnego, mobilnego aparatu RTG, \u0142\u00f3\u017cek do intensywnej terapii, a tak\u017ce sprz\u0119tu komputerowego niezb\u0119dnego do wsparcia informatycznego \u015bwiadcze\u0144 w nowo wydzielonych strefach. Szpitala Miejskiego nr 4 w Gliwicach sp. z o.o. pismem Ministra zdrowia z dnia 28 kwietnia 2020 roku zosta\u0142 zobowi\u0105zany do przekszta\u0142cenia si\u0119 w szpital jednoimienny zaka\u017any w okresie od dnia 1 maja 2020 r. do odwo\u0142ania. Wszystkie wy\u017cej wymienione zakupy przyczyni\u0105 si\u0119 do poszerzenie bazy sprz\u0119towej szpitala niezb\u0119dnej do \u015bwiadczenia us\u0142ug medycznych i diagnostyki pacjent\u00f3w z koronawirusem SARS-CoV-2.", "BENEFICJENT": "SZPITAL MIEJSKI NR 4 W GLIWICACH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Doposa\u017cenie bazy sprz\u0119towej Szpitala Miejskiego nr 4 w Gliwicach sp. z o.o. w celu walki z wirusem SARS-CoV-2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-12-27", "DOFINANSOWANIE": "990000.00", "WARTOSC": "1688967.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest usuni\u0119cie p\u0142yt azbestowych z elewacji wielorodzinnego budynku mieszkalnego, ich transport i utylizacja oraz zast\u0105pienie materia\u0142ami przyjaznymi dla \u015brodowiska o parametrach izolacyjno\u015bci, wynikaj\u0105cych audytu energetycznego. Wymiana elewacji ma charakter odtworzeniowy. Powierzchnia usuwanych p\u0142yt azbestowych wynosi 2 413,58 m2, ich ci\u0119\u017car 26,55 t. Wykonawca zapewni bezpieczny transport do sk\u0142adowiska podziemnego. Budynek znajduje si\u0119 w dzielnicy So\u015bnica. Zosta\u0142 wzniesiony w 1980 r. w konstrukcji szkieletowej. Posiada 5 kondygnacji, 3 klatki schodowe, 45 lokali mieszkalnych, w kt\u00f3rych mieszka 118 os\u00f3b. Wnioskodawca jest w pe\u0142ni przygotowany do przeprowadzenia inwestycji: posiada wystarczaj\u0105ce zasoby kadrowe, struktur\u0119 organizacyjn\u0105 oraz \u015brodki finansowe na pokrycie wk\u0142adu w\u0142asnego i koszt\u00f3w niekwalifikowalnych projektu. Posiada dokumentacj\u0119 techniczn\u0105 oraz audyt energetyczny z lutego 2017 roku. Dnia 13.07.2017 r. zg\u0142osi\u0142 budow\u0119 w Urz\u0119dzie Miejskim w Gliwicach.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA WI\u015aLANA 7,9,11 W GLIWICACH", "TYTUL": "Wymiana elewacji azbestowej budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Wi\u015blanej 7-9-11 w Gliwicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-21", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1463120.94", "WARTOSC": "3408049.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie metodologii optymalnego doboru technologii \u0142adowania autobus\u00f3w elektrycznych, uwzgl\u0119dniaj\u0105cej specyfik\u0119 flotow\u0105 przedsi\u0119biorstw komunikacyjnych oraz uwarunkowania po stronie Wnioskodawcy, pe\u0142ni\u0105cego rol\u0119 Operatora Systemu Dystrybucyjnego. W wyniku prac B+R powstanie narz\u0119dzie, kt\u00f3re b\u0119dzie analizowa\u0142o parametry infrastruktury elektroenergetycznej oraz parametry transportowe operatora floty autobus\u00f3w i pozwoli na \u015bwiadczenie us\u0142ugi doboru optymalnego systemu \u0142adowania autobus\u00f3w dla podmiot\u00f3w zarz\u0105dzaj\u0105cych flot\u0105 autobusow\u0105, kt\u00f3re posiadaj\u0105 lub planuj\u0105 zakup autobus\u00f3w elektrycznych, w spos\u00f3b ograniczaj\u0105cy nak\u0142ady inwestycyjne po stronie OSD . Realizacja projektu pozwoli na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j floty autobus\u00f3w elektrycznych w Polsce, wp\u0142ynie pozytywnie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa zasilania i stabilno\u015bci transportu publicznego opartego na autobusach elektrycznych, a tak\u017ce pozwoli zapewni\u0107 odpowiednie parametry jako\u015bciowe energii elektrycznej.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie narz\u0119dzia wspomagaj\u0105cego podejmowanie decyzji w zakresie doboru technologii \u0142adowania autobus\u00f3w elektrycznych oraz lokalizacji infrastruktury \u0142adowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.32}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "964524.18", "WARTOSC": "1134734.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem g\u0142.projektu realizowanego 01.03.20-28.02.22 przez Centrum Pieczy Zast\u0119pczej i Wspierania Rodziny w G-cach(CPZiWR) jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast.dla.490 cz\u0142onk\u00f3w rodzin zagro\u017conych wykl.lub wykl.spo\u0142.(255M.235K), wspieraj\u0105cych proces deinstytucjonalizacji. Dzia\u0142ania w proj. koncentruj\u0105ce si\u0119 na ind. i gr wsparciu przez specjalist\u00f3w, oparte o Ind. Plan Pracy z Rodzin\u0105-IPPR zapobiegn\u0105 rozdzielaniu dziecka z rodzin\u0105 oraz ogranicz\u0105 korzystanie z opieki instytucjonalnej. Proj.zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: -L.wspartych w prog. miejsc \u015bwiad. us\u0142ug spo\u0142 istniej\u0105cych po zak. proj:55 -L.utworzonych w prog.miejsc \u015bwiad.us\u0142ug spo\u0142 wspierania rodz. i pieczy zast\u0119p.istniej\u0105cych po zak. proj: 11 -L.os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ug. spo\u0142. \u015bwiad. w interesie og. w prog. 460 -L.os. zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykl.spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142.wspierania rodz i pieczy zast\u0119p. w prog.: 460", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wspieramy- Wzmacniamy-Rozwijamy. Deinstytucjonalizacja pieczy zast\u0119pczej w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "6768530.74", "WARTOSC": "9957644.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Skawina | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie nowej generacji systemu posuwu g\u00f3rniczego wysokowydajnego kombajnu \u015bcianowego. Opracowany czterdzie\u015bci lat temu, powszechnie stosowany system posuwu typu Eicotrack nie jest dostosowany do mocy wsp\u00f3\u0142czesnych kombajn\u00f3w \u015bcianowych. Skutkiem rozwoju kombajn\u00f3w \u015bcianowych jest m.in. wzrost ich si\u0142y uci\u0105gu, co w powi\u0105zaniu ze sztywn\u0105 konstrukcj\u0105 systemu Eicotrack zwi\u0119ksza zu\u017cycie jego element\u00f3w powoduj\u0105c liczne awarie, przestoje i straty w wydobyciu. Stosuj\u0105c technik\u0119 wirtualnego prototypowania oraz symulacje komputerowe, w ramach wnioskowanego projektu, zostanie opracowany innowacyjny, podatny system posuwu o modu\u0142owej budowie z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 nad\u0105\u017cnego dostosowywania si\u0119 do nier\u00f3wno\u015bci \u015bciany w\u0119glowej. W fazie badawczej zostanie ukszta\u0142towana i zweryfikowana posta\u0107 konstrukcyjna poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w systemu. Badania kinematyki pracy nowego systemu posuwu zrealizowane metod\u0105 wirtualnego prototypowania oraz analiza statyczna i dynamiczna z wykorzystaniem pakiet\u00f3w MES i LSDyna, pozwol\u0105 na ocen\u0119 poprawno\u015bci wsp\u00f3\u0142pracy poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w, ich wytrzyma\u0142o\u015bci oraz trwa\u0142o\u015bci. Elementy systemu posuwu zostan\u0105 wykonane przy u\u017cyciu nowoczesnej technologii odlewania precyzyjnego. Partia do\u015bwiadczalna element\u00f3w systemu zostanie poddana badaniom stanowiskowym. Ostateczna weryfikacja nowoopracowanego rozwi\u0105zania nast\u0105pi podczas bada\u0144 w warunkach in situ, w \u015bcianie w\u0119glowej z zastosowaniem kombajnu \u015bcianowego du\u017cej mocy. Przeprowadzone badania pozwol\u0105 potwierdzi\u0107 przyj\u0119te za\u0142o\u017cenia w zakresie funkcjonalno\u015bci systemu, jego przydatno\u015bci oraz por\u00f3wna\u0107 go z systemem obecnie stosowanym. Nowej generacji system posuwu umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci polskiego przemys\u0142u maszyn g\u00f3rniczych na rynkach europejskich i \u015bwiatowych, a jego wdro\u017cenie w polskim sektorze wydobyw", "BENEFICJENT": "INSTYTUT TECHNIKI G\u00d3RNICZEJ KOMAG", "TYTUL": "Nowej generacji system posuwu wysokowydajnych kompleks\u00f3w \u015bcianowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-28", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "927276.17", "WARTOSC": "1090913.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Zaplanowane w projekcie wsparcia zosta\u0142o ukierunkowane na zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 152 uczni\u00f3w technikum ucz\u0119szczaj\u0105cych do Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomiczno -Technicznych w Gliwicach. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w trakcie realizacji projektu, tj. od 01 IX 2018 do 30 IX 2020 poprzez organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 specjalistycznych przygotowuj\u0105cych do egzamin\u00f3w zawodowych, organizacj\u0119 kurs\u00f3w daj\u0105cych uczniom mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania dodatkowych umiej\u0119tno\u015bci i uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy, organizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych, doradztwo zawodowe oraz w\u0142\u0105czenie wy\u017cszych uczelni i pracodawc\u00f3w w edukacj\u0119 zawodow\u0105 uczni\u00f3w. Nast\u0105pi te\u017c doposa\u017cenie pracowni nauki zawodu, co zwi\u0119kszy dost\u0119p uczni\u00f3w i nauczycieli do nowoczesnych technologii. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych te\u017c 7 nauczycieli zawodu, kt\u00f3rzy podnios\u0105 swoje kompetencje w zakresie nauczanego przedmiotu. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "W przysz\u0142o\u015b\u0107 z dobrym zawodem z Zespo\u0142em Szk\u00f3\u0142 Ekonomiczno-Technicznych w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "917088.80", "WARTOSC": "1078928.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest obj\u0119cie wsparciem dzieci i m\u0142odzie\u017cy z Gliwic w codziennych zaj\u0119ciach w czasie pozaszkolnym. Otrzymane wsparcie pozwoli na uzyskanie pozytywnych do\u015bwiadcze\u0144, prze\u0142amanie stereotyp\u00f3w dotychczasowego funkcjonowania oraz umo\u017cliwi zmian\u0119 ich postawy \u017cyciowej z pasywnej i roszczeniowej na aktywn\u0105 i odpowiedzialn\u0105. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przerwanie mechanizmu dziedziczenia zachowa\u0144 destrukcyjnych, powoduj\u0105cych powielanie negatywnych zachowa\u0144 rodzic\u00f3w. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi grupa 180 dzieci i m\u0142odzie\u017cy z rodzin dysfunkcyjnych, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, cz\u0119sto korzystaj\u0105cych z pomocy O\u015brodka Pomocy Spo\u0142ecznej z dzielnic obj\u0119tych rewitalizacj\u0105 (30 uczestnik\u00f3w projektu na ka\u017cd\u0105 z 6 plac\u00f3wek wsparcia dziennego prowadzonych w formie pracy podw\u00f3rkowej). Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 24 miesi\u0119cy, w terminie 01.01.2018-31-12-2019.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Mo\u017cna inaczej - wsparcie dzieci i m\u0142odzie\u017cy poprzez utworzenie i prowadzenie plac\u00f3wek wsparcia dziennego w formie pracy podw\u00f3rkowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "904395.96", "WARTOSC": "1483550.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie r\u0119kawa prolimfatycznego - indywidualnej, skutecznej i taniej terapii zaburze\u0144 obwodowego mikrokr\u0105\u017cenia. Przedmiotem prac badawczo-rozwojowych w projekcie b\u0119dzie stworzenie innowacyjnego, nie znanego i nie stosowanego dotychczas produktu do wdro\u017cenia w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wnioskodawcy procesu zautomatyzowanego masa\u017cu limfatycznego lub presoterapii doskonalszego i efektywniejszego ni\u017c rozwi\u0105zania obecnie dost\u0119pne na rynku. Dzi\u0119ki realizacji projektu wdro\u017cona w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wnioskodawcy zostanie innowacja produktowa: r\u0119kaw prolimfatyczny z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 stosowania zmiennych procedur terapeutycznych jak\u0105 daje innowacyjna struktura sieci punkt\u00f3w uciskowych sterowana mikrokontrolerem oraz procesowa: wykorzystania regulacji termicznej do wzmocnienia efektu zabiegu terapeutycznego.", "BENEFICJENT": "MEDICT ROBERT HAWRANEK", "TYTUL": "R\u0119kaw prolimfatyczny - indywidualna, skuteczna i tania terapia zaburze\u0144 obwodowego mikrokr\u0105\u017cenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1725701.45", "WARTOSC": "2043575.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie rozproszonego systemu poprawy jako\u015bci energii elektrycznej. Tematycznie projekt zwi\u0105zany jest z dwoma bardzo wa\u017cnymi parametrami jako\u015bci energii elektrycznej jakimi s\u0105 zawarto\u015b\u0107 wy\u017cszych harmonicznych w przebiegach pr\u0105d\u00f3w i napi\u0119\u0107 oraz moc bierna pobierana z sieci zasilaj\u0105cej. Te dwa niekorzystne zjawiska s\u0105 powodem wzrostu strat w systemie elektroenergetycznym, czyli r\u00f3wnie\u017c pogorszeniem wsp\u00f3\u0142czynnika mocy systemu. W ramach projektu zostan\u0105 opracowane urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105ce do kompensacji mocy biernej i eliminacji wy\u017cszych harmonicznych z przebieg\u00f3w pr\u0105du sieci, a tak\u017ce oprogramowanie pozwalaj\u0105ce na optymalny dob\u00f3r urz\u0105dze\u0144 kompensuj\u0105cych i filtruj\u0105cych w danym systemie zasilania. Elementy innowacyjno\u015bci projektu dotycz\u0105 zar\u00f3wno oprogramowania wraz z zaimplementowanymi algorytmami, ale r\u00f3wnie\u017c urz\u0105dze\u0144 wp\u0142ywaj\u0105cych na popraw\u0119 wybranych wska\u017anik\u00f3w jako\u015bci energii. Zaplanowane badania powinny doprowadzi\u0107 do opracowania algorytm\u00f3w pozwalaj\u0105cych na optymalne rozmieszczanie urz\u0105dze\u0144 do kompensacji i filtracji z uwzgl\u0119dnieniem koszt\u00f3w ich instalacji oraz kalkulacji przewidywanych zysk\u00f3w, zar\u00f3wno finansowych (obni\u017cenie strat i kar), jaki i jako\u015bciowych. Nowo\u015b\u0107 zaproponowanego rozwi\u0105zania wynika tak\u017ce z g\u0142\u00f3wnego rynku docelowego. Proponowane rozwi\u0105zania dotycz\u0105 bowiem urz\u0105dze\u0144 w wersji przeciwwybuchowej stosowanych w przemy\u015ble w\u0119glowym i chemicznym. Inny aspekt nowo\u015bci dotyczy wykorzystania filtr\u00f3w wy\u017cszych harmonicznych o topologii hybrydowej. Proponowany system to po\u0142\u0105czenie oprogramowania z rozwi\u0105zaniami technicznymi, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 do poprawy warunk\u00f3w pracy urz\u0105dze\u0144, obni\u017cenia strat oraz stabilno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa sieci zasilaj\u0105cych. Istotnym elementem proponowanych rozwi\u0105za\u0144 jest aspekt ekonomiczny. Zastosowanie kompensator\u00f3w i filtr\u00f3w b\u0119dzi", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Rozproszony system poprawy jako\u015bci energii elektrycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "868431.82", "WARTOSC": "1021684.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie od 01.01.2020 r. do 31.12.2021r. przyczyni si\u0119 do wzmocnienia aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej spo\u0142eczno\u015bci lokalnych zamieszkuj\u0105cych obszar rewitalizowany osiedla Trynek, poprzez wsparcie 64 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz otoczenia tych os\u00f3b w zakresie niezb\u0119dnym do wsparcia os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt przewiduje realizacj\u0119 Programu Aktywno\u015bci Lokalnej dla Os. Trynek obejmuj\u0105cego us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, dzia\u0142ania \u015brodowiskowe, us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze edukacyjnym i zawodowym. Eventy, spotkania, warsztaty maj\u0105 na celu integracj\u0119 spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Dzieci i m\u0142odzie\u017c poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z modelarstwa lotniczego rozwin\u0105 kompetencje osobiste, a doro\u015bli uzyskaj\u0105 kwalifikacje instruktora i s\u0119dziego modelarstwa. Dzi\u0119ki zdobytej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bciom wzro\u015bnie potencja\u0142 osobisty i spo\u0142eczny wszystkich uczestnik\u00f3w projektu.", "BENEFICJENT": "GLIWICKIE STOWARZYSZENIE MODELARZY LOTNICZYCH W GLIWICACH", "TYTUL": "Modelarze na start - wsparcie spo\u0142eczno\u015bci lokalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "845973.08", "WARTOSC": "995262.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Inkubator przedsi\u0119biorczo\u015bci - szans\u0105 na skuteczn\u0105 rewitalizacj\u0119 w Gliwicach\" jest utworzenie do III.2020 roku 14 miejsc pracy (co najmniej 8K) poprzez przekazanie \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wraz z udzieleniem wsparcia towarzysz\u0105cego. W ramach projektu Wnioskodawca utworzy 14 miejsc pracy (8K) poprzez przekazanie \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wraz z udzieleniem wsparcia towarzysz\u0105cego, co jest zgodne z przewidzianym do realizacji typami operacji dla PODDZIA\u0141ANIA 7.3.1 tj. - Bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. - Wsparcie doradczo-szkoleniowe dla os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci. - Wsparcie pomostowe. W projekcie preferowany b\u0119dzie udzia\u0142 os\u00f3b m.in. dla, kt\u00f3rych barier\u0105 w funkcjonowaniu na rynku pracy jest opieka nad dzie\u0107mi. Projekt b\u0119dzie realizowany w Gliwicach przez PARK NAUKOWO-TECHNOLOGICZNY \"TECHNOPARK GLIWICE\" Sp. z o.o. oraz Fundacj\u0119 na Rzecz Inteligentnego Rozwoju.", "BENEFICJENT": "PARK NAUKOWO-TECHNOLOGICZNY \"TECHNOPARK GLIWICE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inkubator przedsi\u0119biorczo\u015bci - szans\u0105 na skuteczn\u0105 rewitalizacj\u0119 w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1067723.27", "WARTOSC": "1860486.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie oprogramowania (komunikator medyczny), kt\u00f3rego stosowanie umo\u017cliwi zapewnienie jak najlepszej opieki nad chorymi znajduj\u0105cymi si\u0119 na oddziale szpitalnym oraz podniesienie ich komfortu. System stanowi\u0107 b\u0119dzie komplementarny element oprogramowania HIS stosowanego obecnie w szpitalach. Podstawowym wyzwaniem badawczym b\u0119dzie opracowanie adaptacyjnego/samoucz\u0105cego algorytmu optymalizuj\u0105cego wykorzystanie zasob\u00f3w osobowych personelu szpitala w uj\u0119ciu hierarchicznym zg\u0142aszanej przez chorych lub personel potrzeby oraz dynamicznie zmieniaj\u0105cych si\u0119 i przypisywanych im na bie\u017c\u0105co zada\u0144 celem uzyskania jak najszybszego rozwi\u0105zania zg\u0142aszanego problemu poprzez dob\u00f3r dost\u0119pnego, adekwatnego do sytuacji personelu. W nast\u0119pnej kolejno\u015bci prace b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y opracowanie stanowiska badawczego umo\u017cliwiaj\u0105cego przetestowanie algorytmu w warunkach laboratoryjnych. Wynikiem prac B+R b\u0119dzie prototypowy system, kt\u00f3ry zostanie przetestowany w warunkach operacyjnych.", "BENEFICJENT": "\"GABOS SOFTWARE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "MOSCATI \u2013 spersonalizowany komunikator medyczny optymalizuj\u0105cy procesy piel\u0119gnowania i opieki nad chorym w warunkach szpitalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-02-20", "DOFINANSOWANIE": "811461.17", "WARTOSC": "1292906.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt obejmuje wykonanie termomodernizacji budynku przy ulicy D\u0119bowej 5 w Gliwicach. W ramach projektu planuje si\u0119 tak\u017ce monta\u017c instalacji solarnej na potrzeby przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Realizacja projektu ma na celu obni\u017cenie zapotrzebowania na ciep\u0142o budynku, kt\u00f3re bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na ograniczenie koszt\u00f3w jego utrzymania. Projekt przyczyni si\u0119 tak\u017ce do ograniczenia emisji CO2 i PM10. Budynek poddany termomodernizacji u\u017cytkowany jest przez Centrum Zdrowia Psychicznego i Leczenia Uzale\u017cnie\u0144 FAMILIA SP. zo.o.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku przy ulicy D\u0119bowej w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "805000.00", "WARTOSC": "2300000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Niniejszy projekt obejmuje swoim zakresem wdro\u017cenie opracowanej przez Wnioskodawc\u0119 nowej technologii w zakresie ci\u0119cia liniowego 5D materia\u0142\u00f3w niemetalowych, co pozwoli na \u015bwiadczenie bardziej wyspecjalizowanych us\u0142ug przetw\u00f3rczych oraz wprowadzenie nowych, innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 produktowych w zakresie tworzyw sztucznych. Dla wdro\u017cenia nowej technologii konieczne jest doposa\u017cenie parku maszynowego Wnioskodawcy o maszyny (urz\u0105dzenia): ploter 5-osiowy, przystawka plotera \u2013 pi\u0142a drutowa, dwojarka do blok\u00f3w pianki. Podstawowym celem omawianego projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci oraz innowacyjno\u015bci Wnioskodawcy \u2013 na rynku krajowym oraz europejskim, poprzez wdro\u017cenie, na bazie nowej technologii ci\u0119cia liniowego 5d, nowych specjalistycznych us\u0142ug w zakresie przetwarzania tworzyw sztucznych oraz jednoczesne wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w (p\u00f3\u0142produkt\u00f3w) - w bud\u017cecie 2 300 000 z\u0142 netto oraz terminie do 31.12.2019 r. Warto podkre\u015bli\u0107, \u017ce nowa technologia wprowadza nowe korzystne rozwi\u0105zania, kt\u00f3re nie by\u0142y wcze\u015bniej dost\u0119pne w rozwi\u0105zaniach alternatywnych. W efekcie jej zastosowania Wnioskodawca b\u0119dzie w stanie oferowa\u0107 us\u0142ugi przetw\u00f3rstwa tworzyw sztucznych, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie wytwarzanie kszta\u0142tek pod indywidualne zam\u00f3wienia, o nieosi\u0105galnych dotychczas parametrach takich, jak np. bardzo ma\u0142y promie\u0144 w naro\u017cach wewn\u0119trznych oraz minimalna szeroko\u015b\u0107 ci\u0119cia (1,5- 2mm). Planowana w ramach kredytu technologicznego inwestycja wynika ze wskazanych (przez do\u015bwiadczon\u0105 kadr\u0119 technologiczn\u0105, techniczn\u0105 i sprzeda\u017cow\u0105) potrzeb w zakresie usprawnienia i zwi\u0119kszenia dotychczasowych mo\u017cliwo\u015bci produkcyjnych / przetw\u00f3rczych. Jest ona r\u00f3wnie\u017c wynikiem d\u0105\u017cenia do profesjonalizmu pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych w rozw\u00f3j firmy. B\u0119dzie tu wykorzystany potencja\u0142 innowatorski i wynalazczy kadry in\u017cynierskiej, oraz potencja\u0142 projektowy w opracowywaniu rozwi\u0105za\u0144 z udzia\u0142em nowej technologii. Projekt wpisuje si\u0119 w cel poddzia\u0142ania 3.2.2 PO IR, cel dzia\u0142ania 3.2. oraz g", "BENEFICJENT": "POLTING FOAM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii ci\u0119cia liniowego 5D materia\u0142\u00f3w niemetalowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "777839.02", "WARTOSC": "1085120.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych w celu opracowania nowatorskiej metody bezpiecznego i jako\u015bciowego projektowania konstrukcji oporowych z gruntu zbrojonego w oparciu o obowi\u0105zuj\u0105ce standardy stan\u00f3w granicznych (innowacja produktowa), co rozszerzy zakres us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Wnioskodawc\u0119 i wpisze w zapotrzebowanie zg\u0142aszane przez rynek. Wprowadzenie nowej us\u0142ugi pozwoli na etapie eksploatacji obiektu rzetelnie rozstrzyga\u0107 gwarancj\u0119 jak r\u00f3wnie\u017c pozwoli na okresowe sprawdzanie obiektu pod katem bezpiecznego u\u017cytkowania (czy obiekt nie traci stateczno\u015bci / czyli czy si\u0119 nie odchyla nie deformuje w znacznych stopniu), b\u0119dzie to innowacja nieznana i niestosowana dotychczas. Projekt zasadniczo wp\u0142ynie na potencja\u0142 badawczy Wnioskodawcy i prze\u0142o\u017cy si\u0119 na szereg korzy\u015bci: wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie nowej metodyki obliczeniowej oraz wygeneruje impuls do dalszego rozwoju bran\u017cy geotechnicznej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO REALIZACYJNE \"INORA\" - INORGANIC ACTIVITIES - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowej metodyki obliczeniowej bezpiecznego i jako\u015bciowego projektowania konstrukcji oporowych z gruntu zbrojonego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "775635.00", "WARTOSC": "1788789.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020\u201dCelem projektu jest realizacja zada\u0144 wspieraj\u0105cych wdro\u017cenie innowacji produktowej i procesowej, o charakterze technologicznym, w przedsi\u0119biorstwie wnioskodawcy - innowacyjnego systemu landing pages marketplace, dost\u0119pnego w formule SaaS. System umo\u017cliwi mi\u0119dzy innymi: - tworzenie przez niezale\u017cnych tw\u00f3rc\u00f3w szablon\u00f3w landing page, - wystawianie ofert na zakup stworzonych w systemie landing pages (wraz z ca\u0142ym systemem promowania, oceniania, rozlicze\u0144), - mo\u017cliwo\u015b\u0107 zakupu landing pages i zwi\u0105zanych z nimi us\u0142ug przez klient\u00f3w zewn\u0119trznych. Landing page - strona internetowa lub jej element, zaprojektowana w celu sk\u0142onienia u\u017cytkownika do okre\u015blonego dzia\u0142ania, np. zakupu, wype\u0142nienia ankiety itp. W ramach projektu planowane jest: 1. zakup us\u0142ug doradczych IOB 2. inwestycja w warto\u015bci niematerialne zwi\u0105zane z dywersyfikacj\u0105 produkcji zak\u0142adu poprzez wprowadzenie produkt\u00f3w uprzednio nieprodukowanych w zak\u0142adzie.", "BENEFICJENT": "LANDINGI SP. Z .O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego systemu marketplace dla landing pages i us\u0142ug powi\u0105zanych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3257968.43", "WARTOSC": "3947966.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144, GM.: Pozna\u0144 | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: pozna\u0144ski, GM.: Swarz\u0119dz", "OPIS": "Projekt realizowany jest w konsorcjum obejmuj\u0105cym trzy jednostki naukowe : Politechnik\u0119 Pozna\u0144sk\u0105, Instytut Obr\u00f3bki Plastycznej z Poznania i Instytut Metali Nie\u017celaznych z Gliwic oraz przedsi\u0119biorstwo &ndash; Fabryk\u0119 Armatur Swarz\u0119dz. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na potrzeby rynku w zakresie stopniowego wycofywania mosi\u0105dz\u00f3w o\u0142owiowych przez producent\u00f3w wyrob\u00f3w przeznaczonych do kontaktu z wod\u0105 pitn\u0105. W ramach projektu zostanie opracowana koncepcja, podstawy i za\u0142o\u017cenia techniczne bezodpadowego kucia element\u00f3w armatury wody pitnej z bezo\u0142owiowych stop\u00f3w miedzi. Zagadnieniem technologicznym b\u0119dzie weryfikacja mo\u017cliwo\u015bci modernizacji stanowiska badawczego do badania automatycznego kucia bezwyp\u0142ywkowego przy u\u017cyciu nagrzewania indukcyjnego. Zostan\u0105 opracowane grupy ekologicznych stop\u00f3w miedzi przeznaczonych na elementy armatury wodnej, zostanie okre\u015blony wp\u0142yw wybranych dodatk\u00f3w stopowych oraz morfologii mikrostruktury opracowywanych stop\u00f3w na skrawalno\u015b\u0107 i odporno\u015b\u0107 na procesy korozyjne powoduj\u0105ce migracj\u0119 szkodliwych pierwiastk\u00f3w do wody. Nowe stopy b\u0119d\u0105 przebadane za pomoc\u0105 symulacji numerycznych kucia bezwyp\u0142ywkowego ma\u0142ych i \u015brednich odkuwek z materia\u0142u bezo\u0142owiowego w celu ustalenia parametr\u00f3w technologii kszta\u0142towania, a nast\u0119pnie w warunkach p\u00f3\u0142przemys\u0142owych wykonane zostan\u0105 badania plastyczno\u015bci. W ramach projektu zostanie r\u00f3wnie\u017c rozwi\u0105zany problem ucinania wst\u0119pniaka o rygorystycznie tolerowanej masie na potrzeby kucia bezwyp\u0142ywkowego. Prace rozwojowe b\u0119d\u0105 zwi\u0105zane z wykonaniem adaptacji prasy mechanicznej na potrzeby stanowiska badawczego do badania procesu kucia bezodpadowego element\u00f3w z nowych stop\u00f3w w warunkach przemys\u0142owych. Zostanie r\u00f3wnie\u017c opracowana konstrukcja i wykonany prototyp stanowiska do dok\u0142adnego ucinania wst\u0119pniak\u00f3w. W warunkach przemys\u0142owych zostan\u0105 przetestowane technol", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA POZNA\u0143SKA", "TYTUL": "Bezodpadowa technologia kszta\u0142towania element\u00f3w armatury wody pitnej z bezo\u0142owiowych stop\u00f3w miedzi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3531758.12", "WARTOSC": "4155009.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "W ramach projektu powstanie 5 \u017c\u0142obk\u00f3w w miejscowo\u015bciach Ruda \u015al\u0105ska, Sosnowiec, Rybnik, Gliwice, Zabrze i powstanie 200 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Beneficjentami w projekcie b\u0119d\u0105 osoby zatrudnione powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowaniem dziecka, lub osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re sprawuj\u0105 opiek\u0119 nad dzieckiem do lat 3. Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez stworzenie i prowadzenie 5 plac\u00f3wek (200 nowych miejsc) opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POZYTYWNE INICJATYWY", "TYTUL": "Pozytywne \u017c\u0142obki na \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "745370.66", "WARTOSC": "876906.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem 38 uczni\u00f3w i 112 uczennic Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego nr 1 (CKZiU) w Gliwicach oraz 20 nauczycieli zawodu (17 kobiet) od 02.01.2019 do 31.12.2020 Cel:wzrost wiedzy, kompetencji zawodowych i umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w oraz nauczycieli zawodu, stworzenie w CKZiU warunk\u00f3w kszta\u0142cenia w danym zawodzie. Zadania: pog\u0142\u0119bienie wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorcami oraz zakup pomocy dydaktycznych do zaj\u0119\u0107 praktycznej nauki zawodu, wsparcie edukacyjno-zawodowe, organizacja kurs\u00f3w oraz sta\u017cy u przedsi\u0119b. Wska\u017aniki: -rezultatu L. szk\u00f3\u0142 wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS - 2 L. nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-20 -produktu L. uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy\u201380 L. nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego obj\u0119tych wsparciem w programie-20 L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego doposa\u017conych w programie -2", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "R\u00f3wne szanse, lepszy start - zwi\u0119kszenie potencja\u0142u edukacyjnego z przygotowaniem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami do zawodu w CKZiU nr 1 w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "734844.24", "WARTOSC": "1031300.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Realizacja projektu stanowi odpowied\u017a na potrzeby firmy, jakie zosta\u0142y zidentyfikowane w zwi\u0105zku z wyst\u0105pieniem zagro\u017cenia zdrowia publicznego. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 realizacj\u0119 szeregu dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z utworzeniem mobilnego laboratorium badawczego infrastruktury mostowej z dost\u0119pem do us\u0142ug chmurowych oraz u\u017cyciem wirtualnych modeli i cyfryzacji proces\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utrzymanie miejsc pracy w firmie oraz wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Ponadto realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: \u2022 wprowadzenie innowacji procesowych w zakresie us\u0142ug inspekcji infrastruktury mostowej, \u2022 przystosowanie firmy do warunk\u00f3w pracy zdalnej poprzez wprowadzenie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 w tym zakresie, \u2022 poprawa warunk\u00f3w BHP w przedsi\u0119biorstwie, \u2022 wprowadzenie rozwi\u0105za\u0144 organizacyjnych i marketingowych umo\u017cliwiaj\u0105cych utrzymanie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "\"CADMOST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Bridge MOBILAB \u2013 mobilne laboratorium badawcze infrastruktury mostowej z dost\u0119pem do us\u0142ug chmurowych oraz u\u017cyciem wirtualnych modeli i cyfryzacji proces\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7674236.47", "WARTOSC": "9829179.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.4147(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Magazynowanie energii elektrycznej jest obecnie jednym z wi\u0119kszych wyzwa\u0144 dla system\u00f3w elektro-energetycznych na \u015bwiecie. W kolejnych latach prognozuje si\u0119 bardzo wysoki wzrost zapotrzebowania na tego typu us\u0142ugi g\u0142\u00f3wnie z powodu zmiany modelu produkcji energii elektrycznej z klasycznego opartego o energetyk\u0119 zawodow\u0105 na systemy rozproszone oparte o niestabilne \u017ar\u00f3d\u0142a energii odnawialnej. Zapewnienie stabilno\u015bci tego rodzaju systemu wymaga poszukiwania nowych rozwi\u0105za\u0144 pozwalaj\u0105cych na wyr\u00f3wnanie chwilowych warto\u015bci zapotrzebowania i produkcji energii. Projekt ma na celu opracowanie technologii umo\u017cliwiaj\u0105cych magazynowanie energii elektrycznej w sieci rozproszonych akumulator\u00f3w ch\u0142odu. Odzysk energii z cieplnej w elektryczn\u0105 b\u0119dzie nast\u0119powa\u0142 poprzez redukcj\u0119 zapotrzebowania na energi\u0119 elektryczn\u0105 &ndash; wy\u0142\u0105czanie agregat\u00f3w ch\u0142odniczych w okresie, w kt\u00f3rym normalnie musia\u0142yby pracowa\u0107 z pe\u0142n\u0105 moc\u0105. W tym celu zostanie opracowany system informatyczny, kt\u00f3ry stworzy wirtualn\u0105 elektrowni\u0119 na bazie sieci rozproszonych akumulator\u00f3w ch\u0142odu po\u0142\u0105czonych z agregatami ch\u0142odniczymi. W celu uzyskania wysokiej sprawno\u015bci tak skonstruowanej wirtualnej elektrowni, opracowane zostanie innowacyjne w skali \u015bwiatowej urz\u0105dzenie ch\u0142odnicze zawieraj\u0105ce nowatorski akumulator ch\u0142odu. Nowe rozwi\u0105zania konstrukcyjne tego urz\u0105dzenia zapewniaj\u0105 efektywn\u0105 prac\u0119 oraz konkurencyjny koszt produkcji ch\u0142odu.", "BENEFICJENT": "FUTURA GRID SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Systemy Zarz\u0105dzania Rozproszon\u0105 Energi\u0105 i Wirtualn\u0105 Elektrowni\u0105 wykorzystuj\u0105ce sie\u0107 Magazyn\u00f3w Lodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "720000.00", "WARTOSC": "1968000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt polega na zakupie innowacyjnej technologii drukarskiej. Dzi\u0119ki realizacji projektu wnioskodawca wprowadzi w swoim zak\u0142adzie nowe rozwi\u0105zania oparte o technologie druku cienka warstw\u0105. Realizacja projektu przyczynie si\u0119 wi\u0119c do rozszerzenia dzia\u0142alno\u015bci firmy oraz jego wzrostu jego konkurencyjno\u015bci na rynku krajowym jak i zagranicznym.", "BENEFICJENT": "\"BMT\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii druku natryskowego cienka warstw\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "717991.71", "WARTOSC": "844696.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt \u201ePrzedszkole Hakuna Matata\u201d w Gliwicach zak\u0142ada utworzenie do 28.02.2022r. 45 nowych miejsc wych. przedszkolnego w Przedszkolu z oddz.Integr. dla dzieci zamieszka\u0142ych w Gliwicach (GL),w tym dla 2 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 Proj. przyczyni si\u0119 do podniesienia jako\u015bci ed. przedszk.poprzez dod.zaj\u0119cia w plac\u00f3wce dla dzieci i podwy\u017cszenie kwalif. zawod. 2 nauczycielek w zakresie ped. specjalnej i logopedii,kt\u00f3re wykorz. nabyte umiej. i kompetencje w pracy z UP proj. i w dalszej pracy zawodowej.WN posiada o\u015bw. W\u0142adz Miasta,kt\u00f3ry widzi potrzeb\u0119 realiz. proj., co zosta\u0142o poprzedzone badaniami i diagnoz\u0105 potrzeb w tym zakresie w perspektywie 3 kolejnych lat. Wi\u0105\u017ce si\u0119 to bezpo\u015br z odnotow.w Gliwice wy\u017cem demogr. i brakiem miejsc wych przedszkolnego. Dzi\u0119ki realiz. proj. rozszerzy si\u0119 i uatrakcyjni oferta inst. wych. przedszk. w Gliwicach i wyr\u00f3wn.szanse eduk.DZ z deficytami rozwojowymi.Po\u015br.proj. przyczyni si\u0119 tak\u017ce do wzrostu poziomu godz.\u017cycia rodz. i zawodow. rodzic\u00f3w w/w DZ", "BENEFICJENT": "DOLUK-\u015aWIERCZEK MIRELLA MDS CENTRUM WSPARCIA BIZNESOWEGO", "TYTUL": "Przedszkole Hakuna Matata", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "715293.30", "WARTOSC": "939637.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie na rynek us\u0142ugi powi\u0105zanej z dedykowanym produktem, kt\u00f3ry b\u0119dzie wspomaga\u0142 prac\u0119 in\u017cyniera w czasie planowania i inspekcji obiekt\u00f3w infrastruktury technicznej (np. mostowej), przy wykorzystaniu najnowocze\u015bniejszych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych, jak BIM (Building Information Modeling) i AR (Augmented Reality czyli poszerzona rzeczywisto\u015b\u0107). W wyniku realizacji projektu powstanie innowacyjna aplikacja na urz\u0105dzenia mobilne, wykorzystuj\u0105ca inteligentne procesy BIM, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wspomaga\u0107 prac\u0119 inspektora w spos\u00f3b kompleksowy z zaletami, jakie daje poszerzona rzeczywisto\u015b\u0107. Ponadto dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi prze\u0142omowa zmiana jako\u015bciowa w zakresie wykonywania projekt\u00f3w i przegl\u0105d\u00f3w (inspekcji) obiekt\u00f3w infrastruktury. Wdro\u017cone rozwi\u0105zanie upro\u015bci proces inspekcji i raportowania. To z kolei wp\u0142ynie pozytywnie na stan techniczny obiekt\u00f3w, wyd\u0142u\u017cy okres ich eksploatacji, poprawi bezpiecze\u0144stwo u\u017cytkownik\u00f3w obiekt\u00f3w i inspektor\u00f3w.", "BENEFICJENT": "\"CADMOST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykorzystanie technologii BIM oraz poszerzonej rzeczywisto\u015bci AR w planowaniu i inspekcji obiekt\u00f3w infrastruktury technicznej z u\u017cyciem mobilnej aplikacji InfraSmARt-Inspection", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "702684.10", "WARTOSC": "1007943.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt polega na doposa\u017ceniu firmy w specjalistyczny sprz\u0119t - systemy fotogrametrii niskopu\u0142apowej wraz ze specjalistycznymi kamerami, sensorami smogu oraz oprogramowaniem i stacj\u0105 robocz\u0105, kt\u00f3re zostan\u0105 wykorzystane do wprowadzenia oferty us\u0142ug z zakresu inspekcji infrastruktury, pomiar\u00f3w zanieczyszczenia powietrza oraz fotogrametrii niskiego pu\u0142apu. W ramach projektu przeprowadzona zostanie r\u00f3wnie\u017c reorganizacja wewn\u0119trzna firmy w celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci \u015bwiadczenia us\u0142ug zdalnych oraz usprawnienia proces\u00f3w obs\u0142ugi klienta z wykorzystaniem system\u00f3w CRM. Ze wzgl\u0119du na epidemi\u0119 COVID-19 pracownikom zostanie zapewniona mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u015bwiadczenia pracy zdalnej poprzez wdro\u017cenie zintegrowanego systemu narz\u0119dzi do zarz\u0105dzania klientami, zadaniami i projektami, obs\u0142ug\u0105 klienta, komunikacj\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 i e-handlem.", "BENEFICJENT": "LTA DESIGN PRZEMYS\u0141AW TOMK\u00d3W", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez utworzenie centrum pozyskiwania i przetwarzania danych na potrzeby pomiar\u00f3w i fotogrametrii niskopu\u0142apowej pod nazw\u0105 DRONpol", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-05-15", "DOFINANSOWANIE": "688500.00", "WARTOSC": "996300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest budowa stabilnej pozycji oraz poprawa konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 procesowych, produktowych oraz organizacyjnych. W efekcie realizacji zadanie rozbudowie ma podlega\u0107 dzia\u0142 produkcyjny oraz przeorganizowany system marketingu, kt\u00f3ry pozwoli wej\u015b\u0107 na nowe rynki zbytu. Znaczny spadek przychod\u00f3w spowodowany pandemi\u0105 ma zosta\u0107 z\u0142agodzony wprowadzonymi dzia\u0142aniami zmierzaj\u0105cymi do obni\u017cenia koszt\u00f3w produkcji, lepszej organizacji pracy i wprowadzeniu na rynek ulepszonych produkt\u00f3w. W efekcie tych dzia\u0142a\u0144 ma zosta\u0107 utrzymany stan zatrudnienia oraz stworzone dodatkowe miejsce pracy.", "BENEFICJENT": "THOMAS SP\u00d3\u0141KA JAWNA TOMASZ SZTEJNWALD", "TYTUL": "Budowa przewagi konkurencyjnej oraz dywersyfikacja rynk\u00f3w zbytu poprzez rozbudow\u0119 parku maszynowego i wprowadzenie nowych produkt\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "686000.00", "WARTOSC": "2410800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup inteligentnego pionowego centrum obr\u00f3bczego wiertarsko-frezerskiego CNC oraz zakup dwukolumnowego centrum obr\u00f3bczego CNC z automatycznie mocowan\u0105 g\u0142owic\u0105 k\u0105tow\u0105 skr\u0119tn\u0105 w dw\u00f3ch osiach,wykorzystuj\u0105cych innowacyjne w skali \u015bwiata technologie.Centrum wiertarsko-frezerskie b\u0119dzie wierci\u0107 i gwintowa\u0107 p\u0142ytki stemplowe produkowanych w zak\u0142adzie form do wibropras wykorzystywanych w produkcji element\u00f3w betonowych (np. kostka brukowa, ogrodzenia). Aktualnie wiercenie i gwintowanie p\u0142ytek odbywa si\u0119 na wiertarce konwencjonalnej.Planowana do zakupu obrabiarka dwukolumnowa po budowie formy pozwoli na wykonanie w formie specjalnych prowadze\u0144,otwor\u00f3w,naci\u0119\u0107 pozwalaj\u0105cych na precyzyjne wprowadzenie i ustabilizowanie zbrojenia,co b\u0119dzie prowadzi\u0107 do wprowadzenia do oferty nowego innowacyjnego produktu w postaci stalowych form do seryjnej produkcji wibroprasowanych element\u00f3w zbrojonych.Zwi\u0119kszy si\u0119 tak\u017ce jako\u015b\u0107 wszystkich produkt\u00f3w oraz skr\u00f3ci czas realizacji zam\u00f3wienia.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCJI FORM \"\u0141AB\u0118DY\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-08-23", "DOFINANSOWANIE": "685846.50", "WARTOSC": "1374701.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wymiana konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na powietrzne pompy ciep\u0142a oraz budowa instalacji fotowoltaicznych w trzech budynkach mieszkalnych zlokalizowanych w Gliwicach przy ulicach Sopockiej 2, Portowej 23-25 oraz Portowej 27-29 stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 Miasta Gliwice.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Monta\u017c pomp ciep\u0142a w budynkach mieszkalnych na terenie miasta Gliwice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "686315.50", "WARTOSC": "807430.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt \u201eUs\u0142ugi spo\u0142eczne na start II\u201d skierowany jest do 80 cz\u0142onk\u00f3w rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142., zamieszkuj\u0105cych na terenie M.Gliwice. Uruchomione us\u0142ugi spo\u0142. \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Maj\u0105 na celu wsparcie procesu deinstytucjonalizacji poprzez zapobieganie umieszczaniu dzieci w pieczy zast\u0119pczej. Zaplanowane dzia\u0142ania obejm\u0105 rodziny, uwzgl\u0119dniaj\u0105c zar\u00f3wno deficyty i potrzeby doros\u0142ych, jak i dzieci. Okres realizacji zaplanowano od IX 2019 do ko\u0144ca XII 2020. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: - L. wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142 istniej\u0105cych po zak. proj: 2, - L.utworzonych w prog. miejsc \u015bwiad. us\u0142ug spo\u0142 wspierania rodziny i pieczy zast\u0119p.istniej\u0105cych po zak. proj: 2, - L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie: 80, - L.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej w programie: 80.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne na start II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2015-09-28", "DOFINANSOWANIE": "682349.40", "WARTOSC": "802764.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest remont 21 lokali komunalnych Miasta Gliwice, celem ich przystosowania do pe\u0142nienia funkcji mieszka\u0144 socjalnych. W wyniku realizacji projektu udost\u0119pnione zostan\u0105 mieszkania o \u0142\u0105cznej powierzchni 740,06 m2, Przeci\u0119tny zakres wymaganych rob\u00f3t obejmuje: 1.Wymian\u0119 lub napraw\u0119: wyk\u0142adzin pod\u0142ogowych wraz z p\u0142ytami OSB; instalacji elektrycznej; instalacji wod-kan; stolarki okiennej i drzwiowej; tynk\u00f3w \u015bcian i sufit\u00f3w 2.Przebudow\u0119 lub postawienie nowych indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a 3.Monta\u017c nowych urz\u0105dze\u0144 sanitarnych i grzewczych 4.Malowanie \u015bcian Beneficjentem projektu jest Miasto Gliwice. Realizatorem inwestycji b\u0119dzie Zak\u0142ad Gospodarki Mieszkaniowej w Gliwicach.W ramach \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z O\u015brodkiem Pomocy Spo\u0142ecznej lokatorzy mieszka\u0144 zostan\u0105 obj\u0119ci dzia\u0142aniami, kt\u00f3re dofinansowane b\u0119d\u0105 ze \u015brodk\u00f3w EFS. G\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 osoby bezdomne oraz osoby niepe\u0142nosprawne.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Mieszkania na start. Adaptacja lokali komunalnych gminy Gliwice na cele mieszka\u0144 socjalnych\u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-10-02", "DOFINANSOWANIE": "677550.00", "WARTOSC": "1018722.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Na potrzeby promocji wybranych produkt\u00f3w opracowano model kampanii marketingowej, oparty na udziale w targach oraz wzi\u0119ciu udzia\u0142u w indywidualnych misjach gospodarczych ( po\u0142\u0105czonych ze zwiedzaniem targ\u00f3w). Wybrane Imprezy targowe: Dwie imprezy na rynku perspektywicznym USA w Las Vegas APEX w roku 2018 i 2019, jak r\u00f3wnie\u017c kluczowe imprezy organizowane w Europie we Francji EQUIP AUTO (2019 rok); w roku 2018 dwie imprezy targowe AUTOMECHANIKA zar\u00f3wno w Niemczech, jak i Wielkiej Brytanii oraz dwie imprezy targowe w roku 2018 i 2019 we W\u0142oszech AUTOPROMOTEC. Imprezy te umo\u017cliwi\u0105 nie tylko \u015bledzenie nowych trend\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c pozyskanie kontrahent\u00f3w z zar\u00f3wno rynku ameryka\u0144skiego, jak i nowych kontrahent\u00f3w z rynk\u00f3w europejskich. W celu pozyskania nowych klient\u00f3w z pozosta\u0142ych rynk\u00f3w perspektywicznych takich jak Meksyk, Australia oraz RPA \u2013 opr\u00f3cz wystawiennictwa na targach w USA (klienci z tych kraj\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie uczestnicz\u0105 w targach na rynku ameryka\u0144skim), odb\u0119d\u0105 si\u0119 indywidualne misje gospodarcze podczas odbywaj\u0105cych si\u0119 w tych krajach targ\u00f3w bran\u017cowych. B\u0119dzie to niew\u0105tpliwie najlepsza okazja do odbycia spotka\u0144, z jak najwi\u0119ksz\u0105 ilo\u015bci\u0105 potencjalnych klient\u00f3w. Polityka indywidualnych rozm\u00f3w podczas misji gospodarczych b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c zastosowana w przypadku rynku rosyjskiego. Ponadto zostanie dokonany zakup specjalistycznej us\u0142ugi doradczej zwi\u0105zanej z wej\u015bciem na perspektywiczny rynek USA w zakresie badania rynku, wyselekcjonowania grupy docelowej potencjalnych partner\u00f3w, okre\u015blenia ram prawnych obowi\u0105zuj\u0105cych na rynku ameryka\u0144skim. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne to wykonanie oraz dystrybucji materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych takich jak: katalogi.", "BENEFICJENT": "M-TECH POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Wprowadzenie Sp\u00f3\u0142ki M-TECH na nowe mi\u0119dzynarodowe rynki perspektywiczne ( USA; Meksyk; Australia; RPA i Rosja ) oraz wzrost sprzeda\u017cy na rynki europejskie, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez wypromowanie nowego produktu Retrofity M-Tech Platinum typ\u00f3w C5W, W5W", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.71}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3379417.50", "WARTOSC": "4042417.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Pozna\u0144", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)Celem projektu jest utworzenie systemu informatycznego wspomagaj\u0105cego rehabilitacj\u0119 pacjent\u00f3w z m\u00f3zgowym pora\u017ceniem dzieci\u0119cym za pomoc\u0105 nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 rehabilitacyjnych takich jak roboty rehabilitacyjne, bie\u017cnie, platformy. Rehabilitacja b\u0119dzie obejmowa\u0107 wspomaganie edukacji chodu jako kompleksowego leczenia usprawniaj\u0105cego, skorelowanego z terapi\u0105 spasmolityczn\u0105 b\u0105d\u017a leczeniem ortopedycznym i/lub operacyjnym. Do obiektywnej oceny stanu zdrowia pacjent\u00f3w b\u0119dzie wykorzystywany nowoczesny sprz\u0119t do diagnostyki narz\u0105d\u00f3w ruchu pacjent\u00f3w stosuj\u0105cy metody biometryczne, takie jak: optometryczna biometria ruchu, dynamometryczna analiza izokinetyczna, testy izometryczne, oraz ocena dynamograficzna i stabilometryczna na platformach. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane badania naukowe kt\u00f3rych celem jest opracowanie spersonalizowanych trening\u00f3w rehabilitacyjnych dla pacjent\u00f3w z poszczeg\u00f3lnymi typami schorze\u0144. Wykonane zostan\u0105 badania kliniczne maj\u0105ce na celu ocen\u0119 skuteczno\u015bci r\u00f3\u017cnych trening\u00f3w rehabilitacyjnych dla poszczeg\u00f3lnych grup pacjent\u00f3w, o r\u00f3\u017cnych stopniach zaawansowania dysfunkcji. Wiedza pozyskana w trakcie tych bada\u0144 zostanie zgromadzona w eksperckim systemie informatycznym. System ten b\u0119dzie wspiera\u0142 lekarzy i rehabilitant\u00f3w w wyborze optymalnej dla danego pacjenta terapii. Regu\u0142y wnioskowania, zaimplementowane w systemie eksperckim, zostan\u0105 opracowane poprzez zastosowanie analizy danych zgodnie z metodyk\u0105 Big Data. System b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wykorzystywa\u0142 uczenie maszynowe do gromadzenia i przetwarzania wiedzy oraz wspierania proces\u00f3w decyzyjnych. Efektem ko\u0144cowym projektu b\u0119dzie prototyp systemu informatycznego wspieraj\u0105cy lekarzy i rehabilitant\u00f3w (...)", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA \u015aWI\u0118TOKRZYSKA", "TYTUL": "System informatyczny z aplikacj\u0105 mobiln\u0105 optymalizuj\u0105c\u0105 wskazania, intensywno\u015b\u0107 i obci\u0105\u017cenia treningowe do zintegrowanego wykorzystania podczas technologicznie wspomaganej edukacji chodu u os\u00f3b z m\u00f3zgowym pora\u017ceniem dzieci\u0119cym przy wykorzystaniu wybranych urz\u0105dze\u0144 rehabilitacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "663075.00", "WARTOSC": "1087443.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem niniejszego projektu jest udzia\u0142 Przedsi\u0119biorstwa Handlowo-Us\u0142ugowego TECHNOMEX Sp. z o.o. (dalej: TECHNOMEX) w programie promocji bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego poprzez podejmowanie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci marki TECHNOMEX na rynkach zagranicznych oraz rozszerzenie dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci eksportowej, w efekcie czego przewidywany jest wzrost wolumenu sprzeda\u017cy eksportowej. W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania promocyjne: 1. Udzia\u0142 w charakterze wystawcy w dzia\u0142aniach targowych 2. Zakup us\u0142ug doradczych w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynki perspektywiczne 3. Zakup us\u0142ug szkoleniowych w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy Promocja produkt\u00f3w poprzez ich wystawiennictwo na targach jest jedn\u0105 z najskuteczniejszych form promocji i reklamy, st\u0105d te\u017c Sp\u00f3\u0142ka zdecydowa\u0142a o wzi\u0119ciu udzia\u0142u w sze\u015bciu imprezach targowo-wystawienniczych o znaczeniu mi\u0119dzynarodowym organizowanych na rynkach unijnych (Niemcy) oraz pozaunijnych (USA, Chiny). Sp\u00f3\u0142ka we\u017amie udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych targach: 1. MEDICA, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w Niemczech (D\u00fcsseldorf) w 2016 r. 2. FIME, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w USA (Miami Beach) w 2017 r. 3. MEDICA, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w Niemczech (D\u00fcsseldorf) w 2017 r. 4. FIME, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w USA (Miami Beach) w 2018 r. 5. MEDICA, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w Niemczech (D\u00fcsseldorf) w 2018 r. 6. CMEF SPRING, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 w Chinach wiosn\u0105 2019 r. Wnioskodawca przewiduje ponadto zakup us\u0142ug doradczych w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynki perspektywiczne dotycz\u0105cych opracowania strategii wej\u015bcia na rynki oraz zakup dw\u00f3ch us\u0142ug szkoleniowych dotycz\u0105cych umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy na pozaunijnych rynkach perspektywicznych w zakresie skutecznych metod i sposob\u00f3w wej\u015bcia na te rynki. Promocja polskiej marki TECHNOMEX na perspektywicznych rynkach zagranicznych wp\u0142ynie ponadto na umocnienie wize", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE TECHNOMEX SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci marek produktowych Sp\u00f3\u0142ki TECHNOMEX na rynkach zagranicznych poprzez udzia\u0142 w bran\u017cowym programie promocji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.64}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "660046.14", "WARTOSC": "776565.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Proj. skierowany do 11 os.(30+) planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142. gosp. tj. os. bezrobotnych/biernych zawodowo (zg. z reg. konkursu) zam. w m. Gliwice. Cel: Wsparcie lokalnej przedsi\u0119b. w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w m. Gliwice powy\u017cej 30 r.\u017c. bezrobotnych, biernych zawod. poprzez udzielanie bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142. gosp. wraz z zapewnieniem wsparcia szkol. oraz wsp. pomost. i utrzymanie rozpocz\u0119tej dzia\u0142. gosp. przez co najmniej 12 mies. przez 11 UP (6 K i 5 M) do 30.04.2022. Dzia\u0142. proj. obejm\u0105: ocen\u0119 kompetencji w zakresie prowadzenia w\u0142. firmy (ju\u017c na etapie rekrut.), szkol. z zakresu prowadzenia dzia\u0142. gosp., weryfikacj\u0119 wykonalno\u015bci zaplanowanego biznesu, uzyskanie kapita\u0142u pocz\u0105t. poprzez udzielenie wsp. finans. i pomost. (6/12 mies.) Wsk. rezultatu: 11 utworzonych miejsc pracy w ramach udziel. z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Wsk. produktu: 11 os. pozostaj\u0105cych bez pracy otrzyma bezzwrotne \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Biuro proj.: Zwyci\u0119stwa 36, 44-100 Gliwice.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKA FUNDACJA WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Na swoim 2. Program wsparcia os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-15", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "650080.00", "WARTOSC": "764800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada w okresie 01.01.2019-31.12.2020 wsparcie ukierunkowane na zwi\u0119kszenie kompetencji zawodowych w\u015br\u00f3d 40 uczni\u00f3w (w tym 12 dziewcz\u0105t) oraz 4 nauczycielek Bran\u017cowej Szko\u0142y I Stopnia Specjalnej nr 6 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Specjalnych im. Janusza Korczaka w Gliwicach (dalej ZSZS). Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez organizacj\u0119 doradztwa edukacyjno-zawodowego, kurs\u00f3w, praktyk zawodowych, doposa\u017cenie pracowni nauki zawodu. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: a) rezultatu -L.szk\u00f3\u0142 wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS-1 -L.nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-4 b) produktu -L.uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach u pracodawcy\u201330 -L.nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego obj\u0119tych wsparciem-4 -L.doposa\u017conych plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego -1", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci - nowe szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2018-11-09", "DOFINANSOWANIE": "639747.40", "WARTOSC": "824968.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 medycznych tj. diagnozy i leczenia chor\u00f3b onkologicznych w zakresie chor\u00f3b przewodu pokarmowego. Zakres projektu obejmuje zakup nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 tj. systemu USG z elastografi\u0105 odkszta\u0142ceniow\u0105 w czasie rzeczywistym oraz zestawu videoendoskopowego wsk\u0142ad kt\u00f3rego wchodz\u0105: -Videoprocesor HD z wbudowanym ksenonowym \u017ar\u00f3d\u0142em \u015bwiat\u0142a -Videokolonoskop -Videogastroskop -W\u00f3zek medyczny -Monitor Medyczny -Myjnia 1 st -System archiwizacji bada\u0144 endoskopowych: licencja, okablowanie, komputer -Modu\u0142 integracji sytemu do archiwizacji danych wraz z us\u0142ug\u0105 -Pompa Wody -Ssak Medyczny Efektem realizacji projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu: -Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi - 7264 os\u00f3b/rok; -Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych - 1 szt. -Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej - 687 544,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "\"CORPORA-MED\" CENTRUM LECZNICZO-REHABILITACYJNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup systemu USG oraz zestawu videoendoskopowego celem wzrostu jako\u015bci i ilo\u015bci udzielanych \u015bwiadcze\u0144 medycznych w Corpora-med w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "631240.32", "WARTOSC": "1069740.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "W ramach projektu przewidziano opracowanie i wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnego sterownika PLC wykorzystuj\u0105cego technologie sieci neuronowych. Urz\u0105dzenie, w nomenklaturze Wnioskodawcy oznaczone jako sterownik ET-DCS s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie od akwizycji danych, nadzoru oraz sterowania obiektami elektroenergetycznymi, a tak\u017ce procesami przemys\u0142owymi. Wyr\u00f3\u017cnikiem produktu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 precyzyjnego przewidywania momentu wyst\u0105pienia awarii obs\u0142ugiwanych przez sterownik urz\u0105dze\u0144, co umo\u017cliwi podj\u0119cie odpowiednich dzia\u0142a\u0144 prewencyjnych. Ponadto produkt cechowa\u0107 b\u0119dzie rejestracja zdarze\u0144 z dok\u0142adno\u015bci\u0105 do 1 ms, co pozwoli na niezwykle dok\u0142adn\u0105 analiz\u0119 zapisanych zdarze\u0144. W wymienionym zakresie produkt nie ma odpowiednika na rynku.", "BENEFICJENT": "ENERGOTEST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Inteligentny sterownik ET-DCS wykorzystuj\u0105cy technologie sieci neuronowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "628200.00", "WARTOSC": "1607580.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt polega na absorpcji zaawansowanych technologicznie rozwi\u0105za\u0144 in\u017cynierii medycznej, in\u017cynierii materia\u0142owej, informatyki i elektroniki. Kluczowym jego elementem jest wdro\u017cenie w pe\u0142ni cyfrowych technologii i proces\u00f3w diagnostycznych oraz produkcyjnych w oparciu o innowacyjne urz\u0105dzenia diagnostyczne : skaner wewn\u0105trzustny, najnowszej generacji aparat RTG, specjalistyczne oprogramowanie do wykonywania pomiar\u00f3w i oblicze\u0144 dla kompleksowej diagnostyki, planowania leczenia i produkcji oraz urz\u0105dzenia produkcyjne: frezark\u0119 numeryczn\u0105 i drukark\u0119 3D wraz z urz\u0105dzeniami towarzysz\u0105cymi. Celem projektu jest osi\u0105gni\u0119cie zasadniczej zmiany procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug w pierwszym etapie a nast\u0119pnie wraz z realizacj\u0105 drugiego etapu dywersyfikacja produkcji oraz \u015bwiadczonych us\u0142ug i za\u0142o\u017cenie nowego zak\u0142adu leczenia stomatologicznego i produkcji uzupe\u0142nie\u0144 protetycznych, szyn ortodontycznych i modeli stomatologicznych.", "BENEFICJENT": "PRAKTYKA DENTYSTYCZNA BO\u017bENA KONCEWICZ-ROJEK", "TYTUL": "Innowacje sposobem na wzrost konkurencyjno\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.44}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "620053.68", "WARTOSC": "729474.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Proj. skier. do 11 os.(30+) planuj\u0105cych rozp. dzia\u0142. gosp. tj.os. bezrobot/nieaktywnych zawod. (zg. z reg. konkursu) zam. na ter. rewitaliz m. Gliwice. Cel: Wsparcie lokalnej przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w rewitaliz. m. Gliwice powy\u017cej 30 r.\u017c. poprzez udzielanie bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wraz z zapewnieniem wsparcia doradczo-szkoleniowego oraz wsp. pomost. i utrzymanie rozpocz\u0119tej dzia\u0142.gosp. przez co najmniej 12 miesi\u0119cy przez 11 UP (6 K i 5 M) do 30.04.2020 Dzia\u0142.proj.obejm\u0105: ocen\u0119 kompet. i w zakresie prow. w\u0142. firmy (ju\u017c na etapie rekrut.), szkol. i doradztwo z zakresu prow. dzia\u0142. gosp., weryfikacj\u0119 wykonalno\u015bci zapl. biznesu, uzyskanie kapita\u0142u pocz\u0105t. poprzez udzielenie wsp. finans. i pomost. Wsk. rezultatu: 11 utworzonych miejsc pracy w ramach udziel. z EFS \u015brod. na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp.Wsk. prod: 11 os. pozostaj\u0105cych bez pracy otrzyma bezzwrotne \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. Biuro proj.: Zwyci\u0119stwa 36, 44-100 Gliwice.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKA FUNDACJA WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Na swoim. Program wsparcia os\u00f3b zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej zamieszkuj\u0105cych na obszarach rewitalizowanych m. Gliwice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1385822.46", "WARTOSC": "1798622.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE, POW.: Koszalin, GM.: Koszalin", "OPIS": "Opracowana nowa metoda cynkowania, kt\u00f3ra jest innowacj\u0105 procesow\u0105 umo\u017cliwia przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 w wyniku produkcji element\u00f3w cynkowanych wy\u017cszej jako\u015bci uzyskanej poprzez zapewnienie stabilnych cech pokry\u0107 cynkowych, a tak\u017ce ta\u0144szy w wyniku oszcz\u0119dno\u015bci cynku i obni\u017cenie koszt\u00f3w, polega na zastosowaniu korzystnie dw\u00f3ch jednakowych generator\u00f3w drga\u0144 umieszczonych mi\u0119dzy zawieszeniem, a platform\u0105 z przedmiotami cynkowanymi. Generatory wibracji b\u0119d\u0105 zapewnia\u0107 cykliczne wywo\u0142ywanie wibracji platformy z przedmiotami, nast\u0119puj\u0105ce podczas wyci\u0105gania przedmiot\u00f3w z kadzi z cynkiem. Generatory wibracji b\u0119d\u0105 wywo\u0142ywa\u0142y wibracje kilkukrotnie dla ka\u017cdego zestawu przedmiot\u00f3w, z cz\u0119sto\u015bci\u0105 wymagaj\u0105c\u0105 doboru eksperymentalnego, rozpoczynaj\u0105c od przedzia\u0142u 5-20 Hz. Zastosowanie dw\u00f3ch generator\u00f3w sterowanych z jednego uk\u0142adu i za\u0142\u0105czanych r\u00f3wnocze\u015bnie pozwoli na stosowanie znacznych rozpi\u0119to\u015bci ram, na kt\u00f3rych zostan\u0105 zawieszone przedmioty. Mo\u017cliwe te\u017c b\u0119dzie pochylanie ramy podczas opuszczania przedmiot\u00f3w do ciek\u0142ego cynku. Potrzeba realizacji projektu wynika z mo\u017cliwo\u015bci innowacyjnego ulepszenia stosowanych technologii cynkowania zanurzeniowego w zastosowaniu do zar\u00f3wno konstrukcji o du\u017cych rozmiarach i z\u0142o\u017conym kszta\u0142cie jak r\u00f3wnie\u017c ma\u0142ych element\u00f3w. Innowacja przewidziana do opracowania w projekcie i budowie prototyp\u00f3w oraz zastosowana w produkcji, stanowi nowo\u015b\u0107 w skali \u015bwiatowej, co wynika z bada\u0144 stanu wiedzy, w tym baz patentowych. Uk\u0142ad generator\u00f3w zosta\u0142 zg\u0142oszony do ochrony patentowej P. 421681, przy czym wsp\u00f3\u0142uprawnionymi s\u0105 Politechnika Koszali\u0144ska i ZREMB Gorz\u00f3w Wielkopolski. Mo\u017cna oszacowa\u0107, \u017ce oszcz\u0119dno\u015bci cynku, wynikaj\u0105ce z poprawy technologii mog\u0105 wynosi\u0107 ok. 7%, co oznacza istotne ograniczenie koszt\u00f3w, r\u00f3wnie\u017c poprzez obni\u017cenie koszt\u00f3w robocizny. Ponadto nast\u0105pi p", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA KOSZALI\u0143SKA", "TYTUL": "Innowacyjna technologia procesu cynkowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-14", "DOFINANSOWANIE": "600000.00", "WARTOSC": "2090151.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt dotyczy wprowadzenia i umocnienie pozycji konkurencyjnej produkt\u00f3w z grupy techniki os\u0142onowej jak rolety, screeny, zipy, \u017caluzje drewniane, plisy, roletki, oraz markizy koszowe i tarasowe na wybranych rynkach eksportowych. Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach Programu Promocji Bran\u017cy Budowlanej i Wyka\u0144czania budowli w zakresie kod\u00f3w PKD z grupy 25: Produkcja metalowych wyrob\u00f3w gotowych z wy\u0142\u0105czeniem maszyn i urz\u0105dze\u0144. Dzia\u0142ania projektowe obejmuj\u0105 wej\u015bcie z ofert\u0105 na rynek Norweski oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych na terenie innych \"bogatych\" Pa\u0144stw, kt\u00f3re stanowi\u0105 grup\u0119 docelow\u0105 (segment) rynku do kt\u00f3rego DROMA kieruje swoje produkty. Promocja prowadzona b\u0119dzie na rynkach: - Norweskim - Francuski, - Brytyjskim, - Niemieckim, - Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich Dzia\u0142ania projektowe obejmuj\u0105: - dzia\u0142 w 6 wybranych imprezach targowych - zakup us\u0142ugi doradczej zwi\u0105zanej z analiz\u0105 potencja\u0142u rynkowego wybranego rynku perspektywicznego (NORWEGIA) - organizacj\u0119 indywidualnej misji gospodarczych na wybrany rynek perspektywiczny (NORWEGIA) - zakup us\u0142ugi szkoleniowej Zakres projektu realizuje dzia\u0142ania obligatoryjne okre\u015blone w Programie Promocji.", "BENEFICJENT": "DROMA S.C. ZBIGNIEW W\u0141OSEK, JUSTYNA W\u0141OSEK", "TYTUL": "Wzmocnienie pozycji konkurencyjnej produkt\u00f3w bran\u017cy technik os\u0142onowych na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "598850.00", "WARTOSC": "2104530.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup pionowego centrum obr\u00f3bczego wiertarsko \u2013 frezarskiego CNC oraz \u0142o\u017cowego pionowego centrum obr\u00f3bczego CNC.Pionowe centrum obr\u00f3bcze wiertarsko-frezerskie CNC b\u0119dzie frezowa\u0107 i wierci\u0107 obudowy form do wibropras wykorzystywanych w produkcji element\u00f3w betonowych.Na chwil\u0119 obecn\u0105 frezowanie i wiercenie obud\u00f3w form tj.belki,uszy odbywa si\u0119 na frezarkach, kopiarkach konwencjonalnych.Planowane do zakupu \u0142o\u017cowe pionowe centrum obr\u00f3bcze pozwoli nam wykona\u0107 elementy matryc,kt\u00f3re dzi\u0119ki opracowanemu przez ZPF systemowi, b\u0119dzie mo\u017cna \u0142\u0105czy\u0107 w jedn\u0105 ca\u0142\u0105 matryc\u0119. Opracowany spos\u00f3b \u0142\u0105czenia dw\u00f3ch prostopad\u0142ych element\u00f3w matrycy jest systemem pozwalaj\u0105cym ZPF \u0142\u0105czy\u0107 detale matrycy pod k\u0105tem prostym bez wprowadzania promieni pomi\u0119dzy nimi.Dzi\u0119ki zastosowaniu tego systemu \u0142\u0105czenia, ZPF b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonywania form na wibroprasy z tzw. ostrym naro\u017cem.Czyli nowo powsta\u0142y wyr\u00f3b betonowy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 mie\u0107 naro\u017ca ostre.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCJI FORM \"\u0141AB\u0118DY\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej innowacyjnej technologii produkcji stalowych form do wibroprasowanych element\u00f3w betonowych z wk\u0142adem formuj\u0105cym w systemie szybkoz\u0142\u0105cznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "595700.00", "WARTOSC": "1084860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie kompleksowego procesu projektowania element\u00f3w ma\u0142ej architektury, w celu stworzenia ponad 30 nowych wzor\u00f3w, kt\u00f3re zostan\u0105 wdro\u017cone do oferty wnioskodawcy\u2013producenta. G\u0142\u00f3wnymi wykonawcami prac projektowych b\u0119d\u0105 biura projektowe lub niezale\u017cni projektanci wzornictwa przemys\u0142owego. Dopuszczalna jest r\u00f3wnoleg\u0142a wsp\u00f3\u0142praca z kilkoma biurami projektowymi w celu uzyskania bardziej r\u00f3\u017cnorodnych koncepcji oraz przy\u015bpieszenia realizacji projektu. Na podstawie opracowanej strategii oraz brief\u00f3w do ka\u017cdego z projektowanych produkt\u00f3w, projektanci przygotuj\u0105 swoje koncepcje, kt\u00f3re po uwzgl\u0119dnieniu przekazanych uwag zostan\u0105 opracowane w formie finalnych modeli 3d, wizualizacji oraz dokumentacji produkcyjnej CAD. Poza projektantami w zakresie wzornictwa w projekcie we\u017amie udzia\u0142 podmiot specjalizuj\u0105cy si\u0119 w projektowaniu parametr\u00f3w takich jak: ergonomia, funkcjonalno\u015b\u0107 i u\u017cyteczno\u015b\u0107, szczeg\u00f3lnie w kontek\u015bcie senior\u00f3w oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Niniejszy podmiot b\u0119dzie odpowiedzialny za opracowanie strategii projektowej w tym zakresie, jej sformalizowanie i przekazanie projektantom. Podmiot b\u0119dzie tak\u017ce odpowiedzialny za konsultacje wszystkich projekt\u00f3w w fazie projektowej oraz przeprowadzenie test\u00f3w wybranych prototyp\u00f3w. W projekcie we\u017amie tak\u017ce udzia\u0142 podmiot doradczy posiadaj\u0105cy zaawansowan\u0105 wiedz\u0119 nt. kolorystyki, w kontek\u015bcie trend\u00f3w rynkowych, dopasowania zestaw\u00f3w barw oraz technologii lakierowania. Podmiot opracuje strategi\u0119 kolorystyczn\u0105 w formie 3 palet kolor\u00f3w o r\u00f3\u017cnym przeznaczeniu wraz z zasadami ich stosowania. Podmiot skutecznie przeka\u017ce sformalizowan\u0105 strategi\u0119 projektantom, a po zako\u0144czeniu realizacji projekt\u00f3w przygotuje dla nich rekomendacje i opinie w zakresie kolorystyki. W przypadku cz\u0119\u015bci z produkt\u00f3w, kt\u00f3rych komponenty wytwarzane s\u0105 z u\u017cyciem form: odlewy aluminiowe, betonowe, z konglomerat\u00f3w, kompozyt\u00f3w i tworzyw sztucznych - projekt obejmuje tak\u017ce koszty inwestycyjne zwi\u0105zane ze stworzeniem form d", "BENEFICJENT": "FULCO SYSTEM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stworzenie nowych wzor\u00f3w element\u00f3w ma\u0142ej architektury wraz z ich wdro\u017ceniem do produkcji i oferty sp\u00f3\u0142ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.27}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1543184.63", "WARTOSC": "1815511.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Proj. ma na celu wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w podregionie gliwickim na rzecz 100 os\u00f3b/56 K z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, zapewniaj\u0105c r\u00f3\u017cne us\u0142ugi dostosowane do indywidualnych potrzeb (warsztatowe, specjalistyczne, asystenckie). Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c utworzenie Dziennego Domu Pomocy w odpowiedzi na stale rosn\u0105ce zapotrzebowanie na ww. us\u0142ugi - wynikaj\u0105ce z przeprowadzonej partycypacyjnej diagnozy dokonanej przez jednostki JST, ekomomii spo\u0142 i sektora prywatnego. Projekt zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 efekt\u00f3w i w\u0142\u0105czenie oferowanych us\u0142ug w polityk\u0119 rozwoju w wojew\u00f3dztwie poprzez deinstytucjonalizacj\u0119 us\u0142ug spo\u0142ecznych. Realizowany od 1 stycznia 2018 do 31 grudnia 2019 na terenie podregionu gliwickiego. Wsparcie w ramach proj. nie spowoduje: zmniejszenia dotychczasowego fin. us\u0142ug asystenckich lub opieku\u0144czych przez beneficjenta oraz zast\u0105pienia \u015brodkami proj. dotychczasowego fin. przez beneficjent\u00f3w us\u0142ug asystenckich lub opieku\u0144czych.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE STOWARZYSZENIE CHORYCH NA SM SEZAM", "TYTUL": "Dzienny Dom Pomocy Podregionu Gliwickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "588918.76", "WARTOSC": "698764.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Realizacja projektu s\u0142u\u017cy wdro\u017ceniu usprawnienia polegaj\u0105cego na oddzieleniu pracy administracyjnej od pracy socjalnej oraz us\u0142ug socjalnych. Wdro\u017cenie tego modelu ma na celu reorganizacj\u0119 pracy o\u015brodka pomocy spo\u0142ecznej s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 optymalnemu wykorzystaniu kompetencji pracownik\u00f3w socjalnych zatrudnionych w tej jednostce. W ramach projektu zostanie wdro\u017cony w OPS w Gliwicach nowy system organizacyjny, zgodny z art. 110a ustawy o pomocy spo\u0142ecznej. Ponadto wykorzystane zostan\u0105 rozwi\u0105zania modelowe oddzielenia procedury administracyjnej przyznawania \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej od pracy socjalnej w oparciu o \"Zasady wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnych w jednostkach organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej\" oraz Modele realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w mie\u015bcie na prawach powiatu.Liczba mieszka\u0144c\u00f3w miasta Gliwice w 2017 roku wynosi\u0142a 173 559 os\u00f3b, w zwi\u0105zku z powy\u017cszym warto\u015b\u0107 projektu mo\u017ce maksymalnie wynosi\u0107 900 000 PLN.c.d opisu z pola 3.2. Grupa docelowaBy zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 liczba m\u0119\u017cczyzn wykonuj\u0105cych zaw\u00f3d pracownika socjalnego nale\u017cy zach\u0119ci\u0107 m\u0119\u017cczyzn po pierwsze: do kszta\u0142cenia w tym kierunku, a po drugie: do zatrudnienia w zawodzie pracownika socjalnego. Poniewa\u017c przyczyny takiego stanu rzeczy le\u017c\u0105 w czynnikach wykraczaj\u0105cych poza mo\u017cliwo\u015bci dzia\u0142a\u0144 O\u015brodka, wsparcie realizowane w ramach projektu nie b\u0119dzie mia\u0142o bezpo\u015bredniego prze\u0142o\u017cenia na zmian\u0119 w proporcjach zatrudnienia ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, tym bardziej, \u017ce grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 ju\u017c zatrudnieni pracownicy socjalni oraz pozosta\u0142a kadra nale\u017c\u0105ca do grupy docelowej (w O\u015brodku 36 z 277 pracownik\u00f3w stanowi\u0105 m\u0119\u017cczy\u017ani). Ponadto przedstawiciele grupy docelowej, nie posiadaj\u0105 dostatecznej wiedzy z zakresu realizacji polityk r\u00f3wno\u015bciowych - poza wy\u0142\u0105czeniem pracownik\u00f3w socjalnych, specjalist\u00f3w oraz kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej realizuj\u0105cej projekty wsp\u00f3\u0142finansowane z EFS (czyli 11 ze 120 os\u00f3b), dlatego tez priorytetem jest wyposa\u017cenie ich w odpowiedni\u0105 wiedz\u0119 (w ramach szkole\u0144 w tym projekcie).", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU / O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W GLIWICACH", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 pomocy spo\u0142ecznej - wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "585000.00", "WARTOSC": "1599000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia innowacyjnego w skali \u015bwiata produktu jakim s\u0105 znaki bezpiecze\u0144stwa w postaci samoprzylepnych etykiet z pow\u0142ok\u0105 fotoluminescencyjn\u0105 (fosforoscencyjn\u0105) o nazwie handlowej LunaQuickGLOW. Planowane do wdro\u017cenia znaki wyr\u00f3\u017cnia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wyj\u0105tkowo wysok\u0105 warto\u015bci\u0105 luminacji, odpowiadaj\u0105c\u0105 podklasyfikacji D w tabeli 2 normy ISO 17398:2004. Znaki sklasyfikowane w tej grupie montowane s\u0105 na obszarach o s\u0142abym o\u015bwietleniu oraz w\u00f3wczas, gdy istniej\u0105 specjalne wymagania dotycz\u0105ce bezpiecze\u0144stwa (m.in. w tunelach czy na statkach). Podstawowym przeznaczeniem znak\u00f3w, jest zastosowanie ich wewn\u0105trz pojazd\u00f3w komunikacji publicznej (autobusy, poci\u0105gi, tramwaje). Zar\u00f3wno produkty jak i proces ich wytwarzania stanowi\u0105 wyniki w\u0142asnych prac B+R przedsi\u0119biorstwa. W ramach projektu zostanie zakupiona linia sitodrukowa o unikalnych parametrach pracy, kt\u00f3ra umo\u017cliwi realizacj\u0119 proces\u00f3w produkcyjnych znak\u00f3w LunaQuickGLOW.", "BENEFICJENT": "BOLD REKLAMA POLIGRAFIA ROMAN KACPERSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego produktu LunaQuickGLOW wraz z technologi\u0105 jego wytwarzania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1516979.74", "WARTOSC": "1784682.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 kompleksowe dzia\u0142ania typu outplacement polegaj\u0105ce na udzieleniu wsparcia zagro\u017conym zwolnieniem, przewidzianym do zwolnienia lub zwolnionym z przyczyn dotycz\u0105cych zak\u0142adu pracy pracownikom Zak\u0142adu Konstrukcji Spawanych \u0141ab\u0119dy sp. z o.o. w odnalezieniu si\u0119 w nowej sytuacji \u017cyciowej powsta\u0142ej w wyniku zachodz\u0105cych proces\u00f3w restrukturyzacyjnych. Uczestnicy projektu otrzymaj\u0105 indywidualne i kompleksowe wsparcie w postaci doradztwa zawodowego, wsparcia psychologicznego, szkolenia, sta\u017cu, a tak\u017ce dobrej jako\u015bci ofert\u0119 zatrudnienia. Projekt zak\u0142ada podmiotowy i czynny udzia\u0142 uczestnik\u00f3w projektu w ustaleniu i realizacji w\u0142asnego planu dzia\u0142ania. Projekt ma charakter zamkni\u0119ty, kt\u00f3rego celem jest wzrost motywacji i aktywno\u015bci zawodowej oraz podniesienie kwalifikacji i/lub kompetencji 240 pracownik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem do ko\u0144ca sierpnia 2019 r. prowadz\u0105ce do podj\u0119cia lub utrzymania przez nich zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "L.GRANT POLSKA ALBERT BINDA", "TYTUL": "Ko\u0142o ratunkowe - kompleksowy program outplacementowy dla pracownik\u00f3w Zak\u0142adu Konstrukcji Spawanych \u0141ab\u0119dy sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-25", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "557054.92", "WARTOSC": "936038.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych w celu opracowania nowatorskiej metody prognozowania parametr\u00f3w gruntu dla cel\u00f3w budowlanych (innowacja procesowa), co rozszerzy \u015bwiadczone us\u0142ug przez Wnioskodawc\u0119 i wpisze si\u0119 w zapotrzebowanie zg\u0142aszane przez rynek. Opracowana innowacja b\u0119dzie rozwi\u0105zaniem nieznanym i niestosowanym dotychczas, dlatego zostanie z\u0142o\u017cony wniosek o ochron\u0119 patentow\u0105. Projekt zasadniczo wp\u0142ynie na potencja\u0142 badawczy Wnioskodawcy i prze\u0142o\u017cy si\u0119 na szereg korzy\u015bci: wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, wdro\u017cenie pro-\u015brodowiskowej metody ograniczaj\u0105cej ingerencj\u0119 w \u015brodowisku naturalnym oraz wygeneruje impuls do dalszego rozwoju bran\u017cy geotechnicznej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO REALIZACYJNE \"INORA\" - INORGANIC ACTIVITIES - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowatorskiej metody prognozowania parametr\u00f3w gruntu dla cel\u00f3w budowlanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-14", "DOFINANSOWANIE": "545250.00", "WARTOSC": "1117763.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 W.S.O.P. pragnie realizowa\u0107 projekt w ramach programu promocji bran\u017cy cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych. W jej ramach firma planuje wprowadzi\u0107 na rynki \u015bwiatowe produkowane przez siebie linie diagnostyczne do kontroli bezpiecze\u0144stwa jazdy oraz inne produkty, jakie aktualnie projektuje i wdro\u017cy w niedalekiej przysz\u0142o\u015bci dla stacji kontroli pojazd\u00f3w i serwis\u00f3w samochodowych oraz o\u015brodk\u00f3w dydaktycznych. Dzia\u0142ania promocyjne prowadzone b\u0119d\u0105 na czterech rynkach perspektywicznych - w Rosji, Australii, RPA i Meksyku oraz w ramach imprez targowych maj\u0105cych charakter mi\u0119dzynarodowy, gromadz\u0105cych potencjalnych partner\u00f3w z r\u00f3\u017cnych kraj\u00f3w \u015bwiata (Automechanika Frankfurt, Sao Paulo, Equip Auto w Pary\u017cu) lub interesuj\u0105cych ze wzgl\u0119du na potencja\u0142 rynku krajowego targi lokalne (Birmingham, Pozna\u0144). Dzia\u0142ania te stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 rozszerzenie podj\u0119tych ju\u017c pierwszych dzia\u0142a\u0144 firmy w kierunku internacjonalizacji sprzeda\u017cy, jak obecno\u015b\u0107 na targach we Frankfurcie czy w Algierze.Firma b\u0119dzie finansowa\u0142a dzia\u0142ania projektu ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych.", "BENEFICJENT": "W.S.O.P. SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy W.S.O.P. Sp z o.o. poprzez internacjonalizacj\u0119 sprzeda\u017cy urz\u0105dze\u0144 do diagnostyki bezpiecze\u0144stwa jazdy pojazd\u00f3w samochodowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "533103.97", "WARTOSC": "627181.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Nabycie kluczowych kompetencji oraz wykszta\u0142cenie postaw kreatywnych u 211 uczn.z SP Filomata i 73 uczn.LO Filomata poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 rozwijaj\u0105cych um.spo\u0142eczne, zainteresowania, wiedz\u0119 i um.w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych, opartych na nowoczesnych technologiach i metodzie eksperymentu do 30.06.2021. Celem projektu jest tak\u017ce uzyskanie kwalifikacji do prowadzenia zaj\u0119\u0107 projektowych przez 25 nauczycieli (21K i 4M). Wska\u017aniki: L.uczn.obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie: 355 L.nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie:25 L.uczn.,kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu: 284 L.nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu:25 L.szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe wykorzyst.doposa\u017cenie do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych:2 L.szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wykorzyst.sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych:2 Projekt realizowany w Gliwicach od 01.09.2019 do 30.06.2021.", "BENEFICJENT": "FILOMATA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moc mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-03-02", "DOFINANSOWANIE": "530579.46", "WARTOSC": "777990.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie termomodernizacji budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, zlokalizowanego przy ul. Toszeckiej 179 w Gliwicach. Budynek dzier\u017cawiony jest przez Caritas Diecezji Gliwickiej z przeznaczeniem na Warsztaty Terapii Zaj\u0119ciowej Dzia\u0142alno\u015b\u0107 ta kierowana jest do os\u00f3b pe\u0142noletnich z umiarkowanym i znacznym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci. Dzia\u0142ania za\u0142o\u017cone w ramach projektu obejmuj\u0105 docieplenie \u015bcian i stropodachu, wymian\u0119 cz\u0119\u015bci stolarki okiennej, remont daszk\u00f3w i schod\u00f3w zewn\u0119trznych, wymian\u0119 balustrad, remont komin\u00f3w oraz wymian\u0119 instalacji c.o. i instalacji odgromowej. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Prace zaplanowane w projekcie pozwol\u0105 na zaoszcz\u0119dzenie koszt\u00f3w ogrzewania budynku, jak r\u00f3wnie\u017c na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa i komfortu os\u00f3b w nim przebywaj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku przy ulicy Toszeckiej w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-08-18", "DOFINANSOWANIE": "577750.00", "WARTOSC": "1578650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice", "OPIS": "Nast\u0105pi podniesienie konkurencyjno\u015bci poprzez wzrost innowacyjno\u015bci dzi\u0119ki m.in.: -usprawnieniu procesu diagnostyczno\u2013pomiarowego podczas naprawy pojazd\u00f3w szynowych, tj. wprowadzeniu 1 innowacji procesowej (w skali \u015bwiata dla rynku i Firmy) dzi\u0119ki utworzeniu stanowisk do diagnostyki kwalifikacyjnej i ponaprawczej podwozi pojazd\u00f3w szynowych w trakcie przejazdu -rozw\u00f3j Firmy poprzez wdro\u017cenie na rynek krajowy i zagraniczny 1 innowacji produktowej (w skali \u015bwiata dla rynku i Firmy)-2 nowych produkt\u00f3w i 2 ulepszonych us\u0142ug 1.Us\u0142uga diagnostyki a)kwalifikacyjnej b)ponaprawczej w oddziale wnioskodawcy na ww. stanowiskach 2.Sprzeda\u017c stanowisk do diagnostyki a)kwalifikacyjnej b)ponaprawczej podwozi pojazd\u00f3w szynowych w trakcie przejazdu wykonywanych na wz\u00f3r zbudowanych w ramach projektu pierwowzor\u00f3w -zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci i dok\u0142adno\u015bci dzi\u0119ki otrzymaniu dotacji, zaanga\u017cowaniu \u015brodk\u00f3w prywatnych Firmy (1000900,00 z\u0142), wprowadzeniu innowacji organizacyjnej, marketingowej w skali firmy.", "BENEFICJENT": "ASCO RAIL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci dzi\u0119ki wdro\u017ceniu innowacyjnego stanowiska do diagnostyki kwalifikacyjnej i ponaprawczej podwozi pojazd\u00f3w szynowych w trakcie przejazdu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.88}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-16", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "497000.00", "WARTOSC": "1811725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakupienie i wdro\u017cenie innowacyjnego systemu do zarz\u0105dzania wynajmem pojazd\u00f3w i maszyn fitness (dalej: system) maj\u0105cego na celu usprawnienie obecnych proces\u00f3w biznesowych wyst\u0119puj\u0105cych w przedsi\u0119biorstwie. System b\u0119dzie wyposa\u017cony m.in w kompleksowy Modu\u0142 CRM (zarz\u0105dzanie relacjami i kontraktami z klientami), Modu\u0142 harmonogramu wynajmu i zarz\u0105dzania parkiem uwzgl\u0119dniaj\u0105cy dzia\u0142ania optymalizuj\u0105ce procesy operacyjne (planowanie serwis\u00f3w, bada\u0144, wykrywanie luk popytowych), Modu\u0142 wykrywania nadu\u017cy\u0107 i nieprawid\u0142owo\u015bci w oparciu magistral\u0119 CAN (w przypadku pojazd\u00f3w) i modu\u0142y analityczne odpowiedzialne za szacowanie rentowno\u015bci, op\u0142acalno\u015bci wynajmu i generowanie raport\u00f3w. W skutek wdro\u017cenia systemu zwi\u0119kszy si\u0119 jako\u015b\u0107 i przejrzysto\u015b\u0107 obs\u0142ugi klient\u00f3w, a dedykowane aplikacje mobilne usprawni\u0105 procesy biznesowe zwi\u0105zane z wydawaniem zasob\u00f3w kontrahentom. Ponadto w wyniku realizacji projektu znacznemu uproszczeniu ulegn\u0105 procesy analityczne i finansowe.", "BENEFICJENT": "POARMA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zoptymalizowanie proces\u00f3w biznesowych poprzez wdro\u017cenie innowacyjnego systemu do zarz\u0105dzania wynajmem pojazd\u00f3w i maszyn fitness.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-14", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "485972.00", "WARTOSC": "1254228.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt polega na nabyciu systemu, kt\u00f3ry zoptymalizuje proces aran\u017cacji, wyko\u0144czenia oraz sprzeda\u017cy nieruchomo\u015bci mieszkalnych w firmie budowlanej oraz umo\u017cliwi nam rozpocz\u0119cie \u015bwiadczenia e-us\u0142ugi dla deweloper\u00f3w (dalej \u201eSystem\u201d). System b\u0119dzie stanowi\u0142 innowacje procesow\u0105 oraz innowacj\u0119 produktow\u0105 w skali kraju. Dzi\u0119ki systemowi b\u0119dzie mo\u017cliwe m.in.: -automatyczne konwertowanie plik\u00f3w z formatu IFC do obiekt\u00f3w wykorzystywanych przy kreacji scen w VR -automatyczne tworzenie sceny VR z uwzgl\u0119dnieniem m.in. planu, miejsc przy\u0142\u0105czy, pion\u00f3w z mediami oraz preferencji u\u017cytkownika wzgl\u0119dem wystroju wn\u0119trz -edytowanie element\u00f3w sceny takich jak m.in. wykorzystywane materia\u0142y wyko\u0144czeniowe, drzwi, meble za po\u015brednictwem aplikacji przegl\u0105darkowej lub aplikacji na gogle VR -odbywanie spacer\u00f3w w VR. System dostosuje projekt nieruchomo\u015bci mieszkalnej do spacer\u00f3w VR, podczas kt\u00f3rych mo\u017cliwe b\u0119dzie m.in. manipulowanie wersjami projektu i por\u0105 dnia -eksportowanie do systemu do kosztorysowania", "BENEFICJENT": "GRZESIK\u00a0KRYSTIAN\u00a0KOMPLEKSOWA REALIZACJA\u00a0BUDOWNICTWA\u00a0NOWY\u00a0DOM", "TYTUL": "Zakup systemu informatycznego optymalizuj\u0105cego proces aran\u017cacji, wyko\u0144czenia oraz sprzeda\u017cy nieruchomo\u015bci w firmie budowlanej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "476921.25", "WARTOSC": "1303584.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie efekt\u00f3w projektu badawczego, zrealizowanego przez Wnioskodawc\u0119 przy wsp\u00f3\u0142pracy z innymi podmiotami oraz jedn.naukowo-badawcz\u0105, kt\u00f3rego celem by\u0142o opracowanie technologii hybrydowej i na jej podstawie 2 innowacyjnych produkt\u00f3w. Etapem po\u015brednim przy opracowywaniu technologii hybrydowej by\u0142o opracowanie i wdro\u017cenie technologii przyrostowej oraz produkt\u00f3w o ni\u0105 opartych. Zatem w ramach projektu wdro\u017cona zostanie innowacja procesowa i produktowa, ponadto powstan\u0105 nowe produkty, dotychczas nie wytwarzane przez Firm\u0119 Wnioskodawcy. Punktem wyj\u015bcia do realizacji projektu by\u0142y wieloletnie badania i obserwacje rynku prowadzone w odniesieniu do wykorzystywanych produkt\u00f3w medycznych, w tym g\u0142\u00f3wnie kompleksowych odbud\u00f3w protetycznych. Nadrz\u0119dnym celem by\u0142 wyb\u00f3r takiej technologii i procedur dzia\u0142ania, aby wyeliminowa\u0107 prawdopodobie\u0144stwo pojawienia si\u0119 niekorzystnych skutk\u00f3w medycznych. Projekt wykorzystuje TIK, posiada proekologiczne rozwi\u0105zania technologiczne.", "BENEFICJENT": "CEZARY SU\u0141KOWSKI LS", "TYTUL": "Nowoczesne technologie protetyczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "477234.35", "WARTOSC": "701760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest usuni\u0119cie i unieszkodliwienie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest (p\u0142yt acekolowych stanowi\u0105cych \u017ar\u00f3d\u0142o pylenia do atmosfery kancerogennych respirabilnych w\u0142\u00f3kien azbestowych), jakimi ob\u0142o\u017cone s\u0105 \u015bciany zewn\u0119trzne budynku nale\u017c\u0105cego do Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej. Jednocze\u015bnie, w ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planuje si\u0119 dokonanie termomodernizacji obiektu, polegaj\u0105cej na ociepleniu przegr\u00f3d zewn\u0119trznych. W wyniku realizacji zadania usuni\u0119te i unieszkodliwione poprzez sk\u0142adowanie zostanie 31,76 Mg wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA UL.WI\u015aLANA 2-10 44-119 GLIWICE", "TYTUL": "Demonta\u017c, transport i unieszkodliwienie odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z elewacji budynku mieszkalnego zlokalizowanego przy ul. Wi\u015blanej 2-10 w Gliwicach oraz termoizolacja budynku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-12-07", "DOFINANSOWANIE": "474938.50", "WARTOSC": "1274931.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych (TIK) w procesach biznesowych realizowanych w przedsi\u0119biorstwie. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 prowadzi\u0107 procesy zarz\u0105dcze, operacyjne i pomocnicze w oparciu o najnowocze\u015bniejsze rozwi\u0105zania informacyjno-komunikacyjne, dzi\u0119ki czemu nast\u0105pi ich optymalizacja i automatyzacja. W ramach projektu zostanie wdro\u017cony zintegrowany system klasy ERP oraz elektroniczny obieg dokument\u00f3w. Innowacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania polega na zintegrowaniu poszczeg\u00f3lnych obszar\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci biznesowej w jeden zsynchronizowany system informatyczny pe\u0142nej wymiany i analizy informacji oraz zastosowaniu innowacyjnych technologii. Inwestycja obj\u0119ta projektem wpisuje si\u0119 w model dzia\u0142ania B2B i B2E. Zakres projektu obejmuje zakup niezb\u0119dnych warto\u015bci niematerialnych i prawnych, \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, us\u0142ug oraz szkole\u0144 z obs\u0142ugi systemu informatycznego.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"TECHNOMEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie systemu informatycznego w celu automatyzacji i optymalizacji proces\u00f3w biznesowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "470744.54", "WARTOSC": "1034208.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych w celu opracowania technologii odwadniania osad\u00f3w w kontenerach syntetycznych (innowacja procesowa), co rozszerzy zakres us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Wnioskodawc\u0119 i wpisze si\u0119 w zapotrzebowanie zg\u0142aszane przez rynek. Rosn\u0105ca ilo\u015b\u0107 osad\u00f3w pozosta\u0142a po procesach oczyszczania \u015bciek\u00f3w czy procesach produkcyjnych wymaga skutecznej metody ich odwadniania, je\u015bli maj\u0105 one zosta\u0107 przeznaczone do utylizacji. W celach uzyskania nie tylko efektu ekologicznego, ale tak\u017ce ekonomicznego, istotne jest pozbycie si\u0119 jak najwi\u0119kszej ilo\u015bci wody z wydobywanych ze zbiornika osad\u00f3w. Celem projektu jest rozwi\u0105zanie przedstawionego powy\u017cej problemu przez badania na u\u017cycie kontener\u00f3w syntetycznych s\u0142u\u017c\u0105cych do odwadniania r\u00f3\u017cnego typu osad\u00f3w. Projekt prze\u0142o\u017cy si\u0119 na szereg korzy\u015bci: wzrost konkurencyjno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki, wdro\u017cenie pro-\u015brodowiskowej metody oraz wygeneruje impuls do dalszego rozwoju bran\u017cy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO REALIZACYJNE \"INORA\" - INORGANIC ACTIVITIES - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowatorskiej technologii odwadniania osad\u00f3w w kontenerach syntetycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "463545.00", "WARTOSC": "1267023.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt polega na komercjalizacji,tj. wprowadzeniu na rynek ekologicznego bezspoinowego systemu hydroizolacji dach\u00f3w p\u0142askich na bazie akrylan\u00f3w i nanosurowc\u00f3w. Produkt zosta\u0142 opracowany w drodze prac badawczo-rozwojowych zleconych i zrealizowanych w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z Wnioskodawc\u0105 przez jednostk\u0119 badawczo-rozwojow\u0105, w ramach projektu badawczego wsp\u00f3\u0142finansowanego ze \u015brodk\u00f3w unijnych w Programie Operacyjnym Inteligentny Rozw\u00f3j. W projekcie przewidziano zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, tj. nast\u0119puj\u0105cych maszyn i urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych do uruchomienia procesu produkcji pokry\u0107 dachowych w postaci p\u0142ynnej: - 3 stacje roz\u0142adunku \u2013 BIGBAG\u00f3w z podajnikiem \u015blimakowym, - disolwer stacjonarny tr\u00f3jnap\u0119dowy s\u0142u\u017c\u0105cy do prowadzenia procesu dyspergowania cia\u0142a sta\u0142ego w zbiorniku stacjonarnym oraz - linia nape\u0142niaj\u0105ca do p\u00f3\u0142automatycznego nape\u0142niania opakowa\u0144 z tworzywa, z przeznaczeniem do farb wodorozcie\u0144czalnych. RIS: Zielona gospodarka, Nanotechnologie i nanomateria\u0142y.", "BENEFICJENT": "PROOF-TECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie do produkcji i sprzeda\u017cy ekologicznego bezspoinowego systemu hydroizolacji dach\u00f3w p\u0142askich na bazie akrylan\u00f3w i nano-surowc\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "450945.00", "WARTOSC": "1232583.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Wnioskodawca w ramach projektu planuje wdro\u017cy\u0107 aplikacj\u0119 opart\u0105 na technologii SaaS (Software as a Service) stanowi\u0105c\u0105 kompleksowe narz\u0119dzie terapii wspomagaj\u0105cej rozw\u00f3j psychomotoryczny dzieci w odniesieniu do nast\u0119puj\u0105cych sfer: - sfera rozwoju ruchowego, - sfera rozwoju motoryki precyzyjnej i lateralizacji, - sfera rozwoju spostrzegania wzrokowego i koordynacji wzrokowo-ruchowej, - sfera rozwoju komunikowania si\u0119 i mowy, - sfera rozwoju emocjonalno-spo\u0142ecznego, - sfera rozwoju funkcji behawioralnych, - sfera rozwoju wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119. W ramach projektu zostan\u0105 tak\u017ce zakupione 2 zestawy komputerowe. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wygeneruje 2 nowe miejsca pracy.", "BENEFICJENT": "PIOTR GRUBA \"KOMLOGO\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie zaawansowanego narz\u0119dzia teleterapeutycznego wspomagaj\u0105cego prac\u0119 z dzie\u0107mi w wieku od 1 miesi\u0105ca do 9 lat zagro\u017conymi zaburzeniami rozwoju psychoruchowego lub przejawiaj\u0105cym takie zaburzenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-12-10", "DOFINANSOWANIE": "449643.40", "WARTOSC": "1221207.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja inwestycji pocz\u0105tkowej polegaj\u0105cej na wdro\u017ceniu innowacyjnych technologii informacyjno - komunikacyjnych w postaci systemu informatycznego w typie b2e (erp, w tym crm), b2b oraz 2bc. Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 innowacj\u0119 procesow\u0105 na poziomie kraju (erp i b2b, b2c) w okresie do 3 lat oraz innowacj\u0119 organizacyjn\u0105 i marketingow\u0105 na poziomie firmy. Projekt ma 2 etapy: Etap I Zakup us\u0142ugi doradczej zwi\u0105zanej z zastosowaniem i wykorzystaniem sprz\u0119tu i oprogramowania, zakup sprz\u0119tu IT oraz oprogramowania wraz z instalacja, sprawdzenie-testowanie i przystosowanie. 2016.12.10-2017.03.31 Etap II Zakup i instalacja sprz\u0119tu IT i oprogramowania, zakup i wdro\u017cenie technologii informacyjno-komunikacyjnej i realizacja szkole\u0144 2017.04.01-2017.09.30 Warto\u015b\u0107 projektu netto 992852 z\u0142. Udzia\u0142 w\u0142asny 771 564,56z\u0142. Stworzony zostanie 1 etat (1 epc 2017r.).", "BENEFICJENT": "\"GLIMAT\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych narz\u0119dzi zarz\u0105dczych i handlowych w postaci systemu informatycznego w typie B2E (ERP, w tym CRM), B2B oraz B2C do kompleksowego zarz\u0105dzania procesami biznesowymi drog\u0105 do wzrostu pozycji konkurencyjnej firmy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "449140.20", "WARTOSC": "1537500.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i uruchomienie system\u00f3w informatycznych wspomagaj\u0105cych 4 kluczowe obszary dzia\u0142ania przedsi\u0119biorstwa: - produkcja - logistyka - sprzeda\u017c i obs\u0142uga Klienta - zarz\u0105dzanie dokumentami i wiedz\u0105 Zakupione oprogramowanie zostanie zintegrowane z g\u0142\u00f3wnym systemem ERP, kt\u00f3ry jest u\u017cytkowany przez firm\u0119 i pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 wydajno\u015b\u0107 i jako\u015b\u0107 realizowanych proces\u00f3w, a co za tym idzie wp\u0142ynie docelowo na zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci wytw\u00f3rczych i sprzeda\u017cowych.", "BENEFICJENT": "OPINION STREFA DRUKU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Optymalizacja proces\u00f3w poprzez wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 informatycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "438487.46", "WARTOSC": "515867.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt skierowano do 36 os\u00f3b bezrobotnych/biernych zawodowo, w tym 22 kobiet z podregionu gliwickiego, stawiaj\u0105c za cel zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie zatrudnienia w wyniku zapewnienia kompetencji projekt managera. Projekt realizowany od 1.09.2016 do 31.10.2017 w Gliwicach przewiduje szkolenia z zakresu metodyk zarz\u0105dzania projektami IPMA oraz Agile Scrum opartych o zaj\u0119cia z robotami edukacyjnymi. Wszystkie szkolenia zako\u0144cz\u0105 si\u0119 cerytyfikowanym egzaminem zewn. Uczestnicy/uczestniczki otrzymaj\u0105 wsparcie doradcy zawodowego, przygotowany zostanie dla nich Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, a tak\u017ce wsparcie coacha na etapie wszystkich dzia\u0142a\u0144. W wyniku realizacji projektu 36 os\u00f3b, w tym 22 kobiety podniesie swoje kompetencje. Zak\u0142ada si\u0119, \u017ce oko\u0142o 30 os\u00f3b, w tym 18 kobiet zdob\u0119dzie zewn\u0119trzne certyfikaty i uko\u0144czy czteromiesi\u0119czne sta\u017ce u pracodawc\u00f3w, a minimum 16 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie, w tym 10 kobiet.", "BENEFICJENT": "APAULY GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Project Manager potrzebny od zaraz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "425000.00", "WARTOSC": "615000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Celem projektu jest opracowanie projektu nowego produktu a nast\u0119pnie jego wprowadzenie do produkcji poprzez zlecanie wykonania poszczeg\u00f3lnych sk\u0142adowych podwykonawcom i monta\u017c gotowych produkt\u00f3w bazuj\u0105cych na podzespo\u0142ach u klient\u00f3w. Projekt dotyczy zdiagnozowanej niszy rynkowej polegaj\u0105cej stworzeniu taniego rozwi\u0105zania punkt\u00f3w \u0142adowania pojazd\u00f3w elektrycznych, kt\u00f3ry mo\u017ce by\u0107 realizowany zar\u00f3wno przez inwestor\u00f3w instytucjonalnych jak i indywidualnych. Popyt na tego typu ofert\u0119 b\u0119dzie r\u00f3s\u0142 ze wzgl\u0119du na nacisk na rozw\u00f3j transportu elektrycznego co poci\u0105gnie za sob\u0105 silny wzrost zapotrzebowania na zapewnienie energii do pojazd\u00f3w.", "BENEFICJENT": "TH-SILESIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie projektu nowego produktu wzorniczego: Multiwizualny, fotowoltaiczny carport do \u0142adowania aut i pojazd\u00f3w elektrycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "423861.00", "WARTOSC": "613351.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "\u2013 \u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: rozporz\u0105dzenie Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014-2020 (Dz. U. z 2018 r. poz. 871, z p\u00f3\u017an. zm.), numer referencyjny programu pomocowego SA.42799(2015/X)\u201dPrzedmiotem projektu jest opracowanie projekt\u00f3w wzorniczych oraz wprowadzenie na rynek innowacyjnego produktu: system informatyczny o roboczej nazwie B3, dla przedsi\u0119biorstw zatrudniaj\u0105cych powy\u017cej 100 os\u00f3b, do wspomagania zarz\u0105dzania organizacj\u0105 poprzez projekty. Projekt obejmuje poniesienie wydatk\u00f3w niezb\u0119dnych do osi\u0105gni\u0119cia zamierzonych cel\u00f3w, tj.: 1. Diagnoz\u0119 sytuacji Wnioskodawcy, maj\u0105c\u0105 na celu zweryfikowanie potencja\u0142u firmy oraz przeprowadzenie analizy otoczenia konkurencyjnego wnioskodawcy (komponent zrealizowany przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofinansowanie). Przeprowadzony audyt potwierdzi\u0142 wysoki potencja\u0142 planowanego do wdro\u017cenia produktu oraz gotowo\u015b\u0107 firmy do realizacji projektu pod k\u0105tem kadrowym, technicznym oraz finansowym. 2. Stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego, w tym za\u0142o\u017ce\u0144 do briefu projektowego, w tym: - Warsztat i badanie potrzeb u\u017cytkownik\u00f3w, - Audyt u\u017cyteczno\u015bci istniej\u0105cych modu\u0142\u00f3w, - Opracowanie dokumentu strategii projektowej. 3. Opracowanie projekt\u00f3w i prototypu nowego produktu oraz przeprowadzenie test\u00f3w, potwierdzaj\u0105cych osi\u0105gni\u0119cie planowanych parametr\u00f3w u\u017cytkowych, w tym: - Opracowanie Design System dla projektowanej aplikacji, - Opracowanie projektu technicznego (projekt wybranych makiet), - Wykonanie prototypu, - Przeprowadzenie bada\u0144. 4. Opracowanie gotowego do wdro\u017cenia na rynek produktu przez zesp\u00f3\u0142 do\u015bwiadczonych pracownik\u00f3w Wnioskodawcy. Projekt przyczyni si\u0119 do wzrostu innowacyjno\u015bci firmy oraz umocnienia jej pozycji na rynku, dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci zaoferowania na rynku nowego produktu dla okre\u015blonej grupy docelo", "BENEFICJENT": "ADCOGITO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie projektu wzorniczego interfejsu i funkcjonalno\u015bci dla nowego kompleksowego systemu informatycznego do wspomagania proces\u00f3w zarz\u0105dczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4306984.27", "WARTOSC": "7250298.41", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X). Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie zada\u0144 badawczych i bada\u0144 rozwojowych w celu stworzenia systemu przystosowuj\u0105cego pojazdy kategorii &quot;L7&quot; do specyficznych wymaga\u0144 platform car-sharing - RVMCS. W tym celu przeprowadzimy szereg zada\u0144, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie gotowy do produkcji system przystosowuj\u0105cy pojazdy kategorii &quot;L7&quot; do wymaga\u0144 platform car-sharing i zwi\u0119kszaj\u0105cy konkurencyjno\u015b\u0107 platformy wzgl\u0119dem innych operator\u00f3w, nie korzystaj\u0105cych z systemu. Prace badawcze b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 w dw\u00f3ch obszarach: sta\u0142e zdalne monitorowanie pojazdu oraz zdalne sterowanie podzespo\u0142ami pojazdu. Funkcjonalno\u015b\u0107 zapewniona przez rezultaty projektu, poprzez wykorzystanie koncepcji IoT umo\u017cliwi nowe, niespotykane w innych platformach carsharing wykorzystanie pojazd\u00f3w. Przyk\u0142adowo, na podstawie stanu pojazdu i parametr\u00f3w element\u00f3w pojazdu (takich jak aktualny stan na\u0142adowania baterii lub temperatura we wn\u0119trzu pojazdu) system zarzadzania platform\u0105 b\u0119dzie wybiera\u0142 optymalny na dan\u0105 chwil\u0119 pojazd do wydania u\u017cytkownikowi. Dzi\u0119ki zdalnemu sterowaniu elementami pojazdu dost\u0119p do pojazdu b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142 zdalnie, bez potrzeby u\u017cywania innych zabezpiecze\u0144 pojazdu. Jako pojazd badawczy wykorzystany zostanie &quot;Triggo&quot;, elektryczny pojazd kategorii &quot;L7e&quot;. Triggo jest pojazdem zbudowanym na podstawie opatentowanej koncepcji zmiennej geometrii podwozia. Dzi\u0119ki wykorzystaniu tej koncepcji, Triggo podczas poruszania si\u0119 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 do 25 km/h ma szeroko\u015b\u0107 95 cm. Umo\u017cliwia to zwi\u0119kszon\u0105 mobilno\u015b\u0107 i redukcj\u0119 czasu sp\u0119dzonego w trakcie podr\u00f3\u017cy na terenie o\u015brodk\u00f3w miejskich.", "BENEFICJENT": "EUVIC SP. Z O.O.", "TYTUL": "Cyfrowy system zdalnego monitoringu i sterowania podzespo\u0142\u00f3w pojazd\u00f3w kategorii \"L\" przeznaczonych do eksploatacji w platformach us\u0142ug automatycznego wynajmu \"car-sharing\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "404950.55", "WARTOSC": "996089.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest przeprowadzenie w firmie Wnioskodawcy prac rozwojowych ukierunkowanych na stworzenie innowacyjnej rodziny urz\u0105dze\u0144 sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z g\u0142\u00f3wnego modu\u0142u telematycznego oraz modu\u0142\u00f3w rozszerze\u0144. Zakres prac obejmowa\u0107 b\u0119dzie zatrudnienie kadry B+R w ramach umowy o prac\u0119 oraz umowy cywilnej, a tak\u017ce zlecenie us\u0142ug badawczych jednostkom naukowym i firmie zewn\u0119trznej. Efektem prac b\u0119dzie powstanie niezawodnego, elastycznego i skalowalnego do indywidualnych potrzeb u\u017cytkownik\u00f3w modu\u0142owego urz\u0105dzenia telematycznego, odpowiadaj\u0105cego potrzebom r\u00f3\u017cnych grup docelowych, m.in. producentom pojazd\u00f3w, firmom komunalnym, przedsi\u0119biorstwom transportowym i logistycznym, czy firmom zajmuj\u0105cym si\u0119 upraw\u0105, transportem i sprzeda\u017c\u0105 warzyw i owoc\u00f3w. Wyniki prac wdro\u017cone zostan\u0105 do dzia\u0142alno\u015bci firmy Wnioskodawcy poprzez uruchomienie produkcji na terenie woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "SETIVO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac rozwojowych w celu stworzenia innowacyjnej rodziny urz\u0105dze\u0144 sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 z g\u0142\u00f3wnego modu\u0142u telematycznego oraz modu\u0142\u00f3w rozszerze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "404843.57", "WARTOSC": "476286.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.01.2021 r. adaptacyjno\u015bci co najmniej 180 doros\u0142ych os\u00f3b (co najmniej 106K), poprzez wzrost kwalifikacji lub ich potwierdzenie w zakresie ICT lub j\u0119zyk\u00f3w obcych mieszka\u0144c\u00f3w obszaru rewitalizacji w Gliwicach. Gr, doc.: osoby prac. zamieszk. na terenie obszaru rewit. w Gliwicach, w szczeg.i os. powy\u017cej 50 r.\u017c oraz o niskich kwalifikacjach. Zadania w projekcie: realizacja projektu rozdzielona zostanie na 2 zadania: szkolenia j\u0119zykowe oraz szkolenia komputerowe. Ka\u017cde szkolenie zako\u0144czone zostanie formaln\u0105 ocen\u0105 (walidacj\u0105) i certyfikacj\u0105 kompetencji. Miejsce realizacji projektu: projekt b\u0119dzie realizowany w Gliwicach. Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142 wszystkie zak\u0142adane efekty konkursu (wska\u017aniki) zar\u00f3wno wska\u017aniki rezultatu jak i produktu. Projektodawca zapewni w ramach projektu dost\u0119p ka\u017cdemu uczestnikowi projektu do wszystkich form wsparcia w ramach typ\u00f3w operacji dopuszczalnych zapisami SzOOP RPO WSL 2014-2020 dla Poddzia\u0142ania 11.4.1.", "BENEFICJENT": "PARK NAUKOWO-TECHNOLOGICZNY \"TECHNOPARK GLIWICE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TECHNOPARKowa Akademia Podnoszenia kwalifikacji j\u0119zykowych i ICT doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w Gliwic", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "402427.18", "WARTOSC": "473443.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na zniwelowaniu zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w Mandam Sp. z o.o. 98 pracownik\u00f3w produkcyjnych, poprzez m.in. zakup sprz\u0119tu oraz nowoczesnych \u015brodk\u00f3w ochrony indywidualnej BHP niweluj\u0105cych szkodliwe dzia\u0142anie py\u0142\u00f3w, substancji chemicznych, gaz\u00f3w, ha\u0142asu, a tak\u017ce chroni\u0105cych przed wysokimi temperaturami, zmiennymi warunkami atmosferycznymi, promieniowaniem, wybuchem/po\u017carem, a tak\u017ce prowadzenie dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych w zakresie specjalistycznych kurs\u00f3w BHP i pierwszej pomocy na stanowiskach produkcyjnych z bezpiecznym przenoszeniem ci\u0119\u017ckich element\u00f3w maj\u0105cych na celu profilaktyk\u0119 i w rezultacie ni\u017csz\u0105 wypadkowo\u015b\u0107. Informacje o projekcie dost\u0119pne b\u0119d\u0105 na stronie www.mandam.com.pl. Projekt oferuje wsparcie zar\u00f3wno dla instytucji - Mandam Sp. z o.o. , jak i 98 pracownik\u00f3w instytucjonalnych (etatowych). Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 1.03.2019 - 29.02.2020.", "BENEFICJENT": "MANDAM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Polepszenie warunk\u00f3w pracy pracownik\u00f3w produkcyjnych MANDAM Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "400350.00", "WARTOSC": "471000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany poprzez doposa\u017cenie Laboratorium - Zak\u0142adu Analityki i Biochemii Klinicznej w sprz\u0119t i odczynniki, co pozwoli na zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci, dost\u0119pno\u015bci, efektywno\u015bci i ilo\u015bci wykonywanych bada\u0144 na obecno\u015b\u0107 wirusa SARSCoV-2 w laboratorium. Zak\u0142ad Analityki i Biochemii Klinicznej dysponuje infrastruktur\u0105 techniczn\u0105 niezb\u0119dn\u0105 do monta\u017cu wyposa\u017cenia. Narodowy Instytut Onkologii Oddzia\u0142 w Gliwicach na pocz\u0105tku kwietnia br. zosta\u0142 wpisany na list\u0119 sieci laboratori\u00f3w dedykowanych do prowadzenia dzia\u0142a\u0144 w zakresie koniecznym do zwalczania epidemii wywo\u0142anej wirusem SARSCOVID-2 (laboratoria COVID) na terenie woj. \u015bl\u0105skiego. Co w znacz\u0105cym stopniu zwi\u0119ksza dost\u0119pno\u015b\u0107 do mo\u017cliwo\u015bci wykonywania testu na obecno\u015b\u0107 wirusa SARS-CoV-2 w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, \u017ce przy aktualnym stanie wyposa\u017cenia, liczba test\u00f3w na obecno\u015b\u0107 wirusa SARS-CoV-2, kt\u00f3ra mo\u017ce zosta\u0107 przeprowadzona w NIO-PIB jest ograniczona.", "BENEFICJENT": "NARODOWY INSTYTUT ONKOLOGII IM. MARII SK\u0141ODOWSKIEJ-CURIE - PA\u0143STWOWY INSTYTUT BADAWCZY ODDZIA\u0141 W GLIWICACH", "TYTUL": "Doposa\u017cenie Zak\u0142adu Analityki i Biochemii Klinicznej w sprz\u0119t medyczny i odczynniki niezb\u0119dne do zapobiegania, przeciwdzia\u0142ania i zwalczania COVID-19, innych chor\u00f3b zaka\u017anych oraz wywo\u0142anych nimi sytuacji kryzysowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "400707.59", "WARTOSC": "471420.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie o 25 miejsc dla dzieci 3 i 4-letnich w Przedszkolu Miejskim nr 43 (dalej PM43) w Gliwicach oraz podwy\u017cszenie jako\u015bci oferty edukacyjnej poprzez w\u0142\u0105czenie do programu nauczania skorelowanych, kompleksowo rozwijaj\u0105cych zaj\u0119\u0107 dodatkowych.Wszystkie formy zaj\u0119\u0107 oraz obs\u0142uga projektu skupiona b\u0119dzie w nowo wybudowanym budynku przedszkola.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 100 dzieci, ucz\u0119szczaj\u0105cych do PM43 w okresie 01.09.2018-29.02.2020, 12 nauczycieli oraz rodzice.W tym celu konieczny jest zakup odpowiedniego wyposa\u017cenia,zapewnienie materia\u0142\u00f3w na realizacj\u0119 tych zaj\u0119\u0107 i zatrudnienie niezb\u0119dnego personelu.Planowane jest r\u00f3wnie\u017c realizowanie specjalistycznych szkole\u0144 dla nauczycieli,dostosowuj\u0105cych ich kompetencje do specyfiki prowadzonych zaj\u0119\u0107,kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c podnios\u0105 jako\u015b\u0107 oferty edukacyjnej PM43.Ponadto zak\u0142ada si\u0119 wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy przedszkola zgodnie z potrzebami rodzic\u00f3w oraz zaanga\u017cowanie wszystkich uczestnik\u00f3w w tworzenie placu zabaw.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Przedszkole da Ci szans\u0119 - utworzenie dodatkowych miejsc w Przedszkolu Miejskim nr 43 w Gliwicach wraz z podwy\u017cszeniem jako\u015bci oferty edukacyjnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-08", "DOFINANSOWANIE": "386280.00", "WARTOSC": "643800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest realizacja za\u0142o\u017conych zada\u0144 promocyjnych, kt\u00f3rych celem jest rozw\u00f3j sprzeda\u017cy eksportowej wnioskodawcy, firmy MANDAM Sp. z o.o. na rynkach Meksyku, Stan\u00f3w Zjednoczonych, Japonii oraz Republiki Po\u0142udniowej Afryki. G\u0142\u00f3wnymi elementami strategii eksportowej jest udzia\u0142 w imprezach wystawienniczych: targach Agritechnica w Hanowerze w 2019, a tak\u017ce w targach Farm Progress Show w USA w 2020 oraz Expo AgroAlimentaria Guanajuato w Meksyku w 2020 r. Ponadto istotne znaczenie dla plan\u00f3w zwi\u0105zanych z nawi\u0105zaniem nowych i wzmocnieniem istniej\u0105cych kontakt\u00f3w handlowych jest udzia\u0142 w szeregu wyjazdowych misji gospodarczych do USA, Meksyku, Japonii oraz RPA. Wnioskodawca planuje tak\u017ce organizacj\u0119 dw\u00f3ch misji przyjazdowych dla kontrahent\u00f3w z Japonii i RPA. Uzupe\u0142nieniem projektu jest przygotowanie materia\u0142\u00f3w promocyjnych i gad\u017cet\u00f3w reklamowych. Projekt realizowany jest w ramach Bran\u017cowego Programu Promocji Maszyny i Urz\u0105dzenia.", "BENEFICJENT": "MANDAM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j eksportu przedsi\u0119biorstwa MANDAM Sp. z o.o. przez udzia\u0142 w Bran\u017cowym Programie Promocji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "385652.69", "WARTOSC": "453709.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 28.02.2021 r. adaptacyjno\u015bci co najmniej 170 doros\u0142ych os\u00f3b (co najmniej 116 kobiet), poprzez wzrost kwalifikacji lub ich potwierdzenie w zakresie ICT lub j\u0119zyk\u00f3w obcych os\u00f3b z obszaru rewitalizacji w Gliwicach. Gr, doc.: osoby pracuj\u0105ce/zamieszkuj\u0105ce na terenie obszaru rewit. w Gliwicach, w szczeg. os. powy\u017cej 50 r.\u017c oraz o niskich kwalifikacjach. Zadania w projekcie: realizacja projektu rozdzielona zostanie na 2 zadania: szkolenia j\u0119zykowe oraz szkolenia ICT. Ka\u017cde szkolenie zako\u0144czone zostanie formaln\u0105 ocen\u0105 (walidacj\u0105) i certyfikacj\u0105 kompetencji lub dok. potwierdz. zdobycie kompet. Projekt b\u0119dzie realizowany w Gliwicach. Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142 wszystkie zak\u0142adane efekty konkursu zar\u00f3wno wska\u017aniki rezultatu jak i produktu. Projektodawca zapewni w ramach projektu dost\u0119p ka\u017cdemu uczestnikowi projektu do wszystkich form wsparcia w ramach typ\u00f3w operacji dopuszczalnych zapisami SzOOP RPO WSL 2014-2020 dla Poddzia\u0142ania 11.4.1.", "BENEFICJENT": "PARK NAUKOWO-TECHNOLOGICZNY \"TECHNOPARK GLIWICE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TECHNOPARKowa Akademia Podnoszenia kwalifikacji j\u0119zykowych i ICT doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w Gliwic III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "384200.00", "WARTOSC": "555960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie zestawu urz\u0105dze\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych do obs\u0142ugi nowego systemu przyzywowego, tj. pilot przy\u0142\u00f3\u017ckowy dla pacjenta oraz dystrybutor komunikator\u00f3w mobilnych personelu medycznego, opracowanych z my\u015bl\u0105 o zwi\u0119kszeniu dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b w r\u00f3\u017cnym wieku oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Wnioskodawca w ramach realizacji projektu zleci podmiotom zewn\u0119trznym realizacj\u0119 us\u0142ug doradczych polegaj\u0105cych na przeprowadzeniu profesjonalnego procesu projektowego, w wyniku kt\u00f3rego powstan\u0105 dwa projekty wzornicze: 1. Pilot przy\u0142\u00f3\u017ckowy 2. Dystrybutor komunikator\u00f3w mobilnych. Projekt obejmuje poniesienie wydatk\u00f3w niezb\u0119dnych do osi\u0105gni\u0119cia zamierzonych cel\u00f3w, tj.: - przeprowadzenie audytu wst\u0119pnego (pn. diagnoza), obejmuj\u0105cego analiz\u0119 wariantow\u0105, potwierdzaj\u0105c\u0105 zasadno\u015b\u0107 i zakres opracowania nowych projekt\u00f3w wzorniczych oraz wprowadzenie nowego produktu na rynek, tj. nowy system przyzywowy; komponent zrealizowany zosta\u0142 przed z\u0142o\u017ceniem wniosku o dofinansowanie. Przeprowadzony audyt potwierdzi\u0142 wysoki potencja\u0142 planowanych do wdro\u017cenia produkt\u00f3w oraz gotowo\u015b\u0107 firmy do realizacji projektu pod k\u0105tem kadrowym, technicznym oraz finansowym; - stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowych projekt\u00f3w wzorniczych, w tym: opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 do brief-u projektowego oraz okre\u015blenie kierunk\u00f3w projektowych; - wykonanie projekt\u00f3w koncepcyjnych wyrob\u00f3w; - wykonanie projekt\u00f3w postaci wyrob\u00f3w; - wykonanie szczeg\u00f3\u0142owych projekt\u00f3w wyrob\u00f3w; - opracowanie prototyp\u00f3w; - testowanie prototyp\u00f3w. Opracowane nowe projekty wzornicze pozwol\u0105 wdro\u017cy\u0107 na rynek innowacyjny produkt, tj. system przyzywowy o nowych funkcjonalno\u015bciach. System ten b\u0119dzie obs\u0142ugiwany przy pomocy nowego pilota przy\u0142\u00f3\u017ckowego oraz nowego dystrybutora komunikator\u00f3w mobilnych. Projekt przyczyni si\u0119 do wzrostu innowacyjno\u015bci firmy Wnioskodawcy poprzez mo\u017cliwo\u015b\u0107 wprowadzenia na rynek nowego produktu dla okre\u015blonej grupy docelowej, spe\u0142niaj\u0105cej szereg istotnych funkcji spo\u0142e", "BENEFICJENT": "INFOTOWER BUSINESS SOLUTIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie projekt\u00f3w wzorniczych dla dw\u00f3ch urz\u0105dze\u0144 wchodz\u0105cych w sk\u0142ad innowacyjnego systemu przyzywowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "863697.05", "WARTOSC": "1016114.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa zdolno\u015bci zatrudnienia dla 55 os\u00f3b z obszaru OSI (miasta Gliwice, Zabrze, Pyskowice, Knur\u00f3w) do 28.02.2022 r. nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej tj. osoby powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) bezrobotnych i biernych zawodowo, os\u00f3b ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych, kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci wynagrodzenia, o kt\u00f3rych mowa w Wytycznych. Poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Indywidualne wsparcie UP (IPD) 2. Wsparcie doradcze 3. Szkolenia/kursy udoskonalaj\u0105ce 4. Sta\u017ce zawodowe (dla 22 uczestnik\u00f3w) 5. organizacja subsydiowanego zatrudnienia (9 uczestnik\u00f3w) Projekt b\u0119dzie realizowa\u0142 wszystkie zak\u0142adane efekty konkursu zar\u00f3wno wska\u017aniki rezultatu jak i produktu. Projektodawca gwarantuje udzia\u0142 w projekcie dla by\u0142ych uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w realizowanych w ramach celu tematycznego 9 RPO WSL (9.1, 9.2, 9.3)", "BENEFICJENT": "PARK NAUKOWO-TECHNOLOGICZNY \"TECHNOPARK GLIWICE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe Horyzonty - aktywizacja zawodowa os\u00f3b 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "377638.23", "WARTOSC": "377638.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO HANDLOWE \"KOMNEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwo Us\u0142ugowo Handlowe \"Komnex\" Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-14", "DOFINANSOWANIE": "376750.00", "WARTOSC": "865487.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Ekspansywny rozw\u00f3j eksportu produkt\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki Eco Trade jest jedn\u0105 z g\u0142\u00f3wnych dr\u00f3g rozwoju przedsi\u0119biorstwa. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 przedmiotu przedstawionego projektu. W jego ramach zosta\u0142o zaplanowane aktywne uczestnictwo Sp\u00f3\u0142ki jako wystawcy w sze\u015bciu mi\u0119dzynarodowych targach w RPA, USA, Francji, Niemczech w Zjednoczonych Emiratach Arabskich. Na trzech z nich, tj. w RPA, Francji i Niemczech organizowane b\u0119d\u0105 narodowe stoiska informacyjne. Pog\u0142\u0119bienie pierwszych nawi\u0105zanych kontakt\u00f3w gospodarczych nast\u0105pi na dw\u00f3ch, zorganizowanych wyjazdowych misjach gospodarczych. Zaplanowane s\u0105 one do Stan\u00f3w Zjednoczonej Ameryki oraz do Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich. Stany Zjednoczone Ameryki to jeden z kraj\u00f3w okre\u015blanych mianem perspektywicznego rynku pozaunijnego, kt\u00f3ry jest zgodny ze strategi\u0105 ekspansji firmy. Drugim tego typu pa\u0144stwem jest Republika Po\u0142udniowej Afryki. W zamierzeniach firmy jest r\u00f3wnie\u017c realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno- promocyjnych projektu, np. nabycie lub wytworzenie oraz dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno- promocyjnych takich jak gad\u017cety, foldery, ulotki czy wizyt\u00f3wki. Bardzo wa\u017cnym elementem projektu s\u0105 czynno\u015bci zmierzaj\u0105ce do przygotowania i prowadzenia dzia\u0142a\u0144 informacyjno- promocyjnych w mediach oraz t\u0142umaczenie strony internetowej Sp\u00f3\u0142ki na j\u0119zyki francuski, niemiecki i angielski. Jak wynika z \"Badania wizerunkowych ex-post Polski i polskiej gospodarki w krajach g\u0142\u00f3wnych partner\u00f3w gospodarczych\" opublikowanych w pa\u017adzierniku 2015: \"przedsi\u0119biorcy zagraniczni najcz\u0119\u015bciej spotykaj\u0105 informacje dotycz\u0105ce Polski w telewizji oraz w \u017ar\u00f3d\u0142ach internetowych\" oraz : \" najbardziej efektywnymi promotorami s\u0105 polscy przedsi\u0119biorcy pojawiaj\u0105cy si\u0119 na imprezach targowo-wystawienniczych\". Zdania te potwierdzaj\u0105 w\u0142a\u015bciwo\u015b\u0107 wyboru dzia\u0142a\u0144 podejmowanych w ramach realizacji projektu. Opisywane przedsi\u0119wzi\u0119cia stan\u0105 si\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142em promowania marki p", "BENEFICJENT": "ECO TRADE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Przekroczy\u0107 kolejne granice\" plan ekspansji Sp\u00f3\u0142ki na perspektywiczne rynki pozaunijne USA i RPA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "375000.00", "WARTOSC": "750000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt dotyczy umocnienia pozycji konkurencyjnej produkt\u00f3w z grupy techniki os\u0142onowej jak rolety, screeny, zipy, \u017caluzje drewniane, plisy, roletki, oraz markizy koszowe i tarasowe na wybranych rynkach eksportowych. Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach Programu Promocji Bran\u017cy Budowlanej i Wyka\u0144czania budowli w zakresie kod\u00f3w PKD z grupy 25: Produkcja metalowych wyrob\u00f3w gotowych z wy\u0142\u0105czeniem maszyn i urz\u0105dze\u0144. Projekt obejmuje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych na terenie rynku perspektywicznego \"Bliski Wsch\u00f3d\" oraz szereg dzia\u0142a\u0144 kt\u00f3rych celem jest wzmocnienie pozycji konkurencyjnej na rynkach Europy Zachodniej jak Francja, Belgia, Niemcy czy Holandia. Dzia\u0142ania projektowe obejmuj\u0105 w szczeg\u00f3lno\u015bci: 1) Udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy: a) Belgia b) Francja 2) Wyjazdowe misje gospodarcze a) Szwajcaria b) Monako c) Holandia d) Belgia e) Norwegia f) Lichtenstein g) Zjednoczone Emiraty Arabskie h) Francja (2x) Przygotowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c katalogi i cenniki niezb\u0119dne do obs\u0142ugi targ\u00f3w i misji. Spos\u00f3b finansowania: Wnioskodawca b\u0119dzie realizowa\u0142 projekt ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych okresowo sk\u0142adaj\u0105c wnioski o refundacj\u0119 wydatk\u00f3w. Pozycja firmy jest stabilna, firma osi\u0105ga wysok\u0105 rentowno\u015b\u0107, co przy obrotach przekraczaj\u0105cych 100 mln z\u0142 gwarantuje du\u017ce mo\u017cliwo\u015bci finansowania projektu.", "BENEFICJENT": "DROMA S.C. ZBIGNIEW W\u0141OSEK, JUSTYNA W\u0141OSEK", "TYTUL": "Wzmocnienie pozycji konkurencyjnej produkt\u00f3w bran\u017cy technik os\u0142onowych na rynkach zagranicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-08-05", "DOFINANSOWANIE": "371912.15", "WARTOSC": "713317.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt polega na udziale Wnioskodawcy w programie promocji bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego poprzez uczestnictwo w wybranych imprezach targowo-wystawienniczych w charakterze wystawcy, w indywidualnych misjach gospodarczych za granic\u0105, zakup profesjonalnych us\u0142ug doradczych dla stworzenia kompleksowej strategii wej\u015bcia na rynki perspektywiczne oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. Swoim zakresem projekt obejmuje dzia\u0142anie na rynkach perspektywicznych Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich, Turcji oraz Singapuru, w tym: - udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 7 dzia\u0142aniach targowych (w ramach 4 z przewidzianych dzia\u0142a\u0144 zostanie zorganizowane narodowe stoisko informacyjne), w tym targi Medica edycja 2016, 2017 oraz 2018, targi Arab Health edycja 2017, targi Expomed Euroasia edycja 2018, targi Asia Health edycja 2019 oraz targi KIHE edycja 2019; - zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek perspektywiczny Singapuru; - udzia\u0142 w dw\u00f3ch indywidualnych misjach gospodarczych zwi\u0105zanych z mi\u0119dzynarodowym wydarzeniem bran\u017cowym KIHE edycja 2018 oraz Arab Health edycja 2019; - wytworzenie oraz dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych na rynki zagraniczne; - produkcja i emisja spotu informacyjno-promocyjnego na rynki zagraniczne; - wytworzenie element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacja Marki Polskiej Gospodarki (panel promocyjny MPG), - ustanowienie i utrzymanie zabezpieczenia w odpowiedniej formie dla zaliczki w projekcie. Wszystkie wskazane dzia\u0142ania s\u0105 niezb\u0119dne dla prawid\u0142owej realizacji projektu, w tym osi\u0105gni\u0119cia jego cel\u00f3w oraz wska\u017anik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "VIMEX SP. Z O.O.", "TYTUL": "Ekspansja mi\u0119dzynarodowa przedsi\u0119biorstwa Vimex poprzez udzia\u0142 w programie promocji bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "372626.65", "WARTOSC": "633210.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Zakres geograficzny projektu Projekt zlokalizowany jest w Wojew\u00f3dztwie \u015al\u0105skim w mie\u015bcie Gliwice. Dotyczy obiektu znajduj\u0105cego si\u0119 przy ul. Strzody 7A Zakres przedmiotowy projektu Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku w kt\u00f3rym zostanie wykonane: - docieplenie \u015bcian 338,30 m2, - docieplenie stropu 136,00 m2, - docieplenie dach\u00f3w 287,70 m2, - docieplenie \u015bciany w gruncie 132,00 m2, Zakres podmiotowy projektu Beneficjentem jest Politechnika \u015al\u0105ska, b\u0119d\u0105ca uczelni\u0105 publiczn\u0105. Do zarz\u0105dzania realizacj\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia wyznaczony zostanie Kierownik Projektu, kt\u00f3ry b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c nadzorowa\u0142 rozliczenia. Roboty budowlane b\u0119d\u0105 nadzorowane i koordynowane przez inspektor\u00f3w nadzoru z Dzia\u0142u Technicznego i Inwestycji. Obiekt jest w\u0142asno\u015bci\u0105 Politechniki \u015al\u0105skiej i nie przewiduje si\u0119 zmian w tym temacie. Projekt nie zostanie poddany tzw. znacz\u0105cej modyfikacji, zapewniona zostanie jego trwa\u0142o\u015b\u0107. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 koszt\u00f3w prac wchodz\u0105cych w zakres projektu jest kosztami kwalifikowanymi, kt\u00f3re szacowane s\u0105 na kwot\u0119 460 635,40 z\u0142 poi uwzgl\u0119dnieniu luki w finansowaniu wynosz\u0105cej 86,40%, natomiast ca\u0142kowita szacunkowa warto\u015b\u0107 nak\u0142ad\u00f3w wynosi 633 210 z\u0142. Z koszt\u00f3w kwalifikowanych zosta\u0142y wy\u0142\u0105czone nast\u0119puj\u0105ce sk\u0142adniki: - podatek VAT, kt\u00f3ry Uczelnia mo\u017ce odliczy\u0107 wg wska\u017anika prestruktury, - prace poza termomodernizacj\u0105 (odwodnienie liniowe i odtworzenie nowych schod\u00f3w). Stosowane b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie materia\u0142y posiadaj\u0105ce stosowne dopuszczenia, nie przewiduje si\u0119 wykorzystania starych urz\u0105dze\u0144. Po zako\u0144czeniu realizacji projektu zostanie przeprowadzony audyt energetyczny ex-post zgodnie z kryteriami dla poddzia\u0142ania 1.3.1", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Polimer\u00f3w Politechniki \u015al\u0105skiej zlokalizowanego w Gliwicach przy ul. Strzody 7A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "370077.54", "WARTOSC": "370077.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MDJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wniosek o pomoc w formie dotacji na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "364540.80", "WARTOSC": "428871.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie zosta\u0142y ukierunkowane na rozwijanie i kszta\u0142towanie przez Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 nr 18 im. Jana Paw\u0142a II w Gliwicach wchodz\u0105c\u0105 w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szkolno \u2013 Przedszkolnego nr 8 w Gliwicach kompetencji kluczowych uczni\u00f3w oraz realizacj\u0119 kompleksowego programu indywidualizacji pracy z dzie\u0107mi o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w trakcie realizacji projektu, tj. od 01.01.2019 do 31.12.2020 poprzez organizacj\u0119 r\u00f3\u017cnych form dodatkowych zaj\u0119\u0107 kszta\u0142c\u0105cych kompetencje kluczowe oraz zaj\u0119\u0107 specjalistycznych. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c doskonalenie zawodowe 20 nauczycielek. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie liczy\u0142a 198 uczni\u00f3w i uczennic oraz 20 nauczycielek.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Otwieramy drzwi do wiedzy \u2013 Szko\u0142a Podstawowa nr 18 im. Jana Paw\u0142a II w ZSP nr 8 w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.0}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "362950.00", "WARTOSC": "847859.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Projekt ma na celu przeprowadzenie post\u0119powania maj\u0105cego na celu uzyskanie ochrony patentowej dla 3 wynalazk\u00f3w firmy AIUT Sp. z o.o. z zakresu telemetrii co jest bezpo\u015brednio powi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 firmy. Zak\u0142ada si\u0119 przeprowadzenie procedur uzyskiwania ochrony w nast\u0119puj\u0105cym zakresie: - Wynalazek 1 Procedury krajowe w: Chiny, Indie, Brazylia, Rosja. - Wynalazek 2 Procedura europejska i procedury krajowe w: USA, Chiny, Indie, Brazylia, Australia, Rosja, Arabia Saudyjska, Kanada - Wynalazek 3 Procedura europejska i procedury krajowe w: USA, Chiny, Indie, Brazylia, Rosja, Kanada. Realizacja projektu planowana jest od 1 lipca 2017 roku do 31.08.2023 roku i uzale\u017cniony od d\u0142ugo\u015bci trwania procedur urz\u0119dowych. Realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania obejmuj\u0105ce wszystkie fazy danej procedury zg\u0142oszeniowej: 1. Badanie czysto\u015bci patentowej dw\u00f3ch wynalazk\u00f3w 2. Opracowanie dokumentacji zg\u0142oszeniowej i dokonanie zg\u0142oszenia w EPO dw\u00f3ch wynalazk\u00f3w 3. Opracowanie dokumentacji zg\u0142oszeniowej i dokonanie zg\u0142oszenia w USA, Chinach, Indiach, Brazylii, Australii, Rosji, Arabii Saudyjskiej, Kanadzie 4. Z\u0142o\u017cenie wniosku o badanie zg\u0142oszenia i wykonanie badania formalnego w EPO, Chinach, Indiach, Brazylii, Australii, Rosji, Arabii Saudyjskiej, Kanadzie 5. Badanie merytoryczne zg\u0142oszenia w EPO, USA, Chinach, Indiach, Brazylii, Australii, Rosji, Arabii Saudyjskiej, Kanadzie 6. Udzielenie patentu w EPO, USA, Chinach, Indiach, Brazylii, Australii, Rosji, Arabii Saudyjskiej, Kanadzie 7. Walidacja dw\u00f3ch wynalazk\u00f3w w EPO Zadania si\u0119 na siebie nak\u0142adaj\u0105 ze wzgl\u0119du na r\u00f3\u017cne czasy trwania procedur krajowych i europejskich.", "BENEFICJENT": "AIUT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Uzyskanie mi\u0119dzynarodowej ochrony patentowej 3 wynalazk\u00f3w firmy AIUT celem zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "357600.00", "WARTOSC": "967764.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w firmie zajmuj\u0105cej si\u0119 outsourcingiem us\u0142ug programistycznych, systemu s\u0142u\u017c\u0105cego obs\u0142udze procesu wynajmowania firmom zewn\u0119trznym specjalist\u00f3w z bran\u017cy it, w celu realizacji konkretnych projekt\u00f3w informatycznych. Wdro\u017cony system b\u0119dzie mia\u0142 na celu automatyzacj\u0119 dzi\u0119ki zastosowaniu Technologii Informacyjno- Komunikacyjnych w realizowanych procesach biznesowych: 1.Proces sprzeda\u017cy 2.Procesy rekrutacji specjalist\u00f3w it 3.Procesy zarz\u0105dcze Zastosowanie tik w ww. procesach umo\u017cliwi ich optymalizacj\u0119 co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na efekt w postaci ulepszenia dotychczas oferowanej us\u0142ugi: - Us\u0142ugi programistyczne oraz da mo\u017cliwo\u015b\u0107 wprowadzenia do oferty firmy nowej us\u0142ugi: - Dost\u0119p do modu\u0142u licytacyjnego zlece\u0144 it Zakres prac projektu obejmuje: - Wykonanie analizy przedwdro\u017ceniowej i projektu graficznego - Wdro\u017cenie warto\u015bci niematerialnej i prawnej Efektem dodatkowym projektu b\u0119dzie utworzenie nowego stanowiska pracy: Administrator systemu it", "BENEFICJENT": "CAARTOO SP. Z O .O.", "TYTUL": "Wprowadzenie nowej us\u0142ugi i ulepszenie istniej\u0105cej poprzez wdro\u017cenie systemu IT optymalizuj\u0105cego procesy biznesowe w przedsi\u0119biorstwie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-04", "DATA_START": "2019-10-21", "DOFINANSOWANIE": "348057.50", "WARTOSC": "1223173.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest rozbudowa istniej\u0105cego zaplecza badawczo-rozwojowego Wnioskodawcy. W ramach projektu zaplanowano doposa\u017cenie laboratorium Wnioskodawcy, w kt\u00f3rym przeprowadzane b\u0119d\u0105 kompleksowe badania zmierzaj\u0105ce do powstania innowacyjnych produkt\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki. Przyczyni si\u0119 to do rozwoju dzia\u0142alno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki i umocnienia pozycji konkurencyjnej na rynku. Projekt ma charakter aplikacyjny i jest ukierunkowany na bezpo\u015brednie zastosowanie wynik\u00f3w zrealizowanych bada\u0144 w praktyce gospodarczej Wnioskodawcy. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi wdro\u017cenie do produkcji funkcjonalnego pieczywa jasnego. Mo\u017ce to mie\u0107 korzystny wp\u0142yw na profilaktyk\u0119 cholesterolow\u0105 (szczeg\u00f3lnie LDL) oraz zmniejszenie udzia\u0142u os\u00f3b choruj\u0105cych w Polsce na cukrzyc\u0119.", "BENEFICJENT": "ECO TRADE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Podniesienie standardu laboratorium Wnioskodawcy dla potrzeb prac badawczo-rozwojowych niezb\u0119dnych do rozwoju produkcji linii \u017cywno\u015bci funkcjonalnej z zastosowaniem technologii ch\u0142odzenia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-07-30", "DOFINANSOWANIE": "349205.50", "WARTOSC": "505320.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje wykonanie i monta\u017c instalacji fotowoltaicznych na budynkach Urz\u0119du Miejskiego w Gliwicach odpowiednio mieszcz\u0105cych si\u0119 przy: 1. ul. Zwyci\u0119stwa G\u0142\u00f3wne elementy sk\u0142adowe instalacji fotowoltaicznej: - Panele fotowoltaiczne o mocy \u0142\u0105czonej 49,5 kW, - Inwertery 20 i 30 kW, tr\u00f3jfazowe z licznikiem wytworzenia energii o mocy znamionowej dobranej do danego zestawu. 2. ul.Jasna G\u0142\u00f3wne elementy sk\u0142adowe instalacji fotowoltaicznej: - Panele fotowoltaiczne o mocy \u0142\u0105czonej 30,9 kW, - Inwerter 30kW, tr\u00f3jfazowy z licznikiem wytworzenia energii o mocy znamionowej dobranej do danego zestawu. Inwestycja przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u015brodowiska w Mie\u015bcie Gliwice za spraw\u0105 redukcji substancji szkodliwych m.in CO2, NOx, SOx, py\u0142\u00f3w do atmosfery", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wykonanie instalacji fotowoltaicznych na budynkach Urz\u0119du Miejskiego w Gliwicach przy ul. Zwyci\u0119stwa i Jasnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-30", "DATA_START": "2018-07-10", "DOFINANSOWANIE": "342660.00", "WARTOSC": "524964.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Realizacja niniejszego projektu polega na zastosowanie systemu modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych celem zmniejszenia zu\u017cycia energii elektrycznej w budynkach nale\u017c\u0105cych do Wnioskodawcy. Dodatkowo, uruchomiona zostanie technologia centrali cieplnej s\u0142u\u017c\u0105cej do przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w tych\u017ce budynkach - co b\u0119dzie mog\u0142o zosta\u0107 osi\u0105gni\u0119te poprzez instalacje pomp ciep\u0142a powietrze-woda. Ca\u0142o\u015b\u0107 inwestycji zostanie zrealizowana na terenie Miasta Gliwice. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie skutkowa\u0107 zwi\u0119kszeniem poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: ograniczenie emisji szkodliwych substancji do powietrza, poprzez tzw. emisj\u0119 unikni\u0119t\u0105 (w szczeg\u00f3lno\u015bci spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i redukcja PM10), rozw\u00f3j Miasta Gliwice z poszanowaniem zasad zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju poprzez wdro\u017cenie oszcz\u0119dno\u015bci w systemie energetycznym, promocja idei odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w Gliwic.", "BENEFICJENT": "PARK NAUKOWO-TECHNOLOGICZNY \"TECHNOPARK GLIWICE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie farmy fotowoltaicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "337195.00", "WARTOSC": "396700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem niniejszego projektu jest mi\u0119dzynarodowa promocja flagowego produktu firmy EGZOTech Sp. z o. o. - robota rehabilitacyjnego Luna EMG oraz urz\u0105dzenia do domowego treningu bioelektrycznego - Stella.BIO, w ramach bran\u017cowego programu promocji sprz\u0119tu medycznego. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie obejmuj\u0105 kilka spo\u015br\u00f3d wskazanych w XII. Programie pozaunijnych rynk\u00f3w perspektywicznych: Zjednoczone Emiraty Arabskie, Rosja oraz Singapur na terenie, kt\u00f3rych planowany jest udzia\u0142 w imprezach targowych oraz rynki perspektywiczne: Indonezja, Oman jako go\u015bcie przyjazdowych misji gospodarczych. Projekt obejmuje 10 wydarze\u0144, w tym udzia\u0142 w targach oraz przyjazdowe misje gospodarcze. Ka\u017cdemu wydarzeniu przyporz\u0105dkowano konkretne zadanie. W ramach niniejszego projektu planowany jest udzia\u0142 jako wystawca w Mi\u0119dzynarodowych targach rehabilitacyjnych w Polsce (\u0141\u00f3d\u017a, Pozna\u0144), najwi\u0119kszych \u015bwiatowych targach medycznych w Niemczech (Medica, Dusseldorf) oraz na targach medycznych na Bliskim Wschodzie (Arab Health, Dubaj), w Rosji (Zdravookhraneniye) oraz w po\u0142udniowej Azji (Singapur). Ponadto planowana jest seria przyjazdowych misji gospodarczych dla potencjalnych i obecnych klient\u00f3w i dystrybutor\u00f3w, w ramach, kt\u00f3rych przeprowadzone zostan\u0105 prezentacje produkt\u00f3w Wnioskodawcy. Targi oraz przyjazdowe misje gospodarcze zosta\u0142y dobrane na podstawie zasi\u0119gu do rynk\u00f3w \u015bwiatowych oraz zmaksymalizowaniu dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci na temat polskiej marki produktowej Wnioskodawcy. Realizuj\u0105c niniejszy projekt Wnioskodawca zamierza znacz\u0105co zwi\u0119kszy\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107 oferowanych marek produktowych w dziedzinie rehabilitacji neurologicznej oraz udzia\u0142 przychod\u00f3w z rynk\u00f3w eksportowych. Projekt zostanie sfinansowany z przychod\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "EGZOTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja polskich marek produktowych: Luna EMG i Stella.BIO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "332398.74", "WARTOSC": "332398.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MERAWEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla MERAWEX Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-22", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "324240.00", "WARTOSC": "1177572.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Niniejszy projekt dotyczy zakupu i wdro\u017cenia systemu informatycznego, kt\u00f3ry wykorzystamy w naszej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej do zarz\u0105dzania zasobami ludzkimi w procesach produkcyjnych (zwanego dalej \u201eSystemem\u201d). System umo\u017cliwi mi\u0119dzy innymi: - tworzenie formularzy aplikacji o prac\u0119 - modelowanie scenariuszy aplikacyjnych - ocen\u0119 aplikacji o prac\u0119 - analizowanie i monitorowanie procesu aplikacyjnego - generowanie dokumentacji kadrowej - planowanie urlop\u00f3w - definiowanie szablon\u00f3w r\u00f3\u017cnych wniosk\u00f3w pracowniczych - modelowanie \u015bcie\u017cek rozpatrywania wniosk\u00f3w pracowniczych - rozpatrywanie wniosk\u00f3w pracowniczych oraz monitoring procesu - zarz\u0105dzanie procesem delegacji - opisywanie stanowisk pracy przez pracownik\u00f3w - dokonywanie oceny 360 stopni pracownik\u00f3w Projekt przewiduje wprowadzenie jednej innowacji procesowej oraz jednej innowacji organizacyjnej", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO HANDLOWE \"KOMNEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup i wdro\u017cenie systemu informatycznego do zarz\u0105dzania zasobami ludzkimi w procesach produkcyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.78}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-06", "DATA_START": "2017-11-07", "DOFINANSOWANIE": "323425.00", "WARTOSC": "468015.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Przedmiotem projektu jest zakup od Instytutu Metali Nie\u017celaznych w Gliwicach us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu nowej technologii. Nowa technologia dotyczy\u0107 b\u0119dzie przetwarzania odpadowych baterii wt\u00f3rnych litowo-jonowych (rodzaj baterii opisany w charakterystyce i rezultatach). Wynikiem wdro\u017cenia nowej technologii ma by\u0107 us\u0142uga recyklingu materia\u0142owego baterii litowo-jonowych, cechuj\u0105ca si\u0119 innowacj\u0105 produktow\u0105. Technologia prowadzi\u0107 ma do maksymalizacji poziomu recyklingu ( wydajno\u015bci recyklingu), poprzez realizacj\u0119 proces\u00f3w o charakterze bezodpadowym i jednoczesnej optymalizacji odzysku materia\u0142owego, w odniesieniu do frakcji b\u0119d\u0105cej przedmiotem przetwarzania. Produkty otrzymane w wyniku odzysku, ich posta\u0107 i czysto\u015b\u0107 musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 oczekiwania stawiane przez odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych produkt\u00f3w przetworzenia. W szczeg\u00f3lno\u015bci wyrobami/produktami uzyskanymi w ramach proces\u00f3w recyklingu b\u0119d\u0105 frakcje metali \u017celaznych i nie\u017celaznych. Prowadzone prace badawczo-rozwojowe nakierowane b\u0119d\u0105 tak\u017ce na wypracowanie metod produkcji prowadz\u0105cych do automatyzacji proces\u00f3w technologicznych. Realizacja projektu dotyczy zar\u00f3wno opracowania nowej technologii jak i element\u00f3w prowadz\u0105cych do jej wdro\u017cenia. W ramach prac nad technologi\u0105 zostan\u0105 tak\u017ce przeprowadzone pr\u00f3by technologiczne i zostanie wytworzona seria pr\u00f3bna wyrob\u00f3w/produkt\u00f3w b\u0119d\u0105cych wynikiem proces\u00f3w recyklingu. W opracowaniu zostan\u0105 uj\u0119te tak\u017ce wytyczne do projektowania instalacji technologicznej oraz infrastruktury niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia technologii. Opracowanie zawiera\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce plan wdro\u017cenia technologii. Tym samym przedmiot powy\u017cej wskazanej us\u0142ugi b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142 pe\u0142ne przygotowanie projektu o charakterze", "BENEFICJENT": "LITHIUM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zakup us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu bezodpadowej technologii recyklingu baterii wt\u00f3rnych do urz\u0105dze\u0144 i pojazd\u00f3w elektrycznych .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "323204.14", "WARTOSC": "571147.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt obejmuje przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych czego rezultatem b\u0119dzie innowacyjny konwerter EKM_Smart umo\u017cliwiaj\u0105cy dostosowanie urz\u0105dze\u0144 wyposa\u017conych jedynie w komunikacyjne porty szeregowe RS do wymaga\u0144 sieci Ethernet oraz obs\u0142ug\u0119 znacznej liczby i zr\u00f3\u017cnicowanych protoko\u0142\u00f3w komunikacyjnych wykorzystywanych w urz\u0105dzeniach oraz systemach nadrz\u0119dnych. Konwerter EKM_Smart umo\u017cliwi tak\u017ce implementowanie w\u0142asnych lub zewn\u0119trznych dedykowanych protoko\u0142\u00f3w. Produkt b\u0119dzie przystosowany do zapis\u00f3w nowej Ustawy o krajowym systemie cyberbezpiecze\u0144stwa, kt\u00f3ra wdra\u017ca do polskiego porz\u0105dku prawnego tzw. Dyrektyw\u0119 NIS Parlamentu Europejskiego i Rady w sprawie \u015brodk\u00f3w na rzecz wysokiego wsp\u00f3lnego poziomu bezpiecze\u0144stwa sieci i system\u00f3w informatycznych na terytorium Unii. Dyrektywa ta nakazuje operatorom infrastruktury krytycznej na dostosowanie swoich system\u00f3w informatycznych i infrastruktury sieciowej do najnowszych wymog\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ENERGOTEST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa konwertera EKM_Smart dla magistral komunikacyjnych typu Ethernet z wykorzystaniem wielu protoko\u0142\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "849530.85", "WARTOSC": "999448.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest zwi\u0119kszenie akt. zaw.i spo\u0142 u 56 niepe\u0142nospr. UP ze znacznym i umiarkowanym st. niepe\u0142nospr i 4 UP z otoczenia tych os\u00f3b z M. i Pow.Gliwice do 31.08.2018 Proj realiz b\u0119dzie od 1.05.2016 w G-cach dla zamieszk M. i Powiat G-ce niepe\u0142nospr gr doc 56UP(w tym 30K)oraz otocz.tych os\u00f3b 4UP(w tym 3K).Planuje sie wykorz pozytyw zwalidow.produktu innowac modelu pracy \u201eZATRUDN. WSPOMAG. OS PO 45 R.\u017b-WIEK GOR\u0104CEGO ZIEMNIAKA\u201d,oraz wsp\u00f3\u0142pr trzysektorow\u0105,wielop\u0142.-socjaln\u0105,doradcz\u0105,terapeut,szkolen,coach,wspom przez trener\u00f3w pracy proj co przyczyni si\u0119 do zdobycia kwalif.przez wszystkich UP,uaktywn tych os na rynku pracy i zmniejszenia wykl.spo\u0142ecz. Na ka\u017cdym etapie realiz. proj. Partnerzy b\u0119d\u0105 stos zasad\u0119 r\u00f3wn szans w tym p\u0142ci,m.in poprzez niwelow stereotyp podej\u015bcia w wyb.szkol. K i M(m\u0119skie/damskie) Dzi\u0119ki udz. w proj 15UP w tym 9K podejmie prac\u0119, wspart\u0105 trenerem pracy,wszyscy UP b\u0119d\u0105 poszuk. pracy po zak programu, co przyczyni si\u0119 do i wp\u0142. na realiz.celu szczeg. proj.", "BENEFICJENT": "DOLUK-\u015aWIERCZEK MIRELLA MDS CENTRUM WSPARCIA BIZNESOWEGO", "TYTUL": "Gliwicki pakON II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "320950.00", "WARTOSC": "466170.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j, 2014-2020 (Dz. U. z 2018 r. poz. 871, z p\u00f3\u017an. zm.), numer referencyjny programu pomocowego SA.42799(2015/X)\u201dW ramach realizacji projektu Wnioskodawca zleci podmiotowi zewn\u0119trznemu wykonanie us\u0142ug doradczych polegaj\u0105cych na przeprowadzeniu profesjonalnego procesu projektowego, w wyniku kt\u00f3rego powstanie projekt wzorniczy nowego produktu - platforma szkoleniowo-prezentacyjna, do prezentacji dowolnie wybranego obiektu w \u015brodowisku VR, w tym zakres funkcjonalno\u015bci i interface, kluczowy dla tego typu narz\u0119dzi. W ramach us\u0142ug doradczych firma zleci: - przeprowadzenie wst\u0119pnego audytu, kt\u00f3rego celem jest zweryfikowanie jej potencja\u0142u i analiza otoczenia rynkowego, - opracowanie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego, kt\u00f3ra zawiera\u0107 b\u0119dzie okre\u015blenie kierunk\u00f3w projektowych oraz wytyczne dla projektant\u00f3w do dalszej pracy. - projektowanie, prototypowanie i testowanie projektu wzorniczego dla nowego produktu, w tym: opracowanie projektu rozwi\u0105zania, stworzenie prototypu, przeprowadzenie test\u00f3w prototyp\u00f3w, oraz bada\u0144 u\u017cyteczno\u015bci. Opracowany nowy projekt wzorniczy dla innowacyjnego produktu zostanie wdro\u017cony do struktur firmy Wnioskodawcy. W celu jego wdro\u017cenia konieczne b\u0119dzie zakupienie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - dw\u00f3ch zestaw\u00f3w gogli Lenovo Mirage Solo VR headset lub r\u00f3wnowa\u017cny, oraz poniesienie koszt\u00f3w pracowniczych (programi\u015bci, graficy, kierownik projektu), kt\u00f3rzy stworz\u0105 finalny, w pe\u0142ni funkcjonalny produkt - platforma do prezentacji obiekt\u00f3w w \u015brodowisku VR dla bran\u017cy deweloperskiej, przemys\u0142u ci\u0119\u017ckiego, wydobywczego, ale tak\u017ce bran\u017cy szkoleniowej czy rozrywkowej. W wyniku realizacji projektu zostanie opracowanych nowy projekt wzorniczy na innowacyjnych w skali kraju produkt \u2013 platforma", "BENEFICJENT": "ITSILESIA LIPKA \u0141UKASZ", "TYTUL": "Zlecenie profesjonalnego procesu projektowego w celu opracowania nowego produktu IT wykorzystuj\u0105cego technologi\u0119 VR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-16", "DATA_START": "2016-10-17", "DOFINANSOWANIE": "320000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnego wyrobu poprzez wykorzystanie odpadowych materia\u0142\u00f3w ceramicznych o kodach 10 12 01, 10 12 03 i 10 12 08 modyfikuj\u0105cego proces spalania biomasy poprzez zapobieganie zjawisku spiekania popio\u0142\u00f3w w urz\u0105dzeniu grzewczym \u2013 tzw. modyfikator spalania biomasy. Planowany do wykonania zakres projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie badania w skali laboratoryjnej, zmierzaj\u0105ce do opracowania metody wytwarzania modyfikatora i okre\u015blenia efektywno\u015bci jego dzia\u0142ania oraz badania w skali pilotowej, kt\u00f3rych celem b\u0119dzie ocena dzia\u0142ania modyfikatora w warunkach rzeczywistych przy wsp\u00f3\u0142udziale ko\u0144cowych u\u017cytkownik\u00f3w produktu. Prace zostan\u0105 wykonane w dw\u00f3ch etapach/zadaniach: Etap I \u2013 Badania laboratoryjne nad otrzymywaniem modyfikatora spalania biomasy oraz Etap II \u2013 Badania wykorzystania modyfikatora procesu spalania biomasy w skali pilotowej. W ramach realizacji projektu przewiduje si\u0119 w\u0142\u0105czenie ko\u0144cowych u\u017cytkownik\u00f3w w proces tworzenia nowego wyrobu poprzez przeprowadzenie pilotowych test\u00f3w spalania biomasy z dodatkiem modyfikatora przy wsp\u00f3\u0142udziale ko\u0144cowego u\u017cytkownika produktu \u2013 potencjalnego klienta.", "BENEFICJENT": "WALANUS \u2013 PAJ\u0104K JULIA CERAMO GLIWICE", "TYTUL": "Modyfikator procesu spalania biomasy o dzia\u0142aniu antyspiekaj\u0105cym z odpadowych materia\u0142\u00f3w ceramicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "316184.06", "WARTOSC": "371981.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "\"Z psychomotoryk\u0105 przez \u015bwiat\" to projekt oparty na praktycznych, gotowych rozwi\u0105zaniach psychomotorycznych (z fabu\u0142\u0105 i opisem) w obszarze doskonalenia kompetencji matematyczno-przyrodniczych i kwalifikacji z zakresu pracy metod\u0105 Psychomotoryki Empowermentu(R). Jest p\u0142aszczyzn\u0105 spotka\u0144 najwa\u017cniejszych interesariuszy procesu dydaktycznego tj. 64 uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi zwi\u0105zanymi w szczeg\u00f3lno\u015bci z ich niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, 20 nauczycieli, najpierw podnosz\u0105cych swoje kwalifikacje, a w p\u00f3\u017aniejszym etapie rozwijaj\u0105cych u uczni\u00f3w kompetencje kluczowe oraz Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych Specjalnych nr 7 w Gliwicach, kt\u00f3ry pozyskuj\u0105c doposa\u017cenie, tworzy warunki do nauczania opartego na metodzie eksperymentu, jako innowacyjnego narz\u0119dzia przekazywania uczniom wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci. Powstanie e-platformy wiedzy nt. psychomotoryki, nie tylko zagwarantuje trwa\u0142o\u015b\u0107 rezultat\u00f3w, ale i da przestrze\u0144 do rozwoju i kontynuacji podj\u0119tych w projekcie dzia\u0142a\u0144 w przysz\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Z psychomotoryk\u0105 przez \u015bwiat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-13", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "315000.00", "WARTOSC": "1107000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt polega na poszerzeniu wyposa\u017cenia laboratoryjnego celem przeprowadzenia prac badawczych. Celem programu badawczego jest opracowanie innowacyjnej metody oczyszczania baz olejowych powsta\u0142ych z odpad\u00f3w. W szczeg\u00f3lno\u015bci program badawczy nakierowany b\u0119dzie na metod\u0119 eliminacji z baz olejowych powsta\u0142ych z odpad\u00f3w zwi\u0105zk\u00f3w b\u0119d\u0105cych \u017ar\u00f3d\u0142em niepo\u017c\u0105danych zapach\u00f3w oraz obni\u017caj\u0105cych lepko\u015b\u0107. W ramach projektu zakupione zostan\u0105 urz\u0105dzenia do badania r\u00f3\u017cnorodnych cech i parametr\u00f3w olej\u00f3w smarowych. Planuje si\u0119 do opracowania metod\u0119 oczyszczania baz olejowych przy zastosowaniu ekstrakcji typu ciecz-ciecz gdzie czynnikiem ekstrahuj\u0105cym b\u0119dzie ciecz jonowa. Program badawczy polega\u0142 b\u0119dzie na okre\u015bleniu zwi\u0105zk\u00f3w b\u0119d\u0105cych \u017ar\u00f3d\u0142em problem\u00f3w oraz zaprojektowaniu najbardziej odpowiedniej cieczy jonowej do prowadzenia procesu oczyszczania baz olejowych z odpadowych olej\u00f3w smarowych tak aby bazy oleje stanowi\u0142y surowiec do produkcji pe\u0142nowarto\u015bciowych olej\u00f3w smarowych.", "BENEFICJENT": "EKOMAX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozbudowa zaplecza B+R firmy celem poszukiwania nowych metod oczyszczania baz olejowych powsta\u0142ych z regeneracji olej\u00f3w przepracowanych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1532066.78", "WARTOSC": "1817829.60", "MIEJSCE": "WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: Opole, GM.: Opole | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Zielona Stacja to model franczyzy \u0142\u0105cz\u0105cy w sobie trosk\u0119 o zdrowe od\u017cywianie, wydajno\u015b\u0107 ekonomiczn\u0105 i jasne za\u0142o\u017cenia etyczne. Powstanie sie\u0107 Zielonych Stacji oferuj\u0105ca us\u0142ugiasystenta ON dzia\u0142aj\u0105cego na terenie danej gminy po\u0142\u0105czone z ofert\u0105sprzeda\u017cy zdrowej i nieprzetworzonej \u017cywno\u015bci od lokalnych producent\u00f3w.Min. 50% zatrudnionych w ZS to b\u0119d\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.Pracownicy przy wsparciu asystent\u00f3w b\u0119d\u0105 mogli realizowa\u0107 si\u0119 zawodowo i spo\u0142ecznie. Us\u0142ugi asystenta b\u0119d\u0105 oferowane na terenie ca\u0142ej gminy w zakresie dojazdu w wybrane przez ON miejsce, wsparcia w dost\u0119pie do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej i rehabilitacji oraz za\u0142atwiania spraw codziennych i urz\u0119dowych przez 7 dni w tygodniu. Zielona Stacja b\u0119dziemiejscemspotka\u0144 ON, cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin z asystentami. Tworzenie modelu b\u0119dzie wspierane przez koordynator\u00f3w wdra\u017cania franczyzy.W ramach projektu powstanie sie\u0107 franczyzy spo\u0142ecznej, do kt\u00f3rej zaanga\u017cowanych zostanie 6 przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych w Katowicach, Zawierciu, Gliwicach, Zabrzu, Opolu i Nysie.Cechy modelu:1. ideowa i jako\u015bciowa konkurencyjno\u015b\u0107 wzgl\u0119dem innych podmiot\u00f3w,2. us\u0142ugi asystenta osoby niepe\u0142nosprawnej oferowane w ramach dzia\u0142alno\u015bci Zielonej Stacji, realizowane naterenie danej gminy, 3. wsp\u00f3\u0142praca z samorz\u0105dem przy realizacji us\u0142ug finansowanych ze \u015brodk\u00f3w Solidarno\u015bciowego Funduszu Wsparcia ON (asystent), 4. jako\u015b\u0107 sprzedawanych towar\u00f3w, lokalno\u015b\u0107, fair-trade, przyjazna \u015brodowisku, ekologiczna i etyczna produkcja, ukierunkowana na spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokaln\u0105,5. przygotowywanie ON intelektualnie do pracy na otwartym rynku pracy w przyjaznym \u015brodowisku, dostosowanym do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci, a jednocze\u015bnie najbardziej zbli\u017conym do warunk\u00f3wrynkowych,6. odbiorcy us\u0142ug spo\u0142ecznych nie b\u0119d\u0105 odizolowani od lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, wymagania organizacyjne nie b\u0119d\u0105 mia\u0142y pierwsze\u0144stwa przed ich indywidualnymi potrzebami.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA PIAST", "TYTUL": "Zielona Stacja - model franczyzy spo\u0142ecznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "309745.31", "WARTOSC": "364406.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt \"Wsparcie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Wincentego Styczy\u0144skiego w Gliwicach\" zak\u0142ada poraw\u0119 efektywno\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142o w 2014 roku wyniki z egzamin\u00f3w maturalnego poni\u017cej \u015bredniej woj. Celem projektu jest: Wzrost dost\u0119pu co najmniej 120 (w tym K=96) uczni\u00f3w do wysokiej jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego do 28.02.2018 r roku w III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Wincentego Styczy\u0144skiego w Gliwicach oraz Technikum w Zespole Szk\u00f3\u0142 Mechaniczno-Elektronicznych w Gliw. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 uczniowie/uczennice III LO w Gliwicach oraz Technikum Mechaniczno-Elektronicznego, kt\u00f3rym udzielone zostanie wsparcie maj\u0105ce na celu kszta\u0142towanie i rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych na rynku pracy w postaci m.in.: dodatkowych zaj\u0119\u0107 grupowych z matematyki, j\u0119zyka francuskiego, fizyki, chemii, biologii; zaj\u0119\u0107 poprawiaj\u0105cych u uczni\u00f3w kompetencje spo\u0142eczne i uczenia si\u0119 z zakresu kreatywno\u015bci, inicjatywno\u015bci...", "BENEFICJENT": "PARK NAUKOWO-TECHNOLOGICZNY \"TECHNOPARK GLIWICE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Wincentego Styczy\u0144skiego w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-14", "DATA_START": "2016-01-25", "DOFINANSOWANIE": "545024.56", "WARTOSC": "1308058.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Dzi\u0119ki inwestycji nast\u0105pi wdro\u017cenie innowacyjnego programu kompleksowej opieki okulistycznej, opartej na najnowszych technologiach, dedykowanego g\u0142\u00f3wnie pacjentom z powik\u0142aniami ocznymi cukrzycy. Wprowadzone zostan\u0105 innowacyjne us\u0142ugi. W celu wprowadzenia innowacji procesowej planuje si\u0119 zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych \u2013 specjalistycznego i innowacyjnego sprz\u0119tu medycznego, przeznaczonego do diagnozowania i leczenia wybranych chor\u00f3b oczu: 1. Urz\u0105dzenie do koherentnej tomografii optycznej (OCT) z zestawem komputerowym i stolikiem 2. Laser okulistyczny \u017c\u00f3\u0142ty 3. Ultrasonograf okulistyczny 4. Funduskamera 5. Mikroskop okulistyczny operacyjny z torem wizyjnym 6. Aparat do witrektomii i fakoemulsyfikacji z laserem.", "BENEFICJENT": "PRYZMAT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KODILESS 2016 (KOMPLEKSOWA DIAGNOSTYKA I LECZENIE SCHORZE\u0143 SIATK\u00d3WKI 2016) Wdro\u017cenie innowacyjnego programu kompleksowej opieki okulistycznej, opartej na najnowszych technologiach, dedykowanego g\u0142\u00f3wnie pacjentom z powik\u0142aniami ocznymi cukrzycy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "307497.36", "WARTOSC": "307497.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FENIKS V SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program Operacyjny Inteligentny Rozw\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "304512.50", "WARTOSC": "440647.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "SA.42799(2015/X)Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie profesjonalnego procesu wzorniczego maj\u0105cego na celu wprowadzenie na rynek innowacyjnego, inteligentnego pude\u0142ka do przechowywania i weryfikacji przyjmowania farmaceutyk\u00f3w i suplement\u00f3w. Zakres projektu obejmuje zakup specjalistycznych us\u0142ug doradczych kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji zada\u0144 takich jak: 1.Opracowanie strategii wdro\u017cenia produktu na rynek 2.Opracowanie projekt\u00f3w oraz ich testy 3.Opracowanie prototypu i jego testy 4.Opracowanie projekt\u00f3w wzorniczych 5.Przygotowanie profesjonalnej strategii komercjalizacji produktu W ramach projektu nie planuje si\u0119 poniesienia wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z Regionaln\u0105 Pomoc\u0105 Inwestycyjn\u0105. Wynikiem przeprowadzonych zada\u0144 b\u0119dzie wprowadzenie na rynek pude\u0142ka wraz z integralnie dzia\u0142aj\u0105c\u0105 aplikacja mobiln\u0105. W wyniku przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144 wdro\u017cony zostanie jeden projekt wzorniczy - innowacyjne, inteligentne pude\u0142ko na suplementy i farmacuetyki firmy Investo Labs.", "BENEFICJENT": "INVESTO LABS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przeprowadzanie procesu wzorniczego i wdro\u017cenie innowacyjnego, inteligentnego pude\u0142ka na suplementy i farmacuetyki firmy Investo Labs", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "300638.80", "WARTOSC": "926432.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Inwestycja ma na celu wdro\u017cenie w praktyce gospodarczej innowacyjnej technologii wirtualnej rzeczywisto\u015bci oraz rozpocz\u0119cie na jej podstawie \u015bwiadczenia niespotykanej dot\u0105d na rynku us\u0142ugi (tj. Centrum Wirtualnej Rzeczywisto\u015bci wraz z us\u0142ug\u0105 eventow\u0105 \"Mobilnych pokaz\u00f3w wirtualnej rzeczywisto\u015bci\") oraz us\u0142ug\u0119 wykorzystuj\u0105c\u0105 technologi\u0119 wirtualnej rzeczywisto\u015bci w prezentacjach biznesowych w oparciu o innowacyjne rozwi\u0105zania technologiczne, kt\u00f3rych okres stosowania w Polsce i na \u015bwiecie nie przekracza 3 lat. Zakres niniejszego projektu obejmuje zakup sprz\u0119tu umo\u017cliwiaj\u0105cego \u015bwiadczenie ww. us\u0142ug, tj. m.in: gogle wirtualnej rzeczywisto\u015bci, komputery, laptopy, ekrany LCD, s\u0142uchawki, kontrolery oraz dedykowane oprogramowanie.", "BENEFICJENT": "WED WIL SEBASTIAN WILK", "TYTUL": "Utworzenie pierwszego w kraju i jedynego w Europie Mobilnego Centrum Wirtualnej Rzeczywisto\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-20", "DATA_START": "2019-08-21", "DOFINANSOWANIE": "297500.00", "WARTOSC": "430500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie nowego wyrobu \u2013 innowacyjnego systemu malarskiego do zawilgoconych wewn\u0119trznych \u015bcian budynk\u00f3w, odpornego na dzia\u0142anie grzyb\u00f3w i zasolenie. W ramach zleconych prac badawczych powstanie innowacja produktowa, nowy produkt, kt\u00f3ry uzupe\u0142ni dotychczasow\u0105 ofert\u0119 produktow\u0105 i us\u0142ugow\u0105 Firmy i zwi\u0119kszy jej kompleksowo\u015b\u0107. Specjalistyczne pow\u0142oki antygrzybiczne doskonale uzupe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 ofert\u0119 Firmy, kt\u00f3ra koncentruje si\u0119 wok\u00f3\u0142 wykonywania, renowacji i napraw pow\u0142ok dachowych. R\u00f3wnolegle z wymian\u0105 uszkodzonych pow\u0142ok dachowych wykonuje si\u0119 bowiem remonty \u015bcian, kt\u00f3re zwykle ulegaj\u0105 zawilgoceniu i zagrzybieniu w zwi\u0105zku z uszkodzeniami dachu. Zwi\u0119kszenie kompleksowo\u015bci oferty wzmocni pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 firmy i poprzez wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy oraz popraw\u0119 mar\u017cowo\u015bci stworzy solidne podstawy do dalszego dynamicznego rozwoju, w tym do ekspansji na rynki zagraniczne. Prace zwi\u0105zane z opracowaniem nowego systemu malarskiego zostan\u0105 zlecone Instytutowi Mechanizacji Budownictwa i G\u00f3rnictwa Skalnego, kt\u00f3ry posiada odpowiednie zaplecze laboratoryjne i kadrowe, a tak\u017ce w zakresie realizacji podobnych projekt\u00f3w. Z Instytutem firma Proof-Tech wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a ju\u017c wcze\u015bniej, przy opracowywaniu formu\u0142 nowych produkt\u00f3w \u2013 ekologicznego bezspoinowego systemu hydroizolacji dach\u00f3w p\u0142askich na bazie akrylan\u00f3w i nano-surowc\u00f3w. Opracowany w ramach projektu nowy system malarski b\u0119dzie: - odporny na dzia\u0142anie grzyb\u00f3w i ple\u015bni, - odporny na zasolenie pod\u0142o\u017ca (brak uszkodze\u0144 pow\u0142oki), - charakteryzuj\u0105cy si\u0119 dobr\u0105 odporno\u015bci\u0105 na zmywanie wod\u0105, - charakteryzowa\u0107 si\u0119 dobr\u0105 paroprzepuszczalno\u015bci\u0105, - cechowa\u0142 si\u0119 dobr\u0105 przyczepno\u015bci\u0105 do pod\u0142o\u017ca, - posiada\u0142 wysok\u0105 odporno\u015b\u0107 na sp\u0119kania pow\u0142oki, - posiada\u0142 wysok\u0105 odporno\u015b\u0107 na \u0142uszczenie.", "BENEFICJENT": "PROOF-TECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjny system malarski do zawilgoconych wewn\u0119trznych \u015bcian budynk\u00f3w, odporny na dzianie grzyb\u00f3w i zasolenie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-02", "DATA_START": "2018-12-31", "DOFINANSOWANIE": "294950.00", "WARTOSC": "426810.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020Przedmiotem projektu jest zakup od IMN w Gliwicach us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu nowej technologii. Nowa technologia obejmowa\u0107 b\u0119dzie hydrometalurgiczne procesy rozdzia\u0142u zwi\u0105zk\u00f3w metali zawartych w jednorodnej mieszaninie okre\u015blanej tak\u017ce jako masa/materia\u0142 elektrodowy, w postaci amorficznej masy, powsta\u0142ej z termiczno-mechanicznych proces\u00f3w recyklingu baterii Li-Ion. Wynikiem wdro\u017cenia nowej technologii ma by\u0107 us\u0142uga odzysku zwi\u0105zk\u00f3w metali w formie selektywnej i/lub u\u017cytkowych koncentrat\u00f3w metali oczekiwanych przez odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych. Us\u0142uga ta dedykowana b\u0119dzie dla zak\u0142ad\u00f3w prowadz\u0105cych recykling z wykorzystaniem mechaniczno termicznych metod przetwarzania baterii Li-Ion. Nowa us\u0142uga umo\u017cliwi tym samym pe\u0142en recykling surowcowy , co w spos\u00f3b znacz\u0105cy wp\u0142ynie na tzw. wydajno\u015b\u0107 recyklingu. Produkty/wyroby otrzymane w wyniku odzysku z u\u017cyciem nowej hydrometalurgicznej technologii, ich posta\u0107 i czysto\u015b\u0107 spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 oczekiwania stawiane przez odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych produkt\u00f3w przetworzenia. Realizacja projektu dotyczy zar\u00f3wno opracowania nowej technologii jak i element\u00f3w prowadz\u0105cych do jej wdro\u017cenia. W ramach prac nad technologi\u0105 zostan\u0105 tak\u017ce przeprowadzone pr\u00f3by technologiczne i zostanie wytworzona seria pr\u00f3bna wyrob\u00f3w/produkt\u00f3w b\u0119d\u0105cych wynikiem proces\u00f3w hydrometalurgicznego odzysku. W opracowaniu zostan\u0105 uj\u0119te tak\u017ce wytyczne do projektowania instalacji technologicznej oraz infrastruktury niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia technologii. Opracowanie zawiera\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce plan wdro\u017cenia technologii. Tym samym przedmiot powy\u017cej wskazanej us\u0142ugi b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142 pe\u0142ne przygotowanie projektu o charakterze inwestycyjnym dla potrzeb wdro\u017cenia przedmiotowej technologii recyklingu ma", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO TECHNICZNO-HANDLOWE \"TECHNIKA\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zakup us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu technologii hydrometalurgicznego rozdzia\u0142u zwi\u0105zk\u00f3w metali zawartych w jednorodnej mieszaninie, w postaci amorficznej masy, powsta\u0142ej z proces\u00f3w recyklingu baterii Li-Ion .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "293441.25", "WARTOSC": "345225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 100 uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych im. J. Korczaka w Gliwicach. Celem projektu jest wzrost kluczowych kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz wykszta\u0142cenie odpowiednich postaw u 75 ch\u0142opc\u00f3w i 25 dziewczynek u\u0142atwiaj\u0105cych im adaptacj\u0119 w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym do 31.12.2017. Okres realizacji: od IX.2016\u2013VIII.2018 (24 miesi\u0105ce) na terenie Gliwic. W ramach projektu uczniowie poszerz\u0105 swoj\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowe m.in. z nauk przyrodniczych, ICT, rozwoju osobistego i samorealizacji uczestnicz\u0105c w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych i indywidualnych spotkaniach z psychologiem i doradc\u0105 zawodowym. Zakupiony zostanie sprz\u0119t i \u015brodki dydaktyczne do pracowni, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wspomaga\u0142y proces wyr\u00f3wnywania szans, przyswajania wiedzy w spos\u00f3b atrakcyjny i ciekawy dla uczni\u00f3w tej szko\u0142y.", "BENEFICJENT": "NEUROACTIVE PAWE\u0141 GRABOWSKI", "TYTUL": "Kluczowe kompetencje kluczem do rozwoju uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych im. Janusza Korczaka w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2018-06-06", "DOFINANSOWANIE": "291045.98", "WARTOSC": "422316.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynku mieszkalnego we Wsp\u00f3lnocie Mieszkaniowej Plac Ja\u015bminu 10 w Gliwicach", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PLAC JA\u015aMINU 10", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka termomodernizacja budynku mieszkalnego we Wsp\u00f3lnocie Mieszkaniowej Plac Ja\u015bminu 10 w Gliwicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-20", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "289727.69", "WARTOSC": "340856.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej \u015bwiadczonej w Gimnazjum nr 8 w Gliwicach w obszarze rozwijania w\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017cy kompetencji kluczowych, pokonywania niepowodze\u0144 szkolnych oraz kszta\u0142towania umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do kontynuowania kszta\u0142cenia przez ca\u0142e \u017cycie. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w trakcie realizacji projektu, tj. od II 2016 do VI 2017 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 r\u00f3\u017cnych form dodatkowych zaj\u0119\u0107 kszta\u0142c\u0105cych kompetencje matematyczne, naukowo \u2013 techniczne oraz porozumiewanie si\u0119 w j\u0119zykach obcych. Ponadto zostan\u0105 zorganizowane zaj\u0119cia specjalistyczne dla uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych oraz doradztwo edukacyjno \u2013 zawodowe. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c doskonalenie zawodowe nauczycieli. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie liczy\u0142a 71 uczni\u00f3w, 80 uczennic oraz 20 nauczycieli z Gimnazjum nr 8 w Gliwicach.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Sukces w zasi\u0119gu r\u0119ki - spr\u00f3buj i TY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "784594.40", "WARTOSC": "923052.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe: Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 5 w Rudzie \u015al\u0105skiej (ZS5-R), Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 1 w Rudzie \u015al\u0105skiej (ZSP-R\u015a), Europejskiego Centrum Edukacyjnego w Gliwicach (ECE-G), G\u00f3rno\u015bl\u0105skiego Centrum Edukacyjnego w Gliwicach (GCE-G), Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Us\u0142ugowo-Rzemie\u015blniczych w Bytomiu (ZSUR-B), Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Mechaniczno \u2013 Elektronicznych w Bytomiu (ZSME-B). Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kurs\u00f3w spawalniczych MAG lub TIG wraz z egzaminami Instytutu Spawalnictwa jako forma wsparcia uczni\u00f3w w zdobywaniu dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy. Ka\u017cda edycja kursu realizowana b\u0119dzie dla grup 15-osobowych w siedzibie Projektodawcy w Gliwicach, natomiast sta\u017ce/praktyki zawodowe dla 50% uczni\u00f3w w okresie jednego miesi\u0105ca wakacji. Rekrutacja odbywa\u0107 b\u0119dzie si\u0119 raz w roku szkolnym w okresie IX/X. Szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce udzia\u0142u w projekcie dost\u0119pne b\u0119d\u0105 na stronie www.oss-welder.pl", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA SPAWACZY WELDER S.C.", "TYTUL": "Uczniowie na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "289000.00", "WARTOSC": "418200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 1.PRZEDMIOT PROJEKTU Stworzenie systemu antropotechnicznego bezinwazyjnego monitorowania zmian st\u0119\u017cenia glukozy we krwi z wykorzystaniem technologii klasy wearable - Gluco-Trend-System. 2. ZAKRES PROJEKTU Przeprowadzenie prac badawczych dot. systemu bezinwazyjnego monitorowania zmian st\u0119\u017cenia glukozy we krwi: a) Opracowanie architektury w warstwie sprz\u0119towej i przetwarzania danych antropometrycznego systemu wyznaczania trend\u00f3w st\u0119\u017cenia glukozy we krwi; b) Badania sensor\u00f3w klasy wearable wykorzystuj\u0105cych nieinwazyjne metody optyczne oraz bioimpedancyjne w procesie wyznaczania poziomu st\u0119\u017cenia glukozy we krwi; c) Opracowanie systemu akwizycji i wnioskowania wykorzystuj\u0105cego metody ucz\u0105ce z otwartym zbiorem wej\u015bciowych danych wielo\u017ar\u00f3d\u0142owych; d) Badania integracyjne i akceptacyjne opracowanego systemu wyznaczania trend\u00f3w st\u0119\u017cenia glukozy we krwi. 3. REZULTATY PROJEKTU System monitorowania zmian st\u0119\u017cenia glukozy we krwi bez konieczno\u015bci pobierania krwi. System zapewni badanie dynamiki zmian w czasie rzeczywistym, wykorzystuj\u0105c technologi\u0119 klasy wearable (tech. ubieralne). 4. INNOWACJA PRODUKTOWA Efektem prac b\u0119dzie system, kt\u00f3ry w stosunku do obecnie stosowanych na rynku b\u0119dzie charakteryzowa\u0107 si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi zmianami: a) BEZINWAZYJNIE DOKONYWANIE POMIAR\u00d3W TREND\u00d3W CUKRU WE KRWI Z WYKORZYSTANIEM TECHNOLOGII KLASY WEARABLE b) POMIAR TEMPERATURY CIA\u0141A poprzez pomiar nadgarstkowy lub uszny dzi\u0119ki dodatkowemu autonomicznemu sensorowi c) ALARMOWANIE O KRYTYCZNYCH, WA\u017bNYCH ZDARZENIACH ZDROWOTNYCH, W TYM O ZAGRO\u017bENIU GLIKEMI\u0104 (definiowanych na podstawie fuzji danych wielu \u017ar\u00f3de\u0142 danych sensorycznych) d) INTEGROWALNO\u015a\u0106 URZ\u0104DZE\u0143 SENSORYCZNYCH KLASY WEARABLE Z", "BENEFICJENT": "HEALTH ASSISTANCE TECHNOLOGY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Gluco-Trend-System - system antropotechniczny bezinwazyjnego monitorowania zmian st\u0119\u017cenia glukozy we krwi z wykorzystaniem technologii klasy wearable", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "286222.32", "WARTOSC": "286222.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD POMIAROWO-BADAWCZY ENERGETYKI \"ENERGOPOMIAR-ELEKTRYKA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Zak\u0142ad Pomiarowo-Badawczy Energetyki \"Energopomiar-Elektryka\" Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "277448.68", "WARTOSC": "464479.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "W ramach projektu przewidziano przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych w celu skonstruowania urz\u0105dzenia automatyki samoczynnego za\u0142\u0105czania rezerwy (automatu SZR) typu APZplus dla dowolnych uk\u0142ad\u00f3w rozdzielni, wykonuj\u0105cego prze\u0142\u0105czenia szybkie. Efektem wdro\u017cenia produktu b\u0119dzie poprawa niezawodno\u015bci urz\u0105dze\u0144 SZR oraz skr\u00f3cenie czasu wykonywania prze\u0142\u0105cze\u0144, a tym samym obni\u017cenie strat wynikaj\u0105cych z awarii w zasilaniu odbior\u00f3w. Obecnie nie ma na rynku urz\u0105dzenia automatyki samoczynnego za\u0142\u0105czania rezerwy typu APZplus, kt\u00f3re wykonywa\u0142oby szybkie prze\u0142\u0105czenia oraz pracowa\u0142o w dowolnym uk\u0142adzie rozdzielni. Powszechne s\u0105 rozwi\u0105zania przystosowane do pracy w kilkunastu zestandaryzowanych uk\u0142adach rozdzielni. Urz\u0105dzenia posiadaj\u0105ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 pracy w dowolnym uk\u0142adzie rozdzielni s\u0105 rzadko\u015bci\u0105, a dodatkowo maj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykonywania tylko prze\u0142\u0105cze\u0144 wolnych. Nowy automat SZR przeznaczony b\u0119dzie do stosowania w elektroenergetyce zawodowej oraz w elektroenergetyce przemys\u0142owej.", "BENEFICJENT": "ENERGOTEST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Skonstruowanie urz\u0105dzenia automatyki samoczynnego za\u0142\u0105czania rezerwy (automatu SZR) typu APZplus dla dowolnych uk\u0142ad\u00f3w rozdzielni, wykonuj\u0105cego prze\u0142\u0105czenia szybkie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "273658.00", "WARTOSC": "396000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Modu\u0142 ekspertowy do system\u00f3w diagnostyczno-monitoruj\u0105cy dedykowanych do przemys\u0142owych urz\u0105dze\u0144 wentylatorowych nap\u0119dzanych silnikami elektrycznymi ma w relatywnie kr\u00f3tkim czasie rozwi\u0105zywa\u0107 z\u0142o\u017cone zadania i na podstawie szczeg\u00f3\u0142owej informacji (zgromadzonej w odpowiednio skonfigurowanych bazach wiedzy) wypracowywa\u0107 wnioski i wspiera\u0107 podejmowanie decyzji w dziedzinie optymalnej i bezpiecznej eksploatacji wentylator\u00f3w przemys\u0142owych. Dzia\u0142anie opracowanego systemu ekspertowego opiera si\u0119 na bazie wiedzy i dzia\u0142aj\u0105cym w czasie rzeczywistym ci\u0105g\u0142ym systemie wnioskuj\u0105cym. Zastosowanie takiego typu systemu pozwala na: zmniejszenie liczby operator\u00f3w, ograniczenie potrzeby ci\u0105g\u0142ej obecno\u015bci operator\u00f3w o wysokich kwalifikacjach, doskonalenie jako\u015bci systemu, zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci systemu, ograniczenie awaryjno\u015bci spowodowanej emocjonalno\u015bci\u0105 operatora lub decydenta, sp\u00f3jne, wysokiej jako\u015bci - monitorowanie. Powstanie i prawid\u0142owe funkcjonowanie budowanego modu\u0142u ekspertowego jest mo\u017cliwe w przypadku, gdy zgromadzona jest mo\u017cliwie pe\u0142na i kompetentna wiedza z dziedziny dynamiki urz\u0105dze\u0144 wentylatorowych nap\u0119dzanych silnikami elektrycznymi oraz spr\u0119\u017ce\u0144 elektromechanicznych wyst\u0119puj\u0105cych w takich uk\u0142adach. Podczas realizacji projektu taka wiedza zostanie rzetelnie zgromadzona. Kluczowe jest tak\u017ce, aby rozpatrywany modu\u0142 ekspertowy pozwala\u0142 na aktualizacje i gromadzenie wiedzy zwi\u0105zanej z awariami wyst\u0119puj\u0105cymi w rozpatrywanych uk\u0142adach wentylatorowych. Proponowany modu\u0142 ekspertowy oparty b\u0119dzie o przejrzysty i przyjazny spos\u00f3b komunikowania si\u0119 z operatorem. Modu\u0142 ten wyposa\u017cony zostanie r\u00f3wnie\u017c w podsystem wyja\u015bniaj\u0105cy, kt\u00f3rego celem b\u0119dzie przybli\u017cenie u\u017cytkownikowi metodologii, jaka zosta\u0142a zastosowana do wnioskowania danej diagnozy stanu urz\u0105dzenia wentylatorowego.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WDRA\u017bANIA DIAGNOSTYKI TECHNICZNEJ \"TECHNICAD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Intelligent went - modu\u0142 ekspertowy do systemu diagnostyczno-monitoruj\u0105cego przeznaczonego do monitorowania przemys\u0142owych wentylator\u00f3w nap\u0119dzanych silnikami elektrycznymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2891370.00", "WARTOSC": "4049067.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac rozwojowych prowadz\u0105cych do opracowania, wykonania oraz wykonania test\u00f3w walidacyjnych zintegrowanego systemu antykolizyjnego dla pojazd\u00f3w szynowych poruszaj\u0105cych si\u0119 w ruchu miejskim (pojazdy tramwajowe). System wykorzystywa\u0107 b\u0119dzie do przekazywania informacji najnowsze zdobycze w zakresie technologii o\u015bwietleniowej LED oraz transmisji sygna\u0142\u00f3w z wykorzystaniem \u015bwiat\u0142a VLC (Visible Light Communication). Zak\u0142ada si\u0119 wykorzystanie w systemie komunikacji pomi\u0119dzy samymi pojazdami (tramwajami) V2V (Vehicle to Vehicle), jak r\u00f3wnie\u017c komunikacj\u0119 pomi\u0119dzy pojazdami a infrastruktur\u0105 I2V (Infrastructure to Vehicle). Projektowany cyfrowy uk\u0142ad identyfikowania kolizji b\u0119dzie wyposa\u017cony w system operacyjny czasu rzeczywistego i technologi\u0119 zobrazowania informacji na wy\u015bwietlaczach przeziernych typu HUD, jako interfejs pomi\u0119dzy systemem i operatorem/motorniczym. W ramach niniejszego projektu przygotowane b\u0119d\u0105 za\u0142o\u017cenia techniczne oraz dobrane zostan\u0105 uk\u0142ady transmisji danych pod k\u0105tem zastosowania transmisji VLC z r\u00f3wnoczesnym opracowaniem algorytm\u00f3w pracy systemu antykolizyjnego w\u0142\u0105czaj\u0105c w te prace r\u00f3wnie\u017c dob\u00f3r systemu wizualizacji komunikat\u00f3w w technologii wy\u015bwietlaczy przeziernych HUD. W trakcie prac rozwojowych wykonane zostan\u0105 prototypy element\u00f3w systemu spe\u0142niaj\u0105cych, wymagania dotycz\u0105ce \u015brodowiska eksploatacji oraz parametr\u00f3w transmisji optycznej VLC. Wykonane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c testy prototyp\u00f3w element\u00f3w systemu zar\u00f3wno w \u015brodowisku laboratoryjnym i rzeczywistym, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cliwa b\u0119dzie weryfikacja zgodno\u015bci z przyj\u0119tymi za\u0142o\u017ceniami. Nowy, innowacyjny w skali \u015bwiatowej produkt, skierowany b\u0119dzie do podmiot\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych na dynamicznie rozwijaj\u0105cym si\u0119 europejskim i polskim rynku tramwajowych przewoz\u00f3w pasa\u017cerskich i b\u0119dzie realn\u0105 odpowi", "BENEFICJENT": "WOJSKOWA AKADEMIA TECHNICZNA IM. JAROS\u0141AWA D\u0104BROWSKIEGO W WARSZAWIE", "TYTUL": "Pierwszy na \u015bwiecie polski inteligentny system antykolizyjny oparty na transmisji danych metod\u0105 komunikacji \u015bwietlnej VLC przeznaczony do poprawy bezpiecze\u0144stwa w transporcie drogowym i kolejowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "266402.75", "WARTOSC": "313415.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt ma na celu stworzenie mo\u017cliwo\u015bci powrotu/wejscia na rynek pracy16 os\u00f3b(14K i 2M) z terenu Gliwice,kt\u00f3re z powodu konieczno\u015bci sprawowania opieki nad dzie\u0107mi do 3lat s\u0105 poza rynkiem pracy.Projekt polega na utworzeniu nowej plac\u00f3wki \u017c\u0142obka i stworzenie 16miejsc dla dzieci oraz \u015bwiadczenie opieki nad dzie\u0107mi do 3lat w \u017b\u0142obku Akademia Malucha w Gliwicach przez 12 miesiecy od 01.02.2019 do 31.01.2020r.Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105:osoby podejmuj\u0105ce prac\u0119 po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowuj\u0105ce dzieci do 3 lat,osoby zatrudnione,wychowuj\u0105ce dzieci do 3lat oraz osoby, kt\u00f3re s\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem do lat 3.G\u0142\u00f3wnymi zadaniami w projekcie b\u0119d\u0105: utworzenie 16miejsc opieki i realizacja opieki nad dzie\u0107mi do 3lat przez okres 12 miesi\u0119cy. Proj.b\u0119dzie realizowany na terenie miasta Gliwice od 01.11.2018 do 31.01.2020r. Wska\u017anikiem realizacji proj.b\u0119dzie liczba utworzonych miejsc opieki,liczba os\u00f3b kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y/wesz\u0142y na rynek pracy.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA MALUCHA PAULINA R\u0104CZKIEWICZ", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Akademia Malucha szans\u0105 Twojego powrotu na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-11", "DATA_START": "2019-08-19", "DOFINANSOWANIE": "324170.87", "WARTOSC": "381377.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu, realizowanego w latach. 2019-2021, jest poprawa jako\u015bci edukacji w 3 szko\u0142ach, prowadzonych przez Powiat Gliwicki, wchodz\u0105cych w sk\u0142ad zespo\u0142u szk\u00f3\u0142 specjalnych w Knurowie i ZS im. Paderewskiego w Knurowie. Nast\u0105pi to poprzez: - obj\u0119cie 295 uczni\u00f3w tych szk\u00f3\u0142 wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych - w formie dodatkowych zaj\u0119\u0107 z zakresu matematyki, nauk przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych, doradztwa edukacyjno-zawodowego oraz zaj\u0119\u0107 terapeutycznych i wyr\u00f3wnawczych, wspieraj\u0105cych indywidualizacj\u0119 pracy z uczniem niepe\u0142nosprawnym i nabycie kompetencji przez 250 uczni\u00f3w; - doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie w pomoce dydaktyczne m.in. TIK, s\u0142u\u017c\u0105ce do realizacji zaj\u0119\u0107 i/lub wspomagania rozwoju uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych; - doskonalenie zawodowe 8 nauczycieli.", "BENEFICJENT": "POWIAT GLIWICKI", "TYTUL": "KORONA BIS czyli KOmpetencje, ROzw\u00f3j, NAuka w szko\u0142ach specjalnych i ponadgimnazjalnych powiatu gliwickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "262650.00", "WARTOSC": "427070.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest m.in. utrzymanie konkurencyjno\u015bci prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i dalszy jej rozw\u00f3j poprzez dywersyfikacje obecnie \u015bwiadczonych us\u0142ug. Realizacja projektu spowoduje wzrost zatrudnienia u Wnioskodawcy dzi\u0119ki uruchomieniu zupe\u0142nie nowej us\u0142ugi z zakresu aktywnych form sp\u0119dzania czasu wolnego z wykorzystaniem najnowocze\u015bniejszych i ekologicznych osi\u0105gni\u0119\u0107 w dziedzinie szeroko poj\u0119tej elektromobilno\u015bci. Projekt przyczyni si\u0119 do popularyzacji rozwi\u0105za\u0144 elektro mobilnych w Polsce. Zakres projektu obejmuje stworzenie mobilnej infrastruktury na potrzeby \u015bwiadczenia nowej us\u0142ugi oraz przeprowadzenie kampanii reklamowej promuj\u0105cej zdrowy i aktywny styl \u017cycia, jak r\u00f3wnie\u017c zasoby przyrodnicze regionu oraz innowacyjne rozwi\u0105zania elektromobilne przyjazne \u015brodowisku. W tym celu poniesione zostan\u0105 koszty na: - zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych - przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 marketingowych i promocyjnych", "BENEFICJENT": "EUROSTUDIO - SILESIA DARIUSZ EBERHARDT", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci poprzez wprowadzenie na rynek nowych us\u0142ug turystyczno-rekreacyjno-sportowych zwi\u0105zanych z aktywnym sp\u0119dzaniem czasu wolnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "876047.61", "WARTOSC": "1030644.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt realizowany jest przez TEB Edukacja Sp. z o.o. w terminie od 01.09.2018 do 31.08.2021r. na obszarze ZIT Subregionu Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego w Technikach TEB Edukacja w Gliwicach, Katowicach i Tychach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 108 Uczni\u00f3w (81kobiet i 27m\u0119\u017cczyzn) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunku Technik Organizacji Reklamy w Technikum TEB Edukacja w Gliwicach, Katowicach i Tychach poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu dostosowuj\u0105cego proces kszta\u0142cenia do potrzeb regionalnego rynku pracy zak\u0142adaj\u0105cego wdro\u017cenie doradztwa edukacyjno-zawodowego, dodatkowe specjalistyczne szkolenia zgodne z wymogami lokalnego rynku pracy, organizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych dla uczni\u00f3w, doposa\u017cenie ww.szko\u0142y i stworzenie w niej warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy oraz nabycie kwalifikacji zawodowych przez 6 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018 do 31.08.2021 r.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykwalifikowany Technik Organizacji Reklamy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "256792.50", "WARTOSC": "701899.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "W ramach Projektu planuje si\u0119 zakup specjalistycznych urz\u0105dze\u0144, wykorzystywanego w innowacji procesowej - konfekcji p\u0142ynnych materia\u0142\u00f3w niebezpiecznych niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia innowacji technologicznej . W ramach projektu nast\u0105pi realizacja dzia\u0142a\u0144: -zbiornik typ ZVd-44 z izolacj\u0105 piankow\u0105 (zestaw) -zbiornik typ ZVd-44 bez izolacji piankowej (zestaw) -linia konfekcjonowania produkt\u00f3w chemicznych agresywnych (zestaw) -ruroci\u0105gi ze skrzynk\u0105 roz\u0142adowcz\u0105 i absorberem (zestaw) -nape\u0142niacza kanistr\u00f3w 20 l (zestaw)", "BENEFICJENT": "W\u0118GLO-STAL PPHU WALDEMAR BISKUPEK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych proces\u00f3w konfekcji p\u0142ynnych materia\u0142\u00f3w niebezpiecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "254785.38", "WARTOSC": "299747.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie zosta\u0142y ukierunkowane na realizacj\u0119 przez Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 nr 39 w Gliwicach wchodz\u0105c\u0105 w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szkolno \u2013 Przedszkolnego nr 4 w Gliwicach kompleksowego programu indywidualizacji pracy z uczniami i uczennicami o specjalnych potrzebach edukacyjnych oraz wsparcia dzieci rozpoczynaj\u0105cych nauk\u0119 w klasie I. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty w trakcie realizacji projektu, tj. od IX 2017 do VIII 2019 poprzez organizacj\u0119 r\u00f3\u017cnych form dodatkowych zaj\u0119\u0107 kszta\u0142c\u0105cych kompetencje kluczowe, zaj\u0119\u0107 specjalistycznych oraz zaj\u0119\u0107 dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawczych. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c doskonalenie zawodowe 13 nauczycielek. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie liczy\u0142a 176 uczni\u00f3w i uczennic oraz 13 nauczycielek.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Skarbnica wiedzy - wsp\u00f3lnie odkrywamy talenty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "251589.37", "WARTOSC": "295987.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Zaplanowane w projekcie zadania zostan\u0105 ukierunkowane na stworzenie warunk\u00f3w do harmonijnego rozwoju 80 uczni\u00f3w gimnazjum i nowo tworzonej szko\u0142y podstawowej, poprzez zorganizowanie dodatkowych zaj\u0119\u0107 dzieciom ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, trudno\u015bciami w nauce i uczniom zdolnym. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w terminie 1.01.2018 - 31.12.2019. W tym czasie zostan\u0105 zorganizowane zaj\u0119cia WIP (Wsparcie Indywidualnych Potrzeb) ucznia z matematyki, chemii, fizyki, biologii, geografii i j. ang., zaj\u0119cia PWN (Praktyka-Wiedza-Nauka) w 3 ko\u0142ach (matematyczne, przyrodnicze, j.angielskiego). Zorganizujemy te\u017c zaj\u0119cia specjalistyczne (Kompleksowe Wsparcie Ucznia) dla os\u00f3b ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i trudno\u015bciami w nauce. Wszyscy uczniowie skorzystaj\u0105 z warsztat\u00f3w z doradztwa zawodowego i indywid.konsultacji z doradc\u0105 zawodowym oraz z warsztat\u00f3w na temat technik efektywnego uczenia si\u0119. Zaj\u0119cia zostan\u0105 wzbogacone lekcjami w terenie. Zadania realizowane b\u0119d\u0105 w ZSP12 (G10)w Gliwicach.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wz\u00f3r na przyrod\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "249563.55", "WARTOSC": "332639.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "SA.42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ug doradczych w zakresie opracowania i wdro\u017cenia modelu tworzenia warto\u015bci przez wdra\u017canie grafik, wzor\u00f3w oraz wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z projektantami. Efektem tego b\u0119dzie uruchomienie sprzeda\u017cy nowych produkt\u00f3w. Do tej pory Posterilla.pl sprzedawa\u0142a g\u0142\u00f3wnie plakaty autorstwa za\u0142o\u017cycielki firmy. Produkt zosta\u0142 dobrze przyj\u0119ty przez klient\u00f3w i systematycznie zwi\u0119ksza si\u0119 jego sprzeda\u017c, ale aby si\u0119 rozwija\u0107 i budowa\u0107 pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 firma musi wdra\u017ca\u0107 kolejne produkty zgodne z d\u0142ugofalow\u0105 strategi\u0119 Sp\u00f3\u0142ki. Misj\u0105 firmy jest upi\u0119kszanie wn\u0119trz, dlatego produkty te musz\u0105 dot. dekoracji wn\u0119trz i by\u0107 unikatowe pod wzgl\u0119dem wzorniczym. Wnioskodawcy brakuje z jednej strony profesjonalnej wiedzy, jak tworzy\u0107 modele biznesowe oparte o kreowanie warto\u015bci dla klienta, a z drugiej strony potrzebuje projekt\u00f3w wzorniczych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wpisywa\u0142y si\u0119 w strategi\u0119 firmy. Projekt wzorniczy dotyczy\u0142 b\u0119dzie uruchomienia sprzeda\u017cy produkt\u00f3w dotychczas nie oferowanych przez Wnioskodawc\u0119, takich jak: - specjalne naklejki na \u015bcian\u0119, - drewniane elementy dekoracji pokryte motywami graficznymi, - poduszki z nadrukowanymi grafikami. Zakres projektu obejmuje: a) Audyt wzorniczy - analiza rynku i kierunku rozwoju/dywersyfikacji w kierunku element\u00f3w wyposa\u017cenia wn\u0119trz b) Analiza i synteza wynik\u00f3w w tym: - Opracowanie briefu projektowego - Opracowanie kierunk\u00f3w rozwoju - Opracowanie wytycznych dla grafik\u00f3w c) Opracowanie wzor\u00f3w nowych produkt\u00f3w oraz prototypowego systemu do doboru i tworzenia zestaw\u00f3w (konfigurator), testy d) Opracowanie strategii promocji e) Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i wdro\u017cenie projektu do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Efektem ko\u0144cowym projektu b\u0119dzie: a) zestaw projekt\u00f3w i grafik zwi\u0105zanych z planowan\u0105 dywersyfikacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci, b) system doboru i sprzeda\u017cy produkt\u00f3w (aplikacja internetowa - konfigurator), c) dywersyfikacja oferty firmy Posterilla.pl poprzez uruchomienie sprzeda\u017cy produkt\u00f3w dotychczas n", "BENEFICJENT": "POSTERILLA.PL ORNELA KR\u00d3L, WOJCIECH KR\u00d3L S.C.", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci firmy POSTERILLA.PL poprzez opracowanie i wdro\u017cenie do sprzeda\u017cy nowego projektu wzorniczego w postaci wybranych element\u00f3w wyposa\u017cenia wn\u0119trz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "250643.10", "WARTOSC": "250643.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCJI FORM \"\u0141AB\u0118DY\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142adu Produkcji Form \"\u0141ab\u0119dy\" Sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "249480.00", "WARTOSC": "415800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Pompy wirowe jedno i wielostopniowych oraz zespo\u0142y pompowe marki ZAMEP maj\u0105 bardzo szerokie zastosowanie w przemy\u015ble m.in. odwadniania kopal\u0144, wodoci\u0105gowym, hutniczym, ciep\u0142ownictwie, systemach centralnych klimatyzacji, w energetyce, itd. Charakteryzuj\u0105 si\u0119 wysokim wska\u017anikiem bezawaryjno\u015bci, co docenili klienci z rynku rodzimego, a tak\u017ce z zagranicy. Dostrzegaj\u0105c potencja\u0142 rynkowy swoich produkt\u00f3w Zarz\u0105d Sp\u00f3\u0142ki zdecydowa\u0142 o realizacji projektu, kt\u00f3rego przedmiotem b\u0119dzie kompleksowa promocja pomp produkowanych przez Sp\u00f3\u0142k\u0119, zgodnie z za\u0142o\u017ceniami programu promocji bran\u017cowej dla bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144. Celem podejmowanych dzia\u0142a\u0144 jest przede wszystkim zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci marki ZAMEP oraz Marki Polskiej Gospodarki (MPG) na arenie mi\u0119dzynarodowej. W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania promocyjne, kt\u00f3re realizowane b\u0119d\u0105 na rynkach: indyjskim, ira\u0144skim, tureckim (obrane jako perspektywiczne) oraz na rynku polskim w postaci: I. Udzia\u0142u w charakterze wystawcy w targach, poniewa\u017c wystawiennictwo na targach jest jedn\u0105 z najbardziej skutecznych form promocji i reklamy: 1. IME KALKUTA 2019 - Indie 2. IranConMin 2019 - Iran 3. Minex 2019 - Turcja 4. Mi\u0119dzyn. Targi G\u00f3rnictwa, Przemys\u0142u Energet. i Hutniczego 2019 - Polska II. Zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek turecki. III. Udzia\u0142 w misji gospodarczej do Turcji. IV. Zakup materia\u0142\u00f3w promocyjno-informacyjnych. V. Zakup panelu promocyjnego MPG. Realizacja zaplanowanych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych zaowocuje zwi\u0119kszeniem przychod\u00f3w z eksportu oraz liczb\u0105 nawi\u0105zanych kontakt\u00f3w z przedstawicielami rynku zagranicznego. Dodatkowo promocja polskich, konkurencyjnych pomp wp\u0142ynie tak\u017ce na umocnienie wizerunku MPG na \u015bwiecie. Finansowanie: 60% EFRR, 40% Sp\u00f3\u0142ka.", "BENEFICJENT": "\"ZAK\u0141AD MECHANIKI PRZEMYS\u0141OWEJ ZAMEP\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Szeroka promocja pomp wirowych jedno i wielostopniowych oraz zespo\u0142\u00f3w pompowych marki ZAMEP w celu zwi\u0119kszenia ich rozpoznawalno\u015bci na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "246925.00", "WARTOSC": "604852.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie profesjonalnego procesu wzorniczego maj\u0105cego na celu wprowadzenie na rynek innowacyjnej, inteligentnej opaski lokalizacyjnej kt\u00f3ra b\u0119dzie lokalizowa\u0142a nosz\u0105c\u0105 j\u0105 osob\u0119 (dziecko lub osob\u0119 starsz\u0105) i przesy\u0142a\u0142a dane dotycz\u0105ce miejsca jej przebywania do zsynchronizowanej z opask\u0105 aplikacji mobilnej. Opaska wraz z aplikacj\u0105 b\u0119d\u0105 posiada\u0142y mechanizmy bazuj\u0105ce na sztucznej inteligencji co pozwoli to nie tylko na kontrolowanie po\u0142o\u017cenia osoby nosz\u0105cej opask\u0119, oraz automatyczne informowanie jej opiekuna o oddaleniu si\u0119 z planowanej trasy lub wypadku ale r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie uczy\u0142a si\u0119 nawyk\u00f3w u\u017cytkownika. Zakres projektu obejmuje zakup specjalistycznych us\u0142ug doradczych kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji zada\u0144 takich jak: 1.Opracowanie strategii wdro\u017cenia produktu na rynek 2.Opracowanie prototypu oraz jego testy 3.Opracowanie projekt\u00f3w wzornicznych 4.Przygotowanie profesjonalnej strategii komercjalizacji produktu W ramach projektu nie planuje si\u0119 poniesienia wydatk\u00f3w zwi\u0105zanych z Regionaln\u0105 Pomoc\u0105 Inwestycyjn\u0105. Wynikiem przeprowadzonych zada\u0144 b\u0119dzie wprowadzenie na rynek innowacyjnej inteligentnej opaski lokalizacyjnej skomunikowanej z aplikacj\u0105 mobiln\u0105. W wyniku przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144 wdro\u017cony zostanie jeden projekt wzorniczy \u2013 Innowacyjna, inteligentna opaska lokalizacyjna wraz z aplikacj\u0105.", "BENEFICJENT": "INVESTO LABS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Realizacja profesjonalnego procesu projektowego w celu wdro\u017cenia innowacyjnej inteligentnej opaski lokalizacyjnej skomunikowanej z aplikacj\u0105 mobiln\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "246450.51", "WARTOSC": "246450.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "AIP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja finansowa w celu wsparcia przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii Covid-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "244271.37", "WARTOSC": "244271.37", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "OPINION STREFA DRUKU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Opinion Strefa Druku Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2017-01-11", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "245402.34", "WARTOSC": "874669.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt polega na zakupie maszyn, urz\u0105dze\u0144 i wyposa\u017cenia laboratoryjnego celem prowadzenia recyklingu odpadowych rozpuszczalnik\u00f3w. Planowana do wdro\u017cenia technologia to technologia oparta o destylacj\u0119 ekstrakcyjn\u0105 z zastosowaniem cieczy jonowej. Technologia jest wynikiem prowadzonych w firmie prac B+R. W efekcie realizacji projektu wnioskodawca rozpocznie produkcj\u0119 pe\u0142nowarto\u015bciowych rozpuszczalnik\u00f3w dla poligrafii oraz elektroniki.", "BENEFICJENT": "EKOMAX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii destylacji ekstrakcyjnej z u\u017cyciem cieczy jonowych w procesie oczyszczania i produkcji rozpuszczalnik\u00f3w organicznych i ich mieszanin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "245854.00", "WARTOSC": "355765.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest budowa stabilnej pozycji oraz poprawa konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 procesowych, produktowych oraz organizacyjnych. W efekcie realizacji zadania rozbudowie ma podlega\u0107 miejsce prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci i wprowadzenie do oferty nowych produkt\u00f3w w celu likwidacji sezonowo\u015bci bran\u017cowej. Efektem projektu b\u0119dzie tak\u017ce zmiana system marketingu i organizacji pracy zmierzaj\u0105ca do wprowadzenia systemu rezerwacji online i sprawnego e-marketingu oraz zdecydowana poprawa struktur zarz\u0105dzania. Znaczny spadek przychod\u00f3w spowodowany pandemi\u0105 ma zosta\u0107 z\u0142agodzony wprowadzonymi dzia\u0142aniami zmierzaj\u0105cymi do obni\u017cenia koszt\u00f3w \u015bwiadczonych us\u0142ug, lepszej organizacji pracy i wprowadzeniu na rynek nowych us\u0142ug na \u015bwie\u017cym powietrzu. W efekcie tych dzia\u0142a\u0144 ma zosta\u0107 utrzymany stan zatrudnienia oraz stworzone dodatkowe miejsce pracy.", "BENEFICJENT": "ALEGRA - SABINA SZTEJNWALD SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wprowadzenie nowych us\u0142ug oraz dywersyfikacja obecnych w celu \u0142agodzenia skutk\u00f3w Covid19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "242030.79", "WARTOSC": "242030.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "APA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "3.4 Dotacje na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "237342.51", "WARTOSC": "237342.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ORNO-POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Orno-Polska Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1671648.12", "WARTOSC": "1983445.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "110 absolwent\u00f3w z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem (77K,33M), zamieszkuj\u0105cych podregion sosnowiecki, Tychy, Katowice lub Gliwice, w wieku 21-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) i nie s\u0105 zarejestrowane w urz\u0119dach pracy zostanie obj\u0119tych od 01.03.2018 do 31.12.2019 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, po\u015brednictwo pracy, szkolenia z poszukiwania pracy, kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej, szkolenia komputerowe ECDL oraz sta\u017ce. Po uko\u0144czeniu projektu min. 51 os. (35K,16M) znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "COMPETENCE - TRAINING & COACHING, BARBARA JA\u015aKIEWICZ", "TYTUL": "WYKA\u017b SI\u0118, A B\u0118DZIESZ MIE\u0106 PRAC\u0118 \u2013 Szkolenia i sta\u017ce szans\u0105 na start zawodowy absolwent\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "232950.00", "WARTOSC": "310600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest uczestnictwo Sp\u00f3\u0142ki w bran\u017cowym programie promocji dla bran\u017cy IT/ICT w celu promocji na rynkach zagranicznych marki DeepFlow. System DeepFlow stanowi produkt o cechach innowacyjnych na rynku mi\u0119dzynarodowym z zakresu Obserwacji Ziemi (ang. Earth Observation \u2013 EO), dzi\u0119ki czemu posiada potencja\u0142 do skutecznego konkurowania na rynku mi\u0119dzynarodowym. W szczeg\u00f3lno\u015bci celem projektu jest zaistnienie na rynku Stan\u00f3w Zjednoczonych (pozaunijny rynek perspektywiczny), kt\u00f3ry z uwagi na stopie\u0144 rozwoju bran\u017cy IT/ICT i dojrza\u0142o\u015b\u0107 rynku stanowi optymalny kierunek sprzeda\u017cy produktu Sp\u00f3\u0142ki. Projekt obejmuje udzia\u0142 w misjach wyjazdowych zwi\u0105zanych z mi\u0119dzynarodowymi imprezami targowo-konferencyjnymi, w tym organizowanymi pod patronatem Europejskiej Agencji Kosmicznej (USA, W\u0142ochy, Francja, Holandia, Izrael, Niemcy, Japonia). S\u0105 to renomowane imprezy o \u015bwiatowym zasi\u0119gu, na kt\u00f3rych spotykaj\u0105 si\u0119 firmy z bran\u017cy zaawansowanych rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z EO, a tak\u017ce potencjalni nabywcy takich rozwi\u0105za\u0144. W ramach trzech z nich (Niemcy, W\u0142ochy) KP Labs zamierza wyst\u0105pi\u0107 w charakterze wystawcy. Ponadto Sp\u00f3\u0142ka zaplanowa\u0142a w projekcie wzi\u0119cie udzia\u0142u w konferencji bran\u017cowej w Zjednoczonych Emiratach Arabskich (impreza z narodowym stoiskiem informacyjno-promocyjnym). Uzupe\u0142niaj\u0105co KP Labs zrealizuje dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne, o charakterze wspomagaj\u0105cym dla misji wyjazdowych i udzia\u0142u w targach, a maj\u0105ce za cel promocj\u0119 marki DeepFlow poza granicami kraju (m.in. druk materia\u0142\u00f3w w j\u0119zyku angielskim, gad\u017cet\u00f3w promocyjnych, reklama w wyszukiwarkach internetowych). Wszystkie materia\u0142y wytwarzane w ramach projektu b\u0119d\u0119 uwzgl\u0119dnia\u0142y zasady wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki. W cz\u0119\u015bci nieobj\u0119tej dofinansowaniem Sp\u00f3\u0142ka sfinansuje projekt ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych generowanych z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci, na co pozwalaj\u0105 wyniki finansowe KP Labs.", "BENEFICJENT": "KP LABS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja innowacyjnego oprogramowania DeepFlow na rynkach zagranicznych w celu intensyfikacji dzia\u0142alno\u015bci eksportowej przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "226914.12", "WARTOSC": "226914.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "THE SOFTWARE HOUSE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla The Software House", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-28", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1143449.17", "WARTOSC": "1345234.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem projektu jest podtrzymanie i wzmocnienie samodzielno\u015bci 100 os\u00f3b 60+, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (60 K i 40 M) zamieszkuj\u0105cych Zabrze i okolice poprzez zapewnienie systemowego wsparcia dla os\u00f3b niesamodzielnych ze wzgl\u0119du na wiek i realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych form wsparcia: - Dzienny Dom Pobytu - pomocy s\u0105siedzkiej - czynno\u015bci wspomagaj\u0105cych wzajemn\u0105 wewn\u0105trzpokoleniow\u0105 pomoc w postaci wolontariatu, w czasie trwania projektu z zachowaniem trwa\u0142o\u015bci miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug po zako\u0144czeniu jego realizacji.", "BENEFICJENT": "FORUM ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH DZIA\u0141AJ\u0104CYCH NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH, CHORYCH I ICH RODZIN POD NAZW\u0104 \"RAZEM\"", "TYTUL": "Razem na Bytomskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "224560.32", "WARTOSC": "264188.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie efektywno\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej \u015bwiadczonej w Szkole Podstawowej nr 32 w Gliwicach w obszarze rozwijania w\u015br\u00f3d dzieci kompetencji kluczowych, pokonywania niepowodze\u0144 szkolnych oraz kszta\u0142towania umiej\u0119tno\u015bci niezb\u0119dnych do kontynuowania kszta\u0142cenia przez ca\u0142e \u017cycie. Cel ten zostanie osiagni\u0119ty w trakcie realizacji projektu, tj. od II 2016 do VI 2017 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 r\u00f3\u017cnych form dodatkowych zaj\u0119\u0107 kszta\u0142c\u0105cych kompetencje matematyczne, przyrodnicze oraz porozumiewanie si\u0119 w j\u0119zyku angielskim. Ponadto zostan\u0105 zorganizowane zaj\u0119cia specjalistyczne dla uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych. W projekcie przewidziano r\u00f3wnie\u017c doskonalenie zawodowe nauczycieli. W wyniku zaplanowanych zada\u0144 w projekcie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wszystkie obligatoryjne wska\u017aniki. Grupa docelowa b\u0119dzie liczy\u0142a 79 uczni\u00f3w, 83 uczennic oraz 30 nauczycieli ze Szko\u0142y Podstawowej nr 32 w Gliwicach.", "BENEFICJENT": "GLIWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Ucze\u0144 w centrum uwagi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "224021.04", "WARTOSC": "224021.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MK KOMI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy - MK KOMI Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "224021.04", "WARTOSC": "224021.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"POG-TECH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla P.P.H.U. POG-TECH Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-01", "DATA_START": "2020-07-02", "DOFINANSOWANIE": "221160.62", "WARTOSC": "305597.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt ma na celu rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci w kierunku dostarczania do klient\u00f3w paczek z \u017cywno\u015bci\u0105 zawieraj\u0105c\u0105 zar\u00f3wno produkty przetworzone w postaci da\u0144, jak i owoc\u00f3w, warzyw, przetwor\u00f3w i napoj\u00f3w pochodz\u0105cych od lokalnych dostawc\u00f3w. Odbiorcy b\u0119d\u0105 mogli zamawia\u0107 specjalnie przygotowan\u0105 paczk\u0119, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 podstaw\u0105 zdrowej i zbilansowanej diety, zast\u0119puj\u0105cej z \u0142atwo\u015bci\u0105 wychodzenie do sklepu, w cenach konkuruj\u0105cych z tymi w marketach. Najwa\u017cniejsze elementy planu: - Intuicyjny i prosty portal do zamawiania boks\u00f3w - System dostarczania boks\u00f3w do mieszka\u0144 tego samego dnia (w ci\u0105gu kilku godzin) - Sta\u0142y kontakt z klientem i \u015bledzenie przesy\u0142ki za po\u015brednictwem aplikacji mobilnej oraz interakcja z u\u017cytkownikami - Produkty zapakowane szczelnie (pr\u00f3\u017cniowo je\u017celi to konieczne) z zachowaniem zasad higieny - Wsparcie lokalnych dostawc\u00f3w i wsparcie lokalnych rolnik\u00f3w i producent\u00f3w w dystrybuowaniu ich produkt\u00f3w w\u015br\u00f3d naszych klient\u00f3w - Innowacyjny system komunikacji z dostawcami", "BENEFICJENT": "RESTAURACJA ORMIA\u0143SKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Lokalna paczka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "217763.34", "WARTOSC": "217763.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "VIMEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Vimex sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "210660.54", "WARTOSC": "210660.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KWADRAT POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCIA SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "202930.00", "WARTOSC": "713154.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest wprowadzenie innowacji w procesie produkcji opakowa\u0144 tekturowych, co da mo\u017cliwo\u015bci wprowadzenia do oferty firmy nowych rodzaj\u00f3w produkt\u00f3w. Efektem dzia\u0142a\u0144 ma by\u0107 poszerzenie oferty asortymentu oraz poprawa jako\u015bci obecnie oferowanych produkt\u00f3w, zwi\u0119kszenie wydajno\u015bci produkcji oraz jednostkowe obni\u017cenie koszt\u00f3w produkcji. Do osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych cel\u00f3w niezb\u0119dny jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w postaci nowej linii produkcyjnej. Nowa linia zawiera innowacje technologiczn\u0105, kt\u00f3ra podlega ochronie patentowej. Projekt generuje nowe miejsce pracy. D\u0142ugofalowym rezultatem projektu b\u0119dzie poprawa konkurencyjno\u015bci firmy z sektora MSP w oparciu o wykorzystanie najnowszych technologii przemys\u0142owych.", "BENEFICJENT": "\"ETISOFT PACKAGING SYSTEM\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji opakowa\u0144 kartonowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-01", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "200745.00", "WARTOSC": "453000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie innowacji procesowej w zakresie wytwarzania zbiornik\u00f3w magazynowo-procesowych i aparat\u00f3w technologicznych. Ponadto zostanie zaoferowana innowacyjna us\u0142uga: system sterowania instalacjami zbiornikowymi w technologii Wi Fi. Zastosowanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144, rozszerzenie a zarazem ulepszenie jako\u015bci oferowanych produkt\u00f3w wzmocni pozycj\u0119 przedsi\u0119biorstwa na rynku. Tym samym zostanie pobudzona aktywno\u015b\u0107 gospodarcza na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Zakup maszyny do spawania tworzyw sztucznych zintegrowanej z systemem zarz\u0105dzania wpisuje si\u0119 w ga\u0142\u0105\u017a regionalnej strategii innowacji: TIK. Projekt ukierunkowany jest na wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku regionalnym, krajowym oraz mi\u0119dzynarodowym.", "BENEFICJENT": "LECH-PLAST TYCZY\u0143SKI GOTWALD-TYCZY\u0143SKA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Innowacyjny proces doczo\u0142owego zgrzewania p\u0142yt z tworzyw wielkocz\u0105steczkowych umo\u017cliwiaj\u0105cy produkcj\u0119 ulepszonych wyrob\u00f3w: zbiornik\u00f3w magazynowo\u2013procesowych i aparat\u00f3w technologicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "199982.08", "WARTOSC": "1306056.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wzmocnienia pozycji firmy na \u015bwiatowych rynkach zbytu poprzez zmian\u0119 postrzegania firmy przez obecnych Klient\u00f3w i partner\u00f3w biznesowych na tych rynkach. W ramach projektu zostanie zrealizowane jedno zadanie - udzia\u0142 w najwi\u0119kszych na \u015bwiecie targach bran\u017cowych R+T w Stuttgarcie. Jest to cykliczna impreza odbywaj\u0105ca si\u0119 co trzy lata, kt\u00f3ra dla bran\u017cy os\u0142onowej stanowi barometr trend\u00f3w, miejsce prezentowania i poznawania nowo\u015bci i innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w dziedzinie os\u0142on zewn\u0119trznych i wewn\u0119trznych, w tym screen\u00f3w, zip\u00f3w, \u017caluzji fasadowych, rolet, bram, automatyki os\u0142onowej, markiz tarasowych, stolarki otworowej itp.", "BENEFICJENT": "DROMA S.C. Z.W\u0141OSEK, J.W\u0141OSEK", "TYTUL": "Wzmocnienie pozycji marki na globalnym rynku bran\u017cy technik os\u0142onowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "197212.86", "WARTOSC": "197212.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"TECHNOMEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PHU \"Technomex\" Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2019-03-29", "DOFINANSOWANIE": "195360.00", "WARTOSC": "325600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Projekt polega na udziale w programie promocji bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego poprzez udzia\u0142 w wybranych imprezach targowo-wystawienniczych w charakterze wystawcy, w wyjazdowych misjach gospodarczych za granic\u0105 oraz dodatkowe dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. Swoim zakresem projekt obejmuje dzia\u0142ania na rynkach perspektywicznych Ameryki P\u00f3\u0142nocnej (USA), Bliskiego Wschodu (Zjednoczone Emiraty Arabskie - ZEA) oraz pa\u0144stw BRIC (Brazylia, Rosja, Indie, Chiny, Republika Po\u0142udniowej Afryki), a tak\u017ce na rynkach europejskich: Niemiec, Hiszpanii i W\u0142och , w tym: - udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 2 dzia\u0142aniach targowych (w ramach 1 z przewidzianych dzia\u0142a\u0144 zostanie zorganizowane narodowe stoisko informacyjne), w tym targi Medica edycja 2019, 2020 w Niemczech; - udzia\u0142 w dziesi\u0119ciu wyjazdowych indywidualnych misjach gospodarczych zwi\u0105zanych z udzia\u0142em w mi\u0119dzynarodowych wydarzeniach bran\u017cowych (targowych oraz targowo-konferencyjnych), w tym: Hospitalar edycja 2019 w Brazylii, FIME edycje 2019, 2020 w USA, ESSKA Speciality Days edycja 2019 odbywaj\u0105ca si\u0119 w Hiszpanii, Arab Health edycja 2020 w ZEA, Africa Health edycja 2020 w RPA, the 19th ESSKA Congress edycja 2020 odbywaj\u0105ca si\u0119 we W\u0142oszech, CMEF (China International Medical Equipment Fair) edycja 2019 w Chinach, Pune Knee edycja 2020 w Indiach, Zdravookhranenije edycja 2020 w Rosji (w ramach dzia\u0142ania zostanie zorganizowane narodowe stoisko informacyjne), - wytworzenie oraz dystrybucj\u0119 materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych na rynki zagraniczne; - produkcj\u0119 i emisj\u0119 spotu informacyjnego promuj\u0105cego nowe wyroby eksportowe firmy na rynki zagraniczne; - wytworzenie element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacja Marki Polskiej Gospodarki (panel promocyjny MPG). Wszystkie wskazane dzia\u0142ania s\u0105 niezb\u0119dne dla prawid\u0142owej realizacji projektu, w tym wszystkich jej cel\u00f3w oraz wska\u017anik\u00f3w. Sp\u00f3\u0142ka od wielu lat posiada stabilna sytuacj\u0119 finansow\u0105, kt\u00f3ra gwarantuje odpowiednie finansowanie realizacji", "BENEFICJENT": "VIMEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mi\u0119dzynarodowa promocja produkt\u00f3w polskiej marki Vimex Endoscopy w programie dedykowanym bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3762945.55", "WARTOSC": "7341873.35", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie bada\u0144 naukowych przemys\u0142owych i prac rozwojowych dotycz\u0105cych opracowania innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 materia\u0142owo-konstrukcyjnych napowietrznych przewod\u00f3w elektroenergetycznych o podwy\u017cszonej efektywno\u015bci energetycznej. Konstrukcje przewod\u00f3w dedykowane s\u0105 do linii dystrybucyjnych Wysokiego Napi\u0119cia o napi\u0119ciu 110 kV. Za\u0142o\u017cona poprawa efektywno\u015bci energetycznej zostanie osi\u0105gni\u0119ta poprzez zmniejszenie rezystancji przewodu, co w konsekwencji pozwoli na obni\u017cenie strat przesy\u0142owych. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w wyniku optymalizacji konstrukcji przewodu z drutami profilowymi w oparciu o nowoopracowany gatunek aluminium serii 1000, unikatow\u0105 konstrukcj\u0119 oraz technologi\u0119 obr\u00f3bki powierzchni. Wyniki projektu dedykowane s\u0105 krajowym i zagranicznym Operatorom Systemu Dystrybucyjnego (OSD) energii elektrycznej, kt\u00f3rzy w najbli\u017cszych latach planuj\u0105 szeroki zakres modernizacji linii dystrybucyjnych WN o napi\u0119ciu 110 kV. Rezultaty projektu wpisuj\u0105 si\u0119 realizacj\u0119 polityki europejskiej w zakresie zwi\u0119kszania efektywno\u015bci energetycznej (UE 2006/32/WE).", "BENEFICJENT": "BORYSZEW SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Ograniczenie strat przesy\u0142owych w elektroenergetycznych liniach dystrybucyjnych 110 kV poprzez opracowanie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 materia\u0142owych i konstrukcyjnych oraz technologii produkcji niskostratnych przewod\u00f3w napowietrznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "190260.00", "WARTOSC": "317100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Aktywna promocja polskiej marki Vimex Endoscopy\u00ae na zagranicznych rynkach realizowana b\u0119dzie poprzez udzia\u0142 w programie promocji bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego. Dla skutecznej promocji polskiej produkcji urz\u0105dze\u0144 medycznych do endoskopii sztywnej zaplanowano udzia\u0142 w wybranych wydarzeniach bran\u017cowych targowo-wystawienniczych w charakterze wystawcy, udzia\u0142 w wyjazdowych misjach gospodarczych na rynkach perspektywicznych oraz dodatkowe dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne. Projekt obejmuje dzia\u0142ania na poza unijnych rynkach perspektywicznych: \u2022 Azji Po\u0142udniowo \u2013 Wschodniej (Tajlandia), \u2022 Ameryki P\u00f3\u0142nocnej (USA), \u2022 Bliskiego Wschodu (Turcja, Zjednoczone Emiraty Arabskie) \u2022 Europy Centralnej i Wschodniej (Bu\u0142garia) \u2022 pa\u0144stw BRIC (Rosja, Republika Po\u0142udniowej Afryki), a tak\u017ce na rynkach europejskich (Niemiec) oraz rynku Afryki Wschodniej (Kenia) i zachodniej (Nigeria). W ramach projektu zaplanowano w sumie 14 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych, w tym: \u2022 udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 3 dzia\u0142aniach targowych (Bulmedica 2021 Sofia, Bu\u0142garia; Zdravookhranenije 2021 Moskwa, Rosja oraz Africa Health 2022 Johanesburg, RPA); \u2022 udzia\u0142 w 10 wyjazdowych indywidualnych misjach gospodarczych zwi\u0105zanych z udzia\u0142em w mi\u0119dzynarodowych wydarzeniach bran\u017cowych - targach sprz\u0119tu medycznego, w tym: ArabHealth 2021 i 2022 w Dubaju, ZEA; ExpoMed 2021 w Istambule, Turcja; Medic East Africa 2021 w Nairobii, Kenia; Medic West Africa 2021 w Lagos, Nigeria; FIME 2022 w USA; Asia Health 2022 w Bangkoku, Tajlandia oraz 3 wyjazdy do europejskiego zag\u0142\u0119bia endoskopii Tuttlingen, Niemcy; na 3 z wymienionych wydarze\u0144 organizowane b\u0119dzie Polskie narodowe stoisko informacyjno \u2013 promocyjne (ArabHealth 2021; ExpoMed 2021 i FIME 2022); \u2022 realizacj\u0119 dodatkowych dzia\u0142a\u0144 informacyjno \u2013 promocyjnych marki Vimex Endoscopy\u00ae (wytworzenie i dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych na rynki zagraniczne; wytworzenie element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gos", "BENEFICJENT": "VIMEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja polskiej marki Vimex Endoscopy urz\u0105dze\u0144 medycznych do endoskopii sztywnej na poza unijnych rynkach perspektywicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-11-15", "DOFINANSOWANIE": "190529.50", "WARTOSC": "453648.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie dw\u00f3ch dedykowanych aplikacji : 1. Platforma Partner\u00f3w Teddy Eddie - jej rol\u0105 b\u0119dzie automatyzacja proces\u00f3w biznesowych pomi\u0119dzy wnioskodawc\u0105 \u2013 tw\u00f3rc\u0105 metody nauczania j.angielskiego dla dzieci Teddy Eddie, a szko\u0142ami j\u0119zykowymi pracuj\u0105cymi na naszej metodzie (licencjobiorcy). W aplikacji zaimplementowanych b\u0119dzie szereg zaawansowanych narz\u0119dzi wspomagaj\u0105cych zarz\u0105dzanie dynamicznie rozrastaj\u0105c\u0105 si\u0119 sieci\u0105 szk\u00f3\u0142 j\u0119zykowych. W wyniku projektu wdro\u017cona zostanie elektroniczna wymiana danych, dokument\u00f3w, informacji i materia\u0142\u00f3w w najnowszych technologiach. 2. Aplikacja edukacyjna Playground (plac zabaw dla dzieci) to rozw\u00f3j naszego flagowego produktu - narz\u0119dzie wspomagaj\u0105ce nauczanie j.angielskiego metod\u0105 Teddy Eddie. Realizacja projektu wzmacnia pozycj\u0119 konkurencyjn\u0105 sp\u00f3\u0142ki jako dostawcy autorskiej metody edukacyjnej oraz marki Teddy Eddie, a to z kolei pozwoli sp\u00f3\u0142ce na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u w rynku polskim i wej\u015bcie na rynki zagraniczne.", "BENEFICJENT": "EDU BEARS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Budowa Platformy Partner\u00f3w Teddy Eddie do zarz\u0105dzania sieci\u0105 szk\u00f3\u0142 j\u0119zykowych oraz aplikacji Playground jako narz\u0119dzia wsparcia edukacyjnego dla dzieci uczonych metod\u0105 Teddy Eddie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-29", "DATA_START": "2019-05-13", "DOFINANSOWANIE": "966443.75", "WARTOSC": "1932887.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu, przygotowanego przez konsorcjum Politechniki \u015al\u0105skiej i INiG-PIB, jest opracowanie nowego produktu - podsadzki na bazie koksu do hydraulicznego szczelinowania pok\u0142ad\u00f3w w\u0119gla dla pozyskania z nich metanu. Zastosowanie nowej podsadzki u\u0142atwi uzyskanie dop\u0142yw\u00f3w gazu do odwiertu dzi\u0119ki temu, \u017ce propant b\u0119dzie odporny na wgniatanie w formacj\u0119 w\u0119glow\u0105, a migracja gazu przez porowate ziarna propantu b\u0119dzie mo\u017cliwa nawet w przypadku ich cz\u0119\u015bciowego zag\u0142\u0119bienia w ska\u0142\u0119. Niska g\u0119sto\u015b\u0107, u\u0142atwi utrzymywanie si\u0119 cz\u0105stek podsadzki w cieczy zabiegowej o ma\u0142ej lepko\u015bci, co pozwoli na: obni\u017cenie opor\u00f3w t\u0142oczenia, minimalizacj\u0119 zu\u017cycia wody i lepsze oczyszczanie odwiertu. Dla osi\u0105gni\u0119cia celu projektu zaplanowano: - Badania podstawowych w\u0142a\u015bciwo\u015bci materia\u0142owych dla okre\u015blenia przydatno\u015b\u0107 koksu jako podsadzki oraz doboru materia\u0142\u00f3w koksowych lub ich modyfikacji dla osi\u0105gni\u0119cia parametr\u00f3w zgodnych z wymaganiami dla propant\u00f3w, - Opracowanie propant\u00f3w koksowych oraz alternatywnych materia\u0142\u00f3w podsadzkowych na bazie koksu (propant\u00f3w hybrydowych), - Okre\u015blenie interakcji pomi\u0119dzy materia\u0142em propantu a p\u0142ynami szczelinuj\u0105cymi i wod\u0105 z\u0142o\u017cow\u0105, - Zbadanie zjawiska wgniatania ziaren propant\u00f3w koksowych oraz hybrydowych w powierzchni\u0119 \u015bciany wytworzonej szczeliny, z uwzgl\u0119dnieniem oddzia\u0142ywania p\u0142yn\u00f3w szczelinuj\u0105cych, - Opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 dla technologii produkcji materia\u0142u na bazie koksu, optymalnego z punktu widzenia samodzielnego zastosowania go jako propantu lub sk\u0142adnika podsadzki hybrydowej, - Opracowanie rekomendacji technologicznych zastosowania nowych podsadzek oraz wskazanie ich przydatno\u015bci do konkretnych warunk\u00f3w z\u0142o\u017cowych.", "BENEFICJENT": "POLITECHNIKA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Podsadzki na bazie koksu do hydraulicznego szczelinowania w\u0119gli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "236475.00", "WARTOSC": "828405.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest optymalizacja i automatyzacja zarz\u0105dczych, operacyjnych oraz pomocniczych proces\u00f3w biznesowych przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 technologii informacyjno \u2013 komunikacyjnych w tych procesach, co doprowadzi do innowacyjno\u015bci procesowej, organizacyjnej oraz marketingowej u Wnioskodawcy. Aktualnie Wnioskodawca wykorzystuje TIK w niewielkim zakresie (w por\u00f3wnaniu do konkurencji), co przek\u0142ada si\u0119 na niewykorzystywanie swojego pe\u0142nego potencja\u0142u rozwojowego oraz coraz wi\u0119ksze trudno\u015bci z konkurowaniem na rynku. Projekt b\u0119dzie wpisywa\u0142 si\u0119 w model B2B Business to Business, B2C Business to Consumer, B2E Business to Employee. Zakres prac: 1.Analiza przedwdro\u017ceniowa, 2. Zakup i wdro\u017cenie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych.", "BENEFICJENT": "EMET - IMPEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Modernizacja podstawowych proces\u00f3w biznesowych Wnioskodawcy dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnych technologii informacyjno-komunikacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "184100.00", "WARTOSC": "646980.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie na podstawie w\u0142asnych prac naukowo-badawczych innowacyjnej us\u0142ugi polegaj\u0105cej na mo\u017cliwo\u015bci sprawdzenia poprawno\u015bci dzia\u0142ania (wzorcowania) urz\u0105dze\u0144 do pomiaru jako\u015bci energii elektrycznej. Wdro\u017cenie takiej us\u0142ugi pozwoli rozstrzyga\u0107 spory pomi\u0119dzy dostawc\u0105 energii elektrycznej a klientem, w tym r\u00f3wnie\u017c spory s\u0105dowe oraz wzmocni pozycj\u0119 prosumenta. Dodatkowym atutem jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 \u015bwiadczenia us\u0142ugi w ramach akredytowanego laboratorium wzorcuj\u0105cego, posiadaj\u0105cego specjalistyczne kompetencje i wysoko wykwalifikowany personel, co pozwala stwierdzi\u0107, \u017ce akredytowane laboratorium wzorcuj\u0105ce jest podmiotem godnym zaufania. W ramach projektu zostan\u0105 zakupione 3 analizatory jako\u015bci energii elektrycznej, macierz dyskowa z dyskami i generator sygna\u0142\u00f3w testowych.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD POMIAROWO-BADAWCZY ENERGETYKI \"ENERGOPOMIAR-ELEKTRYKA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie innowacyjnej i pierwszej w Polsce us\u0142ugi wzorcowania urz\u0105dze\u0144 do pomiar\u00f3w i analizy jako\u015bci energii elektrycznej w ramach rozszerzenia dzia\u0142alno\u015bci akredytowanego laboratorium wzorcuj\u0105cego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWO-HANDLOWA \"MJM\" MIROS\u0141AW JANKOWSKI I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy FIRMA US\u0141UGOWO-HANDLOWA \"MJM\" MIROS\u0141AW JANKOWSKI I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "181275.00", "WARTOSC": "445936.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 udzia\u0142 w kluczowych mi\u0119dzynarodowych wydarzeniach targowych, co pozwoli na zdobycie nowych rynk\u00f3w i zwi\u0119kszenie ilo\u015bci kontrakt\u00f3w handlowych.", "BENEFICJENT": "EGZOTECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja produkt\u00f3w EGZOTech na rynkach mi\u0119dzynarodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "177440.00", "WARTOSC": "272814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020W zwi\u0105zku ze wzrostem zainteresowania firm z bran\u017cy motoryzacyjnej (producenci amortyzator\u00f3w hydraulicznych) zwi\u0105zanego z problematyk\u0105 rygorystycznego odbioru jako\u015bciowego wyrob\u00f3w pod k\u0105tem minimalizacji drga\u0144, zauwa\u017cono potrzeb\u0119 stworzenia urz\u0105dzenia realizuj\u0105cego w spos\u00f3b automatyczny proces eliminacji wadliwych wyrob\u00f3w. Zastosowanie takich rozwi\u0105za\u0144 pozwoli na obni\u017cenie b\u0142\u0119d\u00f3w w klasyfikacji wadliwych egzemplarzy wysy\u0142anych do klient\u00f3w, gdy\u017c normy dopuszczaj\u0105 maksymalny b\u0142\u0105d na poziomie 5 egz. na milion. Przedmiotem projektu jest uniwersalny modu\u0142 NVH do klasyfikacji stanu amortyzator\u00f3w przeznaczony do zintegrowanego, tr\u00f3jfunkcyjnego urz\u0105dzenia, maj\u0105cego zastosowanie w procesie produkcji amortyzator\u00f3w. Opracowywany modu\u0142 mo\u017ce funkcjonowa\u0107 jako odr\u0119bne urz\u0105dzenie kontroli jako\u015bci. Innowacyjno\u015b\u0107 urz\u0105dzenia (produktowa) polega na automatyzacji procesu kontroli jako\u015bci uwzgl\u0119dniaj\u0105cego pomiar drga\u0144 wraz z klasyfikacj\u0105 amortyzatora, spe\u0142niaj\u0105cego lub nie, specyfikacj\u0119 drganiow\u0105 w postaci charakterystyki amplitudowo-cz\u0119stotliwo\u015bciowej. Istniej\u0105ce zintegrowane urz\u0105dzenie b\u0119dzie uzupe\u0142nione udoskonalon\u0105 3 funkcj\u0105 i finalnie b\u0119dzie \u0142\u0105czy\u0142o w sobie funkcje znakowania, monta\u017cu os\u0142ony z tworzywa sztucznego i automatycznej kontroli jako\u015bci, kt\u00f3re obecnie wykonuj\u0105 2 r\u00f3\u017cne systemy produkcji. Zakres projektu obejmuje projekt koncepcyjny modu\u0142u ze studium wykonalno\u015bci i analiz\u0105 ryzyka operatora i bezpiecze\u0144stwa, a tak\u017ce projekt i wykonanie modu\u0142u pomiaru i klasyfikacji odpowiedzi drganiowej amortyzatora wraz z weryfikacj\u0105. Innowacja modu\u0142u b\u0119dzie polega\u0107 na automatyzacji procesu kontroli jako\u015bci, kt\u00f3ry do tej pory by\u0142 wykonywany przez pracownika za pomoc\u0105 fonendoskopu poprzez opracowan", "BENEFICJENT": "SMART-ONION ROBERT GEMBARZEWSKI", "TYTUL": "Innowacyjny modu\u0142 NVH do klasyfikacji stanu z uwzgl\u0119dnieniem specyfikacji drganiowej amortyzatora hydraulicznego do zastosowania w zintegrowanym urz\u0105dzeniu przemys\u0142owym do automatycznego monta\u017cu elementu wyka\u0144czaj\u0105cego i znakowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "176693.85", "WARTOSC": "424065.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacji procesowej i produktowej stosowanej w skali \u015bwiata w okresie do 3 lat oraz nietechnologicznej na poziomie firmy. Innowacja ta b\u0119dzie mo\u017cliwa poprzez zakup systemu urz\u0105dze\u0144 i wdro\u017cenie oprogramowania do diagnozy chor\u00f3b oka i specjalistycznej terapii widzenia. Projekt realizowany w okresie 10.2018-12.2019 obejmie jeden etap, polegaj\u0105cy na wdro\u017ceniu innowacyjnych us\u0142ug diagnostycznych oraz w obszarze terapii widzenia. Warto\u015b\u0107 projektu to 424 065,24 z\u0142 brutto. Inwestycja prywatna to 247 371,39z\u0142. Stworzone zostanie 1 etat w 2019r.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"NEMEZIS\" LUCYNA ORZE\u0141-KRUPANEK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w salonie optycznym innowacyjnych metod diagnostyki dna oka, obrazowania przedniego odcinka oraz terapii widzenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2547756.00", "WARTOSC": "2997360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu os\u00f3b maj\u0105cych zamiar za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Skierowany jest do 60 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo powy\u017cej 30 roku \u017cycia z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re nie posiada\u0142y aktywnego wpisu do CEIDG, nie by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci szkole\u0144 i doradztwa z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, sporz\u0105dzania biznes planu oraz finansowe wsparcie inwestycyjne w wysoko\u015bci powy\u017cej 20 tys. PLN, jak r\u00f3wnie\u017c comiesi\u0119czne wsparcie pomostowe pozwalaj\u0105ce pokry\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przez okres pierwszych 6 miesi\u0119cy prowadzenia firmy (z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przed\u0142u\u017cenia o kolejne 6). Okres realizacji projektu: 05.2018 \u2013 04.2020 r.", "BENEFICJENT": "BYTOMSKA AGENCJA ROZWOJU INWESTYCJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Moja firma - m\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "325842.56", "WARTOSC": "702173.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 W ramach realizacji projektu Wnioskodawca zleci akredytowanej IOB wykonanie proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych w zakres, kt\u00f3rych wejd\u0105: -analiza alternatywnych \u015bcie\u017cek rozwoju poprzez wdra\u017canie innowacji -uszczeg\u00f3\u0142owienie i ocena wybranej \u015bcie\u017cki rozwoju zwi\u0105zanej z wdra\u017caniem innowacji -poszukiwanie i nawi\u0105zanie kontaktu z dostawca? lub odbiorca? innowacyjnej technologii -pomoc w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej/technicznej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacji. -pomoc w procesie przygotowania i przeprowadzenia negocjacji z dostawca? lub odbiorca? innowacyjnej technologii -doradztwo w procesie przygotowania/weryfikacji i zawarcia umowy pomi\u0119dzy dostawca? i odbiorca? innowacyjnej technologii -analiza ryzyka wdro\u017cenia innowacji -doradztwo i pomoc w opracowaniu i wdro\u017ceniu pilota\u017cowym innowacji. -doradztwo, pomoc i szkolenia w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji -monitorowanie i ocena efekt\u00f3w wdro\u017cenia innowacji -doradztwo w zarz\u0105dzaniu w\u0142asno\u015bci\u0105? intelektualna?, w tym w zakresie ochrony praw w\u0142asno\u015bci intelektualnej, badania stanu techniki i czysto\u015bci patentowej -pozosta\u0142e uzasadnione doradztwo niezb\u0119dne do wdro\u017cenia innowacji technologicznej -a tak\u017ce udost\u0119pnienie kolokacji wraz z us\u0142ug\u0105 administracyjn\u0105 Dzi\u0119ki realizacji wskazanego zakresu us\u0142ug doradczych, Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 dokona\u0107 skutecznego wdro\u017cenia innowacji technologicznej do swojej dzia\u0142alno\u015bci. Us\u0142ugi doradcze pozwol\u0105 bowiem na wybranie i szczeg\u00f3\u0142owe okre\u015blenie \u015bcie\u017cki dzia\u0142ania, dob\u00f3r dostawcy technologii, analiz\u0119 ryzyk i sposobu ich eliminacji, bie\u017c\u0105ce doradztwo i szkolenia na etapie wdro\u017cenia, jak r\u00f3wnie\u017c w procesie ochrony praw w\u0142asno\u015bci. Wa\u017cne b\u0119dzie tak\u017ce wsparcie w postaci udost\u0119pnienia us\u0142ug kolokacji. Finalnie dzia\u0142ania prze\u0142o\u017c\u0105 si\u0119 na wdro\u017cenie innowacyjnego produktu na rynek, jak i innowacji procesowej, organizacyjnej i marketingowej w .......", "BENEFICJENT": "VISION SOFTWARE ANDRZEJ MISIAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji technologicznej w bran\u017cy szkole\u0144 kierowc\u00f3w zawodowych, wykorzystuj\u0105cej technologie wirtualnej i rozszerzonej rzeczywisto\u015bci, dzi\u0119ki nabyciu proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-01-18", "DOFINANSOWANIE": "165105.00", "WARTOSC": "451287.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest rozszerzenie i wprowadzenie do oferty us\u0142ugowej firmy innowacyjnych szkole\u0144 z zakresu programowania nowoczesnych robot\u00f3w przemys\u0142owych i integracja z systemami CNC (1szt.) w obrabiarkach oraz integracji nowoczesnych robot\u00f3w przemys\u0142owych ze sterowniami swobodnie programowalnymi (1szt.), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 prowadzone w formie zaj\u0119\u0107 zamkni\u0119tych, jak i otwartych. Nast\u0105pi r\u00f3wnie\u017c wzrost przychod\u00f3w, konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku regionalnym i krajowym. Realizacja celu projektu nast\u0105pi w wyniku zakupu dw\u00f3ch nowoczesnych robot\u00f3w przemys\u0142owych z akcesoriami oraz podestu.", "BENEFICJENT": "EMT-SYSTEMS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie innowacyjnych us\u0142ug szkoleniowych w zakresie rozwoju oprogramowania system\u00f3w automatyki i robotyki w trybach wirtualnym i rzeczywistym do oferty szkoleniowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "164092.50", "WARTOSC": "393822.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotowa realizacja projektu to wdro\u017cenie innowacyjnych us\u0142ug poprzez zakup sprz\u0119tu stomatologicznego z innowacyjnymi rozwi\u0105zaniami technologicznymi. Dob\u00f3r urz\u0105dze\u0144 to przemy\u015blana koncepcja, kt\u00f3rej efektem ma by\u0107 kompleksowo\u015b\u0107 us\u0142ug, zar\u00f3wno na etapie diagnozowania, jak i leczenia. Ta kompleksowo\u015b\u0107 oparta b\u0119dzie na zaawansowanej, innowacyjnej technologii, kt\u00f3ra spowoduje, \u017ce pacjent na miejscu w gabinecie b\u0119dzie mia\u0142 zapewniony pe\u0142en pakiet us\u0142ug, poczynaj\u0105c od najprostszych zabieg\u00f3w piel\u0119gnacyjnych, a\u017c do tych kt\u00f3re wymagaj\u0105 wysokospecjalistycznego sprz\u0119tu diagnostycznego. Celem projektu jest umo\u017cliwienie wszechstronnej diagnozy i leczenia, dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 diagnostycznych oraz urz\u0105dze\u0144 kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 przeprowadzenie procesu leczenia w optymalnym dla pacjenta komforcie. Zostanie on osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zakupowi 4 \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: lasera smart, mikroskopu stomatologicznego, urz\u0105dzenia do chirurgii ko\u015bci oraz innowacyjnego cyfrowego systemu RTG.", "BENEFICJENT": "HD-DENTAL S.C. GRUPOWA PRAKTYKA DENTYSTYCZNA LEK.DENT. ALEKSANDRA DE\u017bAKOWSKA, LEK.DENT. TOMASZ HERCZAKOWSKI", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci oferty gabinetu stomatologicznego poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych kompleksowych us\u0142ug i proces\u00f3w w najnowszych standardach stomatologii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-09-13", "DOFINANSOWANIE": "162150.00", "WARTOSC": "384856.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014Projekt ma na celu przeprowadzenie post\u0119powania maj\u0105cego na celu uzyskanie ochrony patentowej dla wynalazku firmy AIUT Sp. z o.o. z zakresu telemetrii co jest bezpo\u015brednio powi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 firmy. Zak\u0142ada si\u0119 przeprowadzenie procedur uzyskiwania ochrony w nast\u0119puj\u0105cym zakresie: 1. Procedura Europejska wraz z walidacj\u0105 patent\u00f3w w krajach takich jak: - Belgia, - Francja, - Niemcy, - Irlandia, - Szwajcaria, - Wielka Brytania, - Holandia, - W\u0142ochy, -Polska, - Portugalia, - Hiszpania, - Turcja. 2. Procedury krajowe w: Stanach Zjednoczonych, Indiach, Brazylii, Australii, Chinach, Kanadzie. Realizacja projektu planowana jest od 1 listopada 2017 roku do 31.12.2023 roku i uzale\u017cniona jest od d\u0142ugo\u015bci trwania procedur urz\u0119dowych. Realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania obejmuj\u0105ce wszystkie fazy danej procedury zg\u0142oszeniowej: 1. Badanie czysto\u015bci patentowej wynalazku 2. Opracowanie dokumentacji zg\u0142oszeniowej i dokonanie zg\u0142oszenia w EPO, 3. Opracowanie dokumentacji zg\u0142oszeniowej i dokonanie zg\u0142oszenia w Stanach Zjednoczonych, Indiach, Brazylii, Australii, Chinach, Kanadzie. 4. Z\u0142o\u017cenie wniosku o badanie zg\u0142oszenia i wykonanie badania formalnego w EPO, Indiach, Brazylii, Australii, Chinach, Kanadzie. 5. Badanie merytoryczne zg\u0142oszenia w EPO, Stanach Zjednoczonych, Indiach, Brazylii, Australii, Chinach, Kanadzie. 6. Udzielenie patentu w EPO, Stanach Zjednoczonych, Indiach, Brazylii, Australii, Chinach, Kanadzie. 7. Walidacja wynalazku w EPO Zadania si\u0119 na siebie nak\u0142adaj\u0105 ze wzgl\u0119du na r\u00f3\u017cne czasy trwania procedur krajowych i europejskich.", "BENEFICJENT": "AIUT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Uzyskanie mi\u0119dzynarodowej ochrony patentowej wynalazku firmy AIUT celem zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci firmy na rynku \u015bwiatowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "162175.00", "WARTOSC": "437266.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci i produktywno\u015bci oraz zaawansowania technologicznego Wnioskodawcy poprzez zastosowanie innowacyjnych narz\u0119dzi TIK w firmie Wnioskodawcy. Projekt polega na zastosowaniu rozwi\u0105za\u0144 TIK w modelu B2B, co umo\u017cliwi automatyzacj\u0119 proces\u00f3w biznesowych oraz zmian\u0119 sposobu \u015bwiadczenia us\u0142ug, bazuj\u0105c na wdro\u017ceniu oprogramowania klasy EIM (ang. Enterprise Information Management). W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: \u2022 Nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych \u2022 Nabycie warto\u015bci niematerialnych i prawnych \u2022 Zakup us\u0142ug doradczych \u2022 Szkolenia dla pracownik\u00f3w - u\u017cytkownik\u00f3w oprogramowania Przedstawiona do dofinansowania inwestycja jest w pe\u0142ni nowatorskim projektem wykorzystuj\u0105cym najnowsze osi\u0105gni\u0119cia techniczne. Podj\u0119cie takich dzia\u0142a\u0144 stanowi\u0107 b\u0119dzie kluczowy czynnik wzrostu Wnioskodawcy na najbli\u017cszych kilka lat. Zaplanowane w ramach projektu dzia\u0142ania przedstawione zosta\u0142y w bud\u017cecie projektu.", "BENEFICJENT": "JUMARPOL SP. Z O.O. SP.K.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji w przedsi\u0119biorstwie za pomoc\u0105 innowacyjnych TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2430106.06", "WARTOSC": "2858948.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z obszaru subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Osoby te musz\u0105 by\u0107 bezrobotne/nieaktywne zawodowo i nale\u017ce\u0107 do co najmniej jednej z grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c; kobiet (szczeg\u00f3lnie powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka); os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 48 os\u00f3b, 24 kobiety i 24 m\u0119\u017cczyzn, w podziale na cztery grupy po 12os. Planowane dzia\u0142ania to: zapewnienie uczestnikom projektu szkole\u0144 i doradztwa oraz wsparcia w postaci bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i wsparcia pomostowego finansowego i doradczego. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2017-2019 na obszarze subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Firma bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "206350.00", "WARTOSC": "451410.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie nowego designu kolekcji tekstyli\u00f3w hotelowych i domowych, w tym plisowanych zas\u0142on i firan z innowacyjn\u0105 technologi\u0105 monta\u017cu haczyk\u00f3w, w oparciu o spersonalizowane wzorniczo tkaniny. Mo\u017cliwo\u015bci jakie pojawi\u0142y si\u0119 na rynku w zwi\u0105zku z drukiem cyfrowym, w tym transferem sublimacyjnym stworzy\u0142y warunki dla powstania w\u0142asnego katalogu wzorniczego tkanin z przeznaczeniem na wszystkie rodzaje tekstyli\u00f3w hotelowych i domowych. Dodatkowo pojawienie si\u0119 na rynku dzianin funkcyjnych np. z nici\u0105 miedzian\u0105 CUPRON spowodowa\u0142o, i\u017c Wnioskodawca pragnie oferowa\u0107 w\u0142asne dedykowane wzory (druki i funkcjonalno\u015bci) w miejsce korzystania z oferty producent\u00f3w metra\u017cu tkaninowego. Zadania realizowane w projekcie: 1.Stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania spersonalizowanej kolekcji tekstyli\u00f3w hotelowych i domowych, w tym zas\u0142on z innowacyjn\u0105 technologi\u0105 monta\u017cu haczyk\u00f3w 2. Wykonanie projekt\u00f3w i pierwowzor\u00f3w tekstylnych (stworzenie pokoi wzorcowych) z uwzgl\u0119dnieniem w\u0142asnego designu i dost\u0119pnych na rynku surowc\u00f3w funkcjonalnych np. z nitk\u0105 miedzian\u0105. 3.Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych \u2013 maszyny do szycia plis i monta\u017cu haczyk\u00f3w zas\u0142onowych.", "BENEFICJENT": "POLSKA GRUPA TEKSTYLNA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie spersonalizowanej i sp\u00f3jnej designersko kolekcji tekstyli\u00f3w hotelowych i domowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "153000.00", "WARTOSC": "221400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 Przedmiotem projektu jest ulepszenie produkowanego urz\u0105dzenia tensometrycznego s\u0142u\u017c\u0105cego do pomiaru napr\u0119\u017ce\u0144, jakim jest poddawana rura PE podczas instalacji metod\u0105 Horyzontalnych Przewiert\u00f3w Sterowanych (HPS, ang HDD), reliningu ciasno pasowanego czy crackingu statycznego, lub dynamicznego. Technika HPS s\u0142u\u017cy do instalacji ruroci\u0105g\u00f3w bez naruszania powierzchni gruntu. Po wykonaniu przewiertu g\u0142owica pilota\u017cowa wymieniana jest na rozwiercaj\u0105c\u0105 z przymocowan\u0105 do\u0144 rur\u0105 produktow\u0105. Pomi\u0119dzy g\u0142owic\u0105 a rur\u0105 winno by\u0107 instalowane urz\u0105dzenie pomiarowe mierz\u0105ce si\u0142y dzia\u0142aj\u0105cych na wci\u0105gan\u0105 rur\u0119. Niestety towarzyszy temu wyd\u0142u\u017cenie przewodu wiertniczego i jego rozsztywnienie. Monitorowanie jest konieczne by nie nast\u0105pi\u0142o przekroczenie dopuszczalnych obci\u0105\u017ce\u0144 mog\u0105cych doprowadzi\u0107 do uszkodzenia b\u0105d\u017a nadwyr\u0119\u017cenia ruroci\u0105gu, co nieuchronnie prowadzi do utraty dro\u017cno\u015bci lub innych awarii. Sp\u00f3\u0142ka Jumarpol jest producentem, eksporterem i u\u017cytkownikiem rodziny urz\u0105dze\u0144 tensometrycznych o r\u00f3\u017cnych zakresach pomiarowych. Urz\u0105dzenia te mierz\u0105 i rejestruj\u0105 si\u0142y jakim jest poddawana instalowana rura.", "BENEFICJENT": "JUMARPOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie urz\u0105dzenia tensometrycznego do pomiaru si\u0142 promienistych i poosiowych, w procesach bezwykopowej instalacji podziemnych instalacji in\u017cynierskich, zw\u0142aszcza HPS, wraz ze sprz\u0119g\u0142em obrotowym redukuj\u0105cym d\u0142ugo\u015b\u0107 narz\u0119dzi dolnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-05", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "152238.60", "WARTOSC": "366604.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt odpowiada na wa\u017cne potrzeby spo\u0142eczne - jest dedykowany osobom niewsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cym, w tym dzieciom. Grupa ta nie cieszy si\u0119 popularno\u015bci\u0105 w\u015br\u00f3d stomatolog\u00f3w - jest trudna, boryka si\u0119 z wi\u0119kszymi schorzeniami uz\u0119bienia, wymaga wy\u017cszych kompetencji do realizacji zabieg\u00f3w. Tym wa\u017cniejsza jest rola projekt\u00f3w jak ten. Przedmiotem projektu jest inwestycja pocz\u0105tkowa o charakterze zasadniczej zmiany procesu produkcji, polegaj\u0105ca na wdro\u017ceniu innowacyjnej technologii \u015bwiadczenia us\u0142ug stomatologicznych. Projekt umo\u017cliwi wdro\u017cenie innowacji procesowej, i zwi\u0105zanej z ni\u0105 innowacji produktowej nie stosowanej w skali kraju d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata i innowacji nie technologicznej. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.03.2017-31.03.2020 i obejmie zakup i wdro\u017cenie technologii zabieg\u00f3w stomatologicznych dedykowanej pacjentom niewsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cym. Warto\u015b\u0107 projektu netto 366604,14z\u0142, dotacja 152238,60z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 214365,54z\u0142. Stworzony zostanie 1 etat (1 epc w 2017r.).", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA STOMATOLOGICZNA COSMO-DENT ANNA WIECZOREK-TORO\u0143SKA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii zabiegowej w gabinecie stomatologicznym dedykowanej pacjentom niewsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-18", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "152662.25", "WARTOSC": "416398.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem projektu jest zakup i wdro\u017cenie infrastruktury informatycznej dedykowanej dla optymalizacji i usprawnienia proces\u00f3w biznesowych i przep\u0142ywu informacji pomi\u0119dzy Wnioskodawc\u0105, a klientami i pracownikami oraz stworzenie nowej us\u0142ugi Software as a Service (SaaS) w modelu chmury obliczeniowej. Projekt dotyczy rejestracji, optymalizacji i monitorowania proces\u00f3w wewn\u0119trznych w sp\u00f3\u0142ce oraz optymalizacji proces\u00f3w zewn\u0119trznych z klientami Wnioskodawcy oraz udost\u0119pnienia us\u0142ugi SaaS na serwerach Wnioskodawcy dla klient\u00f3w z sektora mleczarskiego. Dzi\u0119ki wprowadzeniu mechanizm\u00f3w automatyzacji, kontroli i nadzoru nad zleceniami i dokumentacj\u0105 oraz wprowadzenia nowej us\u0142ugi SaaS Wnioskodawca zamierza uzyska\u0107 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 i zwi\u0119kszy\u0107 zakres i jako\u015b\u0107 \u015bwiadczonych us\u0142ug. Nowe rozwi\u0105zanie winno uwzgl\u0119dnia\u0107 nowoczesne technologie informatyczne, specyfik\u0119 bran\u017cy oraz gwarantowa\u0107 obs\u0142ug\u0119 i integracj\u0119 proces\u00f3w klasy B2B i B2E pomi\u0119dzy Wnioskodawc\u0105 i jego klientami oraz personelem.", "BENEFICJENT": "\"PROLAN\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowoczesnej technologii informacyjno-komunikacyjnej celem optymalizacji istniej\u0105cych oraz uruchomienia nowych proces\u00f3w biznesowych w obszarach B2B i B2E.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-15", "DOFINANSOWANIE": "150102.35", "WARTOSC": "217206.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Istot\u0105 projektu jest wdro\u017cenie technologii pracy zdalnej opartej o elektroniczne dokumenty oraz zdalnych form komunikacji w relacjach wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych firmy. W tym celu firma inwestuje w technologie informacyjne na poziomie oprogramowania i sprz\u0119tu \u2013 przedmiotem projektu jest budowa serwerowni z rozwi\u0105zaniami chmurowymi umo\u017cliwiaj\u0105cej przej\u015bcie na zdalny tryb pracy w ka\u017cdym czasie dowolnej liczbie pracownik\u00f3w, wdro\u017cenie systemu inteligentnego skanowania OCR dokument\u00f3w wraz z automatyzacj\u0105 importu dokument\u00f3w ksi\u0119gowych do systemu ksi\u0119gowego, tworzenie repozytorium dokument\u00f3w elektronicznych oraz wdro\u017cenie do standard\u00f3w pracy biura telekonferencji jako formy komunikacji. Inwestycja ma prowadzi\u0107 do wzrostu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, utrzymania dotychczasowych miejsc pracy i stworzenia nowych i ma niwelowa\u0107 negatywne konsekwencje wyst\u0105pienia epidemii.", "BENEFICJENT": "OPI BIURO RACHUNKOWO\u015aCI I FINANS\u00d3W AGNIESZKA OLBRY\u015a", "TYTUL": "Inwestycja w nowoczesne technologie informatyczne celem wdro\u017cenia pracy zdalnej w relacjach wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych w biurze rachunkowym oraz wdro\u017cenie elektronicznego odczytu dokument\u00f3w OCR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.82}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1058091.90", "WARTOSC": "1244814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "W okresie realizacji projektu (08.2017-12.2020) przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania ukierunkowane na podniesienie kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego 200 os\u00f3b (120 kobiet i 80 m\u0119\u017cczyzn) powy\u017cej 30 r. \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci zaw. przedstawicieli grup defaworyzowanych odpowiadaj\u0105c na potrzeby \u015bl\u0105skiego rynku pracy. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie zapewniony indywidualny plan dzia\u0142ania okre\u015blaj\u0105cy dalsz\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 rozwoju zaw.: doradztwo zaw. umo\u017cliwiaj\u0105ce dostosowanie kwalifikacji zaw. do wymog\u00f3w \u015bl\u0105skiego rynku pracy, poradnictwo zaw., po\u015brednictwo pracy wspieraj\u0105ce podejmowanie zatrudnienia w regionie. Docelowo uczestnicy projektu wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach / kursach komputerowych (o tematyce zgodnej z ich predyspozycjami zaw. i potrzebami regionalnego rynku pracy) a nast\u0119pnie w sta\u017cach zwi\u0119kszaj\u0105cych ich do\u015bwiadczenie zaw.", "BENEFICJENT": "MEDIA LEARNING TOMASZ PIESIUR SZKOLENIA, DORADZTWO, KONSULTING", "TYTUL": "Kompetencje komputerowe szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "385874.50", "WARTOSC": "453970.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie przez TEB Edukacja Sp. z o.o. oraz \u015al\u0105ski Zwi\u0105zek Pracodawc\u00f3w Lewiatan w terminie od 01.09.2017 do 31.08.2020 r. na obszarze ZIT Subregionu Centralnego woj.\u015bl\u0105skiego (w Technikach TEB Edukacja w Gliwicach i Katowicach). Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 72 Uczni\u00f3w (67K i 5M) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunku Technik Us\u0142ug Fryzjerskich poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu dostosowuj\u0105cego proces kszta\u0142cenia do potrzeb regionalnego rynku pracy zak\u0142adaj\u0105cego wdro\u017cenie doradztwa edu.-zaw., dodatkowe specjalistyczne szkolenia zgodne z wymogami lokalnego rynku pracy, organizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych dla uczni\u00f3w oraz doposa\u017cenie ww.szk\u00f3\u0142 i stworzenie w nich warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy. Realizacja wszystkich zada\u0144 w ramach proj.przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych we wniosku o dof. wska\u017anik\u00f3w oraz wzrostu zatrudnienia w\u015br\u00f3d absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 zaw. poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci realizowanego wsparcia", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykwalifikowany Technik Us\u0142ug Fryzjerskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-01-31", "DOFINANSOWANIE": "618598.34", "WARTOSC": "733980.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wsparcie192 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-19 lat, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz m\u0142odzie\u017cy w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji, w zdobywaniu i doskonaleniu umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych wa\u017cnych na rynku pracy, ucz\u0119szczaj\u0105cych do co najmniej 30 plac\u00f3wek edukacyjnych i wychowawczych woj. \u015bl\u0105skim: Gliwicach, Jaworznie, Cieszynie, Bielsku-Bia\u0142ej, powiecie gliwickim, Zawierciu, powiecie zawiercia\u0144skim i Bytomiu. Cel ten zrealizujemy poprzez:1. cykl szkole\u0144 kompetencji kluczowych (komunikacyjnych,12 godz. zaj\u0119\u0107; komunikacji niewerbalna,9 godz. zaj\u0119\u0107; wyra\u017cania ekspresji i emocji,9 godz. zaj\u0119\u0107; pracy zespo\u0142owej,15 godz. zaj\u0119\u0107), prowadzonych przez do\u015bwiadczonych i wyspecjalizowanych trener\u00f3w w grupach 8-osobowych w salach warsztatowych nale\u017c\u0105cych do partner\u00f3w w Gliwicach, Jaworznie, Cieszynie, Bielsku-Bia\u0142ej, powiecie gliwickim, Zawierciu, powiecie zawiercia\u0144skim i Bytomiu przez oko\u0142o 7 miesi\u0119cy;2. wolontariat i realizacja powsta\u0142ych w trakcie szkole\u0144 mikroprojekt\u00f3w w 18 do\u015bwiadczonych organizacjach pozarz\u0105dowych zaproszonych do wsp\u00f3\u0142pracy, pod okiemopiekuna(min. 120 godz. przez okres min. 6 miesi\u0119cy);3. opr\u00f3cz szkole\u0144 i pracy w organizacjach b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania takie jak: targi organizacji pozarz\u0105dowych i fina\u0142, kt\u00f3re maj\u0105 na celu integrowanie uczestnik\u00f3w w ramach swoich spo\u0142eczno\u015bci.Szkolenia b\u0119d\u0105 prowadzone w grupach 8-osobowych w miastach i powiatach pochodzenia uczestnik\u00f3w, \u015brednio 8 os\u00f3b na grup\u0119. W ramach projektu zrobimy 3 nabory (1. listopad-grudzie\u0144 2018; 2. luty-marzec 2019; 3. maj-czerwiec 2019), w kt\u00f3rych zrekrutujemy \u015brednio po64 osoby. Okres wsparcia uczestnika ok. 10 mies.W trakcie fina\u0142u uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 zaprezentowa\u0107 zrealizowane przez siebie projekty, otrzymaj\u0105 certyfikaty, a zaproszone organizacje otrzymaj\u0105 statuetki. Na fina\u0142 zostan\u0105 zaproszeni przedstawiciele spo\u0142eczno\u015bci lokalnych.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA PIAST", "TYTUL": "\u015al\u0105ska M\u0142odzie\u017c Solidarna w Dzia\u0142aniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1686700.38", "WARTOSC": "2001305.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 140 os. (80k/60m) w wieku 18-29 lat bez pracy, biernych zawodowo (100% uczestnik\u00f3w proj. stanowi\u0105 os. bierne zawodowo/niaktywne zawodowo-kryt.prem. nr 5, 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych Lokalnym Programem Rewitalizacji-kryt.prem. nr 8), w tym niepe\u0142nospr., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z def. POWER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem gr. docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddz. 1.3.1 (kryt. dost.) oraz zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego (kryt dost.), na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej, w okresie od 01.01.2018 do 31.10.2019. Gr. docelowa: 140 os. (80k/60m) bez pracy, biernych zaw. (100% ucz.) nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w UP (m\u0142. NEET) z wy\u0142. gr.do. dla trybu konk. 1.3.1 zam. w roz. KC obszar woj. \u015bl\u0105skiego, na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej ( w tym 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych LPR). G\u0142. zadania: 1.Indywidualna identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w 2.Indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy 3.Szkolenia zawodowe 4.Szkolenia bran\u017cowych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych 5.Sta\u017ce zawodowe G\u0142. rezultaty: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 116 os. (68k/48m) Liczba os\u00f3b biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie - 140 os. (80k/60m) Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami bior\u0105cymi udzia\u0142 w projekcie-17% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b o niskich kwalifikacjach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-48% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-35% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b innych ni\u017c os. niepe\u0142nosprawne, o niskich kwalifik., d\u0142ugotrwale bezrobotne-43%", "BENEFICJENT": "PERFECT ENGLISH MA\u0141GORZATA STONE", "TYTUL": "M\u0142odzi aktywni na \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "140420.00", "WARTOSC": "493476.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest rozw\u00f3j istniej\u0105cego zaplecza badawczo-rozwojowego w celu wprowadzenia nowych us\u0142ug pomiarowych dla bran\u017cy budowlanej. Zakup specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 badawczych umo\u017cliwi Sp\u00f3\u0142ce wprowadzenie na rynek innowacyjnej us\u0142ugi pomiar\u00f3w zjawisk geotechnicznych w spos\u00f3b nieoferowany obecnie przez konkurencj\u0119 (autonomiczne stanowiska pomiarowe pozwalaj\u0105ce na prowadzenie obserwacji w trybie rzeczywistym). Warto\u015bci\u0105 dodan\u0105 projektu b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 oszacowania realnego zasi\u0119gu wp\u0142ywu prowadzonych rob\u00f3t na otoczenie. Projekt zasadniczo wp\u0142ynie na potencja\u0142 rozwojowy Wnioskodawcy i prze\u0142o\u017cy si\u0119 na szereg korzy\u015bci: wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, wygenerowanie impulsu do dalszego rozwoju bran\u017cy geotechnicznej, a przede wszystkim wprowadzenie na rynek innowacyjnej us\u0142ugi badawczej, wpisuj\u0105cej si\u0119 w zapotrzebowanie zg\u0142aszane przez rynek budowlany.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO REALIZACYJNE \"INORA\" - INORGANIC ACTIVITIES - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j istniej\u0105cego zaplecza badawczo-rozwojowego w celu wprowadzenia nowych us\u0142ug pomiarowych dla bran\u017cy budowlanej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "140850.00", "WARTOSC": "384990.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu innowacyjnych w skali \u015bwiatowej rozwi\u0105za\u0144 w procesie wytwarzania wysoko gatunkowego kompozytu o szerokim zastosowaniu. Wdra\u017cana technologia zosta\u0142a opracowana w ramach przeprowadzonej przez wnioskodawc\u0119 i instytucj\u0119 otoczenia biznesu pracy B+R. Bezpo\u015brednim rezultatem projektu b\u0119dzie wprowadzenie innowacyjnych produkt\u00f3w do oferty kierowanej na rynek sport\u00f3w wodnych, oraz na rynek medyczny. Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia zosta\u0142 dostosowany do wykonanej analizy potrzeb technologicznych wnioskodawcy,analizy rynku i oczekiwa\u0144 odbiorc\u00f3w, oraz do mo\u017cliwo\u015bci organizacyjnych firmy i jest efektywny finansowo. Inwestycja kompleksowo rozwi\u0105\u017ce zidentyfikowane potrzeby w: procesie wytwarzania, jako\u015bci produkt\u00f3w, asortymencie produkt\u00f3w i ekspansji dzia\u0142alno\u015bci firmy. Projekt obejmuje zakup niezb\u0119dnych urz\u0105dze\u0144 i uruchomienie sklepu on-line, a jego realizacja zapewni podniesienie poziomu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Dodatkowym efektem b\u0119dzie utworzenie nowego miejsca pracy.", "BENEFICJENT": "MOULD KRZYSZTOF BODY\u0143SKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R poprzez zastosowanie innowacji w procesie wytwarzania wysoko gatunkowego kompozytu do r\u00f3\u017cnych zastosowa\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "141766.27", "WARTOSC": "166783.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wsparcie os\u00f3b powracaj\u0105cych na rynek pracy poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu ilo\u015bci miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 z 39 na 47 w Niepublicznym \u017b\u0142obku \"Kraina Elf\u00f3w\" w Gliwicach. W ramach projektu zaplanowano stworzenie i funkcjonowanie od 1.09.2018 do 31.08.2019 r. 8 nowych miejsc opieki, zakup wyposa\u017cenia oraz dostosowanie obiektu. Czas trwania projektu to 15 miesi\u0119cy (01.06.2018 - 31.08.2019). Wychodz\u0105c na przeciw potrzebom os\u00f3b w trudnej sytuacji, opiekuj\u0105cym si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 zaplanowano refundacj\u0119 wy\u017cywienia oraz zapewnienie maksymalnej 10 godzinnej opieki nad dzie\u0107mi. Projekt skierowany jest do os\u00f3b, kt\u00f3re z powodu konieczno\u015bci sprawowania opieki nad dzie\u0107mi maj\u0105 problemy ze znalezieniem pracy lub s\u0105 zagro\u017cone jej utrat\u0105 i kt\u00f3rych sytuacja finansowa jest szczeg\u00f3lnie trudna. Stworzone miejsca opieki b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0107 najmniej przez 2 lata po zako\u0144czeniu projektu.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA JUSTYNA GIL", "TYTUL": "\"Kraina Elf\u00f3w w Gliwicach - rodzic w pracy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "136800.00", "WARTOSC": "206640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "SA.42799(2015/X)Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ug doradczych i realizacja inwestycji w zakresie opracowania i wdro\u017cenia nowego produktu przez zaprojektowanie i uruchomienie innowacyjnego narz\u0119dzia do wdra\u017cania, administrowania i rozwoju system\u00f3w zarz\u0105dzania opartych na normie mi\u0119dzynarodowej ISO9001, kt\u00f3re podlegaj\u0105 certyfikacji przez niezale\u017cne podmioty audytuj\u0105ce. Przeprowadzony audyt wzorniczy wykaza\u0142, \u017ce Instytut Organizacji \u201eINORG\u201d Sp. z o.o. powinien dokona\u0107 reorientacji strategicznej i dywersyfikacji dzia\u0142alno\u015bci. Projekt wzorniczy dotyczy\u0142 b\u0119dzie narz\u0119dzia IT, produktu dotychczas nie oferowanego przez Wnioskodawc\u0119. Ponadto na rynku polskim nie zidentyfikowano narz\u0119dzia o podobnym zakresie funkcjonalno\u015bci. Zakres projektu: a) Audyt wst\u0119pny \u2013 analiza potencja\u0142u Wnioskodawcy, analiza rynku, wyznaczenie kierunk\u00f3w dla dywersyfikacji dzia\u0142alno\u015bci. b) Synteza i analiza: - Opracowanie szczeg\u00f3\u0142owej strategii dzia\u0142a\u0144 i przygotowanie briefu projektowego. - Okre\u015blenie kierunk\u00f3w projektowych adekwatnych dla preferencji klient\u00f3w (podmiot\u00f3w stosuj\u0105cych certyfikowane systemy zarz\u0105dzania wg normy ISO9001). c) Tworzenie rozwi\u0105za\u0144, prototypowanie i testowanie: - Opracowanie projektu nowego produktu oprogramowania, w tym makiet (tzw. mockup-\u00f3w) poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w/modu\u0142\u00f3w oprogramowania, a tak\u017ce logo i koncepcji graficznej oraz identyfikacji wizualnej dla oprogramowania. - Wykonanie prototypowego oprogramowania. - Testy prototypowego oprogramowania. d) Wdro\u017cenie nowego produktu: - Opracowanie strategii marketingowej i za\u0142o\u017ce\u0144 do polityki cenowej i istotnych warunk\u00f3w umownych dotycz\u0105cych dystrybucji produktu. - Opracowanie szczeg\u00f3\u0142owej strategii promocji nowego produktu. e) Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych niezb\u0119dnych dla realizacji i wdro\u017cenia projektu: - Opracowanie dedykowanej strony www, - Zakup 1 zestawu komputerowego o podwy\u017cszonych parametrach do obs\u0142ugi projektu.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ORGANIZACJI \"INORG\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci INORG poprzez zaprojektowanie i wdro\u017cenie innowacyjnego oprogramowania wspieraj\u0105cego systemy zarz\u0105dzania wg normy ISO9001.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "136857.52", "WARTOSC": "136857.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO SAVPOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Savpol Sp z oo SP.K.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "808015.53", "WARTOSC": "958727.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt\u00a0\u015al\u0105scy Romowie na \u015bcie\u017cce aktywizacji, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest aktywizacja spo\u0142eczno zawodowa (do 31.01.2019) 80 (40K, 40M) cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej zamieszka\u0142ej na terenie woj. \u015bl\u0105skiego, na terenie gmin: Zabrze, Chorz\u00f3w, Gliwice, Katowice poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym zindywidualizowanym wsparciem, doradczym, szkoleniowym i sta\u017cowym oraz po\u015brednictwem pracy, realizowany b\u0119dzie w terminie 07.2017-01.2019. W ramach projektu cz\u0142onkowie zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0105 Asystenta ds. pracy, doradcy zawodowego, wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach mi\u0119kkich, szkoleniach zawodowych oraz sta\u017cach. Wnioskodawca zapewni okre\u015blenie szczeg\u00f3\u0142owej \u015bcie\u017cki wsparcia dla cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej, zawieraj\u0105ce okre\u015blenie IPD (poprzedzone diagnoz\u0105 uczestnik\u00f3w projektu uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 wiek, p\u0142e\u0107, indywidualne potrzeby, predyspozycje, sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105,uwarunkowania kulturowe oraz mo\u017cliwo\u015bci lokalnego rynku pracy), wsparcie aktywizuj\u0105ce sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 ze szkole\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych (min.sposoby poszukiwania pracy, przygotowanie dokument\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych podj\u0119ciu pracy, coaching motywacyjny), szkolenia zawodowe oraz 4- miesi\u0119czny sta\u017c. Projekt realizowany b\u0119dzie przy wsparciu Grupy Konsultacyjnej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 przedstawiciele spo\u0142eczno\u015bci romskiej i liderzy romscy.", "BENEFICJENT": "NARODOWE FORUM DORADZTWA KARIERY", "TYTUL": "\u015al\u0105scy Romowie na drodze do aktywizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "137700.00", "WARTOSC": "373305.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja pocz\u0105tkowa bazuj\u0105ca na wdro\u017ceniu innowacyjnych technologii informacyjno \u2013 komunikacyjnych w postaci systemu informatycznego w typie b2e oraz b2c. Projekt ten pozwoli na wprowadzenie w firmie innowacji procesowej i produktowej stosowanej w kraju w okresie do 3 lat, a tak\u017ce organizacyjnej i marketingowej na poziomie firmy. Innowacja ta b\u0119dzie mo\u017cliwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej na skal\u0119 kraju aplikacji do przymierzania i doboru oprawek, po\u0142\u0105czonej bezpo\u015brednio ze sklepem internetowym w salonie optycznym. Projekt realizowany w okresie 01.07.2017-31.12.2017 obejmie: -zakup i instalacj\u0119 sprz\u0119tu it i oprogramowania -wdro\u017cenie aplikacji oraz sklepu internetowego wraz z modu\u0142em magazynowym -szkolenia. Warto\u015b\u0107 projektu netto 323500 z\u0142. Udzia\u0142 w\u0142asny to 251205z\u0142. Stworzony zostanie 1 etat (1epc w 2017r.).", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"NEMEZIS\" LUCYNA ORZE\u0141-KRUPANEK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w salonie optycznym innowacji procesowej w postaci innowacyjnej aplikacji do przymierzania i doboru oprawek po\u0142\u0105czonej ze sklepem internetowym jako narz\u0119dzie do ekspansji na rynku us\u0142ug okulistycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-11-04", "DOFINANSOWANIE": "144989.58", "WARTOSC": "334198.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice", "OPIS": "Ju\u017c od 26 lat Wnioskodawca jest producentem dodatk\u00f3w dla piekarnictwa, cukiernictwa i gastronomii i sprzedawc\u0105 hurtowym.Sta\u0142y rozw\u00f3j na rynku krajowym idzie w parze z ekspansj\u0105 na rynki zagraniczne.W najbli\u017cszych latach zostanie on osi\u0105gni\u0119ty poprzez udzia\u0142 Wnioskodawcy w programie internacjonalizacji M\u015aP. Sp\u00f3\u0142ka planuje promowa\u0107 swoje marki produktowe na rynkach USA, ZEA, Niemiec i Egiptu.Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0142a na uczestnictwie Sp\u00f3\u0142ki jako wystawcy na mi\u0119dzynarodowych targach Food Africa w Kairze, Egipt;Gulfood Manufacturing w Dubaju,ZEA; IBA w Monachium,Niemcy oraz Interanational Baking Industry Exhibition w Las Vegas, USA. Planowane rezultaty wdro\u017cenia projektu to nawi\u0105zanie trwa\u0142ych relacji biznesowych z Kontrahentami spotkanymi na tych wydarzeniach oraz utwierdzenie znanej ju\u017c marki produkt\u00f3w na rynku globalnym.Celem projektu jest nap\u0119dzanie dynamiki prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci eksportowej Sp\u00f3\u0142ki i zwi\u0119kszenie wolumenu eksportu.Osi\u0105gni\u0119te efekty pozwol\u0105 na trwa\u0142y rozw\u00f3j.", "BENEFICJENT": "ECO TRADE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j eksportu Sp\u00f3\u0142ki poprzez promocj\u0119 konkurencyjnych produkt\u00f3w na rynku mi\u0119dzynarodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1434619.22", "WARTOSC": "1702206.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Grupa docelowa: 100 (55 K) os\u00f3b fizycznych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego powiaty: m. Chorz\u00f3w, m. Katowice, m. Bytom, m. Ruda \u015al\u0105ska, m. Siemianowice \u015al\u0105skie, m. \u015awi\u0119toch\u0142owice, m. Zabrze, m. Gliwice, gliwicki, raciborski, rybnicki, wodzis\u0142awski, m. Jastrz\u0119bie Zdr\u00f3j, m. Rybnik, m. \u017bory w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego; b\u0119d\u0105cych osobami m\u0142odymi, w wieku 18-29 lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym 80 os. biernych zawodowo niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy i 20 bezrobotnych, w tym: - 60 os. niepe\u0142nosprawnych, - 11 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych (w tym 8 K) - 19 os. o niskich kwalifikacjach. z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Cel projektu: zdobycie, podniesienie i dostosowanie kwalifikacji zawodowych, osobistych i spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 100 os\u00f3b (w tym 55 kobiet, w tym 60 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zamieszkuj\u0105cych wskazane w gr. docelowej powiaty woj. \u015bl\u0105skiego, w wieku 18-29 lat niepracuj\u0105cych, niekszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nieszkol\u0105cych si\u0119, w oparciu o wdro\u017con\u0105 zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 pomocy zrealizowan\u0105 w ramach projektu, w okresie od 01.08.2016 do 30.04.2018, efektem czego b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez nie mniej ni\u017c 27 uczestnik\u00f3w projektu. G\u0142\u00f3wne rezultaty i zadania: opracowanie i realizacja Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144 dot. \u015bcie\u017cki rozwoju osobistego i zawodowego (poradnictwo zawodowe, psychologiczne, coaching, konsultacje z lekarzem medycyny pracy, wsparcie AON), nabycie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy i posiadanie w\u0142asnych dokument\u00f3w aplikacyjnych, w tym nabycie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci (warsztaty), zdobycie kwalifikacji zawodowych (szkolenia zawodowe), nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w \u015brodowisku pracy (sta\u017ce) przez 100 uczestnik\u00f3w projektu oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez nie mniej ni\u017c 27 uczestnik\u00f3w projektu (po\u015brednictwo pracy).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU SYNERGIA", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych na rynku pracy: Przeszkolony - Do\u015bwiadczony - Zatrudniony", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2017255.02", "WARTOSC": "2373241.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z obszaru subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne/bierne zawodowo znajduj\u0105ce si\u0119 najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (osoby 50+, kobiety, niepe\u0142nosprawni, d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby o niskich kwalifikacjach) oraz reemigranci, repatrianci; imigranci, osoby ubogie pracuj\u0105ce, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, jak r\u00f3wnie\u017c osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych i cywilno-prawnych o niskich zarobkach. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 36 os\u00f3b, 18 kobiet i 18 m\u0119\u017cczyzn, w podziale na trzy grupy po 12 os\u00f3b. Planowane dzia\u0142ania to: szkolenia z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci, wsparcie w postaci bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz finansowe wsparcie pomostowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2020-2022 na obszarze ca\u0142ego subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Firma bez barier II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1734775.20", "WARTOSC": "2040912.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "60 os\u00f3b (36K,24M), zamieszkuj\u0105ce lub pracuj\u0105ce na terenie OSI, pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotne lub bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci, z wyj\u0105tkiem os\u00f3b obj\u0119tych dozorem elektronicznym zostanie obj\u0119tych od 01.04.2020 do 31.03.2022 wsparciem doradczo - szkoleniowym tj. okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze specjalistycznych szkole\u0144 zgodnie z IPD i potrzebami pracodawcy oraz skorzysta z mo\u017cliwo\u015bci \u015brednio 6- miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia, wsparcia po\u015brednika pracy a po okresie subsydiowania b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Wnioskodawca w ramach projektu zapewni wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z o\u015brodkami realizuj\u0105cymi projekty z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego min. OWES w ramach celu tematycznego 9 w RPO oraz zapewni pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u tym osobom w pr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Wspieramy OSI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "128502.39", "WARTOSC": "128502.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"D&D\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"D&D\" Sp\u00f3\u0142ka z Ograniczon\u0105 Odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "128250.00", "WARTOSC": "350550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Nadrz\u0119dnym celem niniejszego projektu jest podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki wdro\u017ceniu dedykowanego systemu informatycznego, kt\u00f3ry zwi\u0119kszy potencja\u0142 handlowy przedsi\u0119biorstwa oraz potencja\u0142 do \u015bwiadczenia us\u0142ug. System uporz\u0105dkuje i zautomatyzuje realizowane procesy, poprawiaj\u0105c efektywno\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 realizowanych przez firm\u0119 oraz stworzy korzystne warunki do rozwoju prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci (rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci handlowej poprzez uruchomienie portalu nurkowego oraz sklepu online). System informatyczny dostarczy firmie narz\u0119dzia do skutecznej obs\u0142ugi kontrahent\u00f3w, obs\u0142ugi zam\u00f3wie\u0144, realizacji zlece\u0144 w przedsi\u0119biorstwie we wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami, rozlicze\u0144 finansowych czy uruchomienia sprzeda\u017cy online. Bezpo\u015brednim efektem realizacji projektu b\u0119dzie m.in. zwi\u0119kszenie potencja\u0142u wytw\u00f3rczego, wzrost przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy oraz zwi\u0119kszenie zatrudnienia. Realizacja projektu odb\u0119dzie si\u0119 w terminie 01.01.2017 - 31.08.2018 r.", "BENEFICJENT": "CN ADRIATIC IZABELA RADECKA", "TYTUL": "Usprawnienie systemu sprzeda\u017cy w firmie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "127503.56", "WARTOSC": "127503.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"ARPEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Arpex sp z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "224010.00", "WARTOSC": "537624.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Dzi\u0119ki inwestycji nast\u0105pi wdro\u017cenie innowacyjnego w skali kraju programu zapobiegania \u015blepocie z powodu AMD i cukrzycowego obrz\u0119ku plamki. W celu wprowadzenia innowacji procesowej planuje si\u0119 zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych \u2013 specjalistycznego i innowacyjnego sprz\u0119tu medycznego, przeznaczonego do diagnozowania i leczenia wybranych chor\u00f3b oczu: 1. Laser nanosekundowy 2. Funduskamera Wprowadzone zostan\u0105 innowacyjne us\u0142ugi (w skali kraju). NOWE US\u0141UGI: 1. Laser nanosekundowy w AMD 2. Laser nanosekundowy w cukrzycowym obrz\u0119ku plamki ULEPSZONE US\u0141UGI (poprzez uzupe\u0142nienie nowych us\u0142ug) 3. Kwalifikacyjna do zabiegu laserem nanosekundowym", "BENEFICJENT": "PRYZMAT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program zapobiegania \u015blepocie z powodu AMD i cukrzycowego obrz\u0119ku plamki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "125100.00", "WARTOSC": "208500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Od 25 lat Sp\u00f3\u0142ka Eco Trade jest producentem dodatk\u00f3w dla piekarnictwa, cukiernictwa i gastronomii. Sta\u0142y rozw\u00f3j Sp\u00f3\u0142ki na rynku krajowym idzie w parze z ekspansj\u0105 na rynkach zagranicznych. W najbli\u017cszych latach zostanie on osi\u0105gni\u0119ty mi\u0119dzy innymi poprzez udzia\u0142 Wnioskodawcy w programie promocji bran\u017cy Polskie Specjalno\u015bci \u017bywno\u015bciowe. Sp\u00f3\u0142ka planuje promowa\u0107 swoje marki produktowe na mi\u0119dzynarodowych rynkach perspektywicznych USA, Singapuru i Ukrainy. Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0142a na uczestnictwu Sp\u00f3\u0142ki jako wystawcy na mi\u0119dzynarodowych targach w USA, Singapurze, Ukrainie i w Indiach oraz zorganizowaniu indywidualnej misji gospodarczej na mi\u0119dzynarodowe Targi do Chin. Wybranymi rynkami perspektywicznymi zosta\u0142y USA i Ukraina. Opisane w projekcie dzia\u0142ania s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119d\u0105 wdra\u017caniu inicjatyw promuj\u0105cych ca\u0142\u0105 bran\u017c\u0119 Polskich Specjalno\u015bci \u017bywno\u015bciowych.", "BENEFICJENT": "ECO TRADE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Udzia\u0142 w Bran\u017cowym Programie Promocji dla Bran\u017cy spo\u017cywczej szans\u0105 na trwa\u0142y rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej Sp\u00f3\u0142ki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-20", "DATA_START": "2019-03-21", "DOFINANSOWANIE": "117723.92", "WARTOSC": "199795.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "2.3.2 \u2013 \u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020\u201dProjekt obejmuje zakup przez wnioskodawc\u0119 (producenta kosmetyk\u00f3w) od jednostki naukowej us\u0142ugi opracowania nowej technologii uzyskiwania ekstraktu spilantolu - substancji wykorzystywanej w przemy\u015ble kosmetycznym do produkcji kosmetyk\u00f3w przeciwzmarszczkowych. Spilantol [(2E,6Z,8E)-N-izobutylo-2,6,8-dekatrienoamid] jest aktywn\u0105 biologicznie substancj\u0105, zawart\u0105 w ilo\u015bci ok. 1%, w wyst\u0119puj\u0105cej w Ameryce Po\u0142udniowej ro\u015blinie z rodziny astrowatych o nazwie Acmella Oleracea. Susz tej ro\u015bliny jest dost\u0119pny handlowo w Polsce - jednak\u017ce do jego wykorzystania w produkcji kosmetyk\u00f3w konieczne jest dysponowanie technologi\u0105 uzyskiwania i stabilizowania ekstraktu o odpowiednim st\u0119\u017ceniu. Istotn\u0105 w\u0142a\u015bciwo\u015bci\u0105 spilantolu jest jego rozlu\u017aniaj\u0105ce dzia\u0142anie na mi\u0119\u015bnie mimiczne twarzy, kt\u00f3rego efekt por\u00f3wnuje si\u0119 z dzia\u0142aniem toksyny botulinowej. Dzi\u0119ki tej w\u0142a\u015bciwo\u015bci okre\u015bla si\u0119 go mianem \"zio\u0142owego botoksu\". Nabyta technologia zostanie bezpo\u015brednio wdro\u017cona do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wnioskodawcy i pozwoli zaoferowa\u0107 na rynku now\u0105 gam\u0119 produkt\u00f3w- kosmetyk\u00f3w przeciwzmarszczkowych na bazie spilantolu, nie posiadaj\u0105cych odpowiednik\u00f3w na krajowym rynku. Kosmetyki z grupy \u201eanti aging\u201d stanowi\u0105 jeden z najbardziej dynamicznie rozwijaj\u0105cych si\u0119 segment\u00f3w rynku kosmetyk\u00f3w. W\u015br\u00f3d nich g\u0142\u00f3wn\u0105 grup\u0119 stanowi\u0105 kosmetyki przeciwzmarszczkowe, wyst\u0119puj\u0105ce najcz\u0119\u015bciej w postaci krem\u00f3w lub tonik\u00f3w do twarzy. Realizacja projektu umo\u017cliwi wnioskodawcy wej\u015bcie na lukratywny, wysokomar\u017cowy rynek producent\u00f3w tej grupy kosmetyk\u00f3w, co spowoduje skokowy wzrost konkurencyjno\u015bci firmy, zapewni perspektywy dalszego rozwoju oraz zwi\u0119kszy zyski z dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "MELALEUCA POLAND SP. Z O. O. FIRMA AUSTRALIJSKO-POLSKA", "TYTUL": "Opracowanie technologii otrzymywania ekstraktu (2E, 6Z, 8E)-N-izobutylo-2,6,8-dekatrienoamidu (spilantolu) na bazie ro\u015blin astrowatych (np. Acmella Oleracea) do produkcji preparat\u00f3w przeciwzmarszczkowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "116000.00", "WARTOSC": "178350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020W ramach projektu zostanie zakupiona us\u0142uga wybranej zgodnie z Regulaminem na zasadach konkurencyjnych jednostki badawczej, polegaj\u0105ca na opracowaniu nowych produkt\u00f3w \u2013 nowych Lamp LED. Projekt realizowany b\u0119dzie w 2 etapach w wyniku, w kt\u00f3rych zostan\u0105 zaprojektowane: w I Etapie lampy LED do domowej uprawy wyselekcjonowanych ro\u015blin - Home Farming. W trakcie II etapu zostanie opracowana Lampa LED do do\u015bwietlania suplementacyjnego rozsad warzyw, dla upraw szklarniowych. Lampy LED do uprawy ro\u015blin, zostan\u0105 zaprojektowana z my\u015bl\u0105 o \u015bwietle, jakiego ro\u015bliny potrzebuj\u0105 w fazie wzrostu i kwitnienia. Zostan\u0105 dostosowane diody. Nowe lampy w po\u0142\u0105czeniu z odpowiedni\u0105 technik\u0105 uprawy, przynios\u0105 oczekiwane efekty ogrodnikom, co w konsekwencji doprowadzi do wyeliminowanie ta\u0144szych, jednak du\u017co mniej efektywnych, za to du\u017co bardziej energoch\u0142onnych lamp sodowych. Oba Etapy b\u0119d\u0105 sk\u0142ada\u0142y si\u0119 4 zada\u0144, w ramach, kt\u00f3rych zostan\u0105 opracowane optymalne zestawy upraw, optymalne zestawy parametr\u00f3w w zakresie parametr\u00f3w takich, jak \u017ar\u00f3d\u0142o \u015bwiat\u0142a, k\u0105t padania \u015bwiat\u0142a oraz odleg\u0142o\u015b\u0107 \u015bwiat\u0142a dla poszczeg\u00f3lnych upraw. Zostan\u0105 przeprowadzone badania walidacyjne nowych technologii w \u015brodowisku rzeczywistym. Ka\u017cdy z etap\u00f3w zostanie rozpocz\u0119ty w takim terminie, kt\u00f3ry b\u0119dzie gwarantowa\u0142 przeprowadzenie bada\u0144 walidacyjnych w okresie deficytu \u015bwiat\u0142a dziennego ( przede wszystkim jesienno-zimowego). W ostatnim zadaniu ka\u017cdego z etap\u00f3w zostanie przygotowana stosowna dokumentacja techniczna, umo\u017cliwiaj\u0105ca wdro\u017cenie nowych lamp do produkcji. Rezultatem projektu b\u0119d\u0105 opracowane dedykowane dla wybranych upraw innowacyjne lampy LED. W proces walidacji zostan\u0105 w\u0142\u0105czeni u\u017cytkownicy ko\u0144cowi \u2013udzia\u0142 w opiniowaniu i t", "BENEFICJENT": "M-TECH POLAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego systemu o\u015bwietleniowego - Lampy LED indywidualnie dedykowane dla poszczeg\u00f3lnych upraw ro\u015blinnych \u2013 lampa LED do uprawy home farming oraz do\u015bwietlania suplementacyjnego rozsad warzyw - optymalizacja procesu fotosyntezy, wp\u0142yw na jako\u015b\u0107 i wielko\u015b\u0107 plon\u00f3w oraz szybko\u015b\u0107 wzrostu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "115545.78", "WARTOSC": "115545.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KNOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie kapita\u0142u obrotowego firmy KNOR Sp. z o.o. w celu utrzymania dzia\u0142alno\u015bci i miejsc pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-20", "DATA_START": "2017-06-27", "DOFINANSOWANIE": "259947.90", "WARTOSC": "671625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dokonuje istotnej zmiany procesu gospodarczego \u2013 wytworzenia us\u0142ug prawnych (us\u0142ugi B2C zoptymalizowane przez TIK oraz e-us\u0142ugi prawne oferowane bez \u017cadnego kontaktu osobistego z klientem), jak r\u00f3wnie\u017c wprowadza nowy proces B2B i us\u0142ugi oparte na kooperacji z innych przedsi\u0119biorstwami us\u0142ugowymi (e-wsparcie kooperacji prawnej, e-wsparcie kooperacji ksi\u0119gowej). Cele te zostaj\u0105 osi\u0105gni\u0119te przez zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz budow\u0119 systemu IBK, kt\u00f3ry ma sk\u0142ada\u0107 si\u0119 z dw\u00f3ch etap\u00f3w: I. wytworzenia oprogramowania efektywno\u015bci, bezpiecze\u0144stwa, komunikacji oraz zakupu sieci urz\u0105dze\u0144 realizuj\u0105cych oraz II. wytworzenia oprogramowania kooperacji oraz narz\u0119dzi pracy wraz z zakupem urz\u0105dze\u0144 do serwerowni. System Informatyczne Bazy Kooperacji Prawno - Ksi\u0119gowej (IBK) ma zwi\u0119kszy\u0107 zdolno\u015bci produkcyjne oraz poprawi\u0107 konkurencyjno\u015b\u0107 w obs\u0142udze prawnej (szybko\u015b\u0107, jako\u015b\u0107, bezpiecze\u0144stwo)oraz zarz\u0105dzanie zasobami (ludzie, czas, wiedza). Zapewnia te\u017c wdro\u017cenie podpisu cyfrowego i nowe rynki zbytu.", "BENEFICJENT": "RADOS\u0141AW PACUD KANCELARIA PRAWA GOSPODARCZEGO I UBEZPIECZENIOWEGO RADOS\u0141AW PACUD", "TYTUL": "Informatyczna Baza Kooperacji Prawno - Ksi\u0119gowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-09", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "449513.15", "WARTOSC": "528839.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa min. 30 os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo/15 K z 48 uczestnik\u00f3w projektu/24 K posiadaj\u0105cych wykszta\u0142cenie \u015brednie poprzez nabycie i podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji do wykonywania zawodu pracownika biurowego oraz uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego- doradztwo zawodowe, organizacja szkolenia oraz sta\u017cu dla ww. os\u00f3b. Realizacja projektu potrwa od. 01.03.2016-31.08.2017-18 miesi\u0119cy. Proj. b\u0119dzie real. Zabrzu i miastach o\u015bciennych. Projekt jest przygotowywany w oparciu o Diagnoz\u0119 potrzeb przeprowadzon\u0105 w czerwcu 2015 roku przez przedstawicieli wnioskodawcy, bran\u017cy edukacyjnej, administracji lokalnej oraz firm z wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych, u kt\u00f3rych organizowany b\u0119dzie sta\u017c (bran\u017ca us\u0142ugowa, handlowa, NGO: Apsys \u2013 Centrum Handlowe 3 Stawy Katowice, NNI \u2013 Agencja Kreatywna Bytom, Amaryllis \u2013 Centrum Dermatologii i Medycyny Estetycznej).", "BENEFICJENT": "CENTRUM KSZTA\u0141CENIA PRYMUS S.C. ANTONI DRYNDA BOHDAN KOMISARCZYK", "TYTUL": "Do\u015bwiadczeni Wykwalifikowani Konkurencyjni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "218579.62", "WARTOSC": "257152.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem proj jest poprawa i u\u0142atwienie dost\u0119pu do profilakt i diagnostyki nowotwor\u00f3w szyjki macicy dla 600 kobiet mieszkaj\u0105cych/pracuj\u0105cych/kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na terenie pow Zabrze Gliwic (bia\u0142ych plam: Zabrze, powiat gliwicki) w oparciu o 1 kompleksowy program profilaktyczno-edukacyjny realizowany od II.2018 do I.2020. Miejsce realizacji: teren woj. \u015bl, biuro proj: Zabrze ul. Wolno\u015bci 182 Gr docel i zakres/dzia\u0142ania: Proj zak\u0142ada realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 na rzecz poszerzenia dost\u0119pu do cytologicz bada\u0144 profilakt dla kobiet 25-59 lat mieszkaj\u0105c/pracuj\u0105c/kszta\u0142c\u0105c si\u0119 na terenie woj \u015bl(wpisanych do bazy SIMP) - z obszaru bia\u0142ych plam: Zabrze i powiat gliwicki poprzez zapewnienie im transportu na badania, opieki nad os. niesamodzieln kt\u00f3rymi si\u0119 zajmuj\u0105, jak r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne. Wska\u017aniki: Lb os obj\u0119tych progr zdrowotnym dzi\u0119ki EFS 600 os Lb os 50+ obj\u0119tych progr zdrowot dzi\u0119ki EFS 150 os Lb os kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badan cytolog 480 os", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ PRZYCHODNIA LEKARSKA \"SANUS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nie czekaj... badaj! Program profilaktycznych bada\u0144 cytologicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "135479.37", "WARTOSC": "159387.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu, realizowanego od stycznia 2019 do grudnia 2020 r., jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia uczni\u00f3w Technikum w Knurowie w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 2 w Knurowie, dla kt\u00f3rej Powiat Gliwicki jest organem prowadz\u0105cym, przez popraw\u0119 jako\u015bci edukacji w szkole. Wsparcie projektowe otrzyma szko\u0142a oraz 20 uczni\u00f3w i 2 nauczycieli tej szko\u0142y. Realizacja projektu obejmuje: - podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych uczni\u00f3w przez udzia\u0142 w sta\u017cach, kursach i szkoleniach, zaj\u0119ciach specjalistycznych w szkole oraz doradztwo zawodowe, - aktualizowanie wiedzy i podnoszenie kwalifikacji 2 nauczycieli zawodu podczas kurs\u00f3w zawodowych, - doposa\u017cenie 1 pracowni nauki zawodu, pozwalaj\u0105ce na kszta\u0142cenie w warunkach odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT GLIWICKI", "TYTUL": "Grafika cyfrowa inwestycj\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "109295.37", "WARTOSC": "109295.37", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GRUPA PROBUD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Grupa PROBUD Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1651522.80", "WARTOSC": "1942968.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu os\u00f3b maj\u0105cych zamiar za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Skierowany jest do 26 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo oraz pozosta\u0142ych grup zidentyfikowanych w ramach RPO WSL 2014-2020 powy\u017cej 30 roku \u017cycia z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re mi.in nie posiada\u0142y aktywnego wpisu do CEIDG, nie by\u0142y zarejestr. jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci szkole\u0144 z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w tym sporz\u0105dzania biznes planu oraz finansowe wsparcie inwestycyjne w wysoko\u015bci 23.050,00 PLN, jak r\u00f3wnie\u017c comiesi\u0119czne wsparcie pomostowe pozwalaj\u0105ce pokry\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przez okres pierwszych 6-12 miesi\u0119cy prowadzenia firmy.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j, firma, sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "797196.02", "WARTOSC": "937877.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt nastawiony jest na zapewnienie kompleksowego programu aktywizacji zawodowej. Skierowany jest do os\u00f3b bez pracy, jak r\u00f3wnie\u017c ubogich pracuj\u0105cych - mieszka\u0144c\u00f3w Rudy \u015al\u0105skiej oraz miast i powiat\u00f3w o\u015bciennych (Bytom, Chorz\u00f3w, Katowice, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Zabrze, powiat gliwicki, powiat miko\u0142owski). W ramach projektu ka\u017cdy z 22 uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci doradztwa zawodowego, poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w autoprezentacji i poszukiwania pracy, indywidualnie dobranych szkole\u0144 zawodowych, indywidualnego wsparcia w aktywizacji zawodowej (w tym po\u015brednictwa pracy) oraz 6-cio miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia. Okres realizacji: 01.03.2020 \u2013 31.12.2021 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Projekt praca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-05-15", "DOFINANSOWANIE": "106950.00", "WARTOSC": "175398.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Realizacja dzia\u0142a\u0144 promocyjnych zgodnie z Programem promocji o charakterze og\u00f3lnym dla przedsi\u0119biorc\u00f3w w zwi\u0105zku z udzia\u0142em Polski w Mi\u0119dzynarodowej Wystawie Expo w Astanie w 2017: 1. udzia\u0142 w targach Aqua Therm (5-8 wrze\u015bnia 2017) jako wystawca 2. udzia\u0142 w targach POWER (24-26 pa\u017adziernika 2017) jako wystawca 3. udzia\u0142 w Polsko-Kazachsta\u0144skim Forum Gospodarcze (6 wrze\u015bnia 2017) 4. zakup us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek kazachsta\u0144ski, w zwi\u0105zku z udzia\u0142em w targach odbywaj\u0105cych si\u0119 na tym rynku. 5. indywidualna misja wyjazdowa do Kazachstanu 6. Dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne zwi\u0105zane z promocj\u0105 marki produktowej na rynku kazachsta\u0144ski", "BENEFICJENT": "JUMARPOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Promocja marki produktowej w Kazachstanie - system teleoptyczny z bezprzewodow\u0105 transmisj\u0105 danych TSP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "106032.09", "WARTOSC": "106032.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "HELION SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wsparcie i utrzymanie rynku ksi\u0105\u017cki w okresie obj\u0119tym pandemi\u0105 COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "747039.94", "WARTOSC": "886378.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "48 os. biernych zawodowo (34K,14M), zamieszkuj\u0105cych podregion sosnowiecki, Tychy, Katowice lub Gliwice, w wieku 18-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) i nie s\u0105 zarejestrowane w urz\u0119dach pracy zostanie obj\u0119tych od 01.11.2018 do 31.12.2020 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, po\u015brednictwo pracy, szkolenia z poszukiwania pracy, sta\u017ce lub zatrudnienie subsydiowane. Po uko\u0144czeniu projektu min. 22 os. (16K, 6M) znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "COMPETENCE - TRAINING & COACHING, BARBARA JA\u015aKIEWICZ", "TYTUL": "Start zawodowy dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "765815.09", "WARTOSC": "900958.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt nastawiony jest na zapewnienie kompleksowego programu aktywizacji zawodowej. Skierowany jest do os\u00f3b bez pracy, jak r\u00f3wnie\u017c ubogich pracuj\u0105cych - mieszka\u0144c\u00f3w Rudy \u015al\u0105skiej oraz miast i powiat\u00f3w o\u015bciennych (Bytom, Chorz\u00f3w, Katowice, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Zabrze, powiat gliwicki, powiat miko\u0142owski). W ramach projektu ka\u017cdy z 22 uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci doradztwa zawodowego, poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w autoprezentacji i poszukiwania pracy, indywidualnie dobranych szkole\u0144 zawodowych, indywidualnego wsparcia w aktywizacji zawodowej (w tym po\u015brednictwa pracy) oraz 6-cio miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia. Okres realizacji: 01.03.2020 \u2013 31.12.2021 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Tw\u00f3j cel - Twoja praca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2015-10-06", "DOFINANSOWANIE": "103415.98", "WARTOSC": "121665.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wsparcie os\u00f3b powracaj\u0105cych na rynek pracy poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu ilo\u015bci miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 z 30 do 38 w Niepublicznym \u017b\u0142obku \"Kraina Elf\u00f3w\" w Gliwicach (M. Gliwice, woj. \u015bl\u0105skie). W ramach projektu zaplanowano stworzenie i funkcjonowanie od 1.09.2016 do 31.08.2017 8 nowych miejsc opieki, modernizacj\u0119 i doposa\u017cenie plac\u00f3wki oraz rozbudow\u0119 placu zabaw. Czas trwania projektu to 23 miesi\u0105ce (6.10.2015 - 31.08.2017). W odpowiedzi na zg\u0142aszane potrzeby os\u00f3b w trudnej sytuacji opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 zaplanowano refundacj\u0119 wy\u017cywienia oraz zapewnienie maksymalnej 10 godzinnej opieki nad dzie\u0107mi. Projekt skierowany jest do os\u00f3b, kt\u00f3re z powodu konieczno\u015bci opieki nad dzie\u0107mi maj\u0105 problemy ze znalezieniem zatrudnienia lub s\u0105 zagro\u017cone zwolnieniem z pracy i kt\u00f3rych sytuacja finansowa jest szczeg\u00f3lnie trudna. Stworzone miejsca opieki b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0107 najmniej przez 2 lata po zako\u0144czeniu projektu.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA JUSTYNA GIL", "TYTUL": "Rodzic w pracy. Wsparcie os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 w powrocie na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-03-14", "DOFINANSOWANIE": "100800.00", "WARTOSC": "186960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014Przedmiotem projektu jest us\u0142uga proinnowacyjna \u015bwiadczona przez Park Naukowo - Technologiczny Technopark Gliwice Sp\u00f3\u0142ka z o.o., obejmuj\u0105ca: \u2022 us\u0142ugi doradcze w zakresie innowacji, obejmuj\u0105ce doradztwo, pomoc i szkolenia w zakresie transferu wiedzy, polegaj\u0105ce na opracowaniu modelu biznesowego dla wdro\u017cenia innowacyjnego szkolenia. \u2022 us\u0142ugi doradcze w zakresie innowacji obejmuj\u0105ce doradztwo, pomoc i szkolenia dotycz\u0105ce sposobu nabywania i ochrony warto\u015bci niematerialnych i prawnych w zakresie innowacyjnego szkolenia. \u2022 us\u0142ugi wsparcia innowacji, obejmuj\u0105ce: a) najem 2 pomieszcze\u0144 u\u017cytkowych b) udost\u0119pnienie specjalistycznego wyposa\u017cenia laboratorium, tj.: przemys\u0142owej maszyny wsp\u00f3\u0142rz\u0119dno\u015bciowej, ramienia pomiarowego i urz\u0105dzenia do obr\u00f3bki alternatywnej z wykorzystaniem strumienia cieczy. Planowana do realizacji us\u0142uga proinnowacyjna przyczyni si\u0119 do wdro\u017cenia innowacji technologicznej w przedsi\u0119biorstwie, kt\u00f3ra b\u0119dzie mia\u0142a charakter innowacyjno\u015bci produktowej, polegaj\u0105cej na wprowadzeniu do oferty przedsi\u0119biorstwa innowacyjnej us\u0142ugi szkoleniowej z zakresu hydrotroniki w oparciu o nowoczesne stanowiska szkoleniowe. Innowacyjna us\u0142uga szkoleniowa polega\u0107 b\u0119dzie na wielopoziomowej edukacji kadr in\u017cynierskich przedsi\u0119biorstw, obejmuj\u0105cej przekazanie wiedzy w zakresie projektowania, realizacji, eksploatacji - monitorowania, naprawy oraz wdro\u017cenia system\u00f3w hydrotronicznych. Wdro\u017cenie specjalistycznych szkole\u0144 wymaga zapewnienia wyposa\u017cenia umo\u017cliwiaj\u0105cego przygotowanie nowatorskich stanowisk treningowych pozwalaj\u0105cych na odtwarzanie element\u00f3w linii technologicznych, prototypowanie i optymalizacj\u0119 rozwi\u0105za\u0144 fragment\u00f3w instalacji bez konieczno\u015bci zakupu wszystkich podzespo\u0142\u00f3w, projektowanie i optymalizacj\u0119 system\u00f3w z uk\u0142adami rekuperacji energii, symulowanie i optymalizacj\u0119 nastaw zawor\u00f3w proporcjalnych, testowanie stabilno\u015bci uk\u0142ad\u00f3", "BENEFICJENT": "EMT-SYSTEMS SP\u00d3\u0141KA ZA OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup us\u0142ugi proinnowacyjnej celem wdro\u017cenia innowacyjnej us\u0142ugi szkoleniowej w firmie EMT- SYSTEMS Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "100939.53", "WARTOSC": "100939.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO REALIZACYJNE \"INORA\" - INORGANIC ACTIVITIES - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Realizacyjnego \"INORA\" - INORGANIC ACTIVITIES - Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "100939.53", "WARTOSC": "100939.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KELLER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla KELLER Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1465166.33", "WARTOSC": "1738450.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "130 os\u00f3b (78K,52M), zamieszkuj\u0105cych subregion centralny woj. \u015bl\u0105skiego, w wieku 15-24 lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET), w tym osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy zostanie obj\u0119tych od 01.01.2017 do 31.12.2018 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia z poszukiwania pracy i kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej, kursy zawodowe oraz sta\u017ce. Po uko\u0144czeniu projektu minimum 56 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Mam potencja\u0142 i zbieram do\u015bwiadczenia \u2013 recepta na wej\u015bcie na rynek pracy os\u00f3b do 24 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "93380.00", "WARTOSC": "164082.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014. Projekt zak\u0142ada szereg us\u0142ug proinnowacyjnych (zwane dalej us\u0142ugami), kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne i przyczynia si\u0119 do wdro\u017cenia innowacji produktowej w firmie. Planowanym rezultatem projektu jest powstanie innowacyjnej maszyny do rozdrabniania odpad\u00f3w ta\u015bmy do z tworzywa sztucznego (dok\u0142adny opis pkt IX). Dzi\u0119ki swoim cechom produkt zar\u00f3wno oszcz\u0119dza czas jak i jest ekologiczny. Projekt poprzez zaplanowane us\u0142ugi (dok\u0142adny opis w pkt. XI) przyczyni si\u0119 do wdro\u017cenia na rynek innowacyjnego urz\u0105dzenia do rozdrabniania odpad\u00f3w ta\u015bmy do spisania palet. Zaplanowane us\u0142ugi s\u0105 niezb\u0119dne dla firmy do kompleksowego wprowadzenia produktu na rynek. Doradztwo w zakresie ochrony w\u0142asno\u015bci intelektualnej (zad 4) pozwoli na analiz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci zabezpieczenia prawnego w\u0142asno\u015bci intelektualnej. Utworzenie schematu dla pilota\u017cowego (zad 2) i pe\u0142nego (zad 3) wdro\u017cenia innowacji b\u0119dzie kompleksowym modelem dla skutecznego wprowadzenia wytworzonego produktu na rynek, co przyczyni si\u0119 do namacalnych korzy\u015bci m.in. finansowych. Pomoc w stworzeniu dokumentacji (zad 1) pozwoli uchroni\u0107 si\u0119 w b\u0142\u0119dach przy za\u0142o\u017ceniach technicznych dla urz\u0105dzenia a wynaj\u0119cie laboratorium i przestrzeni biurowej (zad 5) umo\u017cliwi fizyczne stworzenie prototypu i uruchomienie produkcji seryjnej.", "BENEFICJENT": "ADVANCED TECHNOLOGY MACHINES SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "Zakup us\u0142ug proinnowacyjnych skutkuj\u0105cych wdro\u017ceniem innowacyjnego produktu do rozdrabniania odpad\u00f3w ta\u015bmy z tworzywa sztucznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "93066.16", "WARTOSC": "109489.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt ma na celu zmniejszenie wyst\u0119puj\u0105cych w Jazzy Innovations zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka zwi\u0105zanych z charakterem wykonywanej pracy. Wdro\u017cenie projektu spowoduje znacz\u0105ce zmniejszenie wyst\u0119powania negatywnych zjawisk zdrowotnych jak m.in. problemy z kr\u0119gos\u0142upem, przewlek\u0142e zapalenie \u015bci\u0119gien, zesp\u00f3\u0142 cie\u015bni nadgarstka, problemy ze wzrokiem. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 pracownicy zatrudnieni w Jazzy tj. programi\u015bci, projektanci, graficy i managerowie. Celem projektu jest wdro\u017cenie ergonomicznych rozwi\u0105za\u0144 na stanowiskach pracy wraz z przeszkoleniem pracownik\u00f3w. W ramach projektu zakupione zostan\u0105 specjalistyczne krzes\u0142a, biurka z regulacj\u0105, ergonomiczne urz\u0105dzenia do projektowania grafiki, szerokok\u0105tne monitory. Przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c szkolenia zwi\u0119kszaj\u0105ce \u015bwiadomo\u015b\u0107 zdrowotn\u0105 pracownik\u00f3w, co skutkowa\u0107 b\u0119dzie skuteczn\u0105 redukcj\u0105 przysz\u0142ych kontuzji i chor\u00f3b zawodowych. Projekt b\u0119dzie realizowany przez okres 8 miesi\u0119cy, miejscem wprowadzenia zmian b\u0119dzie siedziba firmy w Gliwicach.", "BENEFICJENT": "JAZZY INNOVATIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zdrowi pracownicy Jazzy Innovations.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "83825.73", "WARTOSC": "83825.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"ETISOFT PACKAGING SYSTEM\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na Kapita\u0142 obrotowy dla firmy Etisoft Packaging System Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1117700.00", "WARTOSC": "1314941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt[dalej:P]skierowany jest do 72 os\u00f3b[dalej:os.] w wieku pow.30r.\u017c.(od dnia 30urodzin),akt.bezrobotnych lub biernych zawodowo zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku;b\u0105d\u017a zatrudnionych na um.kr\u00f3tkotermin.(um.cywilno-prawne), zamieszk/pracuj\u0105c.na terenie subregionu centralnego woj.\u015bl\u0105skiego[dalej:SC WSL]w obszarze strategicznej interwencji[dalej:OSI],z wy\u0142. os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci z wyj\u0105tkiem os. obj\u0119tych dozorem elektronicznym.Uczestnicy[dalej:UP] wezm\u0105 udzia\u0142 w szkol. w zawodzie ksi\u0119gowego tj.certyfikowanym kursie rachunkowo\u015bci od podstaw (I stopie\u0144) oraz certyf. kursie rachunkowo\u015bci dla \u015bredniozaawansowanych (II stopie\u0144). Zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje (poprzez uko\u0144czenie szkolenia) i do\u015bwiadczenie (uczestniczenia w sta\u017cu zawodowym), korzystaj\u0105c stale ze wsparcia w postaci spotka\u0144 z Doradc\u0105 Zawodowym [dalej: DZ] w celu opracowania IPD oraz ci\u0105g\u0142ego wsparcia ze strony po\u015brednika pracy. Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.05.2020r do 30.04.2022r", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje- to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "864832.50", "WARTOSC": "1017450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt nastawiony jest na zapewnienie kompleksowego programu aktywizacji zawodowej. Skierowany jest do os\u00f3b bez pracy, jak r\u00f3wnie\u017c ubogich pracuj\u0105cych. Skierowany jest do os\u00f3b mieszkaj\u0105cych/pracuj\u0105cych w nast\u0119puj\u0105cych miastach: Ruda \u015al\u0105ska, Katowice, Zabrze, Gliwice, Bytom, Chorz\u00f3w, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Siemianowice \u015al\u0105skie, Piekary \u015al\u0105skie, Miko\u0142\u00f3w, \u017bory, Orzesze, Radzionk\u00f3w, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Mys\u0142owice, Czelad\u017a, Sosnowiec, B\u0119dzin. W ramach projektu ka\u017cdy z 22 uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci doradztwa zawodowego/osobistego, poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w autoprezentacji i poszukiwania pracy, indywidualnie dobranych szkole\u0144 zawodowych, indywidualnego wsparcia w aktywizacji zawodowej (w tym po\u015brednictwa pracy) oraz 6-cio miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia. Okres realizacji: 01.09.2020 \u2013 31.08.2022 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "82875.00", "WARTOSC": "119925.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest zakup od Sieci Badawczej \u0141UKASIEWICZ-Instytutu Metali Nie\u017celaznych w Gliwicach us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu nowej technologii. Nowa technologia dotyczy\u0107 b\u0119dzie uszlachetniania koncentrat\u00f3w tlenk\u00f3w cynkowych. Uszlachetnienie to realizowane b\u0119dzie poprzez redukcj\u0119 i/lub eliminacj\u0119 zanieczyszcze\u0144 mog\u0105cych mie\u0107 negatywny wp\u0142yw na realizacj\u0119 proces\u00f3w technologicznych u potencjalnych odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych. Redukcja zanieczyszcze\u0144 realizowana b\u0119dzie poprzez hydrometalurgiczne procesy w wyniku kt\u00f3rych rozpuszczalne zanieczyszczenia doprowadzane b\u0119d\u0105 do postaci roztworu i nast\u0119pnie eliminowane z koncentrat\u00f3w. Realizowany projekt dotyczy\u0142 b\u0119dzie zanieczyszczonych koncentrat\u00f3w stanowi\u0105cych odpad po termicznych procesach produkcji, gdzie cynk pod wp\u0142ywem temperatury ulega procesowi parowania. Za\u0142o\u017ceniem jest wypracowanie technologii, kt\u00f3ra b\u0119dzie mog\u0142a redukowa\u0107 zanieczyszczenia w spos\u00f3b selektywny, tak aby doprowadzi\u0107 do zestawionego sk\u0142adu i postaci koncentratu, posiadaj\u0105cego cechy i sk\u0142ad chemiczny oczekiwany przez odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych. Koncentrat tlenk\u00f3w cynkowych po uszlachetnieniu ma szerokie zastosowanie , w szczeg\u00f3lno\u015bci w przemy\u015ble metalurgicznym, nawozowym , paszowym , papierniczym i chemicznym (np. farby). Realizacja projektu dotyczy zar\u00f3wno opracowania nowej technologii jak i element\u00f3w prowadz\u0105cych do jej wdro\u017cenia. W ramach prac nad technologi\u0105 zostan\u0105 tak\u017ce przeprowadzone pr\u00f3bne procesy , w ramach kt\u00f3rych otrzymane produkty poddane zostan\u0105 analizie pod k\u0105tem oczekiwa\u0144 ich odbiorc\u00f3w. W opracowaniu zostan\u0105 uj\u0119te tak\u017ce wytyczne do projektowania instalacji technologicznej oraz infrastruktury niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia technologii. Opracowanie zawiera\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce plan wdro\u017cenia technologii. Tym samym przedmiot powy\u017cej wskazanej us\u0142ugi b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142 pe\u0142ne przygotowanie projektu o charakterze inwestycyjnym dla potrzeb wdro\u017cenia przedmiotowej technologii", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO TECHNICZNO-HANDLOWE \"TECHNIKA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie technologii uszlachetniania koncentrat\u00f3w tlenk\u00f3w cynkowych, poprzez redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144, z zastosowaniem hydrometalurgicznych proces\u00f3w usuwania rozpuszczalnych zwi\u0105zk\u00f3w zawartych w zanieczyszczeniach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "82780.18", "WARTOSC": "111164.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje wykonanie rob\u00f3t budowlanych zwi\u0105zanych z demonta\u017cem p\u0142yt azbestowo-cementowych, a tak\u017ce ociepleniem dw\u00f3ch \u015bcian szczytowych w budynku mieszkalnym wielorodzinnym przy ulicy Batalionu Kosynier\u00f3w 1-7 w Gliwicach, dla kt\u00f3rego uzyskane zosta\u0142o ostateczne prawomocne pozwolenie na budow\u0119 decyzj\u0105 nr 1042/2016 Prezydenta Miasta Gliwice, a tak\u017ce ostateczna decyzja Regionalnego Dyrektora Ochrony \u015arodowiska w Katowicach z dnia 16.08.2016 r. W ramach wykonanego projektu budowlanego okre\u015blono nast\u0119puj\u0105cy przedmiot i zakres rob\u00f3t: \u2022 Demonta\u017c obudowy Acekol, wed\u0142ug opisu technologii, i blachy trapezowej; \u2022 Demonta\u017c istniej\u0105cych obr\u00f3bek blacharskich z elewacji budynku; \u2022 Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych szczytowych budynku wraz z wykonaniem obr\u00f3bek blacharskich ogniomur\u00f3w po obwodzie; \u2022 Ocieplenie coko\u0142u; \u2022 Wykonanie prac towarzysz\u0105cych w postaci izolacji przeciwwilgociowej \u015bciany fundamentowej, na\u0142o\u017cenia rur ochronnych na instalacj\u0119 odgromow\u0105", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"SZOBISZOWICE\"", "TYTUL": "Kompleksowe unieszkodliwienie odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej Szobiszowice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "79524.06", "WARTOSC": "79524.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "JANTAR-PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE RYSZARD \u0141ACH", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"JANTAR-PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE RYSZARD \u0141ACH\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "79705.70", "WARTOSC": "214995.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Planowany projekt przez Wnioskodawc\u0119 ma na celu wdro\u017cenie nowoczesnej technologii informacyjno - komunikacyjnej, kt\u00f3ra pozwoli Wnioskodawcy zoptymalizowa\u0107 operacyjne procesy wewn\u0119trzne w postaci: procesu przyjmowania zam\u00f3wie\u0144 od klient\u00f3w i procesu realizacji produkcji w nowo budowanym zak\u0142adzie produkcyjnym. Realizacja projektu pozwoli wyeliminowa\u0107 dokumenty sporz\u0105dzane w formie papierowej na etapie przyjmowania zam\u00f3wie\u0144 klient\u00f3w i w trakcie produkcji. Realizacja projektu pozwoli wdro\u017cy\u0107 w praktyk\u0119 gospodarcz\u0105 Wnioskodawcy model biznesu B2B z klientami. Ponadto w ramach projektu zostanie zakupiony niezb\u0119dny sprz\u0119t komputerowy. Zostanie r\u00f3wnie\u017c zakupiona us\u0142uga wdro\u017ceniowa i szkoleniowa zakupywanego systemu informatycznego.", "BENEFICJENT": "\"CERAMO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii informacyjno - komunikacyjnych szans\u0105 na rozw\u00f3j firmy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "77283.48", "WARTOSC": "77283.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MATEO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Mateo Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "71767.50", "WARTOSC": "202190.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest udzia\u0142 w programie promocji bran\u017cy sprz\u0119tu medycznego poprzez podejmowanie dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie rozpoznawalno\u015bci firmy na rynkach zagranicznych (dzia\u0142ania targowe) oraz rozszerzenie dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci eksportowej, w efekcie czego przewidywany jest wzrost wolumenu sprzeda\u017cy eksportowej. Udzia\u0142 Sp\u00f3\u0142ki w imprezach targowo-wystawienniczych organizowanych na rynkach unijnych oraz pozaunijnych pozwoli na promocj\u0119 oraz reklam\u0119 produkt\u00f3w firmy, co jednocze\u015bnie wp\u0142ynie na umocnienie wizerunku Marki Polskiej Gospodarki na rynkach zagranicznych.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"TECHNOMEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promowanie marek produktowych firmy oraz ich internacjonalizacja poprzez udzia\u0142 w bran\u017cowym programie promocji sprz\u0119tu medycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881255.14", "WARTOSC": "1036770.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL:wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa/ zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia/ poprawa sytuacji na rynku pracy u 100os\u00f3b wieku powy\u017cej 30r.\u017c. z grupy docelowej od 01.04.2020 do 31.03.2021r. DZIA\u0141ANIA:identyfikacja potrzeb-opracowanie/aktualizacja IPD; szkolenia zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym umiej\u0119tno\u015bci \"mi\u0119kkich\"/ komputerowym\u2013ECDL Base, sta\u017c,po\u015brednictwo pracy GRUPA:100os\u00f3b powy\u017cej 30r.\u017c.o niskich kwalifikacjach:osoby bezrobotne i bierne znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; osoby ubogie pracuj\u0105ce;osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um.cywilno-prawnych,kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci wynagrodzenia,o kt\u00f3rym mowa w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pr.na lata 2014-2020-30UP;zamieszkuj\u0105ce(w roz.KC)lub pracuj\u0105ce na obszarze OSI na terenie miast z Subregionu Centralnego posiadaj\u0105cych programy rewitalizacji", "BENEFICJENT": "WEKTOR CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-15", "DATA_START": "2016-01-18", "DOFINANSOWANIE": "221854.40", "WARTOSC": "663801.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i wdro\u017cenie innowacyjnego systemu do redukcji dawki kontrastu podawanego pacjentowi podczas wykonywania badania tomografii komputerowej. Zastosowanie tego systemu pozwoli wnioskodawcy \u015bwiadczy\u0107 innowacyjn\u0105 us\u0142ug\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na obni\u017ceniu, a tym samym optymalnym dostosowaniu do ka\u017cdego pacjenta indywidualnie poziomu podawanego \u015brodka cieniuj\u0105cego. Innowacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania polega na zastosowaniu automatycznego wstrzykiwacza kontrastu wraz z unikalnym oprogramowaniem, okre\u015blaj\u0105cym dawk\u0119 kontrastu w oparciu o parametry ka\u017cdego chorego, takie jak waga, wzrost oraz t\u0119tno. Zmniejszenie ilo\u015bci u\u017cytego kontrastu nie powoduje pogorszenia diagnostycznej dok\u0142adno\u015bci otrzymywanych obraz\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji projektu wnioskodawca wprowadzi now\u0105, niespotykan\u0105 dot\u0105d na rynku krajowym jako\u015b\u0107 bada\u0144 TK.", "BENEFICJENT": "VOXEL SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej metody redukcji dawki kontrastu poprzez zakup systemu automatycznego wstrzykiwania z oprogramowaniem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "300464.70", "WARTOSC": "1480154.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest wdro\u017cenie dedykowanego systemu informatycznego zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem w celu wprowadzenia nowych i optymalizacji obecnych proces\u00f3w biznesowych wewn\u0105trz przedsi\u0119biorstwa oraz automatyzacji relacji z podmiotami zewn\u0119trznymi. Projekt zosta\u0142 podzielony na 3 zadania uzupe\u0142niaj\u0105ce si\u0119 merytorycznie oraz funkcjonalnie wzgl\u0119dem siebie, w ramach kt\u00f3rych nast\u0105pi nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych. G\u0142\u00f3wnymi efektami realizacji projektu b\u0119d\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci czasu w odniesieniu do realizowanych proces\u00f3w biznesowych oraz zminimalizowanie czasu potrzebnego na skompletowanie zam\u00f3wienia od wp\u0142yni\u0119cia zam\u00f3wienia do firmy (innowacja regionalna). Ponadto dodatkowymi efektami projektu b\u0119d\u0105 m.in.: - wprowadzenie innowacji organizacyjnej oraz marketingowej, - wprowadzenie elektronicznej wymiany danych, - pozytywna realizacja polityk horyzontalnych, - projekt jest efektem wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej z innym przedsi\u0119biorstwem.", "BENEFICJENT": "SEWERA POLSKA CHEMIA IRENEUSZ WOLAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie dedykowanego systemu informatycznego zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem w celu wprowadzenia nowych i optymalizacji obecnych proces\u00f3w biznesowych wewn\u0105trz przedsi\u0119biorstwa oraz automatyzacji relacji z podmiotami zewn\u0119trznymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-07", "DOFINANSOWANIE": "60858.00", "WARTOSC": "249517.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada stworzenie Wirtualnego Biura Obs\u0142ugi Klienta. Dzi\u0119ki niemu b\u0119dzie mo\u017cliwy wzrost aktywno\u015bci gospodarczej i rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa. Dzia\u0142anie to ma charakter inwestycji pocz\u0105tkowej i pozwoli wdro\u017cy\u0107 innowacj\u0119 produktow\u0105 polegaj\u0105c\u0105 na udoskonaleniu procesu sprzeda\u017cy prowadzonej za po\u015brednictwem Internetu. Jedno z najnowszych rozwi\u0105za\u0144 w postaci platformy B2B w pe\u0142nej wersji wraz dedykowanymi dla klient\u00f3w dodatkowymi funkcjonalno\u015bciami, min.: kalkulatorem produktu gotowego, programem lojalno\u015bciowym czy do\u0142\u0105czanymi deklaracjami zgodno\u015bci pozwol\u0105 Sp\u00f3\u0142ce zautomatyzowa\u0107 i zoptymalizowa\u0107 procesy biznesowe. Wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci, umocnienie potencja\u0142u Sp\u00f3\u0142ki i zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci to bezpo\u015brednie efekty projektu. Ca\u0142o\u015b\u0107 zrealizowana zostanie przy zasadnej, rozs\u0105dnej i odpowiedniej wysoko\u015bci koszt\u00f3w w celu uzyskania maksymalnej efektywno\u015bci projektu. Wirtualne Biuro zapewni obecnym klientom wysoki komfort pracy a nowych klient\u00f3w skusi do rozpocz\u0119cia wsp\u00f3\u0142pracy.", "BENEFICJENT": "ECO TRADE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie Wirtualnego Biura Obs\u0142ugi Klienta szans\u0105 trwa\u0142ego rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "420000.00", "WARTOSC": "1076051.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na nabyciu i wdro\u017ceniu systemu informatycznego wspieraj\u0105cego proces udzielania po\u017cyczek oraz zwi\u0105zane z nim procesy windykacji i restrukturyzacji wierzytelno\u015bci w firmie \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi finansowe (dalej System). Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu Systemu zasadniczej zmianie ulegnie nasz g\u0142\u00f3wny proces produkcyjny zwi\u0105zany z udzielaniem po\u017cyczek oraz powi\u0105zane z nim procesy windykacji i restrukturyzacji wierzytelno\u015bci. Na nasz g\u0142\u00f3wny proces produkcyjny sk\u0142ada si\u0119 19 podproces\u00f3w, kt\u00f3re dzi\u0119ki wdro\u017ceniu Systemu zostan\u0105 w zasadniczym stopniu zautomatyzowane. System b\u0119dzie wspiera\u0142 naszych pracownik\u00f3w od momentu rejestracji klienta, na etapie jego oceny i wyp\u0142aty po\u017cyczki, a\u017c po etap windykacji i restrukturyzacji wierzytelno\u015bci. Ponadto, wdro\u017cenie Systemu umo\u017cliwi nam m.in. usprawnienie procesu wyceny i sprzeda\u017cy portfela wierzytelno\u015bci oraz umo\u017cliwi ocen\u0119 efektywno\u015bci naszych proces\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PLUS GOT\u00d3WKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zakup i wdro\u017cenie dedykowanego systemu wspieraj\u0105cego proces udzielania po\u017cyczek oraz zwi\u0105zane z nim procesy restrukturyzacji i windykacji wierzytelno\u015bci w firmie \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi finansowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "599073.88", "WARTOSC": "704792.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/ lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) w\u015br\u00f3d 194 os. oraz kwalifikacji i/lub kompetencji cyfrowych przez 170 os. doros\u0142ych,pracuj\u0105cych, zamieszka\u0142ych na obszarze rewitalizowanym Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego, uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 01.2019 r. ko\u0144ca 06.2020 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych zako\u0144czonych egzaminem,uzyskaniem powszechnie uznawanego certyfikatu oraz programy walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza projektem w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816191.42", "WARTOSC": "960225.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA:os.doros\u0142e pracuj\u0105ce,uczestnicz\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach;260os.,w tym 156K i 104M,zamieszk.(w roz.KC)obszar Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego,z czego: -100%to os.z niskimi kwalifik., -min.95%-os.w wieku 25+, -min.25%-os.w wieku 50+, -min.5%-os.z niepe\u0142n., -min.60%-os.zamieszk.miasta \u015br./trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gospod. -w szczeg.os.z obszaru rewitaliz. CEL G\u0141\u00d3WNY:uzyskane kwalifikacje lub podwy\u017cszone/nabyte kompetencje z zakresu j\u0119z.obcych i/lub ICT przez min.60% z 260os.nale\u017c\u0105cych do gr.docel.proj.poprzez wsparcie realiz.w formie podej\u015bcia popytowego odpowiadaj.indywidualnym potrzebom UP,udzielone w okresie 01.2020-10.2021. ZADANIA: 1)Szkol.j\u0119z.z certyf. 2)Szkol.komp.z certyf. 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzysk.poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych REZULTATY: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompetencje: -o niskich kwalifik.-min.156 -os.w wieku 50+-min.39 -os. w wieku 25+-min.149 OKRES I MIEJSCE REALIZACJI:01.2020-10.2021,SC W\u015a", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akademia kompetencji - szkolenia j\u0119zykowe i komputerowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "52577.32", "WARTOSC": "61915.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wygenerowanie us\u0142ugi proinnowacyjnej maj\u0105cej na celu przeprowadzanie w przedsi\u0119biorstwie audytu innowacyjno\u015bci, kt\u00f3rego wynikiem b\u0119d\u0105 rekomendacj\u0119 pozwalaj\u0105ce na stworzemnie planu wdro\u017cenia innowacji w firmie. W ramach projektu wnioskodawca opracuje metodologi\u0119 us\u0142ugi, kt\u00f3ra zostanie przetesowana na pr\u00f3bie 5 przedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "PARK NAUKOWO-TECHNOLOGICZNY \"TECHNOPARK GLIWICE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Audyt innowacyjno\u015bci jako narz\u0119dzie wdro\u017cenia innowacji w firmie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "775824.75", "WARTOSC": "912735.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142.proj.to aktywizacja zawod.i poprawa syt.na rynku pracy 60 os\u00f3b bezrobotnych oraz nieaktywnych zawod.z obszaru SC woj.\u015bl\u0105skiego powy\u017cej 30 r.\u017c.przez okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawod.,nabycie umiej\u0119tn.poszuk.pracy,nabycie kwalif.zawod.,zdobycie do\u015bwiadcz.zawod.oraz nawi\u0105zanie kontaktu z pracodawcami od 1.01.2017 do 30.11.2017 r. Grup\u0119 docel.to 60 os\u00f3b(36 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn)bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo pow.30 r.\u017c.(od dnia 30 urodzin), zamieszkuj\u0105ce na obszarze SC woj.\u015bl\u0105skiego w roz.KC,nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej grup: \u2013 os.powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 kobiety \u2013 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; \u2013 os.d\u0142ugotr.bezrobotne; \u2013 os.o niskich kwalifikacjach Zad.: 1.identyf.potrzeb os.pozost.bez zatrudn.oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. 2.Poradn.zaw. 3.Szkol.zawod. 4.Sta\u017c zawod. 5.Po\u015br.pracy Wska\u017an.efektywn.zatr. -min.38% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach -min.39% dla K -min.33% dla os\u00f3b pow.50 r.\u017c. -min.33% dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr. Okres realiz.proj.:01.05.2017-30.11.2017", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Praca - to jest to!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "102002.23", "WARTOSC": "120002.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na zniwelowaniu zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka 20 etatowych pracownik\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gastronomiczn\u0105, w tym restauracyjn\u0105, cateringow\u0105 i vendingow\u0105 poprzez zakup urz\u0105dze\u0144 / sprz\u0119t\u00f3w niweluj\u0105cych transport r\u0119czny i u\u0142atwiaj\u0105cych przemieszczanie ci\u0119\u017ckiego towaru i urz\u0105dze\u0144, a tak\u017ce prowadzenie dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych w zakresie bezpiecznego przenoszenia ci\u0119\u017ckich element\u00f3w maj\u0105cych na celu profilaktyk\u0119 zdrowotn\u0105. Informacje o projekcie dost\u0119pne b\u0119d\u0105 na stronie www.catering-iwo.pl. Projekt oferuje wsparcie zar\u00f3wno dla instytucji \u2013 Przedsi\u0119biorstwa Us\u0142ugowo - Handlowego \"IWO\" Iwona Garczarek - Ciekot jak i 20 pracownik\u00f3w instytucjonalnych (etatowych). Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 1.03.2019 - 30.06.2019.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"IWO\" IWONA GARCZAREK-CIEKOT", "TYTUL": "Wsparcie w profilaktyce zdrowotnej pracownik\u00f3w Przedsi\u0119biorstwa Us\u0142ugowo Handlowego \"IWO\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-18", "DATA_START": "2016-06-09", "DOFINANSOWANIE": "48000.00", "WARTOSC": "73800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 Projekt ma na celu opracowanie dokumentacji i prototypu modu\u0142u do istniej\u0105cego systemu \u015bledzenia TSP-03. Opracowany modu\u0142 ma posiada\u0107 zdolno\u015b\u0107 przesy\u0142u obrazu, poprzez sie\u0107 3G z kamery przemys\u0142owej, \u015bledz\u0105cej post\u0119p dr\u0105\u017cenia w procesie budowy podziemnych instalacji in\u017cynierskich, metod\u0105 mikrotunelowania \u017cerdzi\u0105 pilota\u017cow\u0105 ze \u015bledzeniem teleoptycznym. Modu\u0142 musi tak\u017ce posiada\u0107 zdolno\u015b\u0107 archiwizowania obrazu na dysku twardym. Opcjonalnie oczekiwane jest przekazywanie obrazu z drugiej kamery monitoruj\u0105cej komor\u0119 startow\u0105", "BENEFICJENT": "JUMARPOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "System teleoptyczny TSP-03-3G do teleoptycznego \u015bledzenia trajektorii przewiertu mikrotunelowego, z wykorzystaniem \u017cerdzi pilota\u017cowej i bezprzewodow\u0105 transmisj\u0105 obrazu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "39450.00", "WARTOSC": "89782.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 w dw\u00f3ch bran\u017cowych mi\u0119dzynarodowych imprezach targowych w roku 2020 International Concrete Conference & Exhibition CENTRAL EUROPE (Warszawa 02.2020) oraz International Concrete Conference & Exhibition ROSJA (San Petesburg 12.2020). Firma jest obecna na kilku rynkach zagranicznych i obserwuje du\u017ce zainteresowanie swoimi wyrobami. Wprowadzone w ostatnich latach innowacje i ulepszenia procesowe i produktowe m.in. w ramach realizowanych projekt\u00f3w wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w UE, pozwoli\u0142y znacz\u0105co poprawi\u0107 jako\u015b\u0107 i konkurencyjno\u015b\u0107 naszych wyrob\u00f3w. Dalszym etapu rozwoju w strategii firmy jest rozszerzanie sprzeda\u017cy na nowe rynki zagraniczne. Problem wej\u015bcia na kolejne rynki zagraniczne s\u0105 du\u017ce nak\u0142ady na promocj\u0119, marketing, podr\u00f3\u017ce s\u0142u\u017cbowe aby promowa\u0107 wyroby i dotrze\u0107 do nowego klienta. Najskuteczniejszym sposobem dotarcia do klienta, dla kt\u00f3rego dedykowane s\u0105 nasze wyroby s\u0105 w/w bran\u017cowe targi mi\u0119dzynarodowe.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCJI FORM \"\u0141AB\u0118DY\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa i podniesienie konkurencyjno\u015bci poprzez zdobycie nowych rynk\u00f3w zagranicznych dla innowacyjnych produkt\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-29", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "175203.00", "WARTOSC": "478888.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy ca\u0142o\u015bciowej informatyzacji Firmy, prowadzonej do tej pory w spos\u00f3b tradycyjny w oparciu o sprzeda\u017c w punktach obs\u0142ugi klienta. Przedmiotem projektu b\u0119dzie nabycie licencji na korzystanie z system\u00f3w IT oraz aktyw\u00f3w i us\u0142ug towarzysz\u0105cych, kt\u00f3re pozwol\u0105 na optymalizacj\u0119 wszystkich najwa\u017cniejszych proces\u00f3w biznesowych prowadzonych przez nasze przedsi\u0119biorstwo handlowe. Zoptymalizowane procesy obejm\u0105 tak szeroki zakres dzia\u0142ania Firmy jak: - zaopatrzenie; - magazynowanie; - marketing; - sprzeda\u017c; - zarz\u0105dzanie Firm\u0105; - zarz\u0105dzanie strategi\u0105 rozwoju; - ksi\u0119gowo\u015b\u0107. Wykorzystanie TIK w Firmie wzmocni zatem zar\u00f3wno kluczowe biznesowe procesy operacyjne, jak i procesy zarz\u0105dcze oraz pomocnicze. Obecnie, nasza sie\u0107 jest na tyle du\u017ca i wykazuje tak dynamiczny wzrost, i\u017c bez zaawansowanych system\u00f3w informatycznych klasy ERP czy analitycznych, nie b\u0119dziemy w stanie utrzyma\u0107 tempa rozwoju i wykorzysta\u0107 naszego potencja\u0142u. Automatyzacja pracy pozwoli nam na wydatny wzrost sprzeda\u017cy.", "BENEFICJENT": "KRUPI\u0143SKA ANGELIKA \"AMANDA\" PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWE", "TYTUL": "Optymalizacja siedmiu kluczowych proces\u00f3w biznesowych dzi\u0119ki rozwi\u0105zaniom TIK w czo\u0142owej \u015bl\u0105skiej sieci salon\u00f3w sprzeda\u017cy bielizny klasy premium.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "32465.55", "WARTOSC": "32465.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "RESERVE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Reserve sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18744.00", "WARTOSC": "18744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ROYAL INVESTMENT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"ROYAL INVESTMENT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4528.24", "WARTOSC": "10091.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Przedmiotem projektu jest podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do pozyskania praw z rejestracji wzor\u00f3w przemys\u0142owych na terytorium Unii Europejskiej (28 kraj\u00f3w cz\u0142onkowskich), dotycz\u0105cych innowacyjnych stanowisk szkoleniowych do nauki: \u2022 programowania oraz konfiguracji programowalnych sterownik\u00f3w logicznych PLC na poziomie podstawowym, \u2022 programowania oraz konfiguracji programowalnych sterownik\u00f3w logicznych PLC na poziomie zaawansowanym, \u2022 programowania oraz konfiguracji programowalnych sterownik\u00f3w logicznych PLC ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem wymiany danych za pomoc\u0105 sieci przemys\u0142owych PROFINET/PROFIBUS, \u2022 zasad dzia\u0142ania, konfiguracji oraz implementacji sensoryki przemys\u0142owej. Przedmiotem projektu s\u0105 r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do pozyskania praw z rejestracji wzoru przemys\u0142owego dotycz\u0105cego maszyny produkcyjnej przeznaczonej do monta\u017cu przemys\u0142owego oraz weryfikacji jako\u015bciowej wybranych element\u00f3w i funkcji amortyzatora hydraulicznego. Zakres dzia\u0142a\u0144 obejmuje pokrycie koszt\u00f3w us\u0142ug zawodowego pe\u0142nomocnika (rzecznika patentowego), w tym przygotowanie formularza zg\u0142oszeniowego oraz uiszczenie niezb\u0119dnych op\u0142at urz\u0119dowych \u2013 op\u0142ata za zg\u0142oszenie oraz za publikacj\u0119. Wszystkie stanowiska szkoleniowe zosta\u0142y zaprojektowane oraz wykonane wed\u0142ug autorskiego projektu pracownik\u00f3w firmy EMT Systems Sp. z o.o., na bazie w\u0142asnych do\u015bwiadcze\u0144 oraz potrzeb rynku szkoleniowego. Koncepcja oraz projekt innowacyjnego urz\u0105dzenia produkcyjnego jest osi\u0105gnieciem Dzia\u0142u Bada\u0144 i Rozwoju.", "BENEFICJENT": "EMT-SYSTEMS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Sfinansowanie procesu uzyskania ochrony w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej na wzory przemys\u0142owe przez firm\u0119 EMT - SYSTEMS Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.02}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1829.9640570170661, "v": "333,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.99, "v_pc": "1829,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "7.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 699.4561105865304, "v": "127,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.22}, {"name": "Przedszkola", "value": 268.3768646105536, "v": "48,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.66}, {"name": "Technika", "value": 209.64936395177756, "v": "38,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.45}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 193.25518517095236, "v": "35,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.56}, {"name": "Gimnazja", "value": 63.4876914842223, "v": "11,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.46}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 45.10288280375063, "v": "8,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.46}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 39.17753546410769, "v": "7,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.14}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 38.965772305057214, "v": "7,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 36.364395353433316, "v": "6,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 30.087354794791274, "v": "5,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.64}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 29.958122817804526, "v": "5,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.63}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 29.546438656975354, "v": "5,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.61}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 28.4674311579086, "v": "5,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.55}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 21.443471255407452, "v": "3,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 20.02623498539713, "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.09}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 18.429935714442568, "v": "3,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 9.557409692790795, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 9.078783130942707, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.347684786666373, "v": "1,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 7.046390017347767, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 6.656213630075319, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.387690166670327, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce specjalne", "value": 5.70101577768506, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.31}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 4.387206021212586, "v": "799,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.23}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1.1775033487779707, "v": "214,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 0.8293693317815497, "v": "151,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1045.2093596697334, "v": "190,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.7, "v_pc": "1045,21 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "6.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 610.5462274094732, "v": "111,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.41}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 160.99171007268492, "v": "29,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 113.0134189925119, "v": "20,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.81}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 83.4725674696414, "v": "15,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.98}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 51.22886575243198, "v": "9,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.9}, {"name": "Zadania w zakresie telekomunikacji", "value": 13.724499879224402, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.31}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 12.232070093765783, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 183.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1033.968220536244, "v": "188,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.55, "v_pc": "1033,97 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "20.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 659.8939064867475, "v": "120,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.82}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 228.0574401611805, "v": "41,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.05}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 38.54129976503657, "v": "7,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.72}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 33.84888013570785, "v": "6,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.27}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 32.76875716418895, "v": "5,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.16}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 27.01023134016996, "v": "4,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.61}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 12.612772678363601, "v": "2,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.21}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.1818842640374185, "v": "215,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.05304854081117284, "v": "9,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 174.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 854.4382671995432, "v": "155,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.2, "v_pc": "854,44 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "310.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "160.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 791.7954434111422, "v": "144,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.66}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 31.750550626935155, "v": "5,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.71}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 30.742879729462658, "v": "5,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 121.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.1493934320033378, "v": "27,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 647.9730875732887, "v": "118,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.49, "v_pc": "647,97 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "20.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 199.36329975405698, "v": "36,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.76}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 149.6881603680362, "v": "27,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.1}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 104.39538456048665, "v": "19,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.11}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 63.517291771887834, "v": "11,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.8}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 55.79762011682295, "v": "10,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41.927926722150254, "v": "7,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.47}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 23.948286084455084, "v": "4,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.69}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 9.33511819539296, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.44}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 481.6573913019608, "v": "87,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.31, "v_pc": "481,66 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "17.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 339.1283873163661, "v": "61,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.4}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 66.99760194558512, "v": "12,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35.86115428533785, "v": "6,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.44}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 32.690537012231275, "v": "5,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.78}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 5.516324304442347, "v": "1,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.14}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "value": 0.6836558773798282, "v": "124,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.5363916093897538, "v": "97,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.11}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.2433389512286172, "v": "44,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 324.494216166363, "v": "59,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.25, "v_pc": "324,49 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "15.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 116.79671501350492, "v": "21,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.99}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 74.77628905992664, "v": "13,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.04}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 27.258884802037812, "v": "4,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.4}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 20.207645754188718, "v": "3,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.22}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 18.90690084323327, "v": "3,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16.390570939194976, "v": "2,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.05}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 16.11590779332001, "v": "2,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.96}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 11.13992726015064, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 10.756394244493732, "v": "1,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.31}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 10.241026372998967, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.7038366015942379, "v": "310,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.2001174817189662, "v": "36,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 240.95001553613383, "v": "43,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 123.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.15, "v_pc": "240,95 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "105.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "185.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 188.04399635477284, "v": "34,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 234.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.04}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22.291262544192886, "v": "4,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.25}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 15.279675662618855, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.34}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 9.50504430268561, "v": "1,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4.487947967676058, "v": "817,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.86}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze/-piel\u0119gnacyjne", "value": 0.7382107095017458, "v": "134,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.6038779946858737, "v": "110,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 228.3580566657151, "v": "41,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.99, "v_pc": "228,36 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "46.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 107.76685483870968, "v": "19,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.19}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 105.70111777816818, "v": "19,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14.89008404883726, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.52}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 197.9546152748194, "v": "36,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.59, "v_pc": "197,95 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "314.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "280.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 146.27274182568786, "v": "26,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 73.89}, {"name": "Cmentarze", "value": 25.864738465930294, "v": "4,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.06}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 21.96941813610312, "v": "4,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.09}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 3.6496022090955007, "v": "664,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.19811463800259116, "v": "36,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 194.64653703419057, "v": "35,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55, "v_pc": "194,65 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "50.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 123.02265409868464, "v": "22,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.2}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 42.33359570917235, "v": "7,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.74}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20.456515459276662, "v": "3,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.5}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 5.981670491227299, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.07}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2.016765574562463, "v": "367,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.7969071016052175, "v": "145,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.03842859966182832, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 160.21361613122815, "v": "29,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.1, "v_pc": "160,21 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "1.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 44.21427057028041, "v": "8,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.59}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 40.11596324029953, "v": "7,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.03}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 24.94102478095698, "v": "4,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.56}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 16.225976031533413, "v": "2,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.12}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 10.879431201827003, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.79}, {"name": "M\u0142odzie\u017cowe o\u015brodki socjoterapii", "value": 8.767237367970312, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.47}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 7.68063527965041, "v": "1,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.79}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1.9555756604229344, "v": "356,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.797861173938822, "v": "327,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 1.4950809745492872, "v": "272,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}, {"name": "Szkolne schroniska m\u0142odzie\u017cowe", "value": 1.0721624322009706, "v": "195,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.66}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.9102911789894377, "v": "165,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.56}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.1581062386086651, "v": "28,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 150.84562633127646, "v": "27,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.97, "v_pc": "150,85 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "39.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Teatry", "value": 53.07563983618437, "v": "9,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.18}, {"name": "Biblioteki", "value": 47.617294077603816, "v": "8,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.56}, {"name": "Muzea", "value": 33.35648663782692, "v": "6,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7.614817738641604, "v": "1,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 110.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.04}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5.855183029930389, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.88}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3.3262050110893955, "v": "605,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 93.25563000944246, "v": "16,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22, "v_pc": "93,26 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "27.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla powiat\u00f3w", "value": 59.81096422846351, "v": "10,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.13}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 33.117841520455, "v": "6,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.51}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.3301016710951053, "v": "60,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.35}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy do wyja\u015bnienia", "value": -0.003277410571158787, "v": "0,60- tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 49.78488992951097, "v": "9,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.65, "v_pc": "49,78 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "34.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 27.83215869913701, "v": "5,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.9}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 10.89445585102879, "v": "1,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.865687707239948, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 73.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.78}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 5.066865763411582, "v": "922,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.17}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 0.12572190869364722, "v": "22,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 44.4344885702365, "v": "8,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.58, "v_pc": "44,43 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "17.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 44.4344885702365, "v": "8,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 32.93879971013856, "v": "6,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43, "v_pc": "32,94 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "77.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "416.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 32.93879971013856, "v": "6,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 6.618614045104197, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "6,62 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "11.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 3.2331373108763914, "v": "588,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.84}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3.0782226772656403, "v": "560,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.5}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.16707646193372716, "v": "30,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.52}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.14017759502843719, "v": "25,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 2.5362873580886713, "v": "462,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,54 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "2.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 2.5362873580886713, "v": "462,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 2.0374710687542548, "v": "371,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "2,04 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "40.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 2.016423175739476, "v": "367,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.02104789301477854, "v": "3,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.03}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1.3536308438920486, "v": "246,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,35 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "98.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "68.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.2850822372032764, "v": "234,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.93}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.06854860668877226, "v": "12,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.06}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.8311557126858298, "v": "151,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,83 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "27.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.8135883528404225, "v": "148,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.88}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.017567359845407235, "v": "3,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.11}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.6704685544258767, "v": "122,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,67 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "96.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "88.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.5492270361668021, "v": "100,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.91}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.12124151825907463, "v": "22,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.08}]}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 0.0834230000658776, "v": "15,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,06 z\u0142", "v_pc_diff": "42.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0834230000658776, "v": "15,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}]}