{"gmina": "gmina miejska Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "kod_gus": "012414967000", "kod_gus_podregionu": "012414900000", "podregion_eurostat": "PL227", "ludnosc": 89883, "budzet": {"dochody": "560,73 mln z\u0142", "wydatki": "560,67 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.3, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "15,31 mln z\u0142", "wydatki": "16,32 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 3.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.2, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 55.31705372999948}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 55.31705372999948}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 21.427864249999942}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 21.427864249999942}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -3.498900149999142}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -3.498900149999142}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 0.05296787000012398}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 0.05296787000012398}], "dochod_ue": "10,91 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "166,57 mln z\u0142", "gmina_pc": "1853.1 z\u0142", "powiat": "0,00 tys z\u0142", "powiat_pc": "0.0 z\u0142", "wojewodztwo": "137,57 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "6,97 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "8,87 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "5,57 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "16262659.38", "WARTOSC": "19132540.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest rozbudowa budynku Pa\u0144stwowej Szko\u0142y Muzycznej I i II stopnia w Jastrz\u0119biu Zdroju o sal\u0119 koncertow\u0105 po\u0142\u0105czon\u0105 \u0142\u0105cznikiem z istniej\u0105cym budynkiem Szko\u0142y. Teren obj\u0119ty wnioskiem obejmuje dzia\u0142k\u0119 nr 8.1-496/61, obr\u0119b 246701_1.0008 Jastrz\u0119bie Zdr\u00f3j ark.1, jedn. ewid.: 246701_1 Jastrz\u0119bie Zdr\u00f3j b\u0119d\u0105c\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 inwestora oraz dzia\u0142ki drogowe nr.1078/59, 956/61 oraz dzia\u0142k\u0119 1082/57. Kubatura rozbudowywanej cz\u0119\u015bci wynosi 15 520,00 m3. W zakresie powy\u017cszej inwestycji jest wykonanie budynku Sali Koncertowej z \u0142\u0105cznikiem wraz z infrastruktur\u0105 wewn\u0119trzn\u0105, zagospodarowaniem terenu oraz infrastruktur\u0105 zewn\u0119trzn\u0105, w kt\u00f3rej sk\u0142ad wchodz\u0105 : przy\u0142\u0105cza i przebudowa sieci wod-kan oraz sieci ciep\u0142owniczej, przebudowa sieci gazowej oraz przebudowa sieci \u015bredniego i niskiego napi\u0119cia. Zagospodarowanie terenu uwzgl\u0119dnia projekt przestrzeni publicznej w formie placu wej\u015bciowego oraz skweru. Funkcjonalnie budynek sk\u0142ada si\u0119 z trzech podstawowych stref: sali koncertowej ( 360 os\u00f3b), przestrzeni foyer oraz zaplecza artyst\u00f3w i pomieszcze\u0144 sanitarno - technicznych. Zakupione zostanie wyposa\u017cenie ruchome (np. sto\u0142y, krzes\u0142a, praktikable), jak i wyposa\u017cenie ruchome elektroakustyki (np. g\u0142o\u015bniki, o\u015bwietlenie sceny).", "BENEFICJENT": "PA\u0143STWOWA SZKO\u0141A MUZYCZNA I I II STOPNIA W JASTRZ\u0118BIU-ZDROJU", "TYTUL": "Rozbudowa budynku Pa\u0144stwowej Szko\u0142y Muzycznej I i II stopnia w Jastrz\u0119biu-Zdroju o sal\u0119 koncertow\u0105 wraz z zagospodarowaniem terenu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 180.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-21", "DATA_START": "2019-03-18", "DOFINANSOWANIE": "10679889.06", "WARTOSC": "13498302.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu, jest wykonanie prac budowlanych w zabytkowym Parku Zdrojowym w Jastrz\u0119biu-Zdroju: - kompleksow\u0105 rewitalizacj\u0119 istniej\u0105cej promenady z \u0142awkami, - wprowadzenie placyku utwardzonego przy Domu Zdrojowym, - remont \u015bcie\u017cek: wzd\u0142u\u017c frontu i ty\u0142u muzeum, przy Domu Zdrojowym, - kompletny remont Placu g\u0142\u00f3wnego parku, na nawierzchni\u0119 z wielkoformatowych p\u0142yt granitowych, - remont zabytkowej Muszli koncertowej przy placu g\u0142\u00f3wnym, - remont i wymian\u0119 na nowe istniej\u0105cych schodk\u00f3w i murk\u00f3w oporowych, - przywr\u00f3cenie do zabytkowej tkanki Parku Zdrojowego, ca\u0142ego terenu Placu reprezentacyjnego o nawierzchni z wielkoformatowych p\u0142yt granitowych, - wykonanie o\u015bwietlenia cz\u0119\u015bci parku, - uporz\u0105dkowanie drzewostanu i zieleni, - budowa przy\u0142\u0105czy elektrycznych. Dzi\u0119ki rewitalizacji Parku Zdrojowego, efektywniejsze b\u0119dzie wykorzystanie dziedzictwa, jakim dysponuje Miasto Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, w celu spo\u0142eczno-gospodarczej aktywizacji, biernych spo\u0142ecznie i zawodowo mieszka\u0144c\u00f3w Miasta.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Rewitalizacja cz\u0119\u015bci zabytkowego Parku Zdrojowego w Jastrz\u0119biu-Zdroju \u2013 na potrzeby utworzenia miejsca aktywizacji spo\u0142eczno-gospodarczej mieszka\u0144c\u00f3w rewitalizowanych teren\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 118.81}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-13", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9389391.81", "WARTOSC": "11882572.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "U Przedmiotem Projektu jest przebudowa, remont i doposa\u017cenie Poradni Specjalistycznych Przyszpitalnych, Podstawowej Opieki Zdrowotnej oraz pracowni diagnostycznych i zabiegowych Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Specjalistycznego Nr 2 w Jastrz\u0119biu Zdroju. W wyniku realizacji Projektu zostanie rozszerzona baza gabinet\u00f3w zabiegowych. Celem Projektu jest stworzenie warunk\u00f3w lokalowo-technicznych do uruchomienia nowych, komfortowych dla pacjenta rozwi\u0105za\u0144 diagnostycznych. Zakres Projektu zosta\u0142 zdefiniowany w oparciu o zdiagnozowane potrzeby spo\u0142eczne.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY NR 2 W JASTRZ\u0118BIU-ZDROJU", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 ochrony zdrowia z zakresu ambulatoryjnej specjalistycznej i podstawowej opieki zdrowotnej w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym nr 2 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 104.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "9323042.37", "WARTOSC": "15233999.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Inwestycja polega na modernizacji istniej\u0105cej sieci ciep\u0142owniczej na terenie miasta Jastrz\u0119bie - Zdr\u00f3j a tak\u017ce budow\u0119 nowych sieci umo\u017cliwiaj\u0105cych pod\u0142\u0105czenie nowych odbiorc\u00f3w oraz likwidacj\u0119 kot\u0142owni przy ul.Gagarina. Przewiduje si\u0119 wymian\u0119 istniej\u0105cych odcink\u00f3w cieplnych wykonanych w technologii kana\u0142owej lub nadziemnej na sie\u0107 preizolowan\u0105 z dostosowaniem \u015brednic ruroci\u0105g\u00f3w do aktualnego i planowanego zapotrzebowania mocy przed odbiorc\u00f3w, a tak\u017ce rozbudow\u0119 sieci w zwi\u0105zku z planowanym pod\u0142\u0105czeniem nowych odbiorc\u00f3w. Projekt planowany jest na terenie Jastrz\u0119bia Zdroju w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach miasta, w rejonie ul. 1-go Maja, Katowicka, Krakowska, Jasna , Szkolna, Wrzosowa, \u015al\u0105ska, Miodowa , Zielona, Turystyczna, Szarych Szereg\u00f3w , Witczaka, Gagarina , Norwida, Al. Pi\u0142sudskiego .", "BENEFICJENT": "PGNIG TERMIKA ENERGETYKA PRZEMYS\u0141OWA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa i przebudowa sieci ciep\u0142owniczych w ramach efektywnej dystrybucji ciep\u0142a na terenie miasta Jastrz\u0119bie - Zdr\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 103.72}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-06-26", "DOFINANSOWANIE": "8274847.61", "WARTOSC": "21700644.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem projektu jest budowa infrastruktury technicznej (dodatkowych jednostek wytw\u00f3rczych) pozwalaj\u0105cej na zapewnienie ciep\u0142a i energii elektrycznej w skojarzeniu w celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci produkcji i zagospodarowania dost\u0119pnego paliwa gazowego, z odmetanowania kopal\u0144). Zgodnie z za\u0142. nr 8 Nominalna moc cieplna \u017ar\u00f3d\u0142a kogeneracyjnego wynosi 4 MW, a wska\u017anik PES wynosi 41,8%.", "BENEFICJENT": "PGNIG TERMIKA ENERGETYKA PRZEMYS\u0141OWA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa instalacji kogeneracyjnej o mocy 2 x 2 MWe w Oddziale Zofi\u00f3wka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 92.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-02-21", "DOFINANSOWANIE": "7706610.00", "WARTOSC": "9067600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem projektu jest poprawienie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci e-us\u0142ug publicznych w obszarze zdrowia w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim (m.in. e-Rejestracja, e-Dokumentacja, e \u2013 Opieka). Osi\u0105 projektu i jego g\u0142\u00f3wnym beneficjentem b\u0119dzie pacjent. W wyniku realizacji projektu poprawi si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 do elektronicznych danych medycznych w regionie poprzez stworzenie w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim ujednoliconego i sp\u00f3jnego systemu informatycznego pozwalaj\u0105cego na sk\u0142adowanie, przetwarzanie i udost\u0119pnianie danych medycznych w postaci elektronicznej. W ramach projektu wyodr\u0119bnione zosta\u0142y trzy obszary: -dostosowanie infrastruktury i oprogramowania celem spe\u0142nienia wymog\u00f3w platformy -wymiana danych poprzez serwery komunikacyjne -wykorzystanie danych celem podniesienia jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug dla pacjenta W przysz\u0142o\u015bci do platformy eCareMed mog\u0105 zosta\u0107 pod\u0142\u0105czone kolejne uprawnione podmioty.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY NR 2 W JASTRZ\u0118BIU-ZDROJU", "TYTUL": "eCareMed - rozw\u00f3j cyfrowych us\u0142ug medycznych w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym nr 2 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 85.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6857623.45", "WARTOSC": "8136715.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 345 os\u00f3b poni\u017cej 30 roku \u017cycia zarejestrowanych w PUP jako bezrobotne, (w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych co najmniej 60% stanowi\u0105 osoby, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. NEET, w tym r\u00f3wnie\u017c by\u0142ych uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach Celu Tematycznego 9 RPO. W ramach projektu, dla ka\u017cdego uczestnika, przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej zostanie poprzedzone analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika, w ramach indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej, realizowanej przy pomocy Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, po\u015brednictwa pracy i/lub poradnictwa zawodowego. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W JASTRZ\u0118BIU-ZDROJU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-30", "DOFINANSOWANIE": "6562315.82", "WARTOSC": "7720371.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym Nr 2 w Jastrz\u0119biu-Zdroju warunk\u00f3w do zapobiegania i skutecznego leczenia choroby COVID-19 wywo\u0142anej przez koronawirusa SARS-CoV-2. Projekt zak\u0142ada: - stworzenie 18 stanowisk intensywnej opieki medycznej dla pacjent\u00f3w zainfekowanych koronawirusem w dw\u00f3ch wydzielonych strefach z wej\u015bciem przez \u015bluz\u0119, wyposa\u017conych w urz\u0105dzenia i sprz\u0119t medyczny (m.in. respiratory, kardiomonitory,w\u00f3zki reanimacyjne, defibrylatory, pompy infuzyjne, przewo\u017ane aparaty EKG,RTG) - zakup do Centralnej Sterylizatorni Szpitala urz\u0105dze\u0144 do mycia i dezynfekcji narz\u0119dzi, - zakup \u015brodk\u00f3w dezynfekcyjnych w ilo\u015bciach zapewniaj\u0105cych powszechn\u0105 dost\u0119pno\u015b\u0107. Projekt jest uzasadniony aktualn\u0105 sytuacj\u0105 epidemiologiczn\u0105 i zdiagnozowanymi potrzebami w zakresie \u015bwiadcze\u0144 medycznych zwi\u0105zanych z pacjentami podejrzanymi o zara\u017cenie, jak te\u017c ju\u017c zara\u017conych koronawirusem SARS-Cov-2.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY NR 2 W JASTRZ\u0118BIU-ZDROJU", "TYTUL": "Dzia\u0142ania w WSS Nr 2 w Jastrz\u0119biu-Zdroju w celu ograniczenia epidemii wywo\u0142anej przez SARS-CoV-2 i skutecznego leczenia chorych zainfekowanych koronawirusem\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-07-21", "DOFINANSOWANIE": "5900320.83", "WARTOSC": "7556118.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada dostosowanie, rozbudow\u0119 i rewitalizacj\u0119 istniej\u0105cego obiektu \u0141azienki III mieszcz\u0105cego si\u0119 w obr\u0119bie Parku Zdrojowego w Jastrz\u0119biu-Zdr\u00f3j do pe\u0142nienia funkcji kulturalnej przez Miejski O\u015brodek Kultury w Jastrz\u0119biu-Zdroju. Budynek obecnie jest nieu\u017cytkowany. W wyniku realizacji projektu w obr\u0119bie budynku utworzone zostan\u0105: - w piwnicy pomieszczenia: techniczne, gospodarcze i warsztatowe oraz archiwa i ciemnia. - na parterze: pomieszczenia sali wystawienniczej mieszcz\u0105cej do 50 os\u00f3b, zaplecza technicznego, pomieszcze\u0144 biurowych i wc. - na pi\u0119trze znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 pomieszczenia biurowe, pracownie, poczekalni\u0119 z punktem informacji, pomieszczenia administracyjne oraz pomieszczenia wc. Projektowany obiekt zostanie dostosowany do u\u017cytkowania przez osoby niepe\u0142nosprawne. W zmodernizowanym zabytkowym obiekcie \u015bwiadczona b\u0119dzie nowa oferta kulturowa. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c prace zwi\u0105zane z zagospodarowaniem terenu.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Rewitalizacja obiektu \u0141azienki III w Parku Zdrojowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.64}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "4001091.59", "WARTOSC": "4707166.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym jest stworzenie nowego podmiotu reintegracji spo\u0142ecznej CIS w Jastrz\u0119biu-Zdroju dla os\u00f3b bezrobotnych oraz zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Projekt realizowany w partnestwie pozwoli na wsparcie 60 uczestnik\u00f3w (K i M), kt\u00f3rzy wyposa\u017ceni zostan\u0105 w kompetencje, umo\u017cliwiaj\u0105ce reintegracj\u0119 spo\u0142.-zaw. 60 os\u00f3b zdob\u0119dzie kwalifikacje zawodowe, co przyczyni si\u0119 do wzrostu ich aktywno\u015bci oraz zatrudnienia, np. wspieranego lub tymczasowego. Spo\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w prac\u0119 podejmie co najmniej 11 os\u00f3b. CIS b\u0119dzie prowadzi\u0142 3 pracownie zawodowe w Jastrz\u0119biu-Zdroju : gospodarczo-remontowa , gastronomiczno-cateringowa oraz kroju i haftu. CIS jako wyspecjalizowana jednostka edukacyjna, nie b\u0119d\u0105ca przedsi\u0119wzi\u0119ciem ekonomicznym, pozwoli uczestnikom zdoby\u0107 nie tylko kwalifikacje zawodowe ale uzyska\u0107 motywacj\u0119 do zmiany w\u0142asnego losu.Realizacja projektu ma wp\u0142yn\u0105\u0107 po\u015brednio r\u00f3wnie\u017c na otoczenie os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem. Projekt b\u0119dzie w ca\u0142o\u015bci realizowany na terenie miasta J.Z i okolicy.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE DAR SERCA", "TYTUL": "Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Jastrz\u0119biu Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3853797.85", "WARTOSC": "4533879.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt \"SOS dla Seniora\" zajmuje si\u0119 wdra\u017caniem us\u0142ug spo\u0142ecznych opartych na indywidualnych potrzebach mo\u017cliwych do zrealizowania w domu i lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Zastosowane wsparcie \u0142\u0105czy nowoczesne technologie z profesjonalnymi us\u0142ugami spo\u0142ecznymi i aktywizacj\u0105. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 300 os. 60+ nie w pe\u0142ni samodzielnych z Jastrz\u0119bia-Zdroju, szczeg. tych, kt\u00f3re dopiero wchodz\u0105 w stan niesamodzielno\u015bci i samotno\u015bci wymagaj\u0105c wsparcia spo\u0142eczno - aktywizacyjnego. Ka\u017cdy uczestnik/czka - osoba nie radz\u0105ca sobie z now\u0105 sytuacj\u0105 \u017cyciow\u0105 (samotno\u015b\u0107, niesamodzielno\u015b\u0107, choroba, stan partnera/ki) otrzymuje mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z szerokiej gamy us\u0142ug dora\u017anych wp\u0142ywaj\u0105cych na popraw\u0119 sytuacji \u017cyciowej - opieki zdalnej, us\u0142ug domowych, domowej us\u0142ugi wytchnieniowej, aktywizacji w \u015brodowisku lokalnym. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z naszych us\u0142ug w projekcie ma charakter prewencyjny i nie jest realizowana przez s\u0142u\u017cby instytucjonalne. Proj. wprowadza us\u0142. wolontaryjne. Realiz.: 01.01.2019-31.12.2021.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"EBI ASSOCIATION\"", "TYTUL": "SOS dla Seniora - d\u0142u\u017cej w domu, bezpieczniej, aktywniej, pewniej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2017-06-06", "DOFINANSOWANIE": "3746931.11", "WARTOSC": "5593922.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt, w zakresie przebudowy i termomodernizacji budynku ZS nr 5, obejmuje prace: I. Roboty termomodernizacyjne wraz z zagospodarowaniem terenu: - likwidacja zewn\u0119trznej klatki schodowej, - termomodernizacj\u0119 budynku szko\u0142y, - wymian\u0119 cz\u0119\u015bci drzwi zewn\u0119trznych, - wymian\u0119 obr\u00f3bek blacharskich, rynien i rur spustowych, - budowa pochylni dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych przy g\u0142\u00f3wnym wej\u015bciu do budynku; II. Roboty instalacyjne - elektryczne, III. Roboty instalacyjne i sanitarne. Projekt, w zakresie przebudowy i termomodernizacji budynku CKZ, obejmuje prace polegaj\u0105ce na przebudowie i termomodernizacji budynku warsztatowego. Dodatkowo zaprojektowano rozbi\u00f3rk\u0119 cz\u0119\u015bci \u0142\u0105cznika mi\u0119dzy budynkiem ZS nr 5 a hal\u0105 warsztat\u00f3w CKZ i jego adaptacj\u0119 na wiatro\u0142ap.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w budynku CKZ i ZS 5 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2018-08-23", "DOFINANSOWANIE": "3683099.77", "WARTOSC": "4351170.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zbudowanie zbioru dokument\u00f3w cyfrowych i modernizacja geoprzestrzennych baz danych Miasta Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j (Miasta J-Z), stanowi\u0105cych podstaw\u0119 wdro\u017cenia i \u015bwiadczenia zaawansowanych e-us\u0142ug publicznych zgodnie z wymaganiami i standardami technicznymi oraz prawnymi w zakresie geodezji i kartografii. E-us\u0142ugi funkcjonowa\u0107 b\u0119d\u0105 na poziomie lokalnym, regionalnym, krajowym i europejskim. Beneficjentem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie jednostka samorz\u0105du terytorialnego (JST) szczebla lokalnego odpowiedzialna za realizacj\u0119 zada\u0144 publicznych z dziedziny geodezji i kartografii \u2013 Miasto na prawach powiatu Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dzia\u0142ania: modernizacj\u0119 i rozbudow\u0119 system\u00f3w teleinformatycznych, budow\u0119 \u015brodowiska TIK e-us\u0142ug geoinformacyjnych oraz modernizacj\u0119, rozbudow\u0119 i dostosowanie do nowych regulacji prawnych istotnych cz\u0119\u015bci zbior\u00f3w danych Pa\u0144stwowego Zasobu Geodezyjnego i Kartograficznego (PZGiK) w cz\u0119\u015bci powiatowej. Akronim projektu: CSJZ.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Cyfryzacja i standaryzacja danych powiatowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego w Jastrz\u0119biu-Zdroju podstaw\u0105 rozwoju wysokiej jako\u015bci elektronicznych us\u0142ug publicznych opartych na geoinformacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-06", "DATA_START": "2017-08-29", "DOFINANSOWANIE": "3642313.56", "WARTOSC": "8369892.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja energetyczna budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej stanowi\u0105cego siedzib\u0119 Szko\u0142y Podstawowej nr 14 w Jastrz\u0119biu-Zdroju. Koszty kwalifikowane projektu obejmuj\u0105 prace zwi\u0105zane z: 1. Kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku, 2. Wymian\u0105 wraz z rozbudow\u0105 i przebudow\u0105 wewn\u0119trznych instalacji: o\u015bwietleniowej, wentylacyjnej, gazowej, c.o. wraz z wymian\u0105 indywidualnego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, c.w.u.,odgromowej. 3. Monta\u017cem instalacji OZE \u2013 panele fotowoltaiczne. 4. Budow\u0105 przy\u0142\u0105cza gazowego. W projekcie wyst\u0119puj\u0105 r\u00f3wnie\u017c zadania stanowi\u0105ce jego koszty niekwalifikowane s\u0105 to roboty konstrukcyjne i og\u00f3lnobudowlane, roboty instalacji wewn\u0119trznych \u2013 cz\u0119\u015bciowo elektrycznych i wod kan., roboty zewn\u0119trznych przy\u0142\u0105czy wod-kan. Zadania zwi\u0105zane z adaptacj\u0105 przedszkola (opisane w dok.technicznej) nie stanowi\u0105 zakresu rzeczowego projektu. Beneficjentem projektu jest Miasto Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j. Projekt wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Przebudowa i rozbudowa budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 14 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.52}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3446423.40", "WARTOSC": "4089254.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 527 os\u00f3b poni\u017cej 30 roku \u017cycia zarejestrowane w PUP , zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego uczestnika, przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W JASTRZ\u0118BIU-ZDROJU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.34}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2019-03-15", "DOFINANSOWANIE": "2844450.00", "WARTOSC": "7774830.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt spowoduje wdro\u017cenie innowacji procesowej, produktowej i organizacyjnej w wyniku stworzenia nowej linii technologicznej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z systemu laserowego, prasy kraw\u0119dziowej hydraulicznej, systemu do ci\u0119cia plazmowego i centrum tokarskiego. Dzi\u0119ki nowym technologiom \u015bwiatowym i pe\u0142nej automatyzacji elementy stalowe b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 tworzone z niezwyk\u0142\u0105 precyzj\u0105, z wykorzystaniem blachy o grubo\u015bci nawet 25 i 30 mm, w czasie skr\u00f3conym do minimum, przynajmniej 25 krotnie.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"ZLEM\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej linii technologicznej do produkcji nowych element\u00f3w stalowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2017-06-06", "DOFINANSOWANIE": "2785678.15", "WARTOSC": "9454434.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja i przebudowa Szko\u0142y Podstawowej nr 18 w Jastrz\u0119biu-Zdroju, w celu poprawienia efektywno\u015bci energetycznej. Projekt swoim zakresem obejmuje: I. Roboty termoizolacyjne budynku szko\u0142y, w tym m.in. wymian\u0119 cz\u0119\u015bci okien oraz drzwi zewn\u0119trznych, II. Dostosowanie obiektu do przepis\u00f3w ppo\u017c, III. Przebudowa wej\u015bcia ewakuacyjnego przy sali gimnastycznej wraz z budow\u0105 pochylni dla niepe\u0142nosprawnych, IV. Remont wej\u015b\u0107, V. Przebudowa \u0142azienek (dostosowanie do aktualnych przepis\u00f3w), VI. Przebudowa kuchni (dostosowanie do aktualnych przepis\u00f3w), VII. Roboty instalacyjne: \u2022 wymiana wewn\u0119trznej instalacji c.o., \u2022 wymiana instalacji wod.-kan. wraz z instalacj\u0105 hydrantow\u0105, \u2022 wymiana instalacji gazowej, \u2022 wymiana wentylacji sali gimnastycznej, \u2022 wentylacja wraz z klimatyzacj\u0105 pomieszcze\u0144 kuchni, \u2022 wymiana starej instalacji aluminiowej na miedzian\u0105, \u2022 wymiana opraw o\u015bwietleniowych na energooszcz\u0119dne (LED), \u2022 wymiana instalacji odgromowej.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w budynku SP18 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2016-12-05", "DOFINANSOWANIE": "2543076.45", "WARTOSC": "3177250.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem projektu jest modernizacja energetyczna budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej, przygotowywanego dla szkolnictwa specjalnego. Termomodernizacja jest cz\u0119\u015bci\u0105 du\u017cego projektu polegaj\u0105cego na wyposaz\u02d9eniu szko\u0142y w specjalistyczny sprze?t do rehabilitacji oraz przystosowaniu budynku do zaspokojenia podstawowych potrzeb bytowych. Budynek be?dzie przystosowany dla oso\u00b4b niepe\u0142nosprawnych. Planuje sie? g\u0142e?boka? termomodernizacje? polegaja?ca? na: -wymianie ca\u0142ej stolarki okiennej; -wymianie wszystkich drzwi zewne?trznych; -wymianie wszystkich posadzek wraz z warstwami podbudowy i izolacji; -docieplenie ca\u0142ego obiektu; -wymianie wszystkich tynko\u00b4w; -zastosowanie powietrznych pomp ciep\u0142a (OZE) do przygotowania C.W.U.; -modernizacje? instalacji C.O. oraz zastosowanie zaworo\u00b4w termostatycznych; -wymianie os\u00b4wietlenia na Ledowe; -zastosowaniu wentylacji mechanicznej z rekuperacja?. W efekcie zmniejszy si\u0119 emisja gaz\u00f3w cieplarnianych i py\u0142u PM10, co przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Przebudowa wraz z termomodernizacj\u0105 budynku ul. Szkolna 5 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.29}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-05-31", "DOFINANSOWANIE": "16837250.97", "WARTOSC": "27580390.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: N\u0119dza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru rybnickiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 9 548 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 41 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 23, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 456 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU RYBNICKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "2254188.37", "WARTOSC": "9367594.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest przebudowa i doposa\u017cenie Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Specjalistycznego nr 2 w Jastrz\u0119biu Zdroju dot. Oddzia\u0142u Urazowo-Ortopedycznego oraz Zak\u0142adu Diagnostyki Obrazowej. Projekt zak\u0142ada wyposa\u017cenie pracowni w nowe urz\u0105dzenia mi\u0119dzy innymi: aparat USG, aparat EKG, monitor parametr\u00f3w \u017cyciowych pacjenta. W ramach przebudowy Oddzia\u0142u Urazowo-Ortopedycznego: wykonane zostan\u0105 pokoje zabiegowe oraz sale chorych. Wyposa\u017cenie oddzia\u0142u stanowi\u0107 b\u0119dzie m.in.: st\u00f3\u0142 zabiegowy, \u0142\u00f3\u017cka ortopedyczne, \u0142\u00f3\u017cko na O.I.T, urz\u0105dzenia ch\u0142odnicze, meble medyczne. Projekt zosta\u0142 uj\u0119ty w Kontrakcie Terytorialnym Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego na li\u015bcie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 priorytetowych o istotnym znaczeniu dla rozwoju kraju oraz Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY NR 2 W JASTRZ\u0118BIU-ZDROJU", "TYTUL": "Przebudowa, doposa\u017cenie Oddzia\u0142u Urazowo-Ortopedycznego oraz Zak\u0142adu Diagnostyki Obrazowej Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Specjalistycznego Nr 2 w Jastrz\u0119biu-Zdroju dla os\u00f3b przewlekle chorych i starszych oraz diagnostyki, leczenia i profilaktyki chor\u00f3b uk\u0142adu ruchu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2018-03-29", "DOFINANSOWANIE": "2212564.55", "WARTOSC": "2625684.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia s\u0105 prace termomodernizacyjne w budynku Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Rehabilitacyjnego dla Dzieci w Jastrz\u0119biu-Zdroju (budynek u\u017cyteczno\u015bci publicznej), do kt\u00f3rych zaliczono ocieplenie stropodachu, ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, ocieplenie \u015bcian na gruncie, ocieplenie stropu pod nieogrzewanym poddaszem, wymian\u0119 stolarki okiennej, wymian\u0119 stolarki drzwiowej i modernizacj\u0119 systemu ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej (wymiana zasobnika ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej). Ponadto, zaplanowano wymian\u0119 o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego na o\u015bwietlenie energooszcz\u0119dne LED. Realizacja projektu pozwoli na: -stopie\u0144 poprawy efektywno\u015bci energetycznej wyniesie 64,79%, -stopie\u0144 redukcji CO2 odprowadzanego do atmosfery wyniesie 66,08% (320,9 t/rok), -stopie\u0144 redukcji emisji py\u0142u PM10 wyniesie 82,77% (0,094 t/rok). Projekt dotyczy jednego z typ\u00f3w projekt\u00f3w dopuszczonych w ramach dzia\u0142ania 4.3. RPO.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL REHABILITACYJNY DLA DZIECI W JASTRZ\u0118BIU ZDROJU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Rehabilitacyjnego dla Dzieci w Jastrz\u0119biu Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "10273850.00", "WARTOSC": "21728912.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada monta\u017c instalacji OZE w budynkach mieszkalnych na terenie 10 gmin Subregionu Zachodniego, obejmuj\u0105cych ponad 72% populacji Subregionu, gdzie zanieczyszczenie powietrza nale\u017cy do najwi\u0119kszych w Polsce. \u0141\u0105cznie, w 1214 obiektach wykonane zostanie 1468 instalacji OZE, obejmuj\u0105cych zar\u00f3wno produkcj\u0119 energii cieplnej na potrzeby c.o. i c.w.u., jak i produkcj\u0119 energii elektrycznej. Projekt realizowany jest w formule grantowej, gdzie dofinansowaniem obj\u0119te zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce technologie: - instalacje fotowoltaiczne, - pompy ciep\u0142a do c.w.u., - kot\u0142y na pelet z biomasy. W konsekwencji, analizowany projekt realizuje kluczowe cele RPO, polityki regionalnej i krajowej w zakresie ochrony powietrza - pocz\u0105wszy od podniesienia poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej, rozw\u00f3j energetyki prosumenckiej, a sko\u0144czywszy na ograniczaniu emisji zanieczyszcze\u0144 (g\u0142\u00f3wnie py\u0142owych) z instalacji grzewczych sektora komunalno-bytowego.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN I POWIAT\u00d3W SUBREGIONU ZACHODNIEGO WOJEW\u00d3DZTWA \u015aL\u0104SKIEGO Z SIEDZIB\u0104 W RYBNIKU", "TYTUL": "\"\u0141\u0105czymy z energi\u0105\" \u2013 monta\u017c instalacji OZE dla budynk\u00f3w mieszkalnych na terenie Subregionu Zachodniego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2018-09-26", "DOFINANSOWANIE": "1854814.79", "WARTOSC": "2973925.91", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Specjalistycznego nr 2 w Jastrz\u0119biu-Zdroju przy Al.Jana Paw\u0142a II 7 poprzez termomodernizacj\u0119 budynku kuchni ( docieplenie \u015bcian, dach\u00f3w, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej ) oraz modernizacj\u0119 kot\u0142owni parowej ( zabudow\u0119 nowych kot\u0142\u00f3w, wymian\u0119 armatury i orurowania) . Projekt jest kontynuacj\u0105 prowadzonej przez WSS Nr 2 dzia\u0142alno\u015bci w celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym oraz uzupe\u0142nieniem zrealizowanego ju\u017c projektu \u201eKompleksowa termomodernizacja Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Specjalistycznego Nr 2 w Jastrz\u0119biu - Zdroju wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a\u201d. Kompleksowo\u015b\u0107 w/w dzia\u0142a\u0144 to skuteczne rozwi\u0105zanie energooszcz\u0119dne, kt\u00f3re przyczyni si\u0119 do spadku zanieczyszczenia powietrza powsta\u0142ego w nast\u0119pstwie tzw. niskiej emisji. Warto\u015b\u0107 projektu to : 2 973 925,02 z\u0142 ,z czego warto\u015b\u0107 dofinansowania wynosi 85 % koszt\u00f3w kwalifikowalnych, co stanowi kwot\u0119 2 527 837,02 z\u0142.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY NR 2 W JASTRZ\u0118BIU-ZDROJU", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej infrastruktury Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Specjalistycznego Nr 2 w Jastrz\u0119biu-Zdroju przy Al. Jana Paw\u0142a II 7.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1822855.29", "WARTOSC": "2144535.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie liczby miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug opieku\u0144czych poprzez stworzenie w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej o\u015brodka \u201eDrugi Dom\u201d, w kt\u00f3rym b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone us\u0142ugi opieku\u0144cze w formie kr\u00f3tkookresowego, miesi\u0119cznego pobytu ca\u0142odobowego dla 10 os\u00f3b. Grupa docelowa to wy\u0142\u0105cznie osoby niesamodzielne 60+. Osoby te uzyskaj\u0105 opiek\u0119 w zast\u0119pstwie opiekun\u00f3w faktycznych, co umo\u017cliwi opiekunom faktycznym aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, zawodow\u0105, edukacyjn\u0105, jak te\u017c odpoczynek i nabranie si\u0142 na kolejne tygodnie opieki. Troskliwa i fachowa opieka medyczna b\u0119dzie sprawowana w warunkach zbli\u017conych do domowych, z poszanowaniem indywidualnych potrzeb jednostki, z wy\u017cywieniem i zakwaterowaniem w pokojach 2 i 3 os. Efektem projektu b\u0119dzie zmniejszenie liczby os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie i zubo\u017ca\u0142ych poprzez popraw\u0119 funkcjonowania os\u00f3b niesamodzielnych 60+ oraz odci\u0105\u017cenie ich opiekun\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.01.2020r. do 31.12.2021r. w budynku WSS Nr2 przy ul. Krasickiego 21 w Jastrz\u0119biu-Zdroju.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY NR 2 W JASTRZ\u0118BIU-ZDROJU", "TYTUL": "\u201eDrugi Dom\" \u2013 utworzenie miejsc kr\u00f3tkookresowego, ca\u0142odobowego pobytu dla os\u00f3b niesamodzielnych w zast\u0119pstwie za opiekun\u00f3w faktycznych w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym Nr 2 w Jastrz\u0119biu-Zdroju.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-09", "DATA_START": "2017-08-29", "DOFINANSOWANIE": "1811927.06", "WARTOSC": "5953262.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest budowa nowego budynku Przedszkola Publicznego nr 10 przy Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 8 w Jastrz\u0119biu-Zdroju. W wyniku realizacji inwestycji przedszkole zostanie przeniesione ze starego budynku, nieodpowiadaj\u0105cego wymogom technicznym do nowoczesnej plac\u00f3wki. Zwi\u0119kszeniu ulegnie liczba miejsc w przedszkolu z obecnych 78 do 125 poprzez utworzenie dodatkowej grupy dla 3-4 latk\u00f3w. Poprawie ulegnie r\u00f3wnie\u017c oferta edukacyjna plac\u00f3wki i warunki w jakich prowadzone b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie czerwiec 2016 r. - sierpie\u0144 2018 r. Projekt realizowany jest w ramach Strategii RIT Subregionu Zachodniego.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Budowa infrastruktury wychowania przedszkolnego dla PP nr 10 przy ZS nr 8 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1742352.87", "WARTOSC": "2049826.91", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt realizowany przez OPS Jastrz\u0119bie- Zdr\u00f3j razem z partnerem projektu Jastrz\u0119bskim Stowarzyszeniem Otwarte Drzwi ma na celu realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3rych zastosowanie b\u0119dzie prowadzi\u0107 do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz integracji spo\u0142eczno- zawodowej os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby, rodziny i grupy wykluczone i zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu sw\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 b\u0119dzie kontynuowa\u0142: - Klub Integracji Spo\u0142ecznej, gdzie b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 zadania i dzia\u0142ania projektu tj.aktywizacja spo\u0142eczna, zawodowa uczestnik\u00f3w, grupy wsparcia, poradnictwo indyw. i grupowe, - mieszkanie chronione dla ON, gdzie b\u0119d\u0105 prowadzone treningi dla ON. W ramach projektu powstanie r\u00f3wnie\u017c zadanie praca socjalna i zasi\u0142ki socjalne. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.01.2018r. do 31.12.2020r. Zarz\u0105dzanie projektem b\u0119dzie mia\u0142o miejsce w O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej gdzie siedzib\u0119 b\u0119dzie mia\u0142o biuro projektu.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "O krok do przodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-06-06", "DOFINANSOWANIE": "1614050.75", "WARTOSC": "17856023.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt, w zakresie przebudowy budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 17, obejmuje nast\u0119puj\u0105ce prace: - adaptacj\u0119 poddasza na cele u\u017cytkowe, - przebudow\u0119 dachu szko\u0142y polegaj\u0105cy na wymianie istniej\u0105cego pokrycia z blachy na dach\u00f3wk\u0119, wymian\u0119 rynien i rur spustowych, obr\u00f3bek blacharskich, wykonaniu do\u015bwietlenia projektowanych pomieszcze\u0144, - monta\u017c d\u017awigu osobowego, - zabezpieczenie budynku na dzia\u0142anie szk\u00f3d g\u00f3rniczych, - dostosowanie obiektu do aktualnych przepis\u00f3w p/po\u017c., - remont \u0142azienek, - wymian\u0119 posadzek, - wyposa\u017cenie nowoprojektowanych pomieszcze\u0144, - wykonanie instalacji sanitarnych na poddaszu, - wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a z kot\u0142owni w\u0119glowej na gazow\u0105 z regulacj\u0105 instalacji c.o., - przebudowa instalacji odgromowej W zakresie termoizolacji budynku, zaprojektowano: - roboty rozbi\u00f3rkowe, - termomodernizacj\u0119 budynku (w zakresie elewacji oraz dach\u00f3w), - izolacj\u0119 \u015bcian fundamentowych, - wymian\u0119 cz\u0119\u015bci okien i drzwi zewn\u0119trznych, - wymian\u0119 obr\u00f3bek blacharskich, rynien i rur spustowych.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w budynku SP 17 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3873681.62", "WARTOSC": "8222015.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie technologii wytwarzania komponentu wsad\u00f3w koksowniczych poprzez zag\u0119szczanie mieszanek w\u0119glowych zawieraj\u0105cych frakcje drobnoziarniste (DFW). Projekt realizowany b\u0119dzie przez konsorcjum przedsi\u0119biorstw wchodz\u0105cych w sk\u0142ad Grupy Kapita\u0142owej JSW: JSW Innowacje S.A., JSW Koks S.A. oraz JSW S.A.. Kluczowym podwykonawc\u0105 cz\u0119\u015bci prac badawczych b\u0119dzie IChPW w Zabrzu. Osi\u0105gni\u0119cie celu projektu b\u0119dzie wymaga\u0142o realizacji cyklu bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych. Prace rozpoczn\u0105 si\u0119 od wytypowania i oceny w\u0142a\u015bciwo\u015bci DFW i lepiszczy do dalszych bada\u0144. Zasadnicze prace badawcze prowadzone b\u0119d\u0105 w skali laboratoryjnej, wielkolaboratoryjnej, pilotowej i przemys\u0142owej. Na podstawie oceny wp\u0142ywu poszczeg\u00f3lnych zmiennych (jak np.: sk\u0142ad i w\u0142a\u015bciwo\u015bci zag\u0119szczanej mieszanki, techniki i parametr\u00f3w zag\u0119szczania, udzia\u0142u komponentu zag\u0119szczonego we wsadzie koksowniczym) na jako\u015b\u0107 produktu zag\u0119szczania i wytworzonego z jego udzia\u0142em koksu, opracowane zostan\u0105 za\u0142o\u017cenia do projektu pilotowej instalacji realizuj\u0105cej technologi\u0119 DensiCoal. Zgodnie z nimi zostanie zaprojektowana i zbudowana instalacja pilotowa o wydajno\u015bci 5 Mg/h. Ko\u0144cowym elementem bada\u0144 b\u0119dzie weryfikacja przyj\u0119tych rozwi\u0105za\u0144 podczas test\u00f3w wytwarzania zag\u0119szczonego komponentu w skali pilotowej i przemys\u0142owych test\u00f3w koksowania mieszanki w\u0119glowej z wytworzonym komponentem. Badania zako\u0144czone zostan\u0105 analiz\u0105 techniczno-ekonomiczn\u0105 implementacji technologii w skali przemys\u0142owej. Przewiduje si\u0119 wdro\u017cenie technologii DensiCoal w Koksowni Przyja\u017a\u0144. Wdro\u017cenie powinno skutkowa\u0107 zwi\u0119kszeniem wydajno\u015bci baterii koksowniczych, rozszerzeniem bazy surowcowej dla produkcji koksu metalurgicznego, wzrostem efektywno\u015bci wykorzystania w koksownictwie urobku w postaci DFW i jednocze\u015bnie zmniejszeniem ilo\u015bci DFW deponowanych w \u015brodowisku.", "BENEFICJENT": "JSW INNOWACJE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Technologia wytwarzania zag\u0119szczonego komponentu mieszanek dla zasypowego systemu obsadzania kom\u00f3r koksowniczych z wykorzystaniem drobnoziarnistych frakcji w\u0119glowych (DFW)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.31}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1523645.90", "WARTOSC": "1807838.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j. W ramach\u00a0projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 248 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP poni\u017cej 30 roku \u017cycia, zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni\u00a0aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego uczestnika, przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i\u00a0problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa\u00a0w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W JASTRZ\u0118BIU-ZDROJU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1477703.58", "WARTOSC": "1738474.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzmocnienie aktywno\u015bci i pobudzenie sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej 7 zmarginalizowanych, wieloproblemowych spo\u0142eczno\u015bci lokalnych Jastrz\u0119bia-Zdroju, w tym 85 os\u00f3b (51K, 34M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez realizacj\u0119 program\u00f3w aktywno\u015bci lokalnych na obszarach zdegradowanych obj\u0119tych Lokalnym Planem Rewitalizacji w okresie 30 miesi\u0119cy trwania projektu. W ramach projektu utworzonych zostanie 7 PAL-i, kt\u00f3re obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 \u015brodowiska zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, z obszaru rewitalizacji, w oparciu o \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji opracowan\u0105 dla ka\u017cdej spo\u0142eczno\u015bci. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 spo\u0142eczno\u015bci lokalne, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby wykluczone spo\u0142ecznie, b\u0105d\u017a zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym wynikaj\u0105cym z przynajmniej jednej z przes\u0142anek. B\u0119dzie to 85 os\u00f3b (51K, 34M), w tym 8 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (5K, 3M) zamieszka\u0142ych na obszarze rewitalizowanym Jastrz\u0119bia-Zdroju. Okres realizacji: 2018-07-01 - 2020-12-31.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA INICJATYW GOSPODARCZYCH \"DELTA PARTNER\"", "TYTUL": "Krok w prz\u00f3d. Wzmacnianie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego spo\u0142eczno\u015bci na obszarze rewitalizacji w Jastrz\u0119biu-Zdroju.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "7909800.00", "WARTOSC": "8387729.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz monta\u017c instalacji OZE w budynkach mieszkalnych na terenie 13 gmin Subregionu Zachodniego, obejmuj\u0105cych ponad 77% populacji Subregionu, gdzie zanieczyszczenie powietrza nale\u017cy do najwi\u0119kszych w Polsce. \u0141\u0105cznie, w 341 obiektach wykonane zostanie 539 instalacji, obejmuj\u0105cych zar\u00f3wno produkcj\u0119 energii cieplnej na potrzeby c.o. i c.w.u., jak i - jako element uzupe\u0142niaj\u0105cy - produkcj\u0119 energii elektrycznej. Projekt realizowany jest w formule grantowej, gdzie dofinansowaniem obj\u0119te zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce technologie: - kot\u0142y gazowe, - kot\u0142y na pelet z biomasy, - przy\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej oraz - instalacje fotowoltaiczne (jako technologia uzupe\u0142niaj\u0105ca). W konsekwencji, analizowany projekt realizuje kluczowe cele RPO, polityki regionalnej i krajowej w zakresie ochrony powietrza - poprawa efektywno\u015bci energetycznej, ograniczanie emisji zanieczyszcze\u0144 i walka z nisk\u0105 emisj\u0105, a tak\u017ce wzrost produkcji energii z OZE.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN I POWIAT\u00d3W SUBREGIONU ZACHODNIEGO WOJEW\u00d3DZTWA \u015aL\u0104SKIEGO Z SIEDZIB\u0104 W RYBNIKU", "TYTUL": "\"Gminy z dobr\u0105 energi\u0105\" - wymiana urz\u0105dze\u0144 grzewczych w budynkach mieszkalnych na terenie Subregionu Zachodniego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.89}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2020-12-14", "DOFINANSOWANIE": "1372622.50", "WARTOSC": "1614850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje doposa\u017cenie pracowni do praktycznej nauki zawod\u00f3w wraz z remontem wybranych pomieszcze\u0144 pracowni oraz dostosowaniem trzech plac\u00f3wek o\u015bwiatowych mieszcz\u0105cych si\u0119 na terenie miasta Jastrz\u0119bie - Zdr\u00f3j dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych tj.: - Zespo\u0142u szk\u00f3\u0142 nr 2 im. Wojciecha Korfantego, - Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 9 Specjalnych im. Dr Miko\u0142aja Widczaka, - Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych (Szko\u0142a bran\u017cowa I stopnia). Realizacja projektu to odpowiedz na rosn\u0105ce zapotrzebowanie szk\u00f3\u0142, uczni\u00f3w oraz pracodawc\u00f3w z terenu miasta Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j na wysok\u0105 jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia i wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 pracownicz\u0105.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Profesjonalne pracownie 3 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-04-26", "DOFINANSOWANIE": "1367377.36", "WARTOSC": "1670861.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt \"Modernizacja energetyczna i monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w budynku Leczniczo-Rehabilitacyjnym Niepublicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej \u201eOrthogon\u201d w Jastrz\u0119biu-Zdroju\", zlokalizowany jest na terenie miasta Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim, przy ulicy Wodeckiego 23, gdzie mie\u015bci si\u0119 przychodnia zdrowia. Celem projektu jest zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynku poprzez modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 budynku NZOZ \u201eOrthogon\u201doraz monta\u017c instalacji OZE. Wska\u017aniki w projekcie min: - szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych \u2013 199,01 CO2, - liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE \u2013 15 szt. - stopie\u0144 redukcji ilo\u015bci py\u0142u PM10 (t/rok) \u2013 0,02771 tony/rok, - ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej \u2013 20.582 MWh/rok, - ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej \u2013 1461.8 GJ/rok, - zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu \u2013 1512 GJ/rok. Termin realizacji projektu: 26.04.2017 - 30.11.2020 r.", "BENEFICJENT": "LECZNICZO-REHABILITACYJNY NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ ORTHOGON SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna i monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w budynku Leczniczo-Rehabilitacyjnym Niepublicznego Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej \u201eOrthogon\u201d w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1201925.01", "WARTOSC": "1414029.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt polega na doposa\u017ceniu stanowisk pracy w sprz\u0119t i urz\u0105dzenia u\u0142atwiaj\u0105ce prac\u0119, szczeg\u00f3lnie poprawiaj\u0105ce ergonomi\u0119, bezpiecze\u0144stwo stanowisk pracy. Zawiera r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania szkoleniowe maj\u0105ce maj\u0105ce na celu u\u015bwiadomienie zagro\u017ce\u0144 w miejscu pracy, przeciwdzia\u0142anie tym zagro\u017ceniom, stosowania ergonomii w miejscu pracy, nauk\u0119 odpowiednich zachowa\u0144, jak radzi\u0107 sobie ze stresem, jak by\u0107 asertywnym. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest eliminowanie niekorzystnych czynnik\u00f3w zdrowotnych w miejscu pracy, wdro\u017cenie rozwi\u0105za\u0144 przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do likwidacji lub ograniczenia zagro\u017ce\u0144 dla zdrowia a w konsekwencji umo\u017cliwienie kontynuacji pracy i pozostanie jak najd\u0142u\u017cej w zatrudnieniu. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej- personel Szpitala. Okres realizacji projektu: 01.06.2018 do 31.12.2019 roku. Projekt realizowany b\u0119dzie w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym Nr 2 w Jastrz\u0119biu-Zdroju.W projekcie wsparciem zostanie obj\u0119tych 716 os\u00f3b w tym 299 w wieku 50 i wi\u0119cej lat.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY NR 2 W JASTRZ\u0118BIU-ZDROJU", "TYTUL": "Doposa\u017cenie stanowisk pracy w celu eliminowania zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1170750.90", "WARTOSC": "1377354.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem zadania jest zwi\u0119kszony udzia\u0142 produkcji energii w wysokosprawnej kogeneracji, a tak\u017ce zmniejszenie koszt\u00f3w ogrzewania i energii elektrycznej ponoszonych przez Inwestora, jak r\u00f3wnie\u017c zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Rezultatem zadania b\u0119dzie kaskadowy system wysokosprawnej kogeneracji o mocy cieplnej 115 kW i mocy elektrycznej 60 kW.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY NR 2 W JASTRZ\u0118BIU-ZDROJU", "TYTUL": "Budowa instalacji wysokosprawnej kogeneracji w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym Nr 2 w Jastrz\u0119biu-Zdroju, Aleja Jana Paw\u0142a II 7", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1164408.59", "WARTOSC": "1369892.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem projektu jest zapobieganie marginalizacji i wykluczeniu spo\u0142ecznemu oraz przeciwdzia\u0142anie instytucjonalizacji 95 os\u00f3b (57 K i 38 M) w okresie od 01.01.2021 r. do 31.12.2022 r. poprzez powstanie 26 miejsc (16K, 10M) opieki dziennej w zast\u0119pstwie os\u00f3b na co dzie\u0144 opiekuj\u0105cych si\u0119 osobami niesamodzielnymi w Dziennym Domu Pomocy utworzonym w Jastrz\u0119biu- Zdroju przy ulicy Wrzosowej 4-8-12 poprzez zapewnienie uczestnikom us\u0142ug opieku\u0144czych dostosowanych do ich indywidualnych potrzeb, kontakt\u00f3w z otoczeniem, animowanie sposob\u00f3w sp\u0119dzania wolnego czasu i rozw\u00f3j osobistych zainteresowa\u0144. Za\u0142o\u017cenia projektu realizowane b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c przez us\u0142ugi wytchnieniowe w miejscu zamieszkania dla os\u00f3b niesamodzielnych i niepe\u0142nosprawnych dla minimum 69 os\u00f3b (41K, 28M). Wsparcie polega\u0107 b\u0119dzie na wsparciu w postaci dora\u017anej, czasowej przerwy w sprawowaniu opieki na czas niezb\u0119dny opiekunowi do za\u0142atwienia codziennych spraw.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Akademia Seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.95}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1125316.70", "WARTOSC": "1323902.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt realizowany przez OPS Jastrz\u0119bie- Zdr\u00f3j razem z partnerem projektu Jastrz\u0119bskim Stowarzyszeniem \"Otwarte Drzwi\" ma na celu realizacj\u0119 kompleksowych dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3rych zastosowanie powinno prowadzi\u0107 do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz integracji spo\u0142eczno- zawodowej os\u00f3b i grup do\u015bwiadczaj\u0105cych wykluczenia spo\u0142ecznego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby, rodziny i grupy wykluczone i zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym. W ramach projektu zostanie utworzony Klub Integracji Spo\u0142ecznej w ramach kt\u00f3rego b\u0119d\u0105 odbywa\u0142y si\u0119 wszystkie zadania i dzia\u0142ania projektu tj. aktywizacja spo\u0142eczna, zawodowa uczestnik\u00f3w projektu, grupy wsparcia, poradnictwo indywidualne i grupowe. W ramach projektu powstanie r\u00f3wnie\u017c zadanie opieka nad dzie\u0107mi uczestnik\u00f3w projektu oraz praca socjalna. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.08.2015r. do 31.12.2017r. Zarz\u0105dzanie projektem b\u0119dzie mia\u0142o miejsce w O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej gdzie siedzib\u0119 b\u0119dzie mia\u0142o biuro projektu.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "O krok do przodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-06-06", "DOFINANSOWANIE": "945480.84", "WARTOSC": "11507688.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja wraz z rozbudow\u0105 (dobudowa budynku przedszkola nr 7) i cz\u0119\u015bciow\u0105 przebudow\u0105 Szko\u0142y Podstawowej nr 1 na Zesp\u00f3\u0142 szkolno-przedszkolny oraz zagospodarowanie terenu szko\u0142y. Budynek przedszkola nr 7 zostanie dobudowany do istniej\u0105cej Szko\u0142y Podstawowej nr 1 i funkcjonalnie z ni\u0105 po\u0142\u0105czony na poziomie parteru. Planowane prace: \u2022 termomodernizacja budynku SP1 z jego rozbudow\u0105 i przebudow\u0105, \u2022 budowa budynku przedszkola, \u2022 rozbi\u00f3rka budynku \u201eDomu Nauczyciela\u201d, \u2022 budowa drogi po\u017carowej oraz 25 miejsc parkingowych, w tym 2 miejsca dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, \u2022 plac zabaw dla dzieci, ogrodzenia, przy\u0142\u0105cza medi\u00f3w, ci\u0105gu dla pieszych, \u2022 przebudowa i budowa instalacji gazowych, odgromowych, o\u015bwietlenia LED, dozorowych obiektu i otoczenia (kamery), teletechnicznych, a tak\u017ce kanalizacji sanitarnej i deszczowej oraz wentylacyjnej grawitacyjnej, \u2022 budowa instalacji fotowoltaicznej, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z paneli na dachu projektowanego przedszkola.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w budynku SP 1 wraz z rozbudow\u0105 na cele PP 7 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-16", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "905672.93", "WARTOSC": "1243455.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt polega na opracowaniu innowacyjnego systemu o\u015bwietlenia sygnalizacyjno-ostrzegawczego i architektonicznego, polegaj\u0105cego na stworzeniu nowego typu lampy liniowej i \u015bwiec\u0105cej kostki brukowej (jednostki o\u015bwietleniowej), wyposa\u017conych w zintegrowane sterowniki DMX512 obs\u0142uguj\u0105ce protok\u00f3\u0142 RDM, umo\u017cliwiaj\u0105ce indywidualne adresowanie poszczeg\u00f3lnych kana\u0142\u00f3w barw (RGB ang. czerwony-zielony-niebieski) elektroluminescencyjnych element\u00f3w p\u00f3\u0142przewodnikowych LED. Sterowanie o\u015bwietleniem systemu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie za pomoc\u0105 autorskiej aplikacji zarz\u0105dzaj\u0105cej typu desktop poprzez tworzenie scenariuszy sekwencji (scen) programowanych bezpo\u015brednio w urz\u0105dzeniu nadrz\u0119dnym (jednostka MasterDMX). Aplikacja umo\u017cliwi innowacyjn\u0105 metod\u0119 budowy scenariuszy sekwencji, udost\u0119pniaj\u0105c graficzny interfejs odzwierciedlaj\u0105cy rzeczywiste zachowanie lamp pod\u0142\u0105czonych do systemu. Proponowane rozwi\u0105zanie sterowania o\u015bwietleniem znacz\u0105co r\u00f3\u017cni\u0107 si\u0119 b\u0119dzie od obecnie stosowanych rozwi\u0105za\u0144.", "BENEFICJENT": "CTG SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "System o\u015bwietlenia sygnalizacyjno-ostrzegawczego i architektonicznego wraz z opracowaniem nowego sposobu sterowania rdm/dmx", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "857522.16", "WARTOSC": "1008849.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt polega na aktywizacji zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia zarejestrowanych w PUP w Jastrz\u0119biu-Zdroju jako bezrobotni, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu realizowane s\u0105: poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce i prace interwencyjne. W projekcie przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Projekt realizowany jest w mie\u015bcie Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, w okresie od 01.07.2017 r. do 30.06.2019 r. i zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej w grupach: -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i 50+ - 33% -kobiety - 39% -osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne -30% -osoby o niskich kwalifikacjach -38% -osoby niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do ww. grup - 43%.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Praktyka i praca - Aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "984141.06", "WARTOSC": "1157813.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w", "OPIS": "Celem zasadniczym jest aktywizacja spo\u0142-zawodowa os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 a tak\u017ce os\u00f3b i grup zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142 ZWS a tak\u017ce ub\u00f3stwem (I-II-III profil pomocy) oraz osoby okre\u015blone w art.1 ust. 2 ustawie o zatrudnieniu socj, s\u0142u\u017c\u0105ca wzmocnieniu szans na skuteczn\u0105 reintegracj\u0119 spo\u0142 i zawodow\u0105 m.in. w ramach Indywidualnych Potrzeb Uczest czy Indywidualnego Programu Zatrudnienia Socj Partnerstwo pozwoli na wsparcie 82 uczestn w kompetencje spo\u0142, w tym 36 os\u00f3b w kwalifikacje zawodowe i 20 os\u00f3b z otoczenia ZWS, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu aktywno\u015bci oraz zatrudnienia, np. wspieranego lub tymczasowego. Spo\u015br\u00f3d 36 prac\u0119 podejmie co najmniej 11 os\u00f3b. CIS b\u0119dzie prowadzi\u0142 3 pracownie zawodowe w Godowie: etnograficzna i w Jastrz\u0119biu-Zdroju: gospodarczo-remontowa oraz gastronomiczno-cateringowa. Jako wyspecjalizowana jednostka edukacyjna, nie b\u0119d\u0105ca przedsi\u0119wzi\u0119ciem ekonomicznym, pozwoli uczestnikom uzyska\u0107 motywacj\u0119 do zmiany w\u0142asnego losu codziennego \u017cycia od IV 17 - XI 2018.", "BENEFICJENT": "LOKALNA GRUPA DZIA\u0141ANIA \"WSP\u00d3LNY ROZW\u00d3J\"", "TYTUL": "Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Godowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2016-05-06", "DOFINANSOWANIE": "812246.65", "WARTOSC": "1627162.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 dzia\u0142ania termomodernizacyjne w dw\u00f3ch budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanych w Jastrz\u0119biu Zdroju przy ul. Komuny Paryskiej 14 i 16. Zakres prac budowlano-instalacyjnych obejmuje: - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i stropodach\u00f3w; - wymian\u0119 okien i drzwi zewn\u0119trznych ; - modernizacj\u0119 instalacji centralnego ogrzewania wraz z monta\u017cem grzejnik\u00f3w z zaworami termostatycznymi, wykonanie kot\u0142owni gazowych wspomaganych gazow\u0105 pomp\u0105 ciep\u0142a; - modernizacj\u0119 instalacji wentylacji mechanicznej (budynek nr 14) polegaj\u0105c\u0105 na monta\u017cu kana\u0142\u00f3w wentylacyjnych wraz z osprz\u0119tem, monta\u017c central wentylacyjnych z odzyskiem ciep\u0142a i automatyk\u0105; - modernizacj\u0119 systemu przygotowania ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej (budynek nr 16) polegaj\u0105c\u0105 na modernizacji \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w zakresie wytwarzania c.w.u., monta\u017c dodatkowych pojemno\u015bciowych podgrzewaczy c.w.u. i monta\u017c armatury wodooszcz\u0119dnej; - wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych na energooszcz\u0119dne; - monta\u017c instalacji fotowoltaicznej (bud nr 14)", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej ul. K. Paryskiej 14-16 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-29", "DATA_START": "2018-08-30", "DOFINANSOWANIE": "769143.43", "WARTOSC": "904874.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt \"Profesjonalne pracownie w Jastrz\u0119biu-Zdroju\" to odpowied\u017a na rosn\u0105ce zapotrzebowanie szk\u00f3\u0142, uczni\u00f3w oraz pracodawc\u00f3w z terenu miasta Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j na wysok\u0105 jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia i wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 pracownicz\u0105. Cel: wzmocnienie atrakcyjno\u015bci i podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej jastrz\u0119bskich szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe, s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu zdolno\u015bci uczni\u00f3w do przysz\u0142ego zatrudnienia, a tak\u017ce promocja kszta\u0142cenia zawodowego. Podstawowe dzia\u0142ania to wyposa\u017cenie pracowni praktycznej nauki zawodu w 2 plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych z terenu miasta Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j: - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Zawodowych (prac.ch\u0142odnictwa i klimatyzacji), - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 6, czo\u0142owa szko\u0142a techniczna w woj. \u015bl. wg rankingu Perspektyw w 2016 r. (prac.lokalnych sieci komp. i sieciowych system\u00f3w operacyjnych, prac.elektrotechniki i elektroniki). Okres realizacji: rok 2018, 2019 Projekt realizowany jest w ramach Strategii RIT Subregionu Zach.przez miasto Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j (cz\u0142onek Zawi\u0105zku RIT).", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Profesjonalne pracownie w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "754468.50", "WARTOSC": "887610.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Cel. g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia dla os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych nad nimi opiek\u0119 tj. rodzic\u00f3w lub ich opiekun\u00f3w prawnych zamieszka\u0142ych na terenie miasta Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 os. fiz. (40, w tym 38K/2M) podejmuj\u0105ce prac\u0119 po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka i/lub wychowuj\u0105ce dzieci do lat 3 (27, w tym 27K/0M), zatrudnione, wychowuj\u0105ce dzieci do lat 3 (11, w tym 9K/2M) oraz b\u0119d\u0105ce poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem do lat 3 (2, w tym 2K/0M). Zad. proj. to: dostos. pomieszczenia i zakup wypos. i pomocy dyd. oraz funkcjonowanie utw. miejsc opieki nad 20 dzie\u0107mi do lat 3. Podstawowym wsk. produktu jest liczba utw. miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 (20), natomiast wsk. rezultatu jest licz. os., kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/ wychowaniem dziecka (31K/1M). Okres realizacji: od 09.2019r. do 08.2021 r. Miejsce realizacji: m. Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j.", "BENEFICJENT": "DG & JG SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akademia Ma\u0142ych Gigant\u00f3w - utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w \u017b\u0142obku Little Giants - Mali Giganci w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2018-09-19", "DOFINANSOWANIE": "752167.65", "WARTOSC": "887551.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt\"Profesjonalne pracownie w Jastrz\u0119biu-Zdroju 2\" to odpowied\u017a na rosn\u0105ce zapotrzebowanie szk\u00f3\u0142,uczni\u00f3w oraz pracodawc\u00f3w z terenu miasta Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j na wysok\u0105 jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia i wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 pracownicz\u0105. Cel:wzmocnienie atrakcyjno\u015bci i podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej jastrz\u0119bskich szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe,s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu zdolno\u015bci uczni\u00f3w do przysz\u0142ego zatrudnienia,a tak\u017ce promocja kszta\u0142cenia zawodowego. Podstawowe dzia\u0142ania to wyposa\u017cenie pracowni praktycznej nauki zawodu w 3 plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych z terenu miasta Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j: - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Specjalnych nr9 (gastronomiczna), - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr2 (gastronomiczna, logistyczna, ekonomiczna) - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr6, czo\u0142owa szko\u0142a techniczna w woj. \u015bl. wg rankingu Perspektyw w 2017r. (chemiczna+remont,mechatroniczna). Okres realizacji: 09.2018 - 11.2019 Projekt realizowany jest w ramach Strategii RIT Subregionu Zach. przez miasto Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j (cz\u0142onek/sygnatariusz).", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Profesjonalne pracownie w Jastrz\u0119biu-Zdroju 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "742360.79", "WARTOSC": "873365.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym oraz Technikum nr 1 w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 2 im. Wojciech Korfantego prowadz\u0105ca do wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych \u0142\u0105cznie 204 uczni\u00f3w (115K) poprzez realizacj\u0119: -zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych, -zaj\u0119\u0107 dodatkowych, -eksperymentu naukowego, dla uczni\u00f3w zdolnych -zaj\u0119\u0107 doradztwa zawodowego i przedsi\u0119biorczo\u015bci, -utworzenie klasopracowni przedmiotowych i doposa\u017cenie szko\u0142y w pomoce dydaktyczne i narz\u0119dzia ICT wspomagaj\u0105ce prac\u0119 z uczniem okresie od 1.07.2018 do 30.06.2020. Dzi\u0119ki realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 obligatoryjne wska\u017aniki produktu i rezultatu.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz doradztwo zawodowe w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 2 im. Wojciecha Korfantego w Jastrz\u0119biu - Zdroju \"kluczem do sukcesu\".", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "736283.38", "WARTOSC": "866215.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0142 na zwi\u0119kszenie liczby miejsc przedszkolnych, rozszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych o zaj\u0119cia wspieraj\u0105ce/specjalne w plac\u00f3wce, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wp\u0142ywa\u0107 na niwelowanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w. Celem projektu jest ograniczenie przedwczesnego ko\u0144czenia nauki oraz zapewnienie r\u00f3wnego dost\u0119pu do dobrej jako\u015bci edukacji (zgodnie z SZOOP RPO WSL). Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.11.2019 \u2013 31.07.2021r. w woj. \u015bl\u0105skim na terenie miasta Jastrz\u0119bie Zdr\u00f3j. Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie s\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, w tym dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, rodzice/opiekunowie prawni tych dzieci oraz OWP Wnioskodawcy W projekcie przewiduje si\u0119 doposa\u017cenie pomieszcze\u0144 OWP, obj\u0119cie dzieci bie\u017c\u0105c\u0105 opiek\u0105 w plac\u00f3wce oraz realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych o charakterze wspieraj\u0105cym/specjalnym Za\u0142o\u017cony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty w okresie do 31.07.2021r.", "BENEFICJENT": "ADEZ S.C. DARIA STACHNIAK, ZUZANNA GRUSZCZY\u0143SKA", "TYTUL": "Tw\u00f3rczy i bezpieczny rozw\u00f3j dziecka w przedszkolu Dzwoneczek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "629177.05", "WARTOSC": "740208.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego dla 25 dzieci (13 CH,12 DZ), w tym 2 (1 CH,1 DZ) dzieci o specjalnych potrzebach edukacyjnych, jak r\u00f3wnie\u017c dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 125 dzieci (55 CH,70 DZ) Publicznego Przedszkola nr 10 w Jastrz\u0119biu-Zdroju oraz 15 dzieci (5 DZ,10 CH) z orzeczeniami o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego Przedszkola Publicznego nr 14 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi i Oddzia\u0142em Specjalnym w Jastrz\u0119biu-Zdroju w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 9 nauczycieli (9 K), w okresie 15 miesi\u0119cy realizacji projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, ich kadra pedagogiczna oraz Publiczne przedszkola nr 10 i nr 14 w Jastrz\u0119biu-Zdroju. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.08.2018 do 31.10.2019.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych dzieci w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19476692.60", "WARTOSC": "23166170.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez \u015bl\u0105sk\u0105 Policj\u0119 w partnerstwie ze \u015al\u0105skim Centrum Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego 3 system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: - Analizator wypadk\u00f3w na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 modu\u0142 analityczny do analizy zdarze\u0144 drogowych (A2A, A2B, A2C), - Omi\u0144 wypadek na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 system zdarze\u0144 drogowych on-line (A2A, A2B, A2C), - Zg\u0142o\u015b problem \u015bl\u0105skiemu dzielnicowemu \u2013 ankieta do zg\u0142aszania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z poczuciem bezpiecze\u0144stwa (A2B i A2C). Wdro\u017cony projekt pozwoli na gromadzenie danych w wersji elektronicznej i ich sprawne udost\u0119pnianie wewn\u0105trz administracji. W ramach projektu zostanie przeprowadzony r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji danych archiwalnych dotycz\u0105cych wypadk\u00f3w drogowych, co pozwoli na szybki i \u0142atwy do nich dost\u0119p dla cel\u00f3w naukowych, planistycznych oraz kartograficznych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KATOWICACH", "TYTUL": "Cyfrowe Obserwatorium Bezpiecze\u0144stwa wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego - \u015bl\u0105ska policja bli\u017cej spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-07", "DATA_START": "2016-05-26", "DOFINANSOWANIE": "558670.00", "WARTOSC": "1963326.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt polega na zakupie wycinarki laserowej do obr\u00f3bki blach w arkuszach wi\u0105zk\u0105 laserow\u0105 wytwarzan\u0105 w \u017ar\u00f3dle diodowym. Wdro\u017cenie do procesu produkcji wypalarki laserowej pozwoli na zwi\u0119kszenie precyzji wypalanych element\u00f3w oraz wypalanie niestosowanych dotychczas element\u00f3w tr\u00f3jwymiarowych. Inwestycja przyczyni si\u0119 do przeskoku technologicznego oraz podniesienia jako\u015bci wyrob\u00f3w firmy, zwi\u0119kszenia wachlarza oferowanych produkt\u00f3w, uproszczenia procesu produkcji poprzez eliminacj\u0119 niekt\u00f3rych czynno\u015bci (r\u0119czne szlifowanie kraw\u0119dzi). Realizacja projektu pozwoli na rezygnacj\u0119 z konieczno\u015bci zlecania wypalania laserowego firmom zewn\u0119trznym, dzi\u0119ki czemu firma nie zostanie wyprzedzona technologicznie przez konkurencj\u0119. Inwestycja przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do ochrony \u015brodowiska, gdy\u017c precyzyjno\u015b\u0107 zastosowanego rozwi\u0105zania pozwoli na oszcz\u0119dniejsze gospodarowanie materia\u0142em oraz zmniejszenie odpad\u00f3w poprodukcyjnych, jak r\u00f3wnie\u017c przyczyni si\u0119 do stworzenia dw\u00f3ch miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"ZLEM\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup innowacyjnej wycinarki laserowej do obr\u00f3bki blach w arkuszach wi\u0105zk\u0105 laserow\u0105 wytwarzan\u0105 w \u017ar\u00f3dle diodowym kluczem do rozwoju firmy oraz do wej\u015bcia na nowe rynki zbytu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "527710.81", "WARTOSC": "620836.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt realizowany przez O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Jastrz\u0119biu- Zdroju, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnym celem jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu na terenie Miasta Jastrz\u0119bie- Zdr\u00f3j w okresie od 01.10.2017r. do 30.09.2019r. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie b\u0119d\u0105 tworzy\u0142y osoby niepe\u0142nosprawne, osoby wykluczone lub zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym, rodziny z dzie\u0107mi, pe\u0142noletni wychowankowie plac\u00f3wek opieku\u0144czo- wychowawczych i rodzin zast\u0119pczych, kandydaci do pe\u0142nienia funkcji rodziny zast\u0119pczej, dzieci i m\u0142odzie\u017c. W ramach projektu powsta\u0142y zadania: Utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego- \u015bwietlicy opieku\u0144czo- wychowawczej na \"Osiedlu Przyja\u017a\u0144\", utworzenie mieszkania chronionego dla pe\u0142noletnich wychowank\u00f3w plac\u00f3wek opieku\u0144czo- wychowawczych i rodzin zast\u0119pczych na Osiedlu 1000- lecia, us\u0142ugi wsparcia rodziny w Mie\u015bcie Jastrz\u0119bie- Zdr\u00f3j, us\u0142ugi asystenckie dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w Mie\u015bcie Jastrz\u0119bie- Zdr\u00f3j.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie Miasta Jastrz\u0119bie- Zdr\u00f3j", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "505207.06", "WARTOSC": "594361.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt polega na aktywizacji zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) zarejestrowanych w PUP w Jastrz\u0119biu-Zdroju jako osoby bezrobotne, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety (szczeg\u00f3lnie. powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowywaniem dziecka), osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu realizowane s\u0105: poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce, prace interwencyjne. Przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej uczestnikowi poprzedzi analiza jego aktualnej sytuacji spo\u0142eczno-zawodowej i identyfikacja jego potrzeb. Projekt realizowany jest w mie\u015bcie Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, w okresie od 01.09.2019 r. do 31.08.2021 r. i zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla: -os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, nale\u017c\u0105cych do ww. grup - co najmniej 44%, -pozosta\u0142ych os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do ww. grup - co najmniej 56%.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Bli\u017cej pracy - aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "445192.65", "WARTOSC": "523756.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt realizowany przez O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Jastrz\u0119biu- Zdroju, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnym celem jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu na terenie Miasta Jastrz\u0119bie- Zdr\u00f3j w okresie od 01.01 2021r. do 31.12.2022r. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby wykluczone lub zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym, rodziny, dzieci i m\u0142odzie\u017c. W ramach projektu powstan\u0105 zadania: Utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego typu specjalistycznego; Powstanie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych. Kompleksowo\u015b\u0107 za\u0142o\u017ce\u0144 projektu jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane na tym obszarze liczne problemy spo\u0142eczne. Dzia\u0142ania na rzecz dzieci i rodziny na danym terenie maj\u0105 na celu wzmocnienie dost\u0119pu do podstawowych us\u0142ug warunkuj\u0105cych prawid\u0142owe funkcjonowanie lokalnej spo\u0142eczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych oraz \u015bwietlicy specjalistycznej dla mieszka\u0144c\u00f3w ulic Gagarina i Os. 1000- Lecia w Jastrz\u0119biu- Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "428117.37", "WARTOSC": "503667.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt polega na aktywizacji zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), zamieszkuj\u0105cych na obszarze OSI, zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Jastrz\u0119biu-Zdroju jako osoby bezrobotne, zw\u0142aszcza tych, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj.: \u2022 w wieku 50 lat i wi\u0119cej; \u2022 kobiet; \u2022 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; \u2022 d\u0142ugotrwale bezrobotnych; \u2022 o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu realizowane s\u0105: po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, prace interwencyjne. Przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej uczestnikowi poprzedzi analiza jego aktualnej sytuacji spo\u0142eczno-zawodowej i identyfikacja jego potrzeb. Projekt realizowany jest w mie\u015bcie Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, w okresie od 01.09.2020 r. do 31.08.2022 r. i zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla: -os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy \u2013 co najmniej 45%, -pozosta\u0142ych os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do ww. grupy - co najmniej 60%.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Na sta\u017cu i w pracy \u2013 aktywizacja zawodowa os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "422434.71", "WARTOSC": "422434.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ANDRZEJ MAZIARZ PRZEDSI\u0118BIORSTWO", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Andrzej Maziarz Przedsi\u0119biorstwo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-02-11", "DOFINANSOWANIE": "422237.83", "WARTOSC": "527127.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Na przedmiotowym bud. mieszkalnym wielorodzinnym przy ul. Miodowej 1-3 w Jastrz\u0119biu Zdroju realiz. b\u0119dzie wymiana konstr. balustrad balkonowych wraz z wype\u0142nieniem. Roboty bud. obej.b\u0119d\u0105 zakres zg. z opisem tech.do projektu bud.i technologi\u0105. Roboty przygotowawcze: a)monta\u017c rusztowa\u0144 stalowych, systemowych na pe\u0142n\u0105 wys. bud. b)za\u0142o\u017cenie siatek ochronnych na rusztowaniach. Roboty rozbi\u00f3rkowe: demonta\u017c starych p\u0142yt azbestowo - cementowych demonta\u017c istniej\u0105cej konstr. stalowej podkucie wylewki cementowej w miejscu kotwienia s\u0142upk\u00f3w balustrady Roboty bud.i monta\u017cowe: Nawiercenie otwor\u00f3w w miejscu projek. kotew. Oczyszczenie i odpylenie pod\u0142o\u017ca pod zakotwienie s\u0142upk\u00f3w i por\u0119czy balustrady. Wyk. pod-lewek o gr.2-3cm z zaprawy cementowej w miejscu projek. s\u0142upk\u00f3w. Monta\u017c konstr. stalowej balustrad balkonowych. Monta\u017c p\u0142yt balkonowych Prace wyk. i porz\u0105dkowe: Zabezpieczenie antykorozyjne \u015brub, za\u0142.maskownic. Remont loggi balkonowych i \u015bcian zew. Demonta\u017c rusztowa\u0144 Uporz\u0105dkowanie placu budowy.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA MIODOWA 1-3", "TYTUL": "Wymiana azbestowo-cementowych balustrad balkonowych wraz z robotami towarzysz\u0105cymi w budynku mieszkalnym wielorodzinnym Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej Miodowa 1-3 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "376587.87", "WARTOSC": "545190.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem Projektu, jest budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy do 40 kW dla obiektu K\u0105pielisko Zdr\u00f3j w Jastrz\u0119biu-Zdroju przy ul. Witczaka, kt\u00f3ra obejmuje: - elementy generatora solarnego: paneli fotowoltaicznych, przewod\u00f3w wysokonapi\u0119ciowych DC, rozdzielnic DC, inwerter\u00f3w, rozdzielnic AC wraz z przynale\u017cnymi konstrukcjami monta\u017cowymi, - instalacj\u0119 elektryczn\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 wprowadzenie energii elektrycznej do instalacji/sieci obiektu (ON-GRID), - niezb\u0119dn\u0105 rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 instalacji uziemiaj\u0105cych i przeciwprzepi\u0119ciowych, Projektu obejmuje r\u00f3wnie\u017c modernizacj\u0119 uk\u0142adu do przygotowania ciep\u0142ej wody W\u0142a\u015bcicielem powsta\u0142ej w ramach projektu infrastruktury b\u0119dzie Miasto Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia energii finalnej obiektu, co spowoduje ograniczenie emisji substancji szkodliwych m.in. CO2,PM10 jak i przyczyni si\u0119 do zmniejszenia koszt\u00f3w utrzymania obiektu.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na K\u0105pielisku Zdr\u00f3j w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "366295.81", "WARTOSC": "430936.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt pn. \u201eNauka dla sportu \u2013 wsparcie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych w\u015br\u00f3d przysz\u0142ych sportowc\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 3 z Oddzia\u0142ami Mistrzostwa Sportowego w Jastrz\u0119biu - Zdroju\", kt\u00f3rego celem jest poprawa jako\u015bci oddzia\u0142ywa\u0144 dydaktyczno \u2013 wychowawczych w szkole z Oddzia\u0142ami Mistrzostwa Sportowego wspiera\u0142 b\u0119dzie szko\u0142\u0119 w realizacji zaj\u0119\u0107 dydaktyczno \u2013 wyr\u00f3wnawczych, oraz zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla uczni\u00f3w zdolnych. Realizuj\u0105c projekt szko\u0142a zostanie doposa\u017cona w pomoce dydaktyczne, narz\u0119dzia ICT wspomagaj\u0105ce proces dydaktyczny oraz utworzone zostan\u0105 klasopracownie: geograficzna i fizyczno \u2013 chemiczn\u0105 do pracy z uczniem opartej na metodzie eksperymentu. Projekt prowadzi od osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w obligatoryjnych (produktu i rezultatu). Realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.07.2018 r. do 30.06.2019 r. Projekt realizowany b\u0119dzie w Szkole Podstawowej nr 3 z Oddzia\u0142ami Mistrzostwa Sportowego w Jastrz\u0119biu - Zdroju.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "\u201eNauka dla sportu\" \u2013 wsparcie dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych w\u015br\u00f3d przysz\u0142ych sportowc\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 3 z Oddzia\u0142ami Mistrzostwa Sportowego w Jastrz\u0119biu - Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "363341.42", "WARTOSC": "427460.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn. \u201eNowoczesna edukacja paszportem do przysz\u0142o\u015bci \u2013 zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci zaj\u0119\u0107 dydaktycznych w Szkole Podstawowej nr 6 w Jastrz\u0119biu - Zdroju\u201d, jest podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej w Szkole Podstawowej nr 6 w Jastrz\u0119biu \u2013 Zdroju. Realizuj\u0105c projekt szko\u0142a zyska nowoczesne klasopracownie do pracy metod\u0105 eksperymentu, doposa\u017cona zostanie pracownia komputerowa oraz zakupione zostan\u0105 pomoce dydaktyczne. Dzi\u0119ki temu mo\u017cliwe b\u0119dzie prowadzenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych opartych o metod\u0119 eksperymentu i zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w. Projekt prowadzi do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w obligatoryjnych (produktu i rezultatu). Realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.07.2018 r. do 30.06.2019 r. w SP nr 6 w Jastrz\u0119biu - Zdroju.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Nowoczesna edukacja paszportem do przysz\u0142o\u015bci \u2013 zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci zaj\u0119\u0107 dydaktycznych w Szkole Podstawowej nr 6 w Jastrz\u0119biu - Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.04}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "349956.16", "WARTOSC": "411713.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn. \u201eSzko\u0142a r\u00f3wnych szans \u2013 doceni\u0107 ucznia, rozwija\u0107 jego zainteresowania\u201d \u2013 poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w SP nr 12 jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej nr 12 w Jastrz\u0119biu \u2013 Zdroju. Realizacja projektu prowadzi\u0107 b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia/wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych 101 uczni\u00f3w (51K). Poprzez ukierunkowane oddzia\u0142ywania dydaktyczne, w tym oparte o edukacj\u0119 metod\u0105 eksperymentu, mo\u017cliwy b\u0119dzie rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w. Dzi\u0119ki realizacji projektu utworzona zostanie klasopracownia biologiczna, geograficzna, szko\u0142a doposa\u017cona zostanie w pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia ICT wspomagaj\u0105ce proces dydaktyczny. Projekt prowadzi do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w obligatoryjnych (produktu i rezultatu). Realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.07.2018 r. do 30.06.2019 w Szkole Podstawowej nr 12 w Jastrz\u0119biu - Zdroju.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "\u201eSzko\u0142a r\u00f3wnych szans \u2013 doceni\u0107 ucznia, rozwija\u0107 jego zainteresowania\u201d \u2013 poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej nr 12 w Jastrz\u0119biu-Zdroju.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "349116.25", "WARTOSC": "410725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej nr 10 z klasami sportowymi, kt\u00f3ry prowadzi\u0142 b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia szans edukacyjnych 101 uczni\u00f3w (50K) poprzez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w. Szko\u0142a zostanie doposa\u017cona w pomoce dydaktyczne i narz\u0119dzia ICT wspomagaj\u0105ce proces dydaktyczny. Utworzone zostan\u0105 klasopracownie: chemiczna, fizyczna i przyrodnicza do pracy z uczniem opartej na metodzie eksperymentu. Projekt prowadzi do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w obligatoryjnych (produktu i rezultatu). Realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.07.2018 r. do 30.06.2019 r. w SP nr 10 w Jastrz\u0119biu - Zdroju.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "\"10-tka na miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci\" - wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 10 z Jastrz\u0119bia-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3422674.09", "WARTOSC": "4026675.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.10.2017-30.09.2019 przez Pozytywne Inicjatywy-Edukacja sp. z o.o. z Pucka (Partner wiod\u0105cy) i Fundacj\u0119 Regionalnej Agencji Promocji Zatrudnienia z Sosnowca (Partner) na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego. Poprawa dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie i prowadzenie 8 \u017c\u0142obk\u00f3w i 4 punkt\u00f3w dziennej opieki (193 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3) w okresie od 1.10.2017 do 30.09.2019 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi: a) 19 K i 1M podejmuj\u0105cych prac\u0119 po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka i/lub wychowuj\u0105cych dzieci do lat 3; b) 165 K i 5 M zatrudnionych, wychowuj\u0105cych dzieci do lat 3; c) 19K i 1M, kt\u00f3re s\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem do lat 3. Projekt zak\u0142ada adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 na potrzeby prowadzenia miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, oraz ich bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie.", "BENEFICJENT": "\"POZYTYWNE INICJATYWY-EDUKACJA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Pozytywne miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.8}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1457133.24", "WARTOSC": "1714274.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "S\u0142oneczne Przedszkola-realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (dalej DN) w 14 przedszkolach woj. \u015bl\u0105skiego to 13-mies. projekt skierowany do 14 OWP (p.m.Sosnowiec (3OWP); gm. Ustro\u0144 (3OWP); p.m. Jastrz\u0119bie Zdr\u00f3j (3OWP); gm. Psary (2OWP); p.m. Siemianowice \u015al. (3OWP)), 110 dzieci z niepe\u0142nosprawnosciami (44K) ucz\u0105cych si\u0119 w wymienionych OWP, oraz 23 nauczycieli (N) pracuj\u0105cych w tych OWP. Celem proj. jest wzmocnienie, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, potencja\u0142u edukac.-terapeutycznego OWP obj. wsparciem przez wprowadz. dodatk. zaj\u0119\u0107 specjalistycznych wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne DN w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, zakup pomocy dydakt. i sprz\u0119tu oraz doskonalenie umiej\u0119tn. i kompetencji zawod. N pracuj\u0105cych z DN. Zadania: 1. S\u0142oneczne Przedszkola w Sosnowcu 2. S\u0142oneczne Przedszkola w Jastrz\u0119biu Zdroju 3. S\u0142oneczne Przedszkola w Psarach 4. S\u0142oneczne Przedszkola w S. \u015al\u0105skich 5. S\u0142oneczne Przedszkola w Ustroniu Realiz.: 01.08.2016\u201331.08.2017", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "S\u0142oneczne Przedszkola-realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 14 przedszkolach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "322145.85", "WARTOSC": "378995.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych 150 uczni\u00f3w (75 CH, 75 DZ) poprzez stworzenie warunk\u00f3w poprawy jako\u015bci i efektywno\u015bci nauczania, w wyniku realizacji zaj\u0119\u0107 dodatkowych (dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, rozwijaj\u0105cych i metod\u0105 eksperymentu), doposa\u017cenia szko\u0142y SP 9 oraz wsparcia 9 nauczycieli (8 K, 1 M), zgodnie z diagnoz\u0105 przeprowadzon\u0105 w szkole, dla kt\u00f3rej organem prowadz\u0105cym jest Miasto Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, w okresie 12 miesi\u0119cy trwania projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie oraz nauczyciele Szko\u0142y Podstawowej nr 9 w Jastrz\u0119biu-Zdroju. Wsparciem zostanie tak\u017ce obj\u0119ta szko\u0142a, w postaci wyposa\u017cenia sal przedmiotowych (matematycznej, przyrodniczej, fizycznej, chemicznej, biologicznej i geograficznej). Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 lipca 2018 roku do 30 czerwca 2019 roku w w Szkole Podstawowej nr 9 w Jastrz\u0119biu-Zdroju.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej nr 9 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "322533.13", "WARTOSC": "379450.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie Szko\u0142y Podstawowej nr 16 w Jastrz\u0119biu \u2013 Zdroju (J-Z)w procesie indywidualizacji pracy z uczniem, kt\u00f3ry prowadzi\u0142 b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia szans edukacyjnych 80 uczni\u00f3w U (42K). Uczniowie skorzystaj\u0105 z zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczowych oraz b\u0119d\u0105 mogli uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach opartych o eksperyment z takich przedmiot\u00f3w jak: chemia, fizyka i geografia. Szko\u0142a zostanie doposa\u017cona w pomoce dydaktyczne wspomagaj\u0105ce proces dydaktyczny oraz narz\u0119dzia ICT do pracy metod\u0105 eksperymentu. Utworzona zostanie klasopracownia: chemiczno- fizyczna do pracy dydaktycznej opartej na metodzie eksperymentu. Projekt prowadzi do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w obligatoryjnych (produktu i rezultatu). Realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.07.2019 r. do30.06.2020 r. w SP nr 16 w Jastrz\u0119biu - Zdroju.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wzmacnianie kompetencji - ch\u0119\u0107 do\u015bwiadczania i eksperymentowania uczni\u00f3w SP nr 16 w Jastrz\u0119biu - Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "315837.84", "WARTOSC": "372516.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 20,06 kWp obejmuj\u0105ca swoim zakresem monta\u017c i konfiguracj\u0119 urz\u0105dze\u0144 systemu fotowoltaicznego dla budynku SP nr 1 w Jastrz\u0119biu-Zdroju przy ul. Pszczy\u0144skiej 125a, kt\u00f3ra obejmuje wykonanie: \u2022 modu\u0142\u00f3w fotowolt. z systemem samoodsnie\u017cania na dachu szko\u0142y; \u2022 doboru aparatury w postaci rozdzielnic DC oraz AC wraz z zabezpieczeniami; \u2022 wew. i zew. tras kablowych systemu fotowoltaicznego; \u2022 Systemu Zarz\u0105dzania Energi\u0105; Zdolno\u015b\u0107 wytw\u00f3rcza instalacji zosta\u0142a zaprojektowana tak aby zaspokoi\u0107 realne zapotrzeb. obiektu na energi\u0119, nie mniej jednak dopuszcza si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 przesy\u0142u potencjalnych nadwy\u017cek energii do sieci W\u0142a\u015bcicielem powsta\u0142ej w ramach projektu infrastruktury b\u0119dzie beneficjent tj. Miasto Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia energii finalnej obiektu,co spowoduje ograniczenie emisji substancji szkodliwych m.in. CO2,PM10 jak i przyczyni si\u0119 do zmniejszenia koszt\u00f3w utrzymania obiektu", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w SP 1 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "308617.24", "WARTOSC": "363079.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych 227 uczni\u00f3w (112 CH, 115 DZ) poprzez stworzenie warunk\u00f3w poprawy jako\u015bci i efektywno\u015bci nauczania, w wyniku realizacji zaj\u0119\u0107 dodatkowych (dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, rozwijaj\u0105cych i specjalistycznych), doposa\u017cenia szko\u0142y SP5 oraz wsparcia 25 nauczycieli (25 K), zgodnie z diagnoz\u0105 przeprowadzon\u0105 w szkole, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Miasto Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, w okresie 12 miesi\u0119cy trwania projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie SP5 ich rodzice oraz nauczyciele, jak r\u00f3wnie\u017c szko\u0142a, kt\u00f3ra zostanie obj\u0119ta wsparciem w postaci doposa\u017cenia w specjalistyczny sprz\u0119t do rozpoznawania potrzeb rozwojowych, edukacyjnych i mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych oraz wspomagania rozwoju i prowadzenia terapii uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 lipca 2018 roku do 30 czerwca 2019 roku w w Szkole Podstawowej nr 5 w Jastrz\u0119biu-Zdroju.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej nr 5 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "305095.06", "WARTOSC": "358935.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w III Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 3 im. Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego prowadz\u0105ca do wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych 87 uczni\u00f3w (51K) w tym uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez realizacj\u0119: zaj\u0119\u0107 dydaktyczno -wyr\u00f3wnawczych, zaj\u0119\u0107 dodatkowych, w tym opartych na eksperymencie, dla uczni\u00f3w zdolnych oraz zaj\u0119\u0107 doradztwa zawodowego i przedsi\u0119biorczo\u015bci, a tak\u017ce utworzeniu klasopracowni przedmiotowych i doposa\u017ceniu szko\u0142y w pomoce dydaktyczne i narz\u0119dzia ICT wspomagaj\u0105ce prac\u0119 z uczniami ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w okresie od 1.07.2018 do 30.06.2019", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "\"Projektuj, graj i eksperymentuj - \u015bwiat nauki w szkole \u015bredniej\" - zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze i dodatkowe w III LO w Jastrz\u0119biu - Zdroju inspiracj\u0105 do poszukiwania w\u0142asnej drogi kariery.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "284629.30", "WARTOSC": "334858.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu pn. \u201eKopalnia wiedzy i do\u015bwiadcze\u0144 \u2013 wyr\u00f3wnywanie i rozwijanie kompetencji kluczowych za pomoc\u0105 metody eksperymentu u uczni\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 19 w Jastrz\u0119biu \u2013 Zdroju\u201d jest popularyzacja metody eksperymentu w szkole, jako dzia\u0142ania dydaktycznego wp\u0142ywaj\u0105cego na popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia u 91 uczni\u00f3w zdolnych, jak i maj\u0105cych problemy z nauk\u0105 w Szkole Podstawowej nr 19 w Jastrz\u0119biu \u2013 Zdroju (47kobiet). Dzi\u0119ki realizacji projektu szko\u0142a zostanie doposa\u017cona w pomoce dydaktyczne, w tym narz\u0119dzia ICT wspomagaj\u0105ce proces dydaktyczny. Utworzona zostanie r\u00f3wnie\u017c klasopracownia przedmiotowa chemiczno \u2013 fizyczna oraz doposa\u017cone pracownie przedmiotowe. Projekt prowadzi od osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w obligatoryjnych (produktu i rezultatu). Realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.07.2019 r. do 30.06.2020 r.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Kopalnia wiedzy i do\u015bwiadcze\u0144 \u2013 wyr\u00f3wnywanie i rozwijanie kompetencji za pomoc\u0105 metody eksperymentu w Szkole Podstawowej nr 19 w Jastrz\u0119biu \u2013 Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.16}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "283500.00", "WARTOSC": "774900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu innowacyjnej technologii spawania zrobotyzowanego nowej generacji ekologicznych kot\u0142\u00f3w na paliwa sta\u0142e \u2013 g\u0142\u00f3wnie na biomas\u0119. Inwestycja swoim zakresem obejmuje zakup zrobotyzowanego stanowiska do spawania \u0142ukowego GMA. W nowej technologii zastosowano dedykowany robot spawalniczy ze zintegrowanym inwertorowym \u017ar\u00f3d\u0142em pr\u0105du o sterowaniu synergicznym i cz\u0119stotliwo\u015bci pr\u00f3bkowania na poziomie 100 kHz, co zapewnia doskona\u0142\u0105 dynamik\u0119 \u0142uku i reagowanie system\u00f3w adaptacyjnych na zmiany w przestrzeni robota oraz zak\u0142\u00f3cenia \u0142uku. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 przede wszystkim do: - wdro\u017cenia nowej generacji kot\u0142a pelletowego o unikalnej konstrukcji, kt\u00f3ry jest kot\u0142em kondensacyjnym o zerowym bilansie emisji CO2, - wdro\u017cenia kot\u0142\u00f3w znacznie ulepszonych, - zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci produkcyjnych, - zwi\u0119kszenia powtarzalno\u015bci spaw\u00f3w i redukcji wad spawalniczych.", "BENEFICJENT": "HKS LAZAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii \u0142ukowego spawania szczelnych \u015bcian kot\u0142\u00f3w energetycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "282691.59", "WARTOSC": "332578.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wsparcie Szko\u0142y Podstawowej nr 20 w Jastrz\u0119biu \u2013 Zdroju w procesie kszta\u0142towania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w poprzez zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci zaj\u0119\u0107 dydaktycznych, dzi\u0119ki tworzeniu warunk\u00f3w nauczania opartych na metodzie eksperymentu, kt\u00f3ry prowadzi\u0142 b\u0119dzie do zwi\u0119kszenia szans edukacyjnych 126 uczni\u00f3w (57K). Uczniowie skorzystaj\u0105 z zaj\u0119\u0107 dodatkowych oraz zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych, a szko\u0142a zyska nowoczesne klasopracownie do pracy metod\u0105 eksperymentu, utworzona zostanie tak\u017ce mobilna pracownia komputerowa. Projekt prowadzi do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w obligatoryjnych (produktu i rezultatu). Realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.07.2019 r. do30.06.2020 r. w SP nr 20 w Jastrz\u0119biu - Zdroju", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wiedza nasz\u0105 przysz\u0142o\u015bci\u0105 - rozszerzenie oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla uczni\u00f3w SP nr 20 w Jastrz\u0119biu - Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "280026.11", "WARTOSC": "329442.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych 177 uczni\u00f3w (90 DZ, 87 CH) poprzez stworzenie warunk\u00f3w poprawy jako\u015bci i efektywno\u015bci nauczania, w wyniku realizacji zaj\u0119\u0107 dodatkowych (dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, rozwijaj\u0105cych, metod\u0105 eksperymentu oraz specjalistycznych), doposa\u017cenia szko\u0142y SP18 oraz wsparcie 15 nauczycieli (14 K, 1 M), zgodnie z diagnoz\u0105 przeprowadzon\u0105 w szkole, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Miasto JZ, w okresie od 1 lipca 2019 roku do 30 czerwca 2020 roku. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie SP18 ich rodzice oraz nauczyciele, jak r\u00f3wnie\u017c szko\u0142a, kt\u00f3ra zostanie obj\u0119ta wsparciem w postaci doposa\u017cenia w pomoce dydaktyczne, wyposa\u017cenie sal przedmiotowych oraz specjalistyczny sprz\u0119t do rozpoznawania potrzeb rozwojowych, edukacyjnych i mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych oraz wspomagania rozwoju i prowadzenia terapii uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 lipca 2019 do 30 czerwca 2020 w SP18 w Jastrz\u0119biu-Zdroju.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej nr 18 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "276308.86", "WARTOSC": "325069.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Program zak\u0142ada zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci w zakresie prawid\u0142owego \u017cywienia i aktywno\u015bci fizycznej w\u015br\u00f3d dzieci w Jastrz\u0119biu Zdroju w wieku 5-6 lat uczestnicz\u0105cych w wychowaniu przedszkolnym oraz wiedzy dotycz\u0105cej wyst\u0119powania dzieci\u0119cej nadwagi i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w i opiekun\u00f3w przedszkolnych grup bior\u0105cych udzia\u0142 w Programie. Realizacja Programu zak\u0142ada: 1.szkolenia z zakresu dietetyki, promocji aktywno\u015bci fizycznej oraz behawioralne - skierowane do dzieci (po 3 szkolenia) oraz 1 szkolenie dla ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w oraz opiekun\u00f3w przedszkolnych przeprowadzane przez dietetyka, fizjoterapeut\u0119 i psychologa, 2. badania antropometryczne dzieci, kt\u00f3re przeprowadzone b\u0119d\u0105 dwukrotnie w odst\u0119pie minimum 6 miesi\u0119cy przeprowadzane przez fizjoterapeut\u0119.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL REHABILITACYJNY DLA DZIECI W JASTRZ\u0118BIU ZDROJU", "TYTUL": "Profilaktyka nadwagi i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci w wieku przedszkolnym w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "276308.86", "WARTOSC": "325069.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Program zak\u0142ada zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci w zakresie prawid\u0142owego \u017cywienia i aktywno\u015bci fizycznej w\u015br\u00f3d dzieci w Jastrz\u0119biu Zdroju w wieku 5-6 lat uczestnicz\u0105cych w wychowaniu przedszkolnym oraz wiedzy dotycz\u0105cej wyst\u0119powania dzieci\u0119cej nadwagi i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w i opiekun\u00f3w przedszkolnych grup bior\u0105cych udzia\u0142 w Programie. Realizacja Programu zak\u0142ada: 1.szkolenia z zakresu dietetyki, promocji aktywno\u015bci fizycznej oraz behawioralne - skierowane do dzieci (po 3 szkolenia) oraz 1 szkolenie dla ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w oraz opiekun\u00f3w przedszkolnych przeprowadzane przez dietetyka, fizjoterapeut\u0119 i psychologa, 2. badania antropometryczne dzieci, kt\u00f3re przeprowadzone b\u0119d\u0105 dwukrotnie w odst\u0119pie minimum 6 miesi\u0119cy przeprowadzane przez fizjoterapeut\u0119.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL REHABILITACYJNY DLA DZIECI W JASTRZ\u0118BIU ZDROJU", "TYTUL": "Profilaktyka nadwagi i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci w wieku przedszkolnym w Jastrz\u0119biu-Zdroju nr 2.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2015-12-09", "DOFINANSOWANIE": "273429.53", "WARTOSC": "395668.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt obejmuje monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na dachach budynk\u00f3w, stanowi\u0105cych zaplecza Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Jastrz\u0119biu-Zdroju, tj.: na dachu p\u0142ywalni krytej Laguna oraz na dachu sali gimnastycznej (budynek s\u0105siaduj\u0105cy z budynkiem basenu). Rzeczowy zakres inwestycji obejmuje: 1. Monta\u017cu paneli fotowoltaicznych \u2013 \u0142\u0105cznie 126 paneli po 63 modu\u0142y ogniw PV na ka\u017cdym z dach\u00f3w. Moc nominalna ogniwa fotowoltaicznego 315 Wp. 2. Monta\u017c konstrukcji do zamocowania paneli fotowoltaicznych. 3. Uk\u0142ad transformacji energii. 4. Instalacj\u0119 elektroenergetyczn\u0105. 5. Instalacj\u0119 teletechniczn\u0105. 6. Instalacj\u0119 odgromow\u0105. W\u0142a\u015bcicielem powsta\u0142ej w ramach projektu infrastruktury b\u0119dzie beneficjent tj. Miasto na prawach powiatu Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia energii finalnej obiektu, co spowoduje ograniczenie emisji substancji szkodliwych m.in. CO2, PM10 jak i przyczyni si\u0119 do zmniejszenia koszt\u00f3w utrzymania obiektu.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Instalacja ogniw fotowoltaicznych dla krytej p\u0142ywalni Laguna w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2016-04-30", "DATA_START": "2016-01-12", "DOFINANSOWANIE": "256500.00", "WARTOSC": "570000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zakup innowacyjnej technologicznie linii diagnostycznej sterowanej komputerowo przystosowanej do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Inwestycja przyczyni si\u0119 do wprowadzenia nowych us\u0142ug i zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Dodatkowo linia diagnostyczna przy\u015bpieszy proces \u015bwiadczenia us\u0142ug w stosunku do znanych obecnie urz\u0105dze\u0144 tego typu, jak r\u00f3wnie\u017c doprowadzi do poprawy skuteczno\u015bci pomiaru.", "BENEFICJENT": "CENTRUM DIAGNOSTYKI SAMOCHODOWEJ AUTO ZIENTEK JANUSZ ZIENTEK", "TYTUL": "Poszerzenie oferty przedsi\u0119biorstwa poprzez zakup linii technologicznej do diagnostyki samochodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-07", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "248757.88", "WARTOSC": "293439.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy do 40 kW dla obiektu Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 6 w Jastrz\u0119biu-Zdroju przy ul. Harcerskiej 12, kt\u00f3ra swym zakresem obejmuje: - elementy generatora solarnego: paneli fotowoltaicznych, przewod\u00f3w wysokonapi\u0119ciowych DC, rozdzielnic DC, inwerter\u00f3w, rozdzielnic AC wraz z przynale\u017cnymi konstrukcjami monta\u017cowymi, - instalacj\u0119 elektryczn\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 wprowadzenie energii elektrycznej do instalacji/sieci obiektu (ON-GRID), - niezb\u0119dn\u0105 rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 instalacji odgromowych, uziemiaj\u0105cych i przeciwprzepi\u0119ciowych. Energia zostanie wykorzystana na potrzeby w\u0142asne budynku. Uwzgl\u0119dnia si\u0119 potencjaln\u0105 W\u0142a\u015bcicielem powsta\u0142ej w ramach projektu infrastruktury b\u0119dzie beneficjent tj. Miasto na prawach powiatu Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia energii finalnej obiektu, co spowoduje ograniczenie emisji substancji szkodliwych m.in. CO2,PM10 jak i przyczyni si\u0119 do zmniejszenia koszt\u00f3w utrzymania obiektu.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w ZS 6 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "245767.24", "WARTOSC": "289137.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych 121 uczni\u00f3w (58 DZ, 63 CH) poprzez stworzenie warunk\u00f3w poprawy jako\u015bci i efektywno\u015bci nauczania, w wyniku realizacji zaj\u0119\u0107 dodatkowych (dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, rozwijaj\u0105cych, metod\u0105 eksperymentu oraz specjalistycznych), doposa\u017cenia szko\u0142y SP15 oraz wsparcie 20 nauczycieli (19 K, 1 M), zgodnie z diagnoz\u0105 przeprowadzon\u0105 w szkole, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Miasto Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, w okresie 12 miesi\u0119cy trwania projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie SP15 ich rodzice oraz nauczyciele, jak r\u00f3wnie\u017c szko\u0142a, kt\u00f3ra zostanie obj\u0119ta wsparciem w postaci doposa\u017cenia w pomoce dydaktyczne, wyposa\u017cenie sal przedmiotowych oraz specjalistyczny sprz\u0119t do rozpoznawania potrzeb rozwojowych, edukacyjnych i mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych oraz wspomagania rozwoju i prowadzenia terapii uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 lipca 2019 do 30 czerwca 2020 w SP15 w Jastrz\u0119biu-Zdroju.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej nr 15 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "241910.00", "WARTOSC": "350058.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Firma Art-Chem prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 handlow\u0105 w bran\u017cy motoryzacyjnej oraz budowlanej. Jest dystrybutorem produkt\u00f3w wielu wiod\u0105cych marek takich jak Tikkurila, czy Beckers oraz wy\u0142\u0105cznym dystrybutorem w kraju marek Berling i MaxBerner. Od 10 lat produkuje i dystrybuuje wyroby pod w\u0142asn\u0105 mark\u0105 brand Redpaint. W zwi\u0105zku z planowanym rozwojem firmy, FH Art-Chem poszukuje nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w obszarze produktowym, b\u0119d\u0105cych podstaw\u0105 budowy strategii przewagi konkurencyjnej. Jednostka naukowa Greenko Sp. z o.o. maj\u0105ca siedzib\u0119 w Bia\u0142ymstoku, wy\u0142oniona w ramach post\u0119powania ofertowego wykona us\u0142ug\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na opracowaniu nowego wyrobu, jakim jest pasta polerska, przeznaczona do renowacji samochodowych pow\u0142ok lakierniczych. Produkt cechowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w\u0142a\u015bciwo\u015bciami pozwalaj\u0105cymi na zmian\u0119 sposobu obecnie \u015bwiadczonych us\u0142ug renowacji lakieru. Aktualna us\u0142uga opiera si\u0119 na wieloetapowym procesie renowacji powierzchni lakieru. Wykorzystuje si\u0119 do niej r\u00f3\u017cne typy maszyn poleruj\u0105cych, kilka rodzaj\u00f3w past i pad\u00f3w polerskich. Obok wielu zalet posiada tez liczne wady, do kt\u00f3rych zaliczy\u0107 nale\u017cy d\u0142ugi czas realizacji us\u0142ugi, wysokie koszty i konieczno\u015b\u0107 posiadania du\u017cej wiedzy teoretycznej i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych przez technika wykonuj\u0105cego us\u0142ug\u0119. Nowy produktu, b\u0119d\u0105cy wynikiem realizacji projektu, pozwoli wyeliminowa\u0107 te wady, przy zachowaniu efekt\u00f3w dotychczasowej technologii renowacji. Us\u0142uga badawcza b\u0119dzie podzielona na etapy, a te z kolei na zadania. Ca\u0142a procedura b\u0119dzie trwa\u0142a 9 miesi\u0119cy. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie praktyczne wdro\u017cenie do oferty przedsi\u0119biorstwa Art-Chem nowego produktu do renowacji pow\u0142ok lakierniczych.", "BENEFICJENT": "KRZECZKOWSKI ANDRZEJ FIRMA HANDLOWA \"ART-CHEM\"", "TYTUL": "Us\u0142uga badawczo-rozwojowa polegaj\u0105ca na opracowaniu nowego produktu dla Krzeczkowski Andrzej Firma Handlowa ART- CHEM", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.69}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-15", "DATA_START": "2017-10-19", "DOFINANSOWANIE": "240688.90", "WARTOSC": "619944.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt obejmuje monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na dachu budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 5 im. Jana Paw\u0142a II w Jastrz\u0119biu-Zdroju. Rzeczowy zakres inwestycji obejmuje: -Monta\u017c paneli fotowoltaicznych w technologii krzemowej na dachu budynku. -Monta\u017c inwerter\u00f3w fotowoltaicznych. -Monta\u017c osprz\u0119tu w postaci rozdzielnic DC oraz AC wraz z zabezpieczeniami. -Instalacje: odgromow\u0105 i uziemieniow\u0105. -Monta\u017c uk\u0142adu zabezpieczaj\u0105cego przed wyp\u0142ywem energii do sieci elektroenergetycznej \u2013 ca\u0142o\u015b\u0107 energii wykorzystana na potrzeby w\u0142asne budynku. W\u0142a\u015bcicielem powsta\u0142ej w ramach projektu infrastruktury b\u0119dzie beneficjent tj. Miasto na prawach powiatu Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia energii finalnej obiektu, co spowoduje ograniczenie emisji substancji szkodliwych m.in. CO2,PM10 jak i przyczyni si\u0119 do zmniejszenia koszt\u00f3w utrzymania obiektu.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Instalacja ogniw fotowoltaicznych dla Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 5 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-07", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "236768.74", "WARTOSC": "279183.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy do 40 kW dla obiektu Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Mistrzostwa Sportowego w Jastrz\u0119biu-Zdroju przy ul. Piast\u00f3w 15, kt\u00f3ra swym zakresem obejmuje: \u2022 elementy generatora solarnego: paneli fotowoltaicznych, przewod\u00f3w wysokonapi\u0119ciowych DC, rozdzielnic DC, inwerter\u00f3w, rozdzielnic AC wraz z przynale\u017cnymi konstrukcjami monta\u017cowymi, \u2022 instalacj\u0119 elektryczn\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 wprowadzenie energii elektrycznej do instalacji/sieci obiektu (ON-GRID), \u2022 niezb\u0119dn\u0105 rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 instalacji odgromowych, uziemiaj\u0105cych i przeciwprzepi\u0119ciowych. W\u0142a\u015bcicielem powsta\u0142ej w ramach projektu infrastruktury b\u0119dzie beneficjent tj. Miasto na prawach powiatu Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia energii finalnej obiektu, co spowoduje ograniczenie emisji substancji szkodliwych m.in. CO2,PM10 jak i przyczyni si\u0119 do zmniejszenia koszt\u00f3w utrzymania obiektu.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w ZSMS w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-14", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "234511.35", "WARTOSC": "275895.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost poziomu zatrudnienia oraz rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia 4 os\u00f3b (3K,1M), kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 30 rok \u017cycia, zamieszka\u0142ych na terenie obszaru rewitalizowanego Jastrz\u0119bia-Zdroju, bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo, kt\u00f3re planuj\u0105 za\u0142o\u017cenie w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w okresie 17 miesi\u0119cy trwania projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powy\u017cej 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), planuj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 tj. osoby bezrobotne, nieaktywne zawodowo nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy grup. Okres realizacji: VI 2018 - X 2019 Wska\u017aniki: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej \u2013 4 szt. Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie \u2013 4 szt.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA INICJATYW GOSPODARCZYCH \"DELTA PARTNER\"", "TYTUL": "Wsparcie na starcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "219402.37", "WARTOSC": "258850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 21 kW obejmuj\u0105ca swoim zakresem monta\u017c i konfiguracj\u0119 urz\u0105dze\u0144 systemu fotowoltaicznego dla budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 18 w Jastrz\u0119biu-Zdroju na os. 1000-lecia 9, kt\u00f3ra swym zakresem obejmuje: - monta\u017c paneli fotowoltaicznych w technologii krzemowej na dachu budynku, - monta\u017c inwerter\u00f3w fotowoltaicznych, - monta\u017c osprz\u0119tu w postaci rozdzielnic DC oraz AC wraz z zabezpieczeniami, Wytworzona energia zostanie wykorzystana na potrzeby w\u0142asne budynku. Dopuszcza si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 przesy\u0142u potencjalnych nadwy\u017cek energii do sieci.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w SP 18 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "216423.81", "WARTOSC": "254616.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt polega na aktywizacji zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia zarejestrowanych w PUP w Jastrz\u0119biu-Zdroju jako bezrobotni, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach, zamieszkuj\u0105cych obszar rewitalizacji wyznaczony na terenie miasta Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j b\u0105d\u017a jego otoczenie. W ramach projektu realizowane s\u0105: poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce, prace interwencyjne. Przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej uczestnikowi poprzedzi analiza jego aktualnej sytuacji spo\u0142eczno-zawodowej i identyfikacja jego potrzeb. Projekt realizowany jest w mie\u015bcie Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, w okresie od 01.03.2019 r. do 28.02.2021 r. i zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla: -os\u00f3b w najtrudniejszej sytuacji, nale\u017c\u0105cych do ww. grup - co najmniej 44%, -pozosta\u0142ych os\u00f3b nie nale\u017c\u0105cych do ww. grup - co najmniej 56%.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Aktywni zawodowo odnowieni spo\u0142ecznie w ramach Lokalnego Programu Rewitalizacji Jastrz\u0119bia-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "206660.16", "WARTOSC": "206660.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "B\u0141YSK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Innowacyjne podej\u015bcie do sprzeda\u017cy oraz wzrost konkurencyjno\u015bci i trzymanie zatrudnienia w dobie COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "205115.62", "WARTOSC": "241312.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie obejmowa\u0142 badania przesiewowe w celu wykrycia wad postawy u dzieci w wieku 7-15 lat w 20 szko\u0142ach podstawowych w mie\u015bcie Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, diagnoz\u0119 wykrytych wad postawy przez lekarza specjalist\u0119 ortoped\u0119/rehabilitanta, konsultacje lekarskie/fizjoterapeutyczne oraz wyk\u0142ady we wszystkich szko\u0142ach obj\u0119tych badaniami na temat profilaktyki wad postawy oraz ergonomii w codziennym \u017cyciu dziecka: dla dzieci, nauczycieli oraz rodzic\u00f3w uczni\u00f3w. Projekt obejmie r\u00f3wnie\u017c przeszkolenie higienistek i piel\u0119gniarek szkolnych w zakresie bada\u0144 przesiewowych oraz lekarzy specjalist\u00f3w i przekazanie dla szk\u00f3\u0142 sprz\u0119tu do bada\u0144 po zako\u0144czeniu projektu. Projekt b\u0119dzie realizowany przez piel\u0119gniarki do\u015bwiadczone w badaniach przesiewowych obejmuj\u0105cych wady postawy u dzieci oraz lekarzy specjalist\u00f3w ortopedii i rehabilitacji. Okres realizacji projektu obejmuje lata od rozstrzygni\u0119cia czyli od 2018 roku do 2019. Miejsce realizacji projektu to 20 szk\u00f3\u0142 podstawowych w Jastrz\u0119biu-Zdroju.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL REHABILITACYJNY DLA DZIECI W JASTRZ\u0118BIU ZDROJU", "TYTUL": "Wykrywanie i profilaktyka wad postawy u dzieci w wieku od 7 do 15 lat w Jastrz\u0119biu-Zdroju.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "842309.06", "WARTOSC": "999417.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski", "OPIS": "Na bazie posiadanego potencja\u0142u lokalowego, kadrowego i spo\u0142ecznego w ramach projektu zamierzamy uruchomi\u0107 i zapewni\u0107 funkcjonowanie Dziennego Domu Opieki Medycznej Maja. W ramach funkcjonowania DDOM Maja (po wcze\u015bniejszym doposa\u017ceniu w niezb\u0119dny sprz\u0119t) b\u0119dziemy \u015bwiadczy\u0107 pe\u0142en zakres us\u0142ug wynikaj\u0105cych ze standardu okre\u015blonego przez Ministerstwo Zdrowia dla DDOM. Zak\u0142adamy, i\u017c w okresie realizacji projektu, przez 23 miesi\u0105ce w ramach 14 zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami zale\u017cnymi \u0142\u0105cznie obejmiemy wsparciem co najmniej 77 pacjent\u00f3w (44K i 33M) w tym co najmniej 60 os\u00f3b w wieku 65+. Wsparcie poszczeg\u00f3lnego pacjenta (w zakresie i czasie) b\u0119dzie adekwatne do jego stanu zdrowia i zidentyfikowanych (przez zesp\u00f3\u0142 terapeutyczny) indywidualnych potrzeb i przyczyni si\u0119 do poprawy jego stanu zdrowia i poziomu usamodzielnienienia, a tak\u017ce stworzy warunki cz\u0142onkom rodzin/opiekunom osoby zale\u017cnej do godzenia obowi\u0105zk\u00f3w rodzinnych z \u017cyciem zawodowym. W ramach funkcjonowania DDOM Maja udzielane b\u0119dzie tak\u017ce wsparcie edukacyjne, kt\u00f3rego celem b\u0119dzie przygotowanie pacjenta i jego rodziny do \u017cycia z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i do samoopieki.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE CENTRUM MEDYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej Maja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "313565.00", "WARTOSC": "368900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt ma na celu wprowadzi\u0107 dzia\u0142ania na rzecz eliminowania zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy , popraw\u0119 ergonomii pracy oraz popraw\u0119 profilaktyki zagro\u017ce\u0144 poprzez szkolenia podnosz\u0105ce wiedz\u0119 i \u015bwiadomo\u015b\u0107 niwelowania niekorzystnych czynnik\u00f3w zdrowotnych, takich jak walka ze stresem, wypalanie zawodowe, zarz\u0105dzanie stresem, obs\u0142ugi trudnego i agresywnego klienta , pracy pod presj\u0105 oraz przeprowadzenia szkolenia tematycznego z ergonomii stanowiska pracy . Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 dw\u00f3ch zada\u0144 : zakup wyposa\u017cenia i sprz\u0119tu oraz szkolenia. Projektem zostan\u0105 obj\u0119ci pracownicy Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej NOWA na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z miasta Jastrz\u0119bie Zdr\u00f3j oraz \u017bory. Projekt przyczyni si\u0119 do utrzymania zatrudnienia 110 pracownik\u00f3w , w tym 48 kobiet oraz 51 pracownik\u00f3w po 50 roku \u017cycia.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"NOWA\"", "TYTUL": "Ergonomia miejsca pracy - dzia\u0142ania na rzecz eliminowania zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy SM NOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"RY\u015a\" ROBERT RY\u015a, JERZY RY\u015a", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Sp\u00f3\u0142ki Cywilnej ,,Ry\u015b\" Robert Ry\u015b, Jerzy Ry\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-07", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "168940.64", "WARTOSC": "198999.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy do 40 kW dla obiektu Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Jastrz\u0119biu-Zdroju przy ul. Kaszubskiej 6, kt\u00f3ra swym zakresem obejmuje: - elementy generatora solarnego: paneli fotowoltaicznych, przewod\u00f3w wysokonapi\u0119ciowych DC, rozdzielnic DC, inwerter\u00f3w, rozdzielnic AC wraz z przynale\u017cnymi konstrukcjami monta\u017cowymi, - instalacj\u0119 elektryczn\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 wprowadzenie energii elektrycznej do instalacji/sieci obiektu (ON-GRID), - niezb\u0119dn\u0105 rozbudow\u0119 i przebudow\u0119 instalacji odgromowych, uziemiaj\u0105cych i przeciwprzepi\u0119ciowych. Energia zostanie wykorzystana na potrzeby w\u0142asne budynku. W\u0142a\u015bcicielem powsta\u0142ej w ramach projektu infrastruktury b\u0119dzie beneficjent tj. Miasto na prawach powiatu Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia energii finalnej obiektu, co spowoduje ograniczenie emisji substancji szkodliwych m.in. CO2,PM10 jak i przyczyni si\u0119 do zmniejszenia koszt\u00f3w utrzymania obiektu.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w DPS w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "821290.42", "WARTOSC": "871026.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wa\u0142brzych, GM.: Wa\u0142brzych | WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: z\u0105bkowicki, GM.: Z\u0105bkowice \u015al\u0105skie | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: kluczborski, GM.: Kluczbork | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: nyski, GM.: Nysa | WOJ.: OPOLSKIE, POW.: prudnicki, GM.: Prudnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Cel g\u0142.: Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci program\u00f3w 8 JST/PES na rzecz aktywizacji zawodowej os. bez zatrudnienia z teren\u00f3w \u015brednich miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gospodarcze, obj\u0119tych LPR, przez wypracowanie i wdro\u017cenie innowacyjnej metody poradnictwa zawodowego, dzi\u0119ki realizacji wsp\u00f3\u0142pracy ponadnar., wzajemnemu uczeniu si\u0119 i wymianie do\u015bwiadcze\u0144, w okresie 08.2018-05.2020r.Projekt zak\u0142ada adaptacj\u0119 metody rozwoju kariery zawodowej Stop and Go (S&G) autorstwa T.Spangara i A. Keskinen, niestosowanej do tej pory w Polsce. Metoda wykorzystywana przez doradc\u00f3w w publ. inst. rynku pracy w Finlandii.Gr. docelow\u0105 (GD):1. Uczestnicy projektu (UP): os. bezrobotne zarejestrowane w PUP zamieszkuj\u0105ce na obszarach rewitalizowanych miast bior\u0105cych udzia\u0142 w proj. (80os., 52K)2. Inst. u\u017cytkownik\u00f3w (IU):a.JST-Powiatowe Urz\u0119dy Pracy 8 PUP: Nysa, Prudnik, Kluczbork, Z\u0105bkowice \u015al., Wa\u0142brzych, Zabrze, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Jastrz\u0119bie Zdr\u00f3j; w tym 8os. decyzyjnych(7K)b.Podmioty Ekonomii Spo\u0142. (8inst.: NGO) i ich przedstawiciele (16os., 11K).c.doradcy zawodowi/klienta(D): 16os.(16K)3.Os. niezb\u0119dne do realizacji wsp\u00f3\u0142pracy ponadnar. i wdro\u017cenia rozw. do praktyki (kadra, eksperci min. 3os.,2K).Wsparcie b\u0119dzie kierowane do os\u00f3b/podmiot\u00f3w ze \u015brednich miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gosp., obj\u0119tych LPR: Nysa, Kluczbork, Prudnik, Z\u0105bkowice \u015al., Wa\u0142brzych, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Zabrze, Jastrz\u0119bie Zdr\u00f3j.G\u0142. zadania:1. Przygotowanie rozwi\u0105zania (6m-cy-VIII.2018-I.2019)2. Testowanie (8m-c, II-IX.2019)3. Analiza efekt\u00f3w rozwi\u0105zania (2 m-ce, X-XI.2019)4. Opracowanie ostatecznej wersji produktu (3m-c, XII.2019-II.2020)5. Dzia\u0142ania zw. z wdro\u017ceniem rozwi\u0105zania (2m-c, III-IV.2020)6. Rekomendacje dlaIU (1m-c, V.2020)G\u0142. rezultaty:1. L. instyt., kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y nowe rozwi\u0105zania dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z partnerem zagr. -82. L. doradc\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje w zakresie \u015bwiadczenia us\u0142ug na rzecz klient\u00f3w, w oparciu o innowacyjn\u0105 metod\u0119 163. L. os., kt\u00f3re podj\u0119\u0142yzwi\u0119kszy\u0142y aktywno\u015b\u0107 spo\u0142-zawodow\u0105 w wyniku uzyskania wsparcia - 32", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMAGO", "TYTUL": "Stop and Go - adaptacja innowacyjnej metody poradnictwa kariery", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "127385.67", "WARTOSC": "149865.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Realizacja projektu pozwoli na organizacj\u0119 Szko\u0142y \u015awiadomego Rodzicielstwa w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym Nr 2 w Jastrz\u0119biu-Zdroju. Podj\u0119te dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane w ramach programu u\u0142atwi\u0105 kobietom prawid\u0142owe post\u0119powanie w trakcie przygotowa\u0144 do ci\u0105\u017cy, porodu i po\u0142ogu, co w bezpo\u015bredni spos\u00f3b spowoduje wzrost poczucia bezpiecze\u0144stwa oraz satysfakcji z macierzy\u0144stwa. Z roku na rok zwi\u0119ksza si\u0119 liczba kobiet w ci\u0105\u017cy, kt\u00f3re ucz\u0119szczaj\u0105 do szk\u00f3\u0142 rodzenia. Niemal na sta\u0142e wpisa\u0142y si\u0119 one w dzia\u0142ania profilaktyczne wsp\u00f3\u0142czesnego po\u0142o\u017cnictwa. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym Szpital w Jastrz\u0119biu-Zdroju spe\u0142niaj\u0105c oczekiwania spo\u0142eczno\u015bci podejmie si\u0119 realizacji \u015bwiadczenia.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY NR 2 W JASTRZ\u0118BIU-ZDROJU", "TYTUL": "Szko\u0142a \u015awiadomego Rodzicielstwa w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym Nr 2 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "286455.76", "WARTOSC": "532488.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin", "OPIS": "Projekt polega na opracowaniu innowacyjnej metody charakteryzowania paliw sta\u0142ych (koksuj\u0105cych w\u0119gli kamiennych). Przeprowadzone prace badawczo-rozwojowe pozwol\u0105 na opracowanie rozwi\u0105za\u0144 wprowadzaj\u0105cych now\u0105 jako\u015b\u0107 prowadzenia proces\u00f3w technologicznych w aspekcie zapewnienia odpowiednich parametr\u00f3w koksu, bezpiecze\u0144stwa baterii koksowniczych oraz efektywnego kierowania gospodark\u0105 energetyczn\u0105 i remontow\u0105 w zak\u0142adach przemys\u0142owych.", "BENEFICJENT": "CENTRALNE LABORATORIUM POMIAROWO-BADAWCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe na rzecz opracowania innowacyjnej metody charakteryzowania paliw sta\u0142ych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "388127.11", "WARTOSC": "456620.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem kobiety ci\u0119\u017carne, kt\u00f3re dotychczas by\u0142y wykluczone z mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z bada\u0144 prenatalnych w ramach finansowania NFZ. Kobiety zostan\u0105 obj\u0119te kompleksowymi badaniami oraz ewentualnym leczeniem w przypadku wykrycia wady rozwojowej zgodnie z Regionalnym Programem Zdrowotnym \"Zdrowa matka i dziecko\". Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c podnoszenie wiedzy personelu medycznego, w tym POZ w ramach modu\u0142u przekrojowego. Program oferowany jest dla mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bl\u0105skiego, przede wszystkim kobiet ci\u0119\u017carnych zamieszkuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych na terenie p. wodzis\u0142awskiego, p. raciborskiego i miasta Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j.", "BENEFICJENT": "\"MED-ART\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci bada\u0144 prenatalnych na obszarze powiatu wodzis\u0142awskiego, raciborskiego i Jastrz\u0119bia-Zdr\u00f3j.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-05-23", "DOFINANSOWANIE": "96231.04", "WARTOSC": "113666.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznej o mocy 6,72 kW obejmuj\u0105ca swoim zakresem monta\u017c i konfiguracj\u0119 urz\u0105dze\u0144 systemu fotowoltaicznego dla budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 17 w Jastrz\u0119biu-Zdroju, kt\u00f3ra swym zakresem obejmuje: - monta\u017c paneli fotowoltaicznych w technologii krzemowej na dachu budynku, - monta\u017c inwertera fotowoltaicznego, - monta\u017c osprz\u0119tu w postaci rozdzielnic DC oraz AC wraz z zabezpieczeniami, - instalacj\u0119 odgromow\u0105 i uziemiaj\u0105c\u0105. Wytworzona energia zostanie wykorzystana na potrzeby w\u0142asne budynku. Dopuszcza si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 przesy\u0142u potencjalnych nadwy\u017cek energii do sieci. W\u0142a\u015bcicielem powsta\u0142ej w ramach projektu infrastruktury b\u0119dzie beneficjent tj. Miasto na prawach powiatu Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia energii finalnej obiektu, co spowoduje ograniczenie emisji substancji szkodliwych m.in. CO2,PM10 jak i przyczyni si\u0119 do zmniejszenia koszt\u00f3w utrzymania obiektu.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w SP 17 w Jastrz\u0119biu-Zdroju.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "411545.12", "WARTOSC": "731330.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt polega na opracowaniu metod wytwarzania innowacyjnych produkt\u00f3w - matrycowych, certyfikowanych materia\u0142\u00f3w odniesienia (CRM) wykorzystywanych w badaniach i analityce paliw sta\u0142ych (w\u0119gla kamiennego). Opracowany, dzi\u0119ki przeprowadzeniu prac badawczo-rozwojowych, produkt b\u0119dzie pierwszym tego typu produktem polskiej produkcji, posiadaj\u0105cym dodatkowo zestaw unikalnych w\u0142a\u015bciwo\u015bci tj. warto\u015bci przypisane (certyfikowane) pi\u0119ciu podstawowych parametr\u00f3w: zawarto\u015b\u0107 siarki (St), zawarto\u015b\u0107 popio\u0142u (A), zawarto\u015b\u0107 rt\u0119ci (Hgt) oraz metalu #1 i metalu #2.", "BENEFICJENT": "CENTRALNE LABORATORIUM POMIAROWO-BADAWCZE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie metod wytwarzania innowacyjnych Certyfikowanych Materia\u0142\u00f3w Odniesienia (CRM) \u2013 nowa jako\u015b\u0107 w analityce paliw sta\u0142ych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "93779.98", "WARTOSC": "267156.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Projekt dotyczy uczestnictwa firmy w dzia\u0142aniach promocyjnych przewidzianych w bran\u017cowym programie promocji bran\u017cy kosmetycznej w celu promowania produkt\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz w celu promowania Marki Polskiej Gospodarki. Rynki, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania w projekcie: W\u0142ochy Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie: 01.09.2019-30.06.2021. Zakres projektu: -realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno\u2013promocyjnych -targi: Cosmoprof Bolonia W\u0142ochy 2020 i 2021 (stoisko narodowe) Firma we\u017amie udzia\u0142 w 2 imprezach targowych w charakterze wystawcy. Ponadto firma zrealizuje dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Firma zachowuje p\u0142ynno\u015b\u0107 finansow\u0105, zobowi\u0105zania s\u0105 sp\u0142acane w terminie. Zwi\u0119kszone zapotrzebowanie na sfinansowanie dzia\u0142alno\u015bci w wyniku wzrostu eksportu b\u0119dzie zatem w pe\u0142ni zabezpieczone. Przedsi\u0119biorstwo do czasu uzyskania refundacji b\u0119dzie finansowa\u0142o koszty projektu z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w zgromadzonych na rachunku bankowym.", "BENEFICJENT": "B\u0141YSK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja Przedsi\u0119biorstwa na rynku zagranicznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "85796.23", "WARTOSC": "100936.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych 45 uczni\u00f3w (22 CH, 23 DZ) poprzez stworzenie warunk\u00f3w poprawy jako\u015bci i efektywno\u015bci nauczania, w wyniku realizacji zaj\u0119\u0107 dodatkowych (dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, rozwijaj\u0105cych i metod\u0105 eksperymentu) oraz doposa\u017cenia szko\u0142y SP14 zgodnie z diagnoz\u0105 przeprowadzon\u0105 w szkole, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Miasto Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, w okresie 12 miesi\u0119cy trwania projektu. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie SP14 ich rodzice oraz nauczyciele, jak r\u00f3wnie\u017c szko\u0142a, kt\u00f3ra zostanie obj\u0119ta wsparciem w postaci doposa\u017cenia w pomoce dydaktyczne oraz wyposa\u017cenie sali przedmiotowej. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 lipca 2019 do 30 czerwca 2020 w SP14 w Jastrz\u0119biu-Zdroju.", "BENEFICJENT": "JASTRZ\u0118BIE-ZDR\u00d3J - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej nr 14 w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1434619.22", "WARTOSC": "1702206.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Grupa docelowa: 100 (55 K) os\u00f3b fizycznych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego powiaty: m. Chorz\u00f3w, m. Katowice, m. Bytom, m. Ruda \u015al\u0105ska, m. Siemianowice \u015al\u0105skie, m. \u015awi\u0119toch\u0142owice, m. Zabrze, m. Gliwice, gliwicki, raciborski, rybnicki, wodzis\u0142awski, m. Jastrz\u0119bie Zdr\u00f3j, m. Rybnik, m. \u017bory w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego; b\u0119d\u0105cych osobami m\u0142odymi, w wieku 18-29 lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym 80 os. biernych zawodowo niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy i 20 bezrobotnych, w tym: - 60 os. niepe\u0142nosprawnych, - 11 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych (w tym 8 K) - 19 os. o niskich kwalifikacjach. z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Cel projektu: zdobycie, podniesienie i dostosowanie kwalifikacji zawodowych, osobistych i spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 100 os\u00f3b (w tym 55 kobiet, w tym 60 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zamieszkuj\u0105cych wskazane w gr. docelowej powiaty woj. \u015bl\u0105skiego, w wieku 18-29 lat niepracuj\u0105cych, niekszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nieszkol\u0105cych si\u0119, w oparciu o wdro\u017con\u0105 zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 pomocy zrealizowan\u0105 w ramach projektu, w okresie od 01.08.2016 do 30.04.2018, efektem czego b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez nie mniej ni\u017c 27 uczestnik\u00f3w projektu. G\u0142\u00f3wne rezultaty i zadania: opracowanie i realizacja Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144 dot. \u015bcie\u017cki rozwoju osobistego i zawodowego (poradnictwo zawodowe, psychologiczne, coaching, konsultacje z lekarzem medycyny pracy, wsparcie AON), nabycie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy i posiadanie w\u0142asnych dokument\u00f3w aplikacyjnych, w tym nabycie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci (warsztaty), zdobycie kwalifikacji zawodowych (szkolenia zawodowe), nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w \u015brodowisku pracy (sta\u017ce) przez 100 uczestnik\u00f3w projektu oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez nie mniej ni\u017c 27 uczestnik\u00f3w projektu (po\u015brednictwo pracy).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU SYNERGIA", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych na rynku pracy: Przeszkolony - Do\u015bwiadczony - Zatrudniony", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "267028.56", "WARTOSC": "314151.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 54 uczni\u00f3w (14K, 40M) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Jastrz\u0119biu-Zdroju poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w podnosz\u0105cych kwalifikacje 54 uczni\u00f3w oraz organizacj\u0119 praktyk zawodowych dla 27 uczni\u00f3w (7K, 20M) we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym oraz poprzez podniesienie kwalifikacji kadry pedagogicznej (1M) w okresie 1.09.2017 do 31.08.2019. Przedmiotem projektu jest organizacja praktyk, wsparcie udzielane nauczycielowi w postaci studi\u00f3w podyplomowych na kierunku ch\u0142odnictwo i klimatyzacja, doradztwo edukacyjno-zawodowe, organizacja kurs\u00f3w kwalifikacyjnych przygotowuj\u0105cych do egzamin\u00f3w certyfikowanych. Czas realizacji projektu: wrzesie\u0144 2017 \u2013 sierpie\u0144 2019 r. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105: nauczyciel i uczniowie ZSZ w Jastrz\u0119biu-Zdroju. W wyniku projektu 54 uczni\u00f3w i uczennic uzyska kwalifikacje, 27 odb\u0119dzie praktyk\u0119 lub sta\u017c, 1 nauczyciel uzyska dyplom studi\u00f3w podyplomowych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA INICJATYW GOSPODARCZYCH \"DELTA PARTNER\"", "TYTUL": "Umiej\u0119tno\u015bci na dobry start dla uczni\u00f3w i uczennic w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-19", "DOFINANSOWANIE": "94805.00", "WARTOSC": "233835.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "W ramach Projektu Wnioskodawca planuje wdro\u017cenie kompleksowej i innowacyjnej technologii informacyjno \u2013 komunikacyjnej w przedsi\u0119biorstwie handlowo produkcyjno us\u0142ugowym w bran\u017cy medycznej. Zostan\u0105 zakupione: - Zintegrowany system ERP do kompleksowego zarz\u0105dzania firm\u0105 wraz z wdro\u017ceniem. - Serwery z oprogramowaniem oraz sprz\u0119t komputerowy wraz z oprogramowaniem do monitorowania stanu serwerowni i do obs\u0142ugi wewn\u0119trznej sieci, - Rozproszony system RCP do rejestracji czasu pracy - Zautomatyzowana platforma sprzeda\u017cowa \u015bci\u015ble zintegrowanej z systemem ERP - Kolektor danych - Terminal dzia\u0142aj\u0105cy poprzez WiFI wraz z baz\u0105 \u0142aduj\u0105c\u0105 - Skanery dost\u0119powe do system w wersji dupleks.", "BENEFICJENT": "RELAX-MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Tworzenie przewagi konkurencyjnej poprzez wdro\u017cenie technologii informacyjno komunikacyjnych w postaci zintegrowanego systemu optymalizacji i automatyzacji oraz zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci proces\u00f3w biznesowych firmy z Rybnika.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 35776095.96999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 15258209.960000003}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 11570159.26}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7748932.989999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 6404742.81}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 6209491.63}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 5336451.1899999995}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 5209518.749999999}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5061906.749999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 4861282.920000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4011592.9100000006}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3711690.0700000008}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2832915.2600000002}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2509733.45}, {"name": "Technika", "value": 2053687.0099999998}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1739288.7799999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1360481.56}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 1339920.34}, {"name": "Gimnazja", "value": 1138759.96}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 1024521.68}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1001859.55}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 1000702.73}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 904456.98}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 889911.46}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 872143.6399999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 823944.14}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 663300.4199999999}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 647535.9099999999}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 646009.12}, {"name": "Cmentarze", "value": 644748.22}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 595688.61}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 590474.9299999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 579777.36}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 570793.7100000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 569294.38}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 485078.0}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 453795.23999999993}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 453235.35}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 381379.99000000005}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 377949.06}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 363858.43}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 363693.54000000004}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 346946.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 337338.56999999995}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 319776.71}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 314969.23000000004}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 298584.48}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 236437.76}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 236151.71999999997}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 220426.9}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 218848.71}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 180295.85}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 170957.20000000004}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 167029.77}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 166250.28999999998}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 163496.94}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 148808.51}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 132321.95}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 125238.24}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 119018.57}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 116891.73999999999}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 107841.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 107349.72}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 87531.52}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 83727.62}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 81211.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 80341.13}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 78332.98}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 69745.93000000001}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze/-piel\u0119gnacyjne", "value": 57005.6}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 55854.329999999994}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 53854.0}, {"name": "G\u00f3rnictwo w\u0119gla kamiennego", "value": 49692.0}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 40000.0}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 32506.379999999997}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 25143.449999999997}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 23325.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 18812.539999999997}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 14594.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14413.349999999999}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 13603.47}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 13578.15}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 9919.71}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 9428.07}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 8937.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 7182.61}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 7000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 6023.79}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 5587.21}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 5458.08}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 5419.1}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 3735.1299999999997}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 2872.84}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 2300.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1184.34}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 739.2}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 676.65}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 573.97}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 470.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14384849.33}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 10995176.3}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4366958.88}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 3228223.11}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 2935959.84}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2857083.11}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 2557271.01}, {"name": "Przedszkola", "value": 2388251.37}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 872404.02}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 790360.95}, {"name": "G\u00f3rnictwo w\u0119gla kamiennego", "value": 737826.45}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 562683.12}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 540600.45}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 490000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 454381.57000000007}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 315915.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 294887.12}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 264450.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 219805.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 170000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 167593.51}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 149988.82}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 128644.49}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 110700.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 85831.14}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 84982.2}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 84636.3}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 49996.38}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 39999.98}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 36900.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 20000.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 19899.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 15990.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 15499.99}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 14500.0}, {"name": "Technika", "value": 11200.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 11000.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5473.5}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 4500.0}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 1473.54}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 61856308.87}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 22278034.43}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3167215.38}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3060179.56}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2039680.07}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 1934974.5}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 1752938.56}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1425062.4}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 873635.65}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 515792.12}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 432150.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 339688.88}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 272894.37}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 258617.93}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 193362.12}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 181918.66}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 144650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 143250.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 115099.65}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 100948.25}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 74946.14}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 74616.7}, {"name": "Przedszkola", "value": 69652.16}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 55588.41}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 50040.09}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44026.43}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 42613.01}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 40000.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 39352.86}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 30750.78}, {"name": "Technika", "value": 26829.35}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 18500.28}, {"name": "Gimnazja", "value": 17568.57}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 14246.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 11788.6}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 7593.67}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 7142.74}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6859.88}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6517.35}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 4996.73}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 4605.34}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 4344.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 4041.71}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 3596.54}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3400.0}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 3334.5}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 3019.5}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 3000.0}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 2995.58}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 1889.94}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1870.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 1160.78}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1000.0}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 563.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 45846786.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 22017884.97}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 19511088.15}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 10953072.22}, {"name": "Technika", "value": 10477846.48}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 8770062.27}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6235590.520000001}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 5596122.340000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 4158472.53}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4085044.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3966929.74}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3630071.66}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 3532555.8499999996}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2840974.9499999997}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 2800330.72}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 2674389.9}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2670403.83}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2493021.06}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 2282459.09}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2172724.56}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 2001600.77}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 1745455.33}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1733606.98}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 1612844.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1595073.94}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1424622.0000000002}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 1364052.6600000001}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1271949.9899999998}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1067434.21}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 1067107.8900000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1053318.9}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 956555.9600000001}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 793076.5}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 689649.11}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 624106.5700000001}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 525934.22}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 504093.84}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 457573.10000000003}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 416398.77}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 367029.1}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 362744.24999999994}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 325983.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 264269.73}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 224552.06}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 201038.73}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 198172.78}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 62134.26}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 60398.4}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 52273.43}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40855.44}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 25380.0}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 19227.239999999998}, {"name": "Cmentarze", "value": 13163.830000000002}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12970.14}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 11522.2}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 10529.6}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 10400.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 6389.4}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 5741.02}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 5494.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1220.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 15821321.450000001}, {"name": "Biblioteki", "value": 5606815.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5471042.6}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 4472390.13}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2729404.49}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 2326017.2}, {"name": "Przedszkola", "value": 1708441.4}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 1532152.38}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 1026680.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 913172.4099999999}, {"name": "Technika", "value": 716763.8}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 578838.12}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 547139.7}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 383485.93}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 297937.8}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 229767.09}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 217466.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 209800.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 155792.21}, {"name": "Gimnazja", "value": 136588.14}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 130693.55}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 128040.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 127689.14}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 119361.32}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 107480.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 65368.25}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 45767.04}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 26934.63}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 23229.1}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 15000.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 12821.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 12778.2}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 9599.93}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 2700.0}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 406.51}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 3188986.12}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2003610.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 182471.46}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 145704.03}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 15992.36}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57322.799999999996}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 49762.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 11997.37}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3185871.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1693167.84}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1189999.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 773115.74}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 763273.95}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 504522.94}, {"name": "Technika", "value": 388938.04}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 75897.26}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 25294.82}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 24987.45}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 16048.42}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 562213.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 365090.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 298794.34}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 276527.78}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 136432.19}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 89033.46}, {"name": "Technika", "value": 68636.12}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 13393.63}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 4463.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 4409.55}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 2832.08}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 230050.89}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 399327.95999999996}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 357203.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 326014.07}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 149173.18}, {"name": "Technika", "value": 78291.1}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 58653.05}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 25030.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 24730.39}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18087.31}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 14307.54}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 8655.1}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 5595.37}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 4607.36}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4486.530000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2154795.4699999997}, {"name": "Technika", "value": 893576.15}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 559264.8300000001}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 343454.72000000003}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 285427.09}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 244180.54}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 229243.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 192246.38}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 144500.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 94529.67}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 17575.81}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 14100.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 6976.0199999999995}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 6917.47}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 4476.7300000000005}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2506.14}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 1587.24}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 495.57}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 305751.17999999993}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 227482.63}, {"name": "Technika", "value": 89367.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 72643.78}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 40454.77}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 37874.24}, {"name": "Przedszkola", "value": 27351.14}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 25500.0}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 11354.949999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 9420.24}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 8488.15}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 8289.8}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 7196.099999999999}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1220.73}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 442.26}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 186.73}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 169.20999999999998}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 87.45}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4683.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 702583.43}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 57973.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 37022.03999999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33807.719999999994}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 17549.72}, {"name": "Technika", "value": 10360.48}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 10350.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2416.62}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 866.67}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 774.93}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 699.51}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 128023.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48730.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 121.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 15061.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 9025.37}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 11.39}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3390000.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 42753230.849999994}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 32996556.67000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23885543.04999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 15281849.330000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7344384.379999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6680998.799999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3846456.6800000016}, {"name": "Rodzina", "value": 3167629.7399999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2188533.5900000003}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1453448.31}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1453190.4699999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1109773.73}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 551120.9500000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 506956.02999999997}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 485078.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 273947.75}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 116891.73999999999}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 53200.0}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 53093.880000000005}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34112.57}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 5686.21}, {"name": "Turystyka", "value": 3091.3}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17425141.77}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 14543955.47}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 4378958.88}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3619744.4099999997}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2716162.23}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2707259.8299999996}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1092209.02}, {"name": "Turystyka", "value": 807561.26}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 803696.38}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 737826.45}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 732514.2}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 667344.4500000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 110700.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 101821.14}, {"name": "Rodzina", "value": 26499.989999999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 14500.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 90623756.17000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8283282.040000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 621603.0399999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 453650.28}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 365547.47}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 344761.41000000003}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 287900.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 283445.6500000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 198247.63999999998}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 116969.65}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 53320.43}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 43958.2}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 40000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 34792.49}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12751.4}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4736.54}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 129.63}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 114690242.34999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 25834292.96}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8774252.620000001}, {"name": "Rodzina", "value": 7451061.859999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6220228.91}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5825161.980000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5581712.2299999995}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5225145.600000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4585874.75}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3778176.9699999997}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1132903.8399999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 525934.22}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 133062.26}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 63388.81}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 27851.559999999998}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 23523.46}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 19227.239999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5494.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 3019.83}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1220.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 15821321.450000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11334559.32}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8544467.12}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4556369.02}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4472390.13}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 238173.55}, {"name": "Rodzina", "value": 225321.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 218026.46000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 217466.0}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 128040.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 65368.25}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 40000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 37783.09}, {"name": "Turystyka", "value": 9599.93}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3334690.15}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2003610.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 198463.82}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 56418.38}, {"name": "Rodzina", "value": 49762.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11997.37}, {"name": "Turystyka", "value": 904.42}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 3185871.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2123449.12}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1214986.45}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 773115.74}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 763273.95}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 504522.94}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 75897.26}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 562213.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 374726.34}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 369499.55}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 276527.78}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 136432.19}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 89033.46}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 13393.63}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Turystyka", "value": 230050.89}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 869702.6799999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 407983.05999999994}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 149173.18}, {"name": "Rodzina", "value": 24730.39}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 18087.31}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4486.530000000001}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4711291.199999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 265371.91}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 158600.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27533.62}, {"name": "Rodzina", "value": 24551.83}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 6917.47}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1587.24}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 520612.7099999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 227482.63}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 76675.11}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 25500.0}, {"name": "Rodzina", "value": 17908.39}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3694.48}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1220.73}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 186.73}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 4683.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 702583.43}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 117273.02999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 34582.649999999994}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 17549.72}, {"name": "Rodzina", "value": 2416.62}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 128023.44}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 48730.29}, {"name": "Rodzina", "value": 121.15}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 15061.61}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9025.37}, {"name": "Rodzina", "value": 11.39}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3390000.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1930.7977595318373, "v": "173,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.95, "v_pc": "1930,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "2.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 821.238958868752, "v": "73,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.53}, {"name": "Przedszkola", "value": 369.2862718200327, "v": "33,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.12}, {"name": "Technika", "value": 164.83090183905745, "v": "14,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.53}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 152.128778634447, "v": "13,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.87}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 111.04652681819695, "v": "9,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.75}, {"name": "Gimnazja", "value": 60.64983589777822, "v": "5,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.14}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 41.90226828210007, "v": "3,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.17}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 40.92898557013006, "v": "3,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 29.342828899791954, "v": "2,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.51}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 26.97869174371127, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 25.67720191804902, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 180.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.32}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 23.71785599056551, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 11.854840514891583, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 11.422413582101177, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10.714682086712724, "v": "963,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 7.133380839535842, "v": "641,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.708793208949412, "v": "603,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 6.333726956154112, "v": "569,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5.9124290466495335, "v": "531,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 2.4053016699487113, "v": "216,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 0.5091846066553186, "v": "45,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 518.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.06072427489069123, "v": "5,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 114.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 0.013176462734888688, "v": "1,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1130.5636608702428, "v": "101,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.12, "v_pc": "1130,56 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "13.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 700.9359270384833, "v": "63,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 46.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.99}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 281.0100101242727, "v": "25,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.85}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 46.797698786199824, "v": "4,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.13}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 43.4070800930098, "v": "3,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 38.500434453678665, "v": "3,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.4}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 17.80549069345705, "v": "1,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.57}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 2.005894885573468, "v": "180,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.17}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.07108574480157538, "v": "6,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 189.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 0.030039050765995796, "v": "2,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 873.802268838379, "v": "78,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.0, "v_pc": "873,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "21.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "35.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 635.9224873446591, "v": "57,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.77}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 178.64427144176318, "v": "16,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.44}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 47.57162288753157, "v": "4,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11.638298343401978, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.025588821022885306, "v": "2,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 495.4892929697497, "v": "44,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.94, "v_pc": "495,49 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "7.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "11.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 181.58726010480294, "v": "16,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.64}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 69.08416085355407, "v": "6,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.94}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 59.59247232513378, "v": "5,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.02}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 52.32339919673352, "v": "4,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.55}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 47.8947067854878, "v": "4,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 88.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.66}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 36.71544563488091, "v": "3,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22.7986037404181, "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 79.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.6}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 19.0274768309914, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.84}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4.993609803856124, "v": "448,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 1.4721576938909473, "v": "132,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.29}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 384.3010415762712, "v": "34,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.16, "v_pc": "384,30 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "34.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 277.0420362026189, "v": "24,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.08}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51.82934247855547, "v": "4,66 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.48}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 22.40646562753803, "v": "2,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.83}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 16.049489892415693, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.17}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 10.045076377067966, "v": "902,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.61}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 6.6099829778712325, "v": "594,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.72}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.31864802020404304, "v": "28,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 263.32990087113245, "v": "23,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.22, "v_pc": "263,33 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "26.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 193.7723193484864, "v": "17,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.58}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 69.55758152264612, "v": "6,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.41}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 250.12940989953614, "v": "22,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.0, "v_pc": "250,13 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "35.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 54.25951303361037, "v": "4,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.69}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50.38602561107218, "v": "4,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.14}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 40.04220887153299, "v": "3,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 775.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 22.69899803077334, "v": "2,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.07}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 21.53592670471613, "v": "1,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.6}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 19.569466417453803, "v": "1,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.82}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 15.959530389506355, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13.271583057975368, "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.3}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9.71969838567916, "v": "873,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.88}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.3933473515570243, "v": "125,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 1.0107449684589966, "v": "90,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.2823670772003605, "v": "25,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 218.47149883737745, "v": "19,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.5, "v_pc": "218,47 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "40.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 128.08640999966622, "v": "11,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.62}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 63.73267770323643, "v": "5,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.17}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 26.65241113447481, "v": "2,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.19}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 200.00219930353907, "v": "17,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.2, "v_pc": "200,00 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "20.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 64.40913698919707, "v": "5,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.2}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 61.04641545119767, "v": "5,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.52}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 60.20362515714874, "v": "5,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 2603.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 30.1}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 14.19583035724219, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.1471913487533794, "v": "13,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 147.32621574713795, "v": "13,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36, "v_pc": "147,33 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "13.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 104.87300768777189, "v": "9,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.18}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 30.923521800562956, "v": "2,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.98}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 5.721795778957088, "v": "514,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.88}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2.865186075231134, "v": "257,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 198.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.39145811777533, "v": "214,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.62}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.4318117997841638, "v": "38,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.07787902050443354, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.041555466550960686, "v": "3,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 120.6377726600136, "v": "10,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93, "v_pc": "120,64 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "23.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 34.144968236485205, "v": "3,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.3}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 33.26305819787946, "v": "2,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.57}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 25.878277316066445, "v": "2,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.45}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 11.641032564556145, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.64}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 6.240817729715297, "v": "560,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.17}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "value": 5.725353515125218, "v": "514,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.74}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 2.1512646440372483, "v": "193,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.78}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 1.5130897945106414, "v": "136,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.07991066163790705, "v": "7,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 59.34954107005773, "v": "5,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.95, "v_pc": "59,35 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "22.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "9.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 37.116674343312965, "v": "3,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 62.53}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 18.854392154244962, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.76}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 1.1957767319737882, "v": "107,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.01}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 1.1869794065618637, "v": "106,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.9957184339641535, "v": "89,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67}]}, {"name": "Turystyka", "value": 53.394877785565676, "v": "4,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 263.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85, "v_pc": "53,39 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "194.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "803.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53.288073050521234, "v": "4,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 262.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.79}, {"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.10680473504444667, "v": "9,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 42.076678793542726, "v": "3,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67, "v_pc": "42,08 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "64.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "50.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19.007261551127574, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.17}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 11.54055694625235, "v": "1,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.42}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6.587474272109297, "v": "592,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.65}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 3.8599735211330284, "v": "346,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.17}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze/-piel\u0119gnacyjne", "value": 0.6342200416096481, "v": "57,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 131.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.5}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.4471924613108152, "v": "40,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.06}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 32.055433396749116, "v": "2,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.51, "v_pc": "32,06 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "32.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 13.79941312595263, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.04}, {"name": "Cmentarze", "value": 8.274570163434689, "v": "743,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.81}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4.527392165370538, "v": "406,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.12}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 4.28175728446981, "v": "384,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1723006575214445, "v": "105,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.65}]}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 9.06259715407808, "v": "814,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "9,06 z\u0142", "pl_v_pc": "0,06 z\u0142", "v_pc_diff": "15344.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "10444.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "G\u00f3rnictwo w\u0119gla kamiennego", "value": 8.761595073595673, "v": "787,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.3010020804824049, "v": "27,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.32}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 7.816644193006464, "v": "702,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12, "v_pc": "7,82 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "85.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "88.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 7.816644193006464, "v": "702,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 5.396771358321374, "v": "485,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,40 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "92.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 5.396771358321374, "v": "485,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5.062968859517373, "v": "455,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,06 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "32.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.460950457817385, "v": "221,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.6}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.417051834050933, "v": "217,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.73}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.17743844775986561, "v": "15,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.5}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.007528119889189279, "v": "0,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4.056250458929942, "v": "364,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "4,06 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.2936129190169443, "v": "296,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 81.19}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 0.4450229743110488, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.97}, {"name": "Wy\u0142\u0105czenie z produkcji grunt\u00f3w rolnych", "value": 0.16654984813591, "v": "14,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.1}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.15106471746603917, "v": "13,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.72}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 2.9389203742643217, "v": "264,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,94 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "12.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 2.9389203742643217, "v": "264,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 1.1986741653037838, "v": "107,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,20 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "83.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "78.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1851009645872967, "v": "106,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 98.86}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.013573200716486988, "v": "1,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 0.4450229743110488, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,45 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "68.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "79.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.4450229743110488, "v": "40,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.09685969538177408, "v": "8,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,10 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "97.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "94.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.06216092030751087, "v": "5,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.03469877507426321, "v": "3,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.82}]}]}