{"gmina": "Jaworzno", "typ_gminy": "gmina miejska Jaworzno", "kod_gus": "012415068000", "kod_gus_podregionu": "012415000000", "podregion_eurostat": "PL22B", "ludnosc": "92'473", "budzet": {"dochody": "579,55 mln z\u0142", "wydatki": "557,12 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 459390370.66999984, "dane1": 474882125.5699998, "dane2": 459390370.66999984, "dane4": 15491754.899999976}, {"label": "2017", "dane0": 491911789.71999997, "dane1": 478491054.1200004, "dane2": 478491054.1200004, "dane3": 13420735.599999547}, {"label": "2018", "dane0": 516366194.0200001, "dane1": 547502258.1899998, "dane2": 516366194.0200001, "dane4": 31136064.16999972}, {"label": "2019", "dane0": 579550758.7999997, "dane1": 557116154.2799997, "dane2": 557116154.2799997, "dane3": 22434604.51999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "23,32 mln z\u0142", "wydatki": "22,80 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 14.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -15.491754899999977}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -15.491754899999977}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 13.420735599999547}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 13.420735599999547}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -31.13606416999972}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -31.13606416999972}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 22.43460451999998}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 22.43460451999998}], "dochod_ue": "36,38 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "367,64 mln z\u0142", "gmina_pc": "3975.6 z\u0142", "powiat": "0,00 tys z\u0142", "powiat_pc": "0.0 z\u0142", "wojewodztwo": "141,54 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "2,91 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "15,32 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,32 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "54227754.53", "WARTOSC": "105044525.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa stanu infrastruktury wodoci\u0105gowo-kanalizacyjnej na terenie aglomeracji Jaworzno (PLSL012, 100 945 RLM), wyznaczonej uchwa\u0142\u0105 Sejmiku Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego nr V/26/27/2016 z dnia 29.08.2016 r. Zakres projektu obejmuje: 1. budow\u0119 ok. 58 km sieci kanalizacji sanitarnej, 2. przebudow\u0119 ok. 5 km kanalizacji, 3. przebudow\u0119 ok. 35 km sieci wodoci\u0105gowej, 4. instalacj\u0119 59 punkt\u00f3w pomiarowych na sieci wodoci\u0105gowej wraz opracowaniem modelu hydraulicznego, 5. przebudow\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w Jele\u0144-D\u0105b (cz\u0119\u015b\u0107 mechaniczna i w\u0119ze\u0142 osadowy).", "BENEFICJENT": "WODOCI\u0104GI JAWORZNO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Modernizacja i rozbudowa systemu kanalizacyjnego miasta Jaworzna - faza VI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 586.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-04-28", "DOFINANSOWANIE": "41437500.00", "WARTOSC": "67155632.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Przedmiot projektu obejmuje: 1. Budow\u0119 centralnej stacji szybkiego \u0142adowania i wymian\u0119 baterii, stacj\u0119 transformatorow\u0105 i niezb\u0119dne wyposa\u017cenie, 2. Budow\u0119 3 peryferyjnych stacji szybkiego \u0142adowania wraz z zagospodarowaniem terenu, 3. Zakup 22 autobus\u00f3w elektrycznych wraz elementami zarz\u0105dzania flot\u0105. Rzeczowa realizacja projektu przyczyni si\u0119 m.in. do: - poprawy stanu \u015brodowiska poprzez ograniczenie zanieczyszcze\u0144 powietrza z sektora transportowego, - unowocze\u015bnienia miejskiego taboru autobusowego, - podniesienia jako\u015bci lokalnej i regionalnej obs\u0142ugi transportowej, - poprawy wizerunku Miasta za spraw\u0105 podejmowania dzia\u0142a\u0144 bezpo\u015brednio wp\u0142ywaj\u0105cych, na jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w i ograniczenie negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko transportu, - wzrostu \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej zwi\u0105zanej z ograniczeniem negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko sektora transportu. W\u0142a\u015bcicielem powsta\u0142ej w ramach projektu infrastruktury b\u0119dzie Przedsi\u0119biorstwo Komunikacji Miejskiej Sp. z o.o. w Jaworznie.", "BENEFICJENT": "\"PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 W JAWORZNIE", "TYTUL": "Zakup elektrycznego taboru autobusowego wraz z systemem inteligentnego zarz\u0105dzania flot\u0105, wraz z budow\u0105 centralnej stacji \u0142adowania i wymiany baterii oraz rozproszonych stacji szybkiego \u0142adowania baterii w mie\u015bcie Jaworzno.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 448.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "39843024.38", "WARTOSC": "57693330.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Realizacja projektu obejmuje zakup taboru - elektrycznych autobus\u00f3w do obs\u0142ugi transportu zbiorowego (5 sztuk 10-metrowych i 15 sztuk 12-metrowych). W ramach projektu zaplanowano r\u00f3wnie\u017c budow\u0119 stacji szybkiego \u0142adowania 190 kW (Pod\u0142\u0119\u017ce Osiedle, \u0141ubowiec P\u0119tla i Krakowska P\u0119tla), stacji transformatorowej przy Krakowskiej P\u0119tli oraz monta\u017c \u0142adowarek plug \u2013 in 80-90 kW (10 sztuk na terenie zajezdni \u2013 dodatkowe stanowiska). Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest: wi\u0119ksze wykorzystanie niskoemisyjnego transportu miejskiego poprzez rozbudow\u0119 systemu publicznego transportu zbiorowego w Jaworznie o 20 elektrycznych autobus\u00f3w. Projekt posiada gwarancj\u0119 finansowania z bud\u017cetu miasta. Nale\u017cy zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na do\u015bwiadczenie beneficjenta w realizacji projekt\u00f3w wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w UE. \u0141\u0105cznie, w ubieg\u0142ym okresie programowania Miasto Jaworzno zrealizowa\u0142o 14 projekt\u00f3w inwestycyjnych o \u0142\u0105cznej warto\u015bci 153 920,00 mln PLN dofinansowanych ze \u015brodk\u00f3w RPO WSL 2007-2013 na \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 109 431,00 mln PLN. Realizacja celu spowoduje wykorzystanie potencja\u0142u transportu zbiorowego jako narz\u0119dzia wspieraj\u0105cego mobilno\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w poprzez dostosowanie funkcjonalne taboru autobusowego do realizacji wysokiej jako\u015bci przewoz\u00f3w pasa\u017cerskich podnosz\u0105cych atrakcyjno\u015b\u0107 komunikacji zbiorowej (zw\u0142aszcza w godzinach szczytu) w stosunku do alternatywnych form przemieszczania. Rzeczowa realizacja projektu przyczyni si\u0119 m.in. do: ? poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez ograniczenie zanieczyszcze\u0144 powietrza z sektora transportowego, ? unowocze\u015bnienia miejskiego taboru autobusowego, ? podniesienia jako\u015bci lokalnej i regionalnej obs\u0142ugi transportowej, ? poprawy wizerunku Miasta za spraw\u0105 podejmowania dzia\u0142a\u0144 bezpo\u015brednio wp\u0142ywaj\u0105cych, na jako\u015b\u0107 \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w i ograniczenie negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko sektora transportu, ? wzrostu \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznych zwi\u0105zanych z ograniczeniem negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko sektora transportu.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA JAWORZNA", "TYTUL": "Zakup elektrycznego taboru autobusowego wraz z systemem inteligentnego zarz\u0105dzania flot\u0105 pojazd\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 430.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "24192985.08", "WARTOSC": "39757085.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w \u015br\u00f3dmiejskiej cz\u0119\u015bci Jaworzna, gdzie stopniowo ograniczana jest ilo\u015b\u0107 miejsc parkingowych, a przestrze\u0144 oddawana jest pod strefy piesze, strefy ruchu uspokojonego lub strefy zamieszkania. Projekt jest kontynuacj\u0105 procesu zmierzaj\u0105cego do zwi\u0119kszenia udzia\u0142u podr\u00f3\u017cy komunikacj\u0105 publiczn\u0105, rowerami, pieszo kosztem komunikacji indywidualnej. Projekt polega na kompleksowej przebudowie zintegrowanego centra przesiadkowego, w ramach kt\u00f3rego przebudowane zostan\u0105 wiaty przystankowe wraz z zatokami, wybudowany zostanie parking Park& Ride (m.in. zadaszony parking ze stref\u0105 publiczn\u0105 z 117 miejscami postojowymi w rejonie MCIT) oraz Bike&Ride z zapleczem sanitarnym (300 miejsc postojowych). Ponadto w ramach projektu przewiduje si\u0119 budow\u0119 11 km dr\u00f3g dla rower\u00f3w, w tym pierwsza w kraju bezkolizyjna velostrada - dwupasmowa droga dla rower\u00f3w z k\u0142adkami i tunelem na skrzy\u017cowaniach z ulicami \u0142\u0105cz\u0105ca z MCIT najwi\u0119ksze osiedla oraz wdro\u017cenie systemu roweru miejskiego.", "BENEFICJENT": "JAWORZNO - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Miejskie Centrum Integracji Transportu Jaworzno z integracj\u0105 dr\u00f3g dla rower\u00f3w i systemem roweru miejskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 261.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "20573798.24", "WARTOSC": "33539333.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zagospodarowanie teren\u00f3w zieleni wok\u00f3\u0142 zalewu Sosina wraz z przywr\u00f3ceniem warto\u015bci biologicznych oraz stosunk\u00f3w wodnych w akwenie. Zakres projektu obejmuje realizacj\u0119 ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych, infrastruktury parkowej i urz\u0105dze\u0144 rekreacyjnych z zapleczem sanitarnym, przepompowni\u0105 wody dla akwenu, odtworzenie ro\u015blinno\u015bci wodnej i przybrze\u017cnej, nasadzenia i uporz\u0105dkowanie zieleni na terenie obj\u0119tym projektem.", "BENEFICJENT": "JAWORZNO - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Przywr\u00f3cenie warto\u015bci przyrodniczych i u\u017cytkowych poprzez rekultywacj\u0119 miejskiego akwenu Sosina w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 222.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2019-11-18", "DOFINANSOWANIE": "7309425.71", "WARTOSC": "8650824.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Samodzielny Publiczny Zak\u0142adu Opieki Zdrowotnej Szpital Wielospecjalistyczny w Jaworznie zosta\u0142 w\u0142\u0105czony do projektu informatycznego w ramach kt\u00f3rego powstanie platforma \u201eeCareMed\u201d. Projekt zak\u0142ada, \u017ce zostanie wytworzony i uruchomiony szereg us\u0142ug dost\u0119pnych poprzez sie\u0107 Internet (e-Us\u0142ug) tworz\u0105cych unikaln\u0105 w skali kraju grup\u0119 funkcjonalno\u015bci. e-Us\u0142ugi Platformy kierowane b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno do personelu medycznego pracuj\u0105cego w szpitalu jak i pacjent\u00f3w diagnozowanych lub leczonych w plac\u00f3wce. Wdro\u017cone w ramach projektu e-us\u0142ugi s\u0105 odpowiedzi\u0105 na realne potrzeby zg\u0142aszane przez \u015brodowisko medyczne oraz projekty maj\u0105ce na celu u\u0142atwienie i skr\u00f3cenie czasu dost\u0119pu do dokumentacji medycznej popularyzowane i prowadzone przez Ministerstwo Zdrowia i Centrum System\u00f3w Informacyjnych Ochrony Zdrowia.", "BENEFICJENT": "SZPITAL WIELOSPECJALISTYCZNY W JAWORZNIE", "TYTUL": "eCareMed- elektroniczna dokumentacja medyczna oraz e-us\u0142ugi w drodze do akredytacji Szpitala Wielospecjalistycznego w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.04}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "6746207.50", "WARTOSC": "16865518.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Przedmiotem projektu jest opracowanie i wdro\u017cenie do praktyki gospodarczej Sp\u00f3\u0142ki Fud-Men wysokowydajnej, zautomatyzowanej i oszcz\u0119dnej technologii wytwarzania szeroko rozumianej gamy produkt\u00f3w WallDeco charakteryzuj\u0105cych si\u0119 zwi\u0119kszon\u0105 odporno\u015bci\u0105 na wilgotno\u015b\u0107 otoczenia i zwi\u0119kszon\u0105 odporno\u015bci\u0105 na odkszta\u0142cenia. Zasadnicz\u0105 innowacyjno\u015bci\u0105 osi\u0105gni\u0119t\u0105 w efekcie realizacji projektu b\u0119dzie zasadniczo ulepszony proces produkcyjny, charakteryzuj\u0105cy si\u0119: -Zwi\u0119kszon\u0105 produktywno\u015bci\u0105, -Mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zastosowania materia\u0142\u00f3w o r\u00f3\u017cnych uszlachetniaczach w ramach jednego \u0142a\u0144cucha produkcyjnego, -Mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zastosowania materia\u0142\u00f3w o znacznie poszerzonym spektrum gramaturowym -Znacznie skr\u00f3conym czasem przezbrajania linii Rezultaty projektu s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie rozwijaj\u0105cych si\u0119 globalnie segment\u00f3w rynku wn\u0119trzarskiego, dekoracyjnego i meblowego w zakresie zwi\u0119kszenia wolumenu produkcji, jej elastyczno\u015bci, oferowania r\u00f3\u017cnorodnych materia\u0142\u00f3w i niebanalnych rozwi\u0105za\u0144 estetycznych przy zachowaniu wysokiej jako\u015bci Na rynku nie wyst\u0119puj\u0105 produkty charakteryzuj\u0105ce si\u0119 tak wysokimi parametrami odporno\u015bci na odkszta\u0142cenia i czynniki wilgotno\u015bci. Nie wyst\u0119puj\u0105 te\u017c w ramach jednego \u0142a\u0144cucha produkcyjnego instalacje o tak zr\u00f3\u017cnicowanych mo\u017cliwo\u015bciach, co \u015bwiadczy o znacznej elastyczno\u015bci technologii planowanej do opracowania w ramach projektu. Celem projektu b\u0119dzie przezwyci\u0119\u017cenie ogranicze\u0144 technologicznych uniemo\u017cliwiaj\u0105cych zaoferowanie bardziej trwa\u0142ych i odpornych produkt\u00f3w oraz wydajniejszego, zautomatyzowanego sposobu ich wytwarzania [...]", "BENEFICJENT": "&QUOT;FUD-MEN&QUOT; JAROS\u0141AW FUDA\u0141A, LUCJAN FUDA\u0141A, LESZEK FUDA\u0141A &QUOT;SP\u00d3\u0141KA JAWNA&QUOT;", "TYTUL": "Opracowanie nowej zautomatyzowanej i przestrajalnej technologii produkcji wyrob\u00f3w WallDeco.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2015-05-06", "DOFINANSOWANIE": "89139462.09", "WARTOSC": "129093980.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ca\u0142kowite odnowienie 26 linii komunikacyjnych transportu publicznego poprzez zakup i wprowadzenie do eksploatacji 81 sztuk niskoemisyjnych autobus\u00f3w, w tym: 52 sztuk autobus\u00f3w 12-metrowych - tzw. Tabor \"B\" oraz 29 sztuk autobus\u00f3w 18-metrowych - tzw. Tabor \"C\" obs\u0142ugiwanych przez Przedsi\u0119biorstwo Komunikacji Miejskiej Sp\u00f3\u0142ka. z o.o. w Sosnowcu. Zak\u0142ada si\u0119 r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015bciow\u0105 modernizacj\u0119 kolejnych 19 linii. Szczeg\u00f3\u0142owy wykaz i przebieg linii stanowi za\u0142\u0105cznik nr 1 do wniosku. Cz\u0119\u015b\u0107 zakupionych autobus\u00f3w posiada\u0107 b\u0119dzie niskoemisyjne alternatywne zespo\u0142y nap\u0119dowe, tj. 35 autobus\u00f3w b\u0119dzie posiada\u0142o hybrydowe uk\u0142ady nap\u0119dowe (spalinowo-elektryczne), a kolejne 3 autobusy b\u0119d\u0105 to autobusy o nap\u0119dzie elektrycznym. Pozosta\u0142e 43 autobusy b\u0119d\u0105 to autobusy o klasycznym, spalinowym uk\u0142adzie nap\u0119dowym (Diesla), spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej norm\u0119 emisji spalin na poziomie EURO 6. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci transportu publicznego w wojew. \u015bl\u0105skim.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnego taboru autobusowego w Przedsi\u0119biorstwie Komunikacji Miejskiej Sp\u00f3\u0142ka z o. o. w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-08-27", "DOFINANSOWANIE": "6374431.96", "WARTOSC": "11701839.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Projekt dotyczy modernizacji energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 hali widowiskowo-sportowej, po\u0142o\u017conej przy ul. Grunwaldzkiej 80 w Jaworznie. W ramach zadania przewiduje si\u0119: \u2022 Ocieplenie przegr\u00f3d zewn\u0119trznych hali widowiskowo \u2013 sportowej (\u015bciany zewn\u0119trzne, stropodachy, strop nad wej\u015bciem do obiektu i wystaj\u0105cy poza obrys budynku strop nad parterem). \u2022 Wymian\u0119 niespe\u0142niaj\u0105cych norm: stolarki okiennej i drzwi wej\u015bciowych. \u2022 Modernizacj\u0119 instalacji c.o. (instalacja niskopojemno\u015bciowych grzejnik\u00f3w p\u0142ytowych, zawor\u00f3w termostatycznych, zaizolowanie przewod\u00f3w). \u2022 Wymian\u0119 o\u015bwietlenia budynku - zast\u0105pienie tradycyjnych \u015bwietl\u00f3wek systemem bazuj\u0105cym na o\u015bwietleniu LED, wyposa\u017conym w odpowiednie energooszcz\u0119dne oprogramowanie. Powy\u017csze dzia\u0142ania pozwol\u0105 w znacznym stopniu ograniczy\u0107 zapotrzebowanie na energi\u0119 ciepln\u0105 i elektryczn\u0105, co z kolei w bezpo\u015bredni spos\u00f3b prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 ze \u017ar\u00f3d\u0142a zdalaczynnego do atmosfery.", "BENEFICJENT": "JAWORZNO - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja Hali Widowiskowo-Sportowej ul. Grunwaldzka 80 w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "6316030.45", "WARTOSC": "8981740.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiot projektu-oprac. innowacyjnej technologii odzysku wody ze strumieni wodnych obci\u0105\u017conych substancjami organicznymi i nieorganicznymi z jednoczesn\u0105 eliminacj\u0105 mikrozanieczyszcze\u0144 antropogenicznych. Technologia uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie koncentracj\u0119 i zagospodarowanie produkt\u00f3w ubocznych. Na bazie oprac. technologii powstanie prototyp instalacji WRS (Water Recovery System), kt\u00f3ra dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci zabudowy kontenerowej b\u0119dzie mobilna. Problem technologiczny-brak rozwi\u0105zania opartego o wielostopniowy proces usuwania zanieczyszcze\u0144 o niejednolitych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach i zr\u00f3\u017cnicowanym pochodzeniu. Kolejnym problemem jest rosn\u0105ce zagro\u017cenie zwi\u0105zane z przedostawaniem si\u0119 do strumieni wodnych nowych rodzaj\u00f3w zanieczyszcze\u0144, szczeg\u00f3lnie substancji farmakologicznych czy wykorzystywanych w przemy\u015ble. Dost\u0119pne na rynku technologie s\u0105 rozwi\u0105zaniami cz\u0105stkowymi-dedykowanymi dla poszczeg\u00f3lnych metod oczyszczania, a ich stosowanie skutkuje eliminacj\u0105 tylko poszczeg\u00f3lnych frakcji zanieczyszcze\u0144. Rozwi\u0105zanie problemu: opracowanie innowacyjnej technologii wielostopniowego usuwania zanieczyszcze\u0144 opartej o wysoce skuteczne techniki: membranowe: ultrafiltracj\u0119 (UF) i odwr\u00f3con\u0105 osmoz\u0119 (RO), techniki sorpcyjne i zaawansowane procesy utleniania. Ponad to opracowana zostanie metoda str\u0105cania metali ci\u0119\u017ckich poprzez siarczkowanie. Tak opracowana technologia pozwoli na eliminacj\u0119 ze strumieni wodnych odpad\u00f3w ciek\u0142ych farmaceutyk\u00f3w, \u015brodk\u00f3w ochrony ro\u015blin, biomimetyk\u00f3w hormonalnych, inhibitor\u00f3w korozji, metali ci\u0119\u017ckich, zanieczyszcze\u0144 organicznych pochodzenia petrochemicznego czy przemys\u0142owego.", "BENEFICJENT": "TALMEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii odzysku wody na cele bytowo-gospodarcze ze strumieni wodnych obci\u0105\u017conych substancjami organicznymi i nieorganicznymi z jednoczesn\u0105 eliminacj\u0105 mikrozanieczyszcze\u0144 antropogenicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6183905.58", "WARTOSC": "13755866.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wybudowanie i uruchomienie przez TAURON Wytwarzanie S.A. oraz Biomasa Grupa TAURON Sp.z o.o pilota\u017cowej instalacji do procesu przetwarzania odpad\u00f3w z kot\u0142ow fluidalnych z wykorzystaniem CO2 do produkcji zamiennikacementu. W wyniku prowadzonego procesu przetwarzania odpad\u00f3w wytwarzany b\u0119dzie zamiennik cementu do wykorzystania w produkcji betonu i/lub do produkcji kompozyt\u00f3w do zat\u0142aczania w wyrobiska g\u00f3rnicze po p\u0142ytkiej eksploatacji (tzw. stare zroby). W procesie wykorzystywane b\u0119d\u0105 popio\u0142y lotne oraz popio\u0142y denne z kot\u0142\u00f3w fluidalnych. Podstawowym procesem jednostkowym prowadzonym w planowanej instalacji b\u0119dzie przetwarzanie popio\u0142\u00f3w lotnych z kot\u0142\u00f3w fluidalnych o podwy\u017cszonej zawarto\u015bci wolnego tlenku wapnia poprzez ich karbonatyzacj\u0119 z wykorzystaniem dwutlenku w\u0119gla. Proces prowadzony b\u0119dzie na bazie odpad\u00f3w powstaj\u0105cych w zak\u0142adach TAURON Wytwarzanie S.A.. Zaprojektowanie instalacji zostanie poprzedzone badaniami w skali laboratoryjnej warunk\u00f3w prowadzenia procesu oraz receptur kompozyt\u00f3w. Opracowana zostanie technologia wytwarzania kompozyt\u00f3w, kt\u00f3rej etapem b\u0119dzie proces przetwarzania lotnych popio\u0142\u00f3w z kot\u0142\u00f3w fluidalnych do produktu o kontrolowanej zawarto\u015bci wolnego tlenku wapnia (wg zg\u0142oszenia patentowego nr P.410867). Technologia wytwarzania kompozyt\u00f3w uwzgl\u0119dnia\u0107 b\u0119dzie nast\u0119puj\u0105ce procesy: karbonatyzacja z wykorzystaniem CO2, suszenie i dezintegracja mechaniczna oraz mieszanie. Technologia wytwarzania kompozyt\u00f3w b\u0119dzie podstaw\u0105 opracowania projektu technicznego wykonawczego instalacji demonstracyjnej. Budow\u0119 instalacji przewiduje si\u0119 na terenie TAURON Wytwarzanie S.A. Oddzia\u0142 Elektrownia Siersza. Wytworzone w instalacji kompozyty zostan\u0105 przetestowane w zakresie ich wykorzystania jako zamiennik cementu w produkcji betonu oraz na poligonie badawczym zlokalizowanym na obszarze wyst?", "BENEFICJENT": "TAURON WYTWARZANIE S.A.", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie procesu technologicznego przetwarzania odpad\u00f3w z kot\u0142\u00f3w fluidalnych z wykorzystaniem CO2 do produkcji zamiennika cementu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2014-07-21", "DOFINANSOWANIE": "36565267.11", "WARTOSC": "44905574.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja baz danych, g\u0142\u00f3wnie pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego, w celu zwi\u0119kszenia aktualno\u015bci i podniesienia wiarygodno\u015bci baz danych poprzez doprowadzenie do zgodno\u015bci ich tre\u015bci z odpowiadaj\u0105cym im obrazem rzeczywistym w przestrzeni geograficznej wraz z dostosowaniem ich struktury i atrybut\u00f3w odpowiadaj\u0105cym nowym regulacjom prawnym zawartych w znowelizowanych rozporz\u0105dzeniach, wydanych do ustawy Prawo geodezyjne i kartograficzne. Podj\u0119te dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci instytucjonalnej wykonywania zada\u0144 statutowych przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego z r\u00f3wnoczesnym zapewnieniem, zar\u00f3wno administracji publicznej jak i spo\u0142ecze\u0144stwu (u\u017cytkownikom baz danych) dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci danych i \u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych na mo\u017cliwie najwy\u017cszym poziomie. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ww. cele projektu konieczna b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w teleinformatycznych (dziedzinowych i GIS) oraz infrastruktury technicznej.", "BENEFICJENT": "D\u0104BROWA G\u00d3RNICZA - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci instytucjonalnej i skuteczno\u015bci administracji publicznej poprzez rozbudow\u0119 i modernizacj\u0119 referencyjnych baz danych powiatowych rejestr\u00f3w publicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.43}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "5367938.56", "WARTOSC": "8672270.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest udoskonalenie procesu magazynowania energii w postaci chemicznej (substytutu gazu ziemnego, ang. SNG), co ma na celu popraw\u0119 parametr\u00f3w eksploatacyjnych instalacji docelowej, g\u0142\u00f3wnie poprzez wy\u017csz\u0105 sprawno\u015b\u0107 elektrolizy wysokotemperaturowej (mniejsze nak\u0142ady energetyczne zwi\u0105zane z brakiem konieczno\u015bci odparowania wody w elektrolizerze) oraz zastosowanie w\u0119glanowych ogniw paliwowych do wychwytu CO2 ze spalin, co nie wymaga dostarczenia do uk\u0142adu wychwytu energii z elektrowni (np. w postaci pary wodnej pobranej z upustu turbiny). Dodatkowo obie wprowadzane innowacje pracuj\u0105 na pr\u0105dzie sta\u0142ym oraz w zbli\u017conym zakresie temperatur, co daje mo\u017cliwo\u015bci ich integracji od strony cieplnej i elektrycznej. W szczeg\u00f3lno\u015bci projekt przyczyni si\u0119 do obni\u017conej energoch\u0142onno\u015bci (moc elektryczna i cieplna) przypadaj\u0105cej na jednostk\u0119 wytwarzanego SNG. Znacz\u0105ce obni\u017cenie koszt\u00f3w inwestycyjnych zostanie osi\u0105gni\u0119te poprzez zastosowanie technologii wysokotemperaturowych, w kt\u00f3rych nie s\u0105 wymagane drogie katalizatory (Ni vs Pt). Obni\u017cenie koszt\u00f3w eksploatacyjnych b\u0119dzie zrealizowane poprzez wspomnian\u0105 wy\u017csz\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 oraz brak element\u00f3w podlegaj\u0105cych cz\u0119stym wymianom (jak np. elektrolit w elektrolizerach KOH / NaOH). Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "TAURON WYTWARZANIE S.A.", "TYTUL": "Opracowanie przemys\u0142owej konstrukcji w\u0119glanowych ogniw paliwowych oraz ceramicznych elektrolizer\u00f3w daj\u0105cych mo\u017cliwo\u015b\u0107 integracji z instalacjami energetycznymi power-to-gas", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4978719.06", "WARTOSC": "5907355.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 r.\u017c pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Jaworznie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie269 os\u00f3b(168 kobiety/ 101 m\u0119\u017cczyzn) zarejestrowanych w PUP w Jaworznie poni\u017cej 30 r.\u017c., w tym r\u00f3wnie\u017c by\u0142ych uczestnik\u00f3w projekt\u00f3w z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego realizowanych w ramach Celu Tematycznego 9 RPO. W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej b\u0119dzie poprzedzone analiz\u0105 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie tut. Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO JAWORZNO/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W JAWORZNIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Jaworznie (IV)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2015-09-10", "DOFINANSOWANIE": "4602054.10", "WARTOSC": "9979972.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na rozbudowie i przebudowie Przedszkola Miejskiego nr 24 w Jaworznie, po\u0142o\u017conego w dzielnicy \u0141ubowiec. W ramach projektu przewidziano szereg prac budowlanych (nowe konstrukcje, wymian\u0119 instalacji elektrycznych, instalacji sanitarnych, systemu ogrzewania i wentylacji, zagospodarowanie terenu, w tym realizacj\u0119 placu zabaw) oraz zakup wyposa\u017cenia do sal, rehabilitacji, czy kuchni i nag\u0142o\u015bnienia. W wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia zwi\u0119kszy si\u0119 liczba miejsc w przedszkolach na terenie Gminy Miasta Jaworzna o 43 sztuk.", "BENEFICJENT": "JAWORZNO - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Weso\u0142e przedszkole - poprawa jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 49.76}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4489297.68", "WARTOSC": "6761287.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Nr_ref_progr_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Podstawowym celem projektu jest opracowanie innowacyjnej technologii systemu prefabrykacji hybrydowych belek stropowych oraz innowacyjnego systemu budowy strop\u00f3w wykonanych z belek hybrydowych. Zasadnicz\u0105 innowacj\u0105 w skali rynku europejskiego jest opracowanie unikalnego kszta\u0142tu belki wykonanej z drewna, materia\u0142\u00f3w drewno-pochodnych i kompozyt\u00f3w (belka w odmianie wzmocnionej HBSw) zapewniaj\u0105cej wymagan\u0105 no\u015bno\u015b\u0107, sztywno\u015b\u0107, nisk\u0105 mas\u0119 w\u0142asn\u0105 (umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 monta\u017c r\u0119czny przez dw\u00f3ch pracownik\u00f3w) strop\u00f3w i stropodach\u00f3w o rozpi\u0119to\u015bci do 8 m. Belka wyst\u0119powa\u0107 b\u0119dzie w odmianach: zwyk\u0142ej HBS (dla rozpi\u0119to\u015bci do 6m) i wzmocnionej HBSw z wykorzystaniem kompozyt\u00f3w w\u0142\u00f3knistych FRP (np. w\u0142\u00f3kien aramidowych, bazaltowych, w\u0119glowych dla rozpi\u0119to\u015bci do 8m). Innowacyjna belka hybrydowa dedykowana b\u0119dzie do budowy obiekt\u00f3w posiadaj\u0105cych stropy i stropodachy o du\u017cych rozpi\u0119to\u015bciach, daj\u0105c nowe mo\u017cliwo\u015bci projektowe i konstrukcyjne, w szczeg\u00f3lno\u015bci nowoczesnych obiekt\u00f3w posiadaj\u0105cych pomieszczenia o du\u017cych, otwartych przestrzeniach (w formule open space). Hybrydowa Belka Stropowa jest przedmiotem wynalazku zg\u0142oszonego w celu uzyskania patentu przez Wnioskodawc\u0119 do Urz\u0119du Patentowego RP pod nr P.432029 [WIPO ST 10/C PL432029], kt\u00f3ry zosta\u0142 przyj\u0119ty dnia 01.12.2019r. W ramach projektu HBS i HBSw zostan\u0105 poddane dok\u0142adnym analizom obliczeniowym i badaniom w aspekcie wytrzyma\u0142o\u015bci, no\u015bno\u015bci i sztywno\u015bci. Zostanie zaprojektowany i wykonany prototyp linii do produkcji hybrydowych belek stropowych. Przeprowadzone zostanie badanie funkcjonalno\u015bci linii i w dalszej kolejno\u015bci optymalizacja rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjno-materia\u0142owych prowadz\u0105ce do finalnej wersji technologii prefabrykacji i budowy strop\u00f3w. Plano", "BENEFICJENT": "WOOD CORE HOUSE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii systemu prefabrykacji hybrydowych belek stropowych oraz innowacyjnego systemu budowy strop\u00f3w wykonanych z belek hybrydowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4362278.51", "WARTOSC": "5530149.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Podstawowym celem projektu jest opracowanie innowacyjnej technologii systemu prefabrykacji drewnianych i drewnopochodnych element\u00f3w modu\u0142owych oraz innowacyjnego systemu budowy budynk\u00f3w modu\u0142owych. Planowana w projekcie innowacyjna technologia systemu prefabrykacji drewnianych modu\u0142\u00f3w do innowacyjnego systemu budowy dom\u00f3w drewnianych jedno lub dwukondygnacyjnych jest zaawansowan\u0105 kontynuacj\u0105 technologii budowy szkieletowych dom\u00f3w drewnianych wykonywanych bezpo\u015brednio na budowie. Innowacja polega na zast\u0105pieniu wykonywania budynku z pojedynczych drobnowymiarowych element\u00f3w (belkowych i p\u0142ytowych) prefabrykowanymi modu\u0142ami w odmianie pe\u0142nej o szer. ok.1,25m i odmianie po\u0142\u00f3wkowej, przygotowanymi na uprzemys\u0142owionej linii monta\u017cowej. Istot\u0119 innowacji stanowi r\u00f3wnie\u017c \u015bciana budynku modu\u0142owego, zawieraj\u0105ca modu\u0142y konstrukcyjne stanowi\u0105ce modu\u0142y pe\u0142ne i/lub po\u0142\u00f3wkowe. Modu\u0142 konstrukcyjny do budowy \u015bcian budynku modu\u0142owego oraz \u015bciana budynku modu\u0142owego, stanowi\u0105ce element innowacyjnej technologii, s\u0105 przedmiotem wynalazku zg\u0142oszonego przez Wnioskodawc\u0119 do Urz\u0119du Patentowego RP 05.12.2017r., pod nr P.423751 w celu uzyskania patentu. W ramach projektu modu\u0142y konstrukcyjne zostan\u0105 poddane dok\u0142adnym analizom obliczeniowym i badaniom w aspekcie wytrzyma\u0142o\u015bci, no\u015bno\u015bci i sztywno\u015bci. Zostanie zaprojektowana i wykonana linia do produkcji modu\u0142\u00f3w. Przeprowadzone zostanie badanie funkcjonalno\u015bci linii i w dalszej kolejno\u015bci optymalizacja rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjno-materia\u0142owych modu\u0142\u00f3w przeznaczonych do wznoszenia budynk\u00f3w dwukondygnacyjnych, prowadz\u0105ce do finalnej wersji technologii.", "BENEFICJENT": "WOOD CORE HOUSE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii systemu prefabrykacji drewnianych i drewnopochodnych element\u00f3w modu\u0142owych oraz innowacyjnego systemu budowy obiekt\u00f3w modu\u0142owych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4080797.34", "WARTOSC": "8958800.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zagospodarowanie terenu pokopalnianego w centrum Jaworzna. Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nowego parku o pow. 3,6 ha bogato wyposa\u017conego w infrastrukture towarzysz\u0105c\u0105 jak np. place zabaw dla dzieci, wystawy plenerowe, zaplecze sanitarne.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA JAWORZNA", "TYTUL": "Planty - Zielone Centrum Jaworzna - zagospodarowanie teren\u00f3w przy ha\u0142dzie Chopina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "3888425.95", "WARTOSC": "5848161.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Wnioskodawca to jedna z najwi\u0119kszych firm szkoleniowych w Polsce, kt\u00f3ra w ramach swojej dzia\u0142alno\u015bci bada mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania najnowszych technologii ICT, programistycznych, wirtualnej rzeczywisto\u015bci do zwi\u0119kszenia skuteczno\u015bci szkole\u0144. Wychodz\u0105c naprzeciw potrzebom bran\u017cy g\u00f3rniczej w kierunku zwi\u0119kszenia skuteczno\u015bci szkole\u0144 i bezpiecze\u0144stwa akcji ratowniczych, Sp\u00f3\u0142ka w ramach projektu: OPRACUJE INNOWACYJNY SYSTEM SZKOLE\u0143 DLA RATOWNIK\u00d3W I DYSPOZYTOR\u00d3W G\u00d3RNICZYCH, KT\u00d3RY DZI\u0118KI WYKORZYSTANIU ADAPTACYJNEGO DRZEWA DECYZYJNEGO, WIRTUALNEJ RZECZYWISTO\u015aCI ZWI\u0118KSZY SKUTECZNO\u015a\u0106 SZKOLE\u0143 RATOWNIK\u00d3W I DYSPOZYTOR\u00d3W G\u00d3RNICZYCH, PRZCZYNIAJ\u0104C SI\u0118 TYM SAMYM DO OCHRONY \u017bYCIA LUDZKIEGO UCZESTNIK\u00d3W AKCJI ORAZ RATOWANYCH. Realizacja prac B+R wraz z komercjalizacj\u0105 i wdro\u017ceniem wynik\u00f3w pozwoli rozszerzy\u0107 ofert\u0119 o INNOWACYJNY SYSTEM SZKOLE\u0143 umo\u017cliwiaj\u0105cy szkolenia w warunkach odwzorowuj\u0105cych rzeczywiste, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych r\u00f3\u017cne zachowania w sytuacji silnego stresu i zagro\u017cenia \u017cycia.", "BENEFICJENT": "GRUPA CARGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie, komercjalizacja i wdro\u017cenie innowacyjnego systemu kszta\u0142cenia umiej\u0119tno\u015bci wykorzystywanych w celu poprawy bezpiecze\u0144stwa podczas akcji ratowniczych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3875108.65", "WARTOSC": "7796565.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z ulepszonego systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w komunalnych, zapewniaj\u0105cego podwy\u017cszone usuwanie biogen\u00f3w. Zostanie to osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki doko\u0144czeniu budowy system\u00f3w gospodarki wodno-\u015bciekowej w aglomeracji Jaworzno. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje budow\u0119 kanalizacji sanitarnej w kilku obszarach Jaworzna, dotychczas nieobj\u0119tych kanalizacja zbiorcz\u0105, oraz przebudow\u0119 fragmentu sieci wodoci\u0105gowej. \u015acieki b\u0119d\u0105 doprowadzone do oczyszczalni \u015bciek\u00f3w Jaworzno-D\u0105b, (typu mechaniczno-biologicznego), kt\u00f3ra spe\u0142nia wymogi dyrektywy w zakresie jako\u015bci \u015bciek\u00f3w oczyszczonych oraz rozporz\u0105dzenia Ministra \u015arodowiska w sprawie warunk\u00f3w, jakie nale\u017cy spe\u0142ni\u0107 przy wprowadzaniu \u015bciek\u00f3w do w\u00f3d lub ziemi. Obecny procent skanalizowania - 83,5%, procent skanalizowania po realizacji - 84,9%.", "BENEFICJENT": "WODOCI\u0104GI JAWORZNO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Modernizacja i rozbudowa systemu kanalizacyjnego miasta Jaworzna \u2013 faza V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3794240.00", "WARTOSC": "5664600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Realizacja projektu polega\u0107 b\u0119dzie na prowadzeniu prac badawczo-rozwojowych, w kt\u00f3rych efekcie ma powsta\u0107 innowacyjny system wspomagania procesu szkolenia i doskonalenia kierowc\u00f3w zawodowych w uj\u0119ciu wielop\u0142aszczyznowej techniki przygotowania do zawodu kierowcy w uj\u0119ciu nowoczesnych narz\u0119dzi szkoleniowych platformy ruchu i VR oraz AR. Wnioskodawca zamierza przeprowadzi\u0107 prace badawcze wraz z ich analiz\u0105 szczeg\u00f3\u0142ow\u0105, gdzie wyniki otrzymane z pierwszych pr\u00f3b b\u0119d\u0105 wsadem merytorycznym do tworzenia pierwszego symulatora opartego o technologi\u0119 VR/MR w po\u0142\u0105czeniu z platform\u0105 ruchu. Powi\u0105zanie takie pozwoli na stworzenie innowacyjnego urz\u0105dzenia na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105, kt\u00f3re b\u0119dzie w stanie generowa\u0107 szkolenia na r\u00f3\u017cnych markach pojazdu oraz b\u0119dzie mog\u0142o przeprowadza\u0107 dedykowane instruktarze w zale\u017cno\u015bci od obserwowanego pola wewn\u0105trz kabiny. Takie powi\u0105zanie nowoczesnych technologii z technikami szkoleniowymi pozwala wkroczy\u0107 w nowe obszary szkoleniowe, a tak\u017ce pozwala generowa\u0107 nowe zakresy.", "BENEFICJENT": "GRUPA CARGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Stworzenie innowacyjnego systemu wspomagania procesu szkolenia i doskonalenia kierowc\u00f3w zawodowych w uj\u0119ciu wielop\u0142aszczyznowej techniki przygotowania do zawodu kierowcy w uj\u0119ciu nowoczesnych narz\u0119dzi szkoleniowych platformy ruchu i VR oraz AR.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-09", "DATA_START": "2019-05-09", "DOFINANSOWANIE": "27797527.61", "WARTOSC": "45504934.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru sosnowieckiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 14 636 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 60 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 33, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 784 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU SOSNOWIECKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.72}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3647056.65", "WARTOSC": "5934325.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Realizacja projektu polega na przeprowadzeniu prac B+R, w wyniku kt\u00f3rych opracowane zostan\u0105 stosy protoko\u0142\u00f3w komunikacyjnych KNX oraz BACnet, z wykorzystaniem kt\u00f3rych skonstruowany zostanie system sterownik\u00f3w, sensor\u00f3w oraz urz\u0105dze\u0144 wykonawczych automatyki budynkowej z zaimplementowanymi zaawansowanymi algorytmami sterowania i regulacji, gwarantuj\u0105cymi wysok\u0105 efektywno\u015b\u0107 ekonomiczn\u0105 sterowania w zakresie termoregulacji i wentylacji w budynkach. System sensor\u00f3w, sterownik\u00f3w oraz urz\u0105dze\u0144 wykonawczych b\u0119dzie dawa\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 bezpo\u015bredniej integracji z systemami automatyki budynkowej i pracy w standardach komunikacji tj.: KNX, DALI, BACnet, Modbus. Linia urz\u0105dze\u0144 przeznaczona b\u0119dzie do pracy w budynkach dowolnego przeznaczenia i wielko\u015bci w szerokim zakresie obs\u0142ugiwanych funkcji. Cz\u0119\u015bci\u0105 systemu b\u0119d\u0105 sterowniki do tzw. \"organicznych\" system\u00f3w termoregulacji i wentylacji w budynkach, opartych na fizjologii cz\u0142owieka \u2013 innowacyjnym systemie optymalizacji komfortu i klimatu w budynkach.", "BENEFICJENT": "STILIGER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Synergiczny system automatyki budynkowej zintegrowany z uk\u0142adami optymalizacji komfortu i klimatu w budynkach - SSAB.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3596725.58", "WARTOSC": "4546286.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotowy projekt polega na opracowaniu efektywnego i innowacyjnego systemu prowadzenia prac na powierzchniach ferromagnetycznych z wykorzystaniem wody pod ci\u015bnieniem. G\u0142\u00f3wnym elementem systemu b\u0119dzie robot, poruszaj\u0105cy si\u0119 po powierzchniach ferromagnetycznych. W zale\u017cno\u015bci od warto\u015bci ci\u015bnienia wody w g\u0142owicy czyszcz\u0105cej mo\u017ce on wykonywa\u0107 prace pocz\u0105wszy od oczyszczania powierzchni a\u017c do zdzierania warstw lakieru. Urz\u0105dzenie b\u0119dzie przeznaczone do wykonywania prac na statkach znajduj\u0105cych si\u0119 na wodach otwartych, w portach oraz stoczniach, jak r\u00f3wnie\u017c na \u015bcianach metalowych zbiornik\u00f3w. G\u0142\u00f3wnym zadaniem systemu b\u0119dzie oczyszczanie powierzchni z porost\u00f3w i muszel, jak r\u00f3wnie\u017c konserwacja antykorozyjna jednostek p\u0142ywaj\u0105cych. Konstrukcja urz\u0105dzenia umo\u017cliwi prac\u0119 np. na kad\u0142ubach tankowcach oraz na zbiornikach petrochemicznych. Urz\u0105dzenie b\u0119dzie mog\u0142o porusza\u0107 si\u0119 i pracowa\u0107 na powierzchni burty statku znajduj\u0105cej si\u0119 pod wod\u0105 (dzi\u0119ki sile przyci\u0105gania). Wyposa\u017cone zostanie w system odsysania zanieczyszcze\u0144 pojawiaj\u0105cych si\u0119 w procesie czyszczenia, system lokalizacji i precyzyjnego pozycjonowania (wykorzystanie czujnik\u00f3w IMU), system rejestracji i dokumentowania prowadzonych prac (praca w standardzie Industry 4.0, mo\u017cliwo\u015b\u0107 rejestracji i archiwizacji procesu poprzez oprogramowanie bazodanowe). Po zrealizowaniu prac badawczych i osi\u0105gni\u0119ciu zaplanowanych cel\u00f3w SR Robotics planuje wdro\u017cenie rezultat\u00f3w w swojej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, najpierw na polskim rynku, a nast\u0119pnie poza granicami kraju (rynek UE). Do grupy docelowej odbiorc\u00f3w nale\u017ce\u0107 b\u0119d\u0105 przedsi\u0119biorstwa prowadz\u0105ce specjalistyczne prace konserwacyjne jednostek p\u0142ywaj\u0105cych, stocznie i zak\u0142ady remontowe statk\u00f3w. Posiadana", "BENEFICJENT": "SR ROBOTICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Efektywny i innowacyjny system prowadzenia prac na powierzchniach ferromagnetycznych z wykorzystaniem wody pod ci\u015bnieniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-10", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3288862.50", "WARTOSC": "5603077.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie innowacyjnego systemu wspomagaj\u0105cego proces szkolenia i doskonalenia kierowc\u00f3w uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywidualne cechy psychomotoryczne oraz zachowania kierowcy w ruchu drogowym i warunkach specjalnych. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi wdro\u017cenie w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przedsi\u0119biorstwa powsta\u0142ego w wyniku prac badawczo-rozwojowych innowacyjnego systemu wspomagania szkolenia, kt\u00f3rego integralna cz\u0119\u015bci\u0105 b\u0119dzie rejestrator zachowa\u0144 kierowcy, aplikacja analizuj\u0105ca dane oraz innowacyjnego symulatora jazdy pojazdem ci\u0119\u017carowym i autobusem o 6-ciu stopniach swobody w oparciu o cz\u0119\u015bciowo znane rozwi\u0105zania techniczne w zakresie platformy ruchu i wyposa\u017cenia standardowego kabiny, ale ze specjalnie opracowanym dodatkowym wyposa\u017ceniem technicznym oraz specjalistycznym i innowacyjnym oprogramowaniem, pozwalaj\u0105cym na symulowanie ruchu pojazd\u00f3w hybrydowych i elektrycznych oraz usterek.", "BENEFICJENT": "GRUPA CARGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Stworzenie innowacyjnego systemu wspomagaj\u0105cego proces szkolenia i doskonalenia kierowc\u00f3w uwzgl\u0119dniaj\u0105cego indywidualne cechy psychomotoryczne oraz zachowania kierowcy w ruchu drogowym i warunkach specjalnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-08-23", "DOFINANSOWANIE": "2979057.12", "WARTOSC": "3605675.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 3 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych miasta Jaworzna: Przedszkola Miejskiego nr 2;Szko\u0142y Podstawowej nr 14; Szko\u0142y Podstawowej nr 16; Realizacja projektu pozwoli w znacznym stopniu ograniczy\u0107 zapotrzebowanie na energi\u0119 ciepln\u0105, zmaleje emisja CO2 do atmosfery, zostanie ograniczona emisji py\u0142u. Zmniejszy si\u0119 roczne zu\u017cycie energii pierwotnej w budynkach. W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 m.in. nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych: - modernizacj\u0119 instalacji c.o. i kot\u0142owni, w tym wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a z w\u0119glowego na gazowe, - modernizacj\u0119 instalacji c.w.u., w tym monta\u017c pr\u00f3\u017cniowych kolektor\u00f3w s\u0142onecz., - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, stropodachu, - wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych, stolarki okiennej. Koszt jednost.redukcji emisji CO2: 8514,36 z\u0142/t. Stopie\u0144 redukcji CO2 odprowadzanego do atmosfery: 420,56 t/rok tj.: 64,17%. Stopie\u0144 redukcji emisji py\u0142u PM10: 1,4 t/rok tj.: 98,84%. Efektywno\u015b\u0107 kosztowa redukcji PM10: 2 557 714,86 z\u0142/t", "BENEFICJENT": "JAWORZNO - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Szk\u00f3\u0142 Podstawowych nr 14 i 16 oraz Przedszkola Miejskiego nr 2 w Jaworznie wraz z odnawialnym \u017ar\u00f3d\u0142em energii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2833474.90", "WARTOSC": "3333499.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "\"JAK ? - Jaworznicka Akademia Kreatywno\u015bci 2\u201d to 2 letni projekt skierowany do 18 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych w Jaworznie 745 (378K) ucz\u0105cych si\u0119 w ww szko\u0142ach oraz 108 nauczycieli (N)(108K) zak\u0142adaj\u0105cy, w zakresie zdiagnozowanych potrzeb, wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego ww szk\u00f3\u0142, podniesienie o co najmniej 40% kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych, matematyki,umiej\u0119tno\u015bci pracy metod\u0105 eksperymentu 596U/U, rozwojem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych nauczycieli w zakresie wykorzystania na lekcjach narz\u0119dzi TIK oraz oprogramowania edukacyjnego, nauczaniem z wykorzystaniem pracy metod\u0105 eksperymentu oraz WebQuest\u00f3w w obszarze matematyki i przedmiot\u00f3w przyrodniczych. Zadania: \u2022AKADEMIA KOMPETENCJI I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI \u2022AK. EKSPERYMENTU Realizacja: 01.09.2019r.\u201331.07.2021r.", "BENEFICJENT": "JAWORZNO - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "JAK ? - Jaworznicka Akademia Kreatywno\u015bci 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.64}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2452052.12", "WARTOSC": "2884767.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego realizowanego przez publiczne szko\u0142y podstawowe w Jaworznie, przez wdro\u017cenie w okresie od 01.07.2016 r. do 30.06.2018 r. kompleksowego programu rozwojowego obejmuj\u0105cego kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji kluczowych u 3187 uczni\u00f3w, w tym 1324 uczni\u00f3w o specjalnych potrzebach edukacyjnych, realizacj\u0119 kompleksowych program\u00f3w wspieraj\u0105cych proces indywidualizacji pracy z uczniami o specjalnych potrzebach edukacyjnych, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 302 nauczycieli, doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych ww. Szk\u00f3\u0142 i wyposa\u017cenie ww. Szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. Zadania: - zakup autorskich program\u00f3w zaj\u0119\u0107 - realizacja program\u00f3w zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i specjalistycznych dla uczni\u00f3w 15 szk\u00f3\u0142 - doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych 15 szk\u00f3\u0142 podstawowych i utworzenie mi\u0119dzyszkolnej pracowni matematycznej - realizacja szkole\u0144 dla nauczycieli w zakresie powi\u0105zanym ze wsparciem dla uczni\u00f3w", "BENEFICJENT": "F5 KONSULTING SP Z O.O.", "TYTUL": "Energia wiedzy - kompleksowy program rozwojowy dla szk\u00f3\u0142 podstawowych w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-04-06", "DOFINANSOWANIE": "2445606.29", "WARTOSC": "2929633.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje prace polegaj\u0105ce na rozbudowie istniej\u0105cych budynk\u00f3w szkoleniowo-dydaktycznych Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego w Jaworznie (CKP) o hal\u0119 b\u0119d\u0105c\u0105 pracowni\u0105 mechaniki i elektromechaniki pojazdowej. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c remont istniej\u0105cych: pracowni obr\u00f3bki maszynowej i pracowni obrabiarek skrawaj\u0105cych CNC. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c zakup wyposa\u017cenia dla ww. trzech pracowni. Dzi\u0119ki rozbudowie, remontowi i doposa\u017ceniu pracowni CKP b\u0119dzie mog\u0142o skutecznie kszta\u0142ci\u0107 zawodowo i przeprowadza\u0107 egzaminy potwierdzaj\u0105ce kwalifikacje w zawodzie. Uczniowie b\u0119d\u0105 posiada\u0107 umiej\u0119tno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105ce im podj\u0119cie pracy. Ponadto realizacja projektu umo\u017cliwi osobom niepe\u0142nosprawnym zdobywanie kwalifikacji zawodowych w zawodach do tej pory dla nich niedost\u0119pnych: operator obrabiarek skrawaj\u0105cych, \u015blusarz, mechanik monter maszyn i urz\u0105dze\u0144. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Jaworznie.", "BENEFICJENT": "JAWORZNO - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Zaw\u00f3d = praca - zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2016-08-23", "DOFINANSOWANIE": "2406996.03", "WARTOSC": "2917473.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 2 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych miasta Jaworzna: Szko\u0142\u0119 Podstawow\u0105 nr 5 i Gimnazjum nr 11. Realizacja projektu wynika z audyt\u00f3w energetycznych i pozwoli w znacznym stopniu ograniczy\u0107 zapotrzebowanie na energi\u0119 ciepln\u0105, co z kolei w bezpo\u015bredni spos\u00f3b prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 z kot\u0142owni i \u017ar\u00f3d\u0142a zdalaczynnego do atmosfery. Przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 m.in. nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych: modernizacj\u0119 instalacji c.o.;ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, stropodachu; wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych i stolarki okiennej. Dzi\u0119ki realizacji zadania zmniejszone zostanie o 55,6% zapotrzebowanie obiekt\u00f3w na energi\u0119 ciepln\u0105. W przeliczeniu na warto\u015bci bezwzgl\u0119dne zapotrzebowanie na energi\u0119 ciepln\u0105 zmaleje o 3357,35 GJ/a. \u0141\u0105czna redukcja emisji CO2 do atmosfery zmaleje o ponad 62%, tj. o 315,82 Mg/a, za\u015b ograniczenie emisji py\u0142u wyniesie 23 kg/a. Zmniejszenie roczn. zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach: 853 162,63 kWh/rok.", "BENEFICJENT": "JAWORZNO - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w Szko\u0142y Podstawowej nr 5 i Gimnazjum nr 11 w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2341573.20", "WARTOSC": "2897146.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem zadania jest zmniejszenie koszt\u00f3w ogrzewania i energii elektrycznej, a tak\u017ce zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery oraz poprawa komfortu cieplnego w pomieszczeniach dw\u00f3ch budynk\u00f3w zlokalizowanych w Jaworznie przy ul. Chopina. Rezultatem zadania b\u0119dzie ocieplenie przegr\u00f3d zewn\u0119trznych obiekt\u00f3w, wymiana stolarki okienno - drzwiowej, zmodernizowane instalacje centralnego ogrzewania oraz systemu o\u015bwietlenia oraz mikroinstalacja fotowoltaiczna na dachu jednego z obiekt\u00f3w. W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia planuje si\u0119: - ocieplenie dach\u00f3w styropap\u0105 o grubo\u015bci 25 cm, - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem o grubo\u015bci 16 cm, - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych (budynku szko\u0142y) w gruncie styrodurem o grubo\u015bci 13 cm, - wymian\u0119 stolarki okienno - drzwiowej, - modernizacj\u0119 instalacji c.o. (w tym wymian\u0119 grzejnik\u00f3w oraz monta\u017c zawor\u00f3w termostatycznych), - modernizacj\u0119 system\u00f3w o\u015bwietlenia na LED, - budow\u0119 mikroinstalacji fotowoltaicznej na dachu budynku warsztat\u00f3 szkolnych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA KANA", "TYTUL": "Termomodernizacja dw\u00f3ch obiekt\u00f3w Fundacji KANA zlokalizowanych w Jaworznie, przy ul. Chopina 40", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2333541.60", "WARTOSC": "2768796.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Jaworznie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 288 osoby (184 kobiet i\u00a0104m\u0119\u017cczyzn) zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Jaworznie poni\u017cej 30 roku \u017cycia i ustalonym I (tzw. bezrobotni aktywni) lub II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia) profilem pomocy. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO JAWORZNO/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W JAWORZNIE", "TYTUL": "\"Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Jaworznie(III)\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2291724.89", "WARTOSC": "6212261.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest zahamowanie degradacji teren\u00f3w zieleni miejskiej w Jaworznie poprzez odnow\u0119 parku Pod\u0142\u0119\u017ce. Projekt obejmuje wymian\u0119 nawierzchni i o\u015bwietlenia, wykonanie ma\u0142ej architektury, schod\u00f3w i ogrodzenia, renowacj\u0119 istniej\u0105cej zieleni oraz nowe nasadzenia ro\u015blin.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA JAWORZNA", "TYTUL": "Zagospodarowanie teren\u00f3w zieleni w Jaworznie - Park Pod\u0142\u0119\u017ce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-09-28", "DOFINANSOWANIE": "2124169.35", "WARTOSC": "2500022.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje zakup sprz\u0119tu medycznego oraz zakup \u015brodk\u00f3w ochrony indywidualnej dla potrzeb SP ZOZ Szpital Wielospecjalistyczny w Jaworznie w celu wsparcia podmiotu leczniczego w przeciwdzia\u0142aniu rozprzestrzeniania si\u0119 COVID -19. W szczeg\u00f3lno\u015bci projekt dotyczy: 1. Zakupu specjalistycznego sprz\u0119tu tj.: - Respirator\u00f3w stacjonarnych -3 szt., - Respirator\u00f3w transportowych -7 szt., - Centrali z 13 kardiomonitorami (komplet) - 1 szt., - Sterylizatora wodno-parowego 8 jednostkowego - 1 szt., - Stacji uzdatniania wody - 1 szt., - Myjni - dezynfektora (komplet) - 1szt., - Defibrylatora - 1 szt., - \u0141\u00f3\u017cka do intensywnej terapii z materacem antyodle\u017cynowym i szafk\u0105 -12 szt., - Aparatu RTG przy\u0142\u00f3\u017ckowego cyfrowego 1 szt. 2. \u015arodki ochrony indywidualnej (wielorazowe) - P\u00f3\u0142maski filtruj\u0105ce - 1 komplet (10 szt. p\u00f3\u0142masek wraz filtrami do p\u00f3\u0142masek - 1000 szt.)", "BENEFICJENT": "SZPITAL WIELOSPECJALISTYCZNY W JAWORZNIE", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu medycznego dla SP ZOZ Szpitala Wielospecjalistycznego w Jaworznie w celu wsparcia podmiotu leczniczego w przeciwdzia\u0142aniu rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19, zakup \u015arodk\u00f3w Ochrony Indywidualnej dla SP ZOZ Szpitala Wielospecjalistycznego w Jaworznie w celu zabezpieczenia pracownik\u00f3w przed zaka\u017ceniem COVID-19.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1999999.50", "WARTOSC": "7928571.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Projekt Wzrost innowacyjno\u015bci us\u0142ug poprzez zakup innowacyjnych mobilnych symulator\u00f3w jazdy ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 i autobusem zak\u0142ada znacz\u0105ce ulepszenie szkole\u0144 transportowych (innowacja procesowa) oraz oddanie zupe\u0142nie nowych (inn. produkt) oferowanych przez Wnioskodawc\u0119 poprzez zakup 3 innowacyjnych mobilnych symulator\u00f3w jazdy samochodem ci\u0119\u017carowym i autobusem. Za\u0142o\u017cenia innowacyjnego symulatora zosta\u0142y wypracowane przez Wnioskodawc\u0119 na podstawie do\u015bwiadcze\u0144 w\u0142asnych oraz analizie post\u0119pu technologicznego i trend\u00f3w na rynku. Nowe innowacyjne symulatory dadz\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 jeszcze lepszego (zar\u00f3wno w wymiarze jako\u015bciowym, jak r\u00f3wnie\u017c poszerzenia mo\u017cliwo\u015bci symulator\u00f3w) prowadzenia obowi\u0105zkowych szkole\u0144 dla kierowc\u00f3w zawodowych zgodnie z przepisami z 8 kwietnia 2011 r. w zakresie wymog\u00f3w technicznych, kt\u00f3re musza spe\u0142nia\u0107 symulatory. Realizacja proj. przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci firmy dzi\u0119ki uatrakcyjnieniu oferty szkoleniowej (nowe innowacyjne us\u0142ugi). Termin realizacji: IV-XII.2017", "BENEFICJENT": "GRUPA CARGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wzrost innowacyjno\u015bci us\u0142ug poprzez zakup innowacyjnych mobilnych symulator\u00f3w jazdy ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 i autobusem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.62}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1997950.00", "WARTOSC": "6862170.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest zakup i implementacja rozbudowanego, dedykowanego pod nasze potrzeby narz\u0119dzia teleinformatycznego (systemu oraz niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia do jego prawid\u0142owej dzia\u0142alno\u015bci) w postaci innowacyjnej integracji nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 telemetrii oraz infrastruktury w celu pe\u0142nej automatyzacji ODTJ GRUPY CARGO. Zaproponowane rozwi\u0105zanie pozwoli na \u015bwiadczenie innowacyjnych us\u0142ug szkoleniowo \u2013 badawczych na w pe\u0142ni zautomatyzowanej i innowacyjnej platformy do bada\u0144 i doskonalenia techniki jazdy. Proponowane rozwi\u0105zanie stanowi w istocie faktycznie zintegrowane kompleksowe rozwi\u0105zanie do edukacji i doskonalenia w\u0142a\u015bciwych postaw komunikacyjnych oraz prac badawczo-rozwojowo-naukowych i w takiej skali automatyzacji nie ma odpowiednika w takiej skali dzia\u0142ania w naszym kraju.", "BENEFICJENT": "GRUPA CARGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej integracji nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 telemetrii oraz infrastruktury w celu automatyzacji O\u015brodka Doskonalenia Techniki Jazdy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1921191.20", "WARTOSC": "2260224.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci edukacji w Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego w Jaworznie, prowadz\u0105cym kszta\u0142cenie zawodowe poprzez doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 4 nauczycieli zawodu (4M), podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych przez 130 uczni\u00f3w (128M,2K) i wzmacnianie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia. Zadania realizowane w projekcie to: organizacja 16 kurs\u00f3w dla 4 nauczycieli zawodu. Kursy kwalifikacyjne i doradztwo zawodowe w formie indywidualnej i grupowej zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na rynku pracy skierowane do 130 uczestnik\u00f3w projektu, w tym 10 os\u00f3b o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Sta\u017ce zawodowe dla 70 uczestnik\u00f3w projektu. Wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie 8 nowoczesnych pracowni: m. innymi Pracownia budowlana, Pracownia mechaniki i diagnostyki samochodowej, Pracownia elektrotechniki i elektroniki samochodowej, Pracownia programowania i obs\u0142ugi obrabiarek CNC, Pracownia metrologii technicznej i technologii, Pracownia obr\u00f3bki cieplnej.", "BENEFICJENT": "JAWORZNO - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Zaw\u00f3d = praca \u2013 programy wsparcia szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe w powi\u0105zaniu z praktyczn\u0105 nauk\u0105 zawodu w Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego w Jaworznie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1783083.74", "WARTOSC": "2329710.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Projekt, wraz z projektem komplementarnym z EFS, polega\u0107 b\u0119dzie na uruchomieniu i doposa\u017ceniu Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych, w kt\u00f3rym realizowane b\u0119d\u0105 kompleksowe us\u0142ugi dla spo\u0142eczno\u015bci lokalnej przede wszystkim z obszar\u00f3w obj\u0119tych programem rewitalizacji. Cz\u0119\u015b\u0107 EFRR: projektuje si\u0119 przebudow\u0119 z rozbudow\u0105 i nadbudow\u0105 oraz zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania budynku mieszkalnego na CUS. Inwestycja przewidziana jest do realizacji na dzia\u0142ce nr 67/1 w obr. 257 przy ul. Plac \u015aw. Jana w Jaworznie. Na parterze zaprojektowano hol wej\u015bciowy, 2 sale wielofunkcyjne, pomieszczenie socjalne, techniczne, gospodarcze oraz zesp\u00f3\u0142 toalet. Na I i II pi\u0119trze w zasadzie powt\u00f3rzono program parteru. Przewidziano mo\u017cliwo\u015b\u0107 wydzielenia (zamykania) poszczeg\u00f3lnych kondygnacji w przypadku r\u00f3\u017cnych godzin funkcjonowania poszczeg\u00f3lnych segment\u00f3w \u201eCentrum\u201d. Projektowany budynek wyposa\u017cony b\u0119dzie w instalacj\u0119: wodoci\u0105gow\u0105, kanalizacyjn\u0105, elektroenergetyczn\u0105, centralne ogrzewanie z sieci miejskiej, wentylacji mechanicznej.", "BENEFICJENT": "JAWORZNO - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2015-09-25", "DOFINANSOWANIE": "1749613.91", "WARTOSC": "2058369.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa infrastruktury s\u0142u\u017c\u0105cej do produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w budynku mieszkalnym wielorodzinnym b\u0119d\u0105cym w\u0142asno\u015bci\u0105 Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej nieruchomo\u015bci po\u0142o\u017conej przy ul. SF Mazur 1 w Jaworznie dla potrzeb dostawy cwu. Zakres projektu obejmuje monta\u017c: - instalacji fotowoltaicznej 28 kWp - 112 szt. modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych o mocy znamionowej 250 Wp. - instalacji pomp ciep\u0142a i w\u0119z\u0142a przygotowania cwu\u2013 \u0142\u0105cznie 7 szt. pomp ciep\u0142a zamontowanych dla ka\u017cdego z segment\u00f3w budynku (segmenty od A-G), - instalacji ziemnej i ciep\u0142ej wody wraz z cyrkulacj\u0105 ciep\u0142ej wody (w zakresie cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych nieruchomo\u015bci), - instalacji elektrycznej, sterowania i automatyki, - odgromienia dla nowopowsta\u0142ych instalacji OZE. Realizatorem projektu b\u0119dzie Zarz\u0105dca nieruchomo\u015bci tj. Gwarek Sp.z o.o.reprezentuj\u0105cy Wsp\u00f3lnot\u0119 Mieszkaniow\u0105 b\u0119d\u0105c\u0105 wnioskodawc\u0105 projektu. Powsta\u0142a infrastruktura stanowi\u0107 b\u0119dzie w\u0142asno\u015b\u0107 beneficjenta.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA NIERUCHOMO\u015aCI PO\u0141O\u017bONEJ PRZY UL.SF MAZUR 1 W JAWORZNIE", "TYTUL": "Monta\u017c systemu pomp ciep\u0142a i paneli fotowoltaicznych dla dostaw cwu w budynku mieszkalnym przy ul. SF Mazur 1 w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1703409.63", "WARTOSC": "2677503.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "W ramach projektu planowane jest stworzenie innowacyjnej mobilnej, w pe\u0142ni zautomatyzowanej stacji myj\u0105cej CIP. Dzia\u0142anie urz\u0105dzenia pozwoli\u0107 ma na przeprowadzenie jak najbardziej optymalnego pod wzgl\u0119dem koszt\u00f3w operacyjnych jak i efekt\u00f3w higienicznych (usuni\u0119cie wszelkich mierzalnych zanieczyszcze\u0144 mikrobiologicznych) procesu czyszczenia i charakteryzowa\u0107 b\u0119dzie si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi cechami: - mobilno\u015b\u0107 - wolumetryczna kontrola procesu - dozowanie \u015brodk\u00f3w myj\u0105cych in-line ze sterowaniem na podstawie pomiaru konduktometrycznego - dedykowane receptury mycia (przygotowanie aplikacji na sterownik PLC z dowoln\u0105 ilo\u015bci receptur dedykowanych do mytych obiekt\u00f3w) - mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdalnego sterowania procesem za pomoc\u0105 aplikacji w technologii Android oraz IOS Realizacja celu nast\u0105pi na etapie prac przemys\u0142owych oraz rozwojowych z wykorzystaniem w\u0142asnych zasob\u00f3w Wnioskodawcy oraz sprz\u0119tu badawczego, przy wsparciu konsultanta badawczego i technicznego oraz dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z wybran\u0105 jednostk\u0105 badawcz\u0105.", "BENEFICJENT": "SOLMATIC GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie oraz weryfikacja w warunkach rzeczywistych innowacyjnej technologii pozwalaj\u0105cej na wprowadzenie do oferty Wnioskodawcy mobilnego, w pe\u0142ni zautomatyzowanego urz\u0105dzenia s\u0142u\u017c\u0105cego prowadzeniu procesu mycia w technologii CIP o innowacyjnych cechach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-09", "DOFINANSOWANIE": "1690785.00", "WARTOSC": "4621479.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie na rynek innowacyjnych wyrob\u00f3w nowej generacji do izolacji fasad i pod\u0142\u00f3g w budownictwie tradycyjnym jak i pasywnym, cechuj\u0105cych si\u0119 wysokimi parametrami fizykochemicznymi \u2013 wysok\u0105 odporno\u015bci\u0105 na temperatur\u0119 i promienie s\u0142oneczne, odporno\u015bci\u0105 na odkszta\u0142cenia (wyginanie oraz wybrzuszanie) powsta\u0142e w wyniku napr\u0119\u017ce\u0144 wewn\u0119trznych, odporno\u015bci\u0105 na wod\u0119 oraz wi\u0119ksz\u0105 stabilno\u015bci\u0105 wymiarow\u0105. Wyr\u00f3\u017cnia\u0107 je b\u0119dzie tak\u017ce niski wsp\u00f3\u0142czynnik przewodzenia ciep\u0142a. Wdro\u017cenie nowych produkt\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwe poprzez zakup nowoczesnej linii technologicznej, wykorzystuj\u0105cej innowacyjn\u0105 technologi\u0119 produkcji metod\u0105 wtryskow\u0105. Ponadto w ramach projektu zostanie wdro\u017cona innowacja organizacyjna i marketingowa. Realizacja projektu spowoduje wzrost konkurencyjno\u015bci oraz popraw\u0119 pozycji rynkowej Wnioskodawcy, wej\u015bcie na nowe rynki zbytu oraz rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej.", "BENEFICJENT": "DOM - STYR Z. IGIES I WSP\u00d3LNICY - SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie na rynek wyrob\u00f3w nowej generacji - zespolonych (wielowarstwowych) p\u0142yt EPS - do izolacji fasad i pod\u0142\u00f3g w budownictwie tradycyjnym jak i pasywnym przy wykorzystaniu innowacyjnej technologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-11-20", "DOFINANSOWANIE": "1688811.06", "WARTOSC": "1994995.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku Domu Pomocy Spo\u0142ecznej w Jaworznie. Realizacja projektu pozwoli w znacznym stopniu ograniczy\u0107 zapotrzebowanie na energi\u0119 ciepln\u0105, zmaleje emisja CO2 do atmosfery, zostanie ograniczona emisja py\u0142u. Zmniejszy si\u0119 roczne zu\u017cycie energii pierwotnej w budynku. Zostan\u0105 wykonane nowe jednostki OZE. W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 m.in. nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych: - modernizacja instalacji c.o., - modernizacja instalacji c.w.u., w tym monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, - ocieplenie skorupy budynku wraz z wymian\u0105 okien i cz\u0119\u015bci drzwi, - budowa instalacji fotowoltaicznej. Koszt jednost, redukcji emisji CO2: 17365,21 z\u0142/t Stopie\u0144 redukcji CO2 odprowadzanego do atmosfery: 114,7 t/rok tj. 58,6% Stopie\u0144 redukcji emisji py\u0142u PM10: 0,09 t/rok tj.: 55,8% Efektywno\u015b\u0107 kosztowa redukcji PM10: 22894135,63 z\u0142/t", "BENEFICJENT": "JAWORZNO - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termoizolacja DPS w Jaworznie wraz z instalacjami OZE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1642755.94", "WARTOSC": "1932654.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Cel g\u0142. projektu to zmniejszenie zagro\u017cenia ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu staro\u015bci, niepe\u0142nosprawno\u015bci, 120 os. niesamodzielnych (w tym 85 K i 35 M) i ich otoczenia, przez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych. Projekt zak\u0142ada stworzenie systemowego wsparcia poprzez us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania, s\u0105siedzkie us\u0142ugi opieku\u0144cze, us\u0142ugi asystenckie, wsparcie opiekun\u00f3w faktycznych, klub seniora, wypo\u017cyczalni\u0119 sprz\u0119tu. Okres realizacji: 01.10.18-29.12.2020. Miejsce realizacji: m.Jaworzno. W wyniku realizacji proj. liczba wspartych miejsc gotowych do \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. po zako\u0144czeniu projektu wyniesie-34, Liczba miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug asystenckich i opieku\u0144czych-17, Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie-120, Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142ugami asystenckimi i opieku\u0144czymi \u015bwiadczonymi w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej-70.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK WSPIERANIA INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH", "TYTUL": "U siebie - Bezp\u0142atne us\u0142ugi opieku\u0144cze prowadzone w miejscu zamieszkania oraz w ramach Klubu Seniora dla niesamodzielnych mieszka\u0144c\u00f3w Miasta Jaworzna, kt\u00f3rych celem jest zwi\u0119kszenie samodzielno\u015bci w codziennym funkcjonowaniu senior\u00f3w we w\u0142asnym \u015brodowisku domowym i lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1591638.60", "WARTOSC": "1872516.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie \u017c\u0142obka z 75 miejscami opieki w Jaworznie. Cel g\u0142\u00f3wny: u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 16 rodzicom/opiekunom oraz utrzymanie zatrudnienia przez 59 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 z Jaworzna. Okres realizacji: 01.12.2018-30.11.2020 r. Grupa docelowa: 16 os.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi (w tym: 10 powracaj\u0105cych po urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim, 6 po wychowawczym/bezrobotnych) oraz 59 os.pracuj\u0105cych. Zadania: 1. Adaptacja i wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 2. Wyposa\u017cenie w pomoce dydaktyczne i zabawki 3. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie. Wska\u017aniki: liczba (l.) utworzonych miejsc opieki; l.os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3; l.os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy; l.os\u00f3b bez pracy, kt\u00f3re j\u0105 znalaz\u0142y/poszukuj\u0105; l.obiekt\u00f3w dostosowanych do os.niepe\u0142nospr.; l.projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjon.usprawnie\u0144; l.os.obj\u0119tych szkol./doradztw.z kompet.cyfrowych; l.podm.wykorz.techn.inf-kom.", "BENEFICJENT": "\u017b\u0141OBEK \"KLUB MALUSZKA GWIAZDOLANDIA\" NATALIA STRZELECKA", "TYTUL": "Nowy \u017c\u0142obek w Jaworznie - aktywno\u015b\u0107 zawodowa rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1567350.00", "WARTOSC": "3542340.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Realizacja projektu polega na wdro\u017ceniu do produkcji nowej generacji wyrob\u00f3w w postaci bimetalowych linek i splot\u00f3w Fe/Cu (stalowo-miedzianych) przeznaczonych na przewody elektryczne stosowane m. in. energetyce kolejowej. Wdro\u017cenie ww. produkcji odb\u0119dzie si\u0119 dzi\u0119ki powstaniu linii technologicznej sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 ze skr\u0119carki tabularnej linek oraz linii ci\u0105garniczej. Technologia oparta zostanie na opracowanym przez wnioskodawc\u0119, przy wsp\u00f3\u0142udziale Instytutu Metali Nie\u017celaznych z siedzib\u0105 w Gliwicach, sposobie wytwarzania linki bimetalowej, kt\u00f3ry jest przedmiotem zg\u0142oszenia patentowego oznaczonego numerem P.410470 w Urz\u0119dzie Patentowym Rzeczypospolitej Polskiej w dniu 11 grudnia 2014 r. Uzyskany t\u0105 technologia produkt spe\u0142nia wszystkie wymagania stawiane materia\u0142om stosowanym w elektrotechnice i posiada w\u0142asno\u015bci wytrzyma\u0142o\u015bciowe znacznie przekraczaj\u0105ce stosowane dotychczas wyroby miedziane.", "BENEFICJENT": "\"ELTRON-KABEL\" SP\u00d3\u0141KA JAWNA, KRZYSZTOF RUTKOWSKI, TADEUSZ RUTKOWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji nowej generacji przewodowych wyrob\u00f3w kompozytowych Fe/Cu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.94}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1555650.00", "WARTOSC": "4252110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnego procesu dydaktycznego kierowc\u00f3w zawodowych opracowanego na podstawie przeprowadzonych prac badawczo-rozwojowych. Proces realizowany b\u0119dzie w technologii wirtualnej rzeczywisto\u015bci (virtual reality - VR) z wykorzystaniem najnowocze\u015bniejszych rozwi\u0105za\u0144 sprz\u0119towych takich jak zestawy do wirtualnej rzeczywisto\u015bci z he\u0142mem, kontrolerami, a tak\u017ce czujnikiem odwzorowuj\u0105cym ruch d\u0142oni i palc\u00f3w, a tak\u017ce bie\u017cni kierunkowej. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu technologii VR Sp\u00f3\u0142ka wprowadzi na rynek 3 us\u0142ugi, kt\u00f3re zosta\u0142y opracowane w wyniku prac B+R, tj. szkolenia z: 1/ CZYNNO\u015aCI OBS\u0141UGOWO-ADMINISTRACYJNYCH POJAZD\u00d3W, 2/ MOCOWANIA \u0141ADUNK\u00d3W, 3/ TRANSPORTU \u0141ADUNK\u00d3W P\u0141YNNYCH. Us\u0142ugi \u015bwiadczone w kilku j\u0119zykach z wykorzystaniem innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 ICT b\u0119d\u0105 prze\u0142omem w szkoleniach kierowc\u00f3w zawodowych i przynios\u0105 szereg korzy\u015bci nie tylko Wnioskodawcy, ale r\u00f3wnie\u017c dla bran\u017cy transportowej.", "BENEFICJENT": "GRUPA CARGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Nowatorska metoda procesu dydaktycznego w technologii VR prowadz\u0105ca do wprowadzenia na rynek innowacyjnych szkole\u0144 kierowc\u00f3w zawodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.82}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "16903715.18", "WARTOSC": "19886723.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada prowadzenie Regionalnego O\u015brodka Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej 2.0 na terenie subregionu centralno-po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego. Celem ROWES 2.0 jest wzmocnienie i ekonomizacja sektora ekonomii spo\u0142ecznej (ES) na terenie woj. \u015bl\u0105skiego w okresie od 1.09.2018 do 31.12.2023 r. ROWES 2.0 \u015bwiadczy\u0142 b\u0119dzie us\u0142ugi animacyjne, inkubacyjne, doradcze, edukacyjne, biznesowe na rzecz rozwoju PES, wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, w tym poprzez udzielanie dotacji na tworzenie miejsc pracy w nowych PS i wsparcie ju\u017c funkcjonuj\u0105cych PS w zakresie tworzenia dodatkowych miejsc pracy. ROWES 2.0 obejmie wsparciem min.1008 os. (608K, 400M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. i min.255 PES, dodatkowo podmioty sektora publicznego i prywatnego. Przyczyni si\u0119 do aktywizacji zawodowej min.255 os. (155K,100M) spo\u015br\u00f3d zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym wskazanych w definicji PS oraz utworzenia min.291 miejsc pracy w PS.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Regionalny O\u015brodek Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1469724.78", "WARTOSC": "1729087.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest prze\u0142amanie barier uniemo\u017cliwiaj\u0105cych integracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zaproponowanie nowatorskich form wsparcia oraz udzielenie pomocy uczestnikom i uczestniczkom projektu w kszta\u0142towaniu kluczowych kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych. Zak\u0142ada si\u0119 \u017ce udzia\u0142 w projekcie pozwoli Beneficjentom nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci oraz aktywne w\u0142\u0105czenie w \u017cycie spo\u0142. i zawodowe. Okres realizacji: 01.07.2019r. do 30.06.2021 Grupa docelowa:110 os\u00f3b (58K, 52M) o lekkim, umiarkowanym lub znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi zam. na terenie miasta Jaworzna. Zadania w projekcie:diagnoza,warsztaty tematyczne-Jaworzno - \u015bl\u0105skie ; wyjazdy usamodzielniaj\u0105ce-\u015bl\u0105skie lub ma\u0142opolskie,doradztwo zawodowe,kurs komputerowy ECDL-miasto Jaworzno,praktyka zawodowa u Pracodawc\u00f3w-\u015bl\u0105skie.", "BENEFICJENT": "C.M.T. SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni, \u015bwiadomi i zintegrowani - On Inclusion", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1436729.52", "WARTOSC": "1690270.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do l.3 w okresie 01.04.2019-31.03.2021 na terenie gm. m. Jaworzno poprzez utworzenie i zapewnienie funkcjonowania przez 21m-cy nowego klubu dzieci\u0119cego Planeta 2G (na 30 m-sc) i 15 m-cs opieki u 3 dziennych opiekun\u00f3w. Zadania w projekcie: 1. Dostosowanie pomieszcze\u0144 do potrzeb klubu 2. Zakup i monta\u017c wyposa\u017cenia klubu 3. Wyposa\u017cenie i monta\u017c element\u00f3w placu zabaw 4. Dostosowanie pomieszcze\u0144 i ich wyposa\u017cenie dla 3 dziennych opiekun\u00f3w 5. Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania klubu dla 30 dzieci 6. Zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania 3 dziennych opiekun\u00f3w 7. Przeszkolenie w zawodzie dziennego opiekuna 8. Zakup zabawek i pomocy do prowadzenia zaj\u0119\u0107 w klubie i u dziennych opiekun\u00f3w Grupa doc: -os podejmuj\u0105ce prac\u0119 po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka i/lub wychowuj\u0105ce dzieci do l3 (32K) -os.zatrudnione,wychowuj\u0105ce dz. do l3(2M,14K) -os.kt\u00f3re s\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl na konieczno\u015b\u0107 op nad dz.w do 3l (42K)", "BENEFICJENT": "PLANETA 2G SP Z O.O.", "TYTUL": "Klub dzieci\u0119cy i dzienni opiekunowie PLANETA 2G - 45 nowych miejsc opieki w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-05", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1413997.42", "WARTOSC": "4159064.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3ry nast\u0105pi dzi\u0119ki poszerzeniu dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci firmy o dzia\u0142alno\u015b\u0107 browarnicz\u0105 dzi\u0119ki utworzeniu warzelni wyposa\u017conej m.in. w innowacyjny aparat do filtracji i aromatyzacji napoj\u00f3w oraz opracowaniu i wdro\u017ceniu nowego napoju bezglutenowego - prozdrowotnego piwa wytworzonego w oparciu o s\u0142\u00f3d gryczany. Nap\u00f3j dedykowany b\u0119dzie przede wszystkim dla os\u00f3b z nietolerancj\u0105 i alergi\u0105 na gluten oraz choruj\u0105cym na celiaki\u0119. G\u0142\u00f3wne cele projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 przez cele szczeg\u00f3\u0142owe, a wi\u0119c wdro\u017cenie innowacji procesowej, produktowej, utworzenie nowych miejsc pracy. Wdro\u017cenie wskazanych innowacji do dzia\u0142\u0105lno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurenycjno\u015bci regionu woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "MISTRAL POLAND S.C. KATARZYNA BURY, WIES\u0141AWA BURY, ROBERT BURY", "TYTUL": "Utworzenie browaru z wykorzystaniem innowacyjnego aparatu do aromatyzacji i filtracji napoj\u00f3w i wdro\u017cenie innowacji produktowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1357078.38", "WARTOSC": "1596562.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Cel:wzrost zatrudnienia w\u015br\u00f3d absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego poprzez wysokiej jako\u015bci sta\u017ce i praktyki zawodowe i zaj\u0119cia specjalistyczne, kursy,w okresie od 01.03.2019r.do 27.02.2021. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105: 105 os\u00f3b (44 K i 61M)uczniowie ZSP nr 2 oraz SOSW w Jaworznie kt\u00f3rych min.m to 41,9%-kobiety,28,57%Os. Niepe\u0142nosprawne/ucz. o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Zadania w projekcie:doradztwo edukacyjno-zawodowe,specjalistyczne zaj\u0119cia realizowane we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami umo\u017cliwiaj\u0105ce uczniom uzyskanie i uzupe\u0142nienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych, praktyki zaw.upracodawc\u00f3w, wyposa\u017cenie pracowni w szko\u0142ach. Wska\u017aniki: L.uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac.kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy:53 os, L.nauczycieli kszt.zaw. oraz instr.prakt.nauki zaw. obj\u0119tych wsparciem w programie:4 Liczba szk\u00f3\u0142 obj\u0119ta wsparciem w programie:2", "BENEFICJENT": "C.M.T. SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Jaworznickie szko\u0142y zawodem stoj\u0105 - wsparcie jaworznickich uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych poprzez wyposa\u017cenie pracowni zawodowych, wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe, doradztwo edukacyjno-zawodowe oraz praktyki zawodowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.67}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1331414.20", "WARTOSC": "2215802.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem wnioskowanego projektu jest przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 badawczo-rozwojowych w przedsi\u0119biorstwie, celem opracowania nowej technologii propagacji dro\u017cd\u017cy. Wnioskodawca w ramach realizacji projektu opracuje technologi\u0119 kt\u00f3ra pozwoli na nadanie tworzonym napojom walor\u00f3w smakowych, podniesienie ich jako\u015bci, a tak\u017ce uzyskanie w\u0142a\u015bciwo\u015bci prozdrowotnych. Wnioskodawca jest na etapie zako\u0144czenia realizacji projektu, na kt\u00f3re otrzyma\u0142 dofinansowanie, w zakresie uruchomienia w\u0142asnego browaru i aktualnie rozpoczyna produkcj\u0119 piw rzemie\u015blniczych, w tym nowatorskiego piwa bezglutenowego. Celem dalszego rozwoju, wnioskodawca podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o przeprowadzeniu bada\u0144 w zakresie opracowania innowacyjnej technologii. Realizacja projektu we wsp\u00f3\u0142pracy z o\u015brodkiem naukowym oraz przedstawicielami jednostki naukowej pozwoli na uzyskanie transferu wiedzy pomi\u0119dzy \u015bwiatem nauki a M\u015aP.", "BENEFICJENT": "MISTRAL POLAND S.C. KATARZYNA BURY, WIES\u0141AWA BURY, ROBERT BURY", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac B+R celem opracowania innowacyjnej technologii propagacji dro\u017cd\u017cy szans\u0105 na rozw\u00f3j firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1268960.68", "WARTOSC": "1492894.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Cel g\u0142. projektu obejmuje zmniejszenie zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym, osobom i ich otoczeniu, poprzez zwi\u0119kszenie/udost\u0119pnienie mo\u017cliwo\u015bci korzystania z us\u0142ug spo\u0142ecznych umo\u017cliwiaj\u0105cych osobom niezale\u017cne \u017cycie w \u015brodowisku lokalnym poprzez zorganizowanie us\u0142ug opieku\u0144czych i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych,obejmuj\u0105cych pomoc w zaspakajaniu codziennych potrzeb \u017cyciowych,opiek\u0119 higieniczn\u0105 poprzez us\u0142. opieku\u0144cze lub specjalistyczne us\u0142. opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania. G\u0142. zadania w projekcie b\u0119d\u0105 realizowane poprzez wsparcie dostosowane do potrzeb uczestnik\u00f3w projektu w ramach realizacji wsparcia obejmuj\u0105cego zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do us\u0142ug opieku\u0144czych, szczeg\u00f3lnie do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i os\u00f3b niesamodzielnych,kt\u00f3rych doch\u00f3d nie przekracza 150% w\u0142a\u015bciwego kryt. dochod. zgodnie z ust. o pomocy spo\u0142ecznej z dnia 12.03.2004r. Okres realizacji projektu obejmuje 01.01.2019 \u201331.12.2020. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Miasta Jaworzna.", "BENEFICJENT": "JAWORZNO - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Us\u0142ugi Opieku\u0144cze w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.72}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180619.40", "WARTOSC": "1388964.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci edukacji w Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych nr 4 im. Kr\u00f3lowej Jadwigi w Jaworznie, prowadz\u0105cy kszta\u0142cenie zawodowe poprzez doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 8 nauczycieli zawodu (8K), podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci oraz uzyskiwanie kwalifikacji zawodowych przez 150 uczni\u00f3w technikum (48M,102K) i wzmacnianie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia, Zadania realizowane w projekcie to: organizacja 8 kurs\u00f3w, 2 studi\u00f3w podyplomowe \u0142\u0105cznie dla 8 (K) nauczycieli zawodu Kursy kwalifikacyjne i doradztwo zawodowe w formie indywidualnej i grupowej zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na rynku pracy skierowane do 150 uczestnik\u00f3w projektu, w tym 10 os\u00f3b o specjalnych potrzebach edukacyjnych. Sta\u017ce zawodowe dla 78 (58K,20M)uczestnik\u00f3w projektu. Wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie 3 nowoczesnych pracowni: pracownia dla zawodu technik ekonomista, technik hotelarstwa, technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych.", "BENEFICJENT": "JAWORZNO - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Program wsparcia praktycznej nauki zawodu w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadpodstawowych nr 4 w Jaworznie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1170334.74", "WARTOSC": "1376864.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie na terenie miasta Jaworzno dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi w wieku do 3 lat (K/M), dla os\u00f3b sprawuj\u0105cych nad nimi opiek\u0119 tj. rodzic\u00f3w i/lub opiekun\u00f3w prawnych zamieszka\u0142ych w Jaworznie (60 os\u00f3b w tym 56 kobiet i 4 m\u0119\u017cczyzn obj\u0119tych wsparciem). Zadania w projekcie: 1. Prace adaptacyjne w budynku przeznaczonym na \u017c\u0142obek 2. Wyposa\u017cenie dla nowego \u017c\u0142obka 3. Utrzymanie nowych miejsc opieki w \u017c\u0142obku Wska\u017aniki: -23 osoby, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka do 3 lat po opuszczeniu programu. - 15 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu. - utworzenie 30 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do 3 lat w ramach funkcjonowania publicznego \u017c\u0142obka. - 60 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie. Okres realizacji: 01.07.2018 r. do 30.06.2020 r. Miejsce realizacji projektu: Miasto Jaworzno", "BENEFICJENT": "JAWORZNO - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do 3 lat w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-09-04", "DOFINANSOWANIE": "5580961.27", "WARTOSC": "9399511.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz", "OPIS": "Rosn\u0105cy udzia\u0142 odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w misksie energetycznym Polski oraz innych kraj\u00f3w Unii Europejskiej powoduje, \u017ce sektor energetyczny staje przed nasilaj\u0105cym si\u0119 problemem obni\u017conej op\u0142acalno\u015bci eksploatacji blok\u00f3w w\u0119glowych. Obecnie w celu zapewnienia wymaganej rezerwy na wypadek nieprzewidzianego ograniczenia produkcji OZE du\u017ca cz\u0119\u015b\u0107 jednostek konwencjonalnych musi by\u0107 bowiem uruchomiona w okresach, w kt\u00f3rych rynkowa cena energii elektrycznej jest ni\u017csza od kosztu zmiennego jej wytworzenia. Z drugiej strony rosn\u0105cy udzia\u0142 OZE przyczynia si\u0119 do konieczno\u015bci okresowego wy\u0142\u0105czania blok\u00f3w lub ich utrzymywana w gor\u0105cej rezerwie, co jest z kolei kosztowne z uwagi na koszty dodatkowych uruchomie\u0144 oraz wi\u0119ksze ni\u017c do tej pory koszty remont\u00f3w. W ramach realizacji niniejszego projektu proponuje si\u0119 zastosowanie rozwi\u0105zania poprawiaj\u0105cego ekonomik\u0119 pracy konwencjonalnych jednostek wytw\u00f3rczych poprzez zwi\u0119kszenie elastyczno\u015bci ich pracy oraz obni\u017cenie aktualnego minimum technicznego. Skutkiem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia jest, po pierwsze, mo\u017cliwo\u015b\u0107 zmniejszonej produkcji energii elektrycznej w czasie doliny cenowej i obni\u017cenie w ten spos\u00f3b straty zwi\u0105zanej z konieczno\u015bci\u0105 wytwarzania elektryczno\u015bci poni\u017cej koszt\u00f3w zmiennych. Przewiduje si\u0119, \u017ce proponowane rozwi\u0105zanie pozwoli na obni\u017cenie minimum technicznego blok\u00f3w do poziomu ok. 25% mocy znamionowej. Pozytywnym aspektem implementacji technologii jest tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 zapewnienia wymaganej rezerwy mocy dla systemu elektroenergetycznego przy wykorzystaniu mniejszej liczby blok\u00f3w. Poprzez zwi\u0119kszenie elastyczno\u015bci cz\u0119\u015b\u0107 konwencjonalnych jednostek wytw\u00f3rczych utrzymywanych obecnie w gor\u0105cej rezerwie b\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 bowiem wy\u0142\u0105czona. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "RAFAKO S.A", "TYTUL": "Elastyczno\u015b\u0107 istniej\u0105cych blok\u00f3w energetycznych przy ograniczonych nak\u0142adach inwestycyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.51}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1135124.50", "WARTOSC": "1346849.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Jaworznie. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 176 os\u00f3b (102K/74M) zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Jaworznie poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie Powiatowy Urz\u0105d Pracy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO JAWORZNO/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W JAWORZNIE", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Jaworznie(II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.27}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1130986.20", "WARTOSC": "1330572.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie 43 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w PM 24 w Jaworznie, poszerzenie oferty plac\u00f3wki o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce wraz z doposa\u017ceniem w pomoce dydaktyczne oraz utworzenie nowych miejsc pracy i doskonalenie kwalifikacji zawodowych nauczycieli. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, w tym z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, nauczyciele. Wska\u017anik produktu: 43 nowe miejsca wychowania przedszkolnego dofinansowane w programie, 50 dzieci obj\u0119tych dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej, 5 nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu. Okres realizacji projektu: 02.09.2019 r. - 28.02.2021 r. Miejsce realizacji projektu: Miasto Jaworzno.", "BENEFICJENT": "JAWORZNO - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Przez zabaw\u0119 do nauki \u2013 poprawa jako\u015bci edukacji przedszkolnej w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1129909.08", "WARTOSC": "1329304.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie na terenie miasta Jaworzno dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi w wieku do 3 lat (K/M), dla os\u00f3b sprawuj\u0105cych nad nimi opiek\u0119 tj. rodzic\u00f3w i/lub opiekun\u00f3w prawnych zamieszka\u0142ych w Jaworznie (70 os\u00f3b w tym 65 kobiet i 5 m\u0119\u017cczyzn obj\u0119tych wsparciem). Zadania w projekcie: 1. Wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka 2. Utrzymanie nowych miejsc opieki w \u017c\u0142obku Wska\u017aniki: - 15 os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka do 3 lat po opuszczeniu programu. - 26 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu. - utworzenie 70 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do 3 lat w ramach funkcjonowania publicznego \u017c\u0142obka. - 70 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie. Okres realizacji: 1.11.2020 - 31.12.2021 r. Miejsce realizacji projektu: Miasto Jaworzno", "BENEFICJENT": "JAWORZNO - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Dobry start - utworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w jaworznickim \u017c\u0142obku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-30", "DOFINANSOWANIE": "1127400.00", "WARTOSC": "4638894.91", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest ochrona powietrza poprzez zmniejszenie emisji ciep\u0142a, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej oraz ograniczenie emisji szkodliwych substancji do atmosfery. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez likwidacj\u0119 grupowych stacji wymiennik\u00f3w ciep\u0142a SWC Zacisze, SWC R\u00f3\u017cana, SWC Administracyjne, SWC Leopold i SWC Ob\u00f3z oraz sieci niskoparametrowej i wykonanie preizolowanych wysokosprawnych sieci ciep\u0142owniczych z przy\u0142\u0105czami do budynk\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie w 5 zadaniach.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141KA CIEP\u0141OWNICZO-ENERGETYCZNA JAWORZNO III SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci dystrybucji ciep\u0142a poprzez likwidacj\u0119 niskiej emisji na terenie miasta Jaworzna - etap II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1104422.34", "WARTOSC": "1299320.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 56 r/o z ter. Jaworzna, poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie 01.06.2017-31.05.2019r. nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do 3l. w formie \u017c\u0142obka-10 miejsc, oraz klubu dzieci\u0119cego-18 miejsc. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 r/o na urlopie wychow., bierni zawod., bezrobotni, nie pracuj\u0105cy chc\u0105cy powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po urlopie macierz./tacierz., zatrudnieni ale zagro\u017ceni utrat\u0105 pracy ze wzgl. na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem. W ramach zada\u0144 proj. planuje si\u0119: modernizacje, doposa\u017c. plac\u00f3wki, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonow. nowo utworzonej grupy oraz zaj\u0119\u0107 wspomag. rozw\u00f3j dzieci. G\u0142. za\u0142o\u017cenia proj. obejmuj\u0105 liczb\u0119 nowych miejsc opieki \u017c\u0142obk. dla dzieci do lat 3 w tym ilo\u015b\u0107 przyj\u0119tych dzieci oraz ilo\u015b\u0107 r/o obj\u0119tych wsparciem. Efektem zrealizow. dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w:liczba os\u00f3b kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105z. z urodzeniem/wychowaniem dziecka, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub jej poszukuj\u0105 po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "SISMED MAJA SZEWCZYK", "TYTUL": "Dziecko w \u017b\u0142obku gwarancj\u0105 zarobku! Aktywizacja zawodowa rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w dzieci do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-27", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1093128.90", "WARTOSC": "1286034.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Cel:wzrost zatrudnienia w\u015br\u00f3d absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego poprzez wysokiej jako\u015bci sta\u017ce i praktyki zawodowe i zaj\u0119cia specjalistyczne, kursy,w okresie od 01.09.2017r.do 29.08.2020. Grupa docelowa:240 uczni\u00f3w (52K i 188M)uczni\u00f3w i 6 nauczycieli (1K,5M) Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w Jaworznie. (min.21%-kobiety,20%uczniowie ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi). Zadania w projekcie:doradztwo edukacyjno-zawodowe,specjalistyczne zaj\u0119cia realizowane we wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami umo\u017cliwiaj\u0105ce uczniom uzyskanie i uzupe\u0142nienie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz kwalifikacji zawodowych, praktyki zaw.upracodawc\u00f3w. Wska\u017aniki: L.uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac.kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy:120, L.nauczycieli kszt.zaw. oraz instr.prakt.nauki zaw. obj\u0119tych wsparciem w programie:6", "BENEFICJENT": "C.M.T. SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zawodowcy z Elektrowni - specjalistyczne zaj\u0119cia dodatkowe i praktyki zawodowe dla uczni\u00f3w i nauczycieli CKZiU w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.82}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1083558.24", "WARTOSC": "1274774.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada dzia\u0142ania w zakresie deinstytucjonalizacji us\u0142ug zdrowotnych maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci tych us\u0142ug poprzez \u015bwiadczenie ich w formie \u015brodowiskowej dla 90 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym (wraz z ich otoczeniem) tj. os\u00f3b niesamodzielnych, niepe\u0142nosprawnych, chorych psychicznie oraz samotnych os\u00f3b starszych po 65 roku \u017cycia. Projekt ma na celu zapewnienie kompleksowej pomocy pacjentowi, poprzez \u0142\u0105czenie funkcji leczniczej, prewencyjnej oraz rehabilitacji spo\u0142ecznej, na bazie koordynacji dzia\u0142a\u0144 na rzecz pacjent\u00f3w. Pacjent b\u0119dzie mia\u0142 r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozostawania w sta\u0142ym kontakcie i pod opiek\u0105 medycznego zespo\u0142u koordynuj\u0105cego pacjenta. Us\u0142ugi zdrowotne realizowane w ramach projektu b\u0119d\u0105 poprzedzone diagnoz\u0105 potrzeb uczestnik\u00f3w, a koordynacja \u015bwiadczonej opieki \u015brodowiskowej zapewni dostosowane jej do zidentyfikowanych indywidualnych potrzeb poszczeg\u00f3lnych uczestnik\u00f3w i ich otoczenia.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 LECZNICTWA OTWARTEGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przyjazne \u015brodowisko - program kompleksowych us\u0142ug zdrowotnych dla os\u00f3b wykluczonych spo\u0142ecznie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-07-08", "DOFINANSOWANIE": "1064677.41", "WARTOSC": "3741580.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie potencja\u0142u B+R ICB Pharma poprzez utworzenie Centrum B+R rozwijaj\u0105cego prowadzenie przez wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 bada\u0144 naukowych i prac rozwojowych w wydzielonych i przystosowanych do tego typu dzia\u0142alno\u015bci pomieszczeniach oraz z wykorzystaniem infrastruktury B+R i w konsekwencji wytwarzanie produkt\u00f3w innowacyjnych w skali \u015bwiatowej. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R b\u0119dzie si\u0119 skupia\u0142a na rozwoju obszar\u00f3w: wyrob\u00f3w medycznych i farmaceutycznych, \u015brodk\u00f3w do zwalczania szkodnik\u00f3w synantropijnych na terenach miejskich, wektor\u00f3w chor\u00f3b (w tym tropikalnych), rolnictwa. Prace B+R b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y m.in.: metod\u0119 mikro- oraz nano-kapsu\u0142owania i technologie umo\u017cliwiaj\u0105ce kontrolowane uwalnianie substancji aktywnych np. metody dyfuzyjne z \u201emasy\u201d. Du\u017cy nacisk zostanie po\u0142o\u017cony na rozw\u00f3j technologii o fizycznym sposobie dzia\u0142ania, zapewniaj\u0105cych wysok\u0105 skuteczno\u015b\u0107, przy jednocze\u015bnie niskim profilu toksykologicznym.", "BENEFICJENT": "ICB PHARMA TOMASZ \u015aWI\u0118TOS\u0141AWSKI,PAWE\u0141 \u015aWI\u0118TOS\u0141AWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Centrum Badawczo - Rozwojowe ICB PHARMA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "968380.00", "WARTOSC": "3403164.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej linii technologicznej do napraw pomp hydraulicznych. Projekt dotyczy implementacji innowacji technologicznej w zakresie napraw r\u00f3\u017cnego typu pomp hydraulicznych, stosowanych w motoryzacji, lotnictwie, przemy\u015ble og\u00f3lnym. Wdro\u017cenie tej innowacji wymaga zakupu maszyn \u2013 linii technologicznej. Inwestycja pozwoli na wprowadzenie na rynek mi\u0119dzynarodowy nowych, innowacyjnych produkt\u00f3w i us\u0142ug. Realizacja projektu nie tylko pozwoli na dalsz\u0105 dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci firmy w bran\u017cy regeneracji zaawansowanych komponent\u00f3w motoryzacyjnych i pozwoli umocni\u0107 pozycj\u0119 lidera tej bran\u017cy w Europie, ale r\u00f3wnie\u017c otworzy firm\u0119 na rynki poza bran\u017c\u0105 motoryzacyjn\u0105. Dywersyfikacja ta nast\u0105pi z uwagi na szerokie zastosowanie hydrauliki si\u0142owej w wielu innych bran\u017cach oraz z uwagi na uniwersalno\u015b\u0107 przyj\u0119tych rozwi\u0105za\u0144.", "BENEFICJENT": "TURBO - TEC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej linii technologicznej do napraw pomp hydraulicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "947211.63", "WARTOSC": "1114366.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest prze\u0142amanie barier uniemo\u017cliwiaj\u0105cych integracj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i zaproponowanie nowatorskich form wsparcia oraz udzielenie pomocy uczestnikom i uczestniczkom projektu w kszta\u0142towaniu kluczowych kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych. Zak\u0142ada si\u0119 \u017ce udzia\u0142 w projekcie pozwoli Beneficjentom nabycie nowych umiej\u0119tno\u015bci oraz aktywne w\u0142\u0105czenie w \u017cycie spo\u0142. i zawodowe. Okres realizacji:01.02.2017 r. do 15.12.2018. Grupa docelowa:72 osoby (34K, 38M) o lekkim umiarkowanym lub znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi, z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz osoby z zaburzeniami psychicznymi zam. na terenie miasta Jaworzna. Zadania w projekcie:diagnoza,warsztaty tematyczne-Jaworzno - \u015bl\u0105skie ;wyjazdy integracyjne w formie wycieczek-\u015bl\u0105skie i ma\u0142opolskie,wyjazdy usamodzielniaj\u0105ce-pomorskie lub zachodniopomorskie,doradztwo zawodowe,kurs komputerowy ECDL -miasto Jaworzno,praktyka zawodowa u Pracodawc\u00f3w-\u015bl\u0105skie.", "BENEFICJENT": "C.M.T. SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wy-GRAJMY razem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "938726.40", "WARTOSC": "1104384.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Proj. \"Jaworzno - \u0179r\u00f3d\u0142o wiedzy. Poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w wybranych jaworznickich szko\u0142ach gimnazjalnych\" zak\u0142ada popraw\u0119 efektywno\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w 4 wybranych jaworznickich gimnazjach. Celem projektu jest: \"Wzrost dost\u0119pu co najmniej 250 (w tym K=123) uczni\u00f3w do wysokiej jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego do 31.07.2017 roku w 4 wybranych (osi\u0105gaj\u0105cych wyniki z egzamin\u00f3w gimnazjalnych poni\u017cej \u015bredniej woj.\", zak\u0142ada on m.in.: - Kszta\u0142t. i rozwijanie u uczni\u00f3w kompet. klucz. niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej, w tym doradztwo edukacyjno-zawodowe dla uczni\u00f3w wraz koniecznym doposa\u017c. - Tworz. w szko\u0142ach warunk\u00f3w do nauczania opartego na metodzie eksperymentu wraz z jego wykorzyst. na rzecz uczni\u00f3w - Doskonal. umiej\u0119tno\u015bci i kompet. zawodowych nauczycieli (w tym szkolenia kaskadowe) w zakresie zgodnym z zaplanowanym wsparciem na rzecz uczni\u00f3w Projekt realizuj\u0105 wsp\u00f3lnie Grupa CARGO oraz Miasto Jaworzno.", "BENEFICJENT": "GRUPA CARGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Jaworzno - \u017ar\u00f3d\u0142o wiedzy. Poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w wybranych jaworznickich szko\u0142ach gimnazjalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "930115.00", "WARTOSC": "1094252.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Cel g\u0142. projektu obejmuje zmniejszenie zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym i zawodowym klient\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej w Jaworznie,u\u0142atwienie klientom pomocy spo\u0142ecznej dost\u0119pu do form aktywnej integracji, redukcj\u0119 ich wysokiego poziomu deficyt\u00f3w spo\u0142ecznych, interpersonalnych utrudniaj\u0105cych funkcjonowanie spo\u0142eczne i zawodowe.Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej w rozumieniu ustawy, kt\u00f3rzy jednocze\u015bnie znajduj\u0105 si\u0119 w wieku aktywno\u015bci zawodowej, g\u0142.osoby z dysfunkcjami zwi\u0105zanymi z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. G\u0142. zadania w projekcie b\u0119d\u0105 realizowane poprzez indywidualne wsparcie dostosowane do potrzeb uczestnik\u00f3w projektu w ramach realizacji wsparcia obejmuj\u0105cego aktywn\u0105 integracj\u0119, zgodn\u0105 m.in. ze \u015bcie\u017ck\u0105 realizacji PAI, KGR, wsparcie ukierunkowane na aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno \u2013 zawodow\u0105 os\u00f3b m\u0142odych, PISiZ skierowana dla os\u00f3b bezrobotnych. Okres realizacji projektu obejmuje 01.12.2015 \u2013 31.12.2017. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Miasta Jaworzna.", "BENEFICJENT": "JAWORZNO - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "AWR- Akademia W\u0142asnego Rozwoju w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "830572.52", "WARTOSC": "985491.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie program\u00f3w kszta\u0142cenia i realizacja dzia\u0142a\u0144 dydaktycznych przez WSH przy wsp\u00f3\u0142pracy jednostki samorz\u0105du terytorialnego - Urz\u0119duMiejskiego w Jaworzniedla:- 288 (146 K) Dzieci/M\u0142odzie\u017cy(D/M) w wieku 7-12 lat oraz- 96 Senior\u00f3w (S) (78K),umo\u017cliwiaj\u0105cych rozwijanie u D/M i S kompetencji kluczowych odpowiadaj\u0105cych potrzebom rynku pracy, gospodarki i spo\u0142ecze\u0144stwa, pozwalaj\u0105cych na:- aktywizacj\u0119 spo\u0142. i zaw.- poszerzenie wiedzy og\u00f3lnej i specjalis.,- rozw\u00f3j zainteresowa\u0144,- pobudzenie aktywno\u015bci edukacyjnej i kulturalnej,- zapobieganie spo\u0142. wykluczeniu (szczeg\u00f3lnie S i ON).Projekt realizowany w ramach trzeciej misji uczelni zaskutkuje podniesieniem kompetencji klucz. przez:- co najmniej 75% D/M, tj. 216 D/M (110K) oraz przez- co najmniej 60% S, tj. 58 S (48K)Realizacja proj. przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego POWER:- wska\u017anik produktu (liczba os. obj\u0119tych kursami) na poz. 0,96% i wska\u017anik rezultatu na poz.-0,91%W projekcie zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zad. 1 Opracowanie program\u00f3w kszta\u0142cenia w ramach innowacyjnych zaj\u0119\u0107 Zad. 2 GENIALNY UMYS\u0141 Zad. 3 GENIALNY NAUKOWIEC I ARTYSTA Zad. 4 CYFROWY GENIUSZCel zostanie zrealizowany do 31.07.2022 w wyniku przeprowadzenia zada\u0144.Projekt trwa 36 miesi\u0119cy (KD3)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Genialny umys\u0142 w ka\u017cdym wieku - zaj\u0119cia dla dzieci, m\u0142odzie\u017cy i senior\u00f3w w Gminie Jaworzno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-01", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "727749.18", "WARTOSC": "2655918.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej linii technologicznej do napraw podzespo\u0142\u00f3w samochodowych Projekt dotyczy implementacji innowacji technologicznej w zakresie napraw automatycznych skrzyni bieg\u00f3w. Wdro\u017cenie tej innowacji wymaga zakupu maszyn \u2013 linii technologicznej. Inwestycja pozwoli na wprowadzenie na rynek mi\u0119dzynarodowy nowych, innowacyjnych produkt\u00f3w i us\u0142ug. Realizacja projektu pozwoli na dalsz\u0105 dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci firmy w bran\u017cy regeneracji zaawansowanych komponent\u00f3w motoryzacyjnych i pozwoli umocni\u0107 pozycj\u0119 lidera tej bran\u017cy w Europie.", "BENEFICJENT": "TURBO - TEC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej linii technologicznej do napraw podzespo\u0142\u00f3w samochodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "724937.50", "WARTOSC": "2667562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Wnioskodawca realizuj\u0105c projekt planuje usprawni\u0107 proces obs\u0142ugi maszyn prze\u0142adunkowych s\u0142u\u017c\u0105cych w r\u00f3\u017cnych bran\u017cach, a w szczeg\u00f3lno\u015bci w procesach odzysku odpad\u00f3w komunalnych i przemys\u0142owych. Celem projektu jest wykonanie nowatorskiego systemu sterowania autonomiczn\u0105 prac\u0105 maszyny prze\u0142adunkowej, w kt\u00f3rym zastosowany zostanie zesp\u00f3\u0142 urz\u0105dze\u0144 sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na robota samodzielnie obs\u0142uguj\u0105cego maszyn\u0119. Wnioskodawca jak i firmy powi\u0105zane z Wnioskodawc\u0105 prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 na terytorium wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, dlatego realizacja tego projektu wp\u0142ynie na popraw\u0119 innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci nie tylko przedsi\u0119biorstwa wdra\u017caj\u0105cego projekt, ale ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. W dalszej perspektywie zastosowanie przedmiotowej innowacji w maszynie prze\u0142adunkowej otworzy nowe mo\u017cliwo\u015bci w wykorzystaniu tego typu rozwi\u0105za\u0144 r\u00f3wnie\u017c w innych dziedzinach gospodarki. Projekt wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy dzia\u0142ania 3.2 opisany w SZOOP RPO WSL.", "BENEFICJENT": "BISZTYGA ADAM TAPO-SERWIS", "TYTUL": "System sterowania autonomiczn\u0105 prac\u0105 maszyny prze\u0142adunkowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "706140.90", "WARTOSC": "830754.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Cel:Podniesienie aktywno\u015bci zawodowej oraz poprawa zdolno\u015bci do zatrudnienia 60 os\u00f3b bezrobotnych (33K i 27M) zarejestrowanych w PUP w Jaworznie, w okresie od 01.10.2016r. do 31.03.2018r. Grupa docelowa: 60 os\u00f3b bezrobotnych po 29r.\u017c, o niskich kwalifikacjach zamieszka\u0142ych na terenie Jaworzna (min.50% d\u0142ugotrwale bezrobotni,50% osoby 50+, 55%- kobiety). Zadania w projekcie:Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia-IPD, szkolenia zawodowe, szkolenia podnosz\u0105ce i wyr\u00f3wnuj\u0105ce kompetencje os\u00f3b starszych, sta\u017c, po\u015brednictwo pracy. Wska\u017aniki:L.os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w programie:bezrobotni-60 (33K,27M),d\u0142.bezrob.-30 (17K,13M),z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-2 (1K,1M),50+-30 (17K,13M), o niskich kwalif.-60 (33K,27M).L. os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142. na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu-22.L.os\u00f3b kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje-54. Efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa:17% niepe\u0142nosprawni, 35% d\u0142ug.bezr.,36% o niskich kwalif.,43% os. nie nale\u017c\u0105ce do \u017cadnej z powy\u017cszych grup", "BENEFICJENT": "C.M.T. SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "B\u0105d\u017amy aktywni - DZIA\u0141AJMY!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-02", "DOFINANSOWANIE": "681300.00", "WARTOSC": "997663.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 1. Nazwa wybranego bran\u017cowego programu promocji \u2013 Program Promocji Bran\u017cy Kosmetycznej 2. Wybrane rynki, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania z bran\u017cowego programu promocji: W\u0142ochy, Zjednoczone Emiraty Arabskie, Chiny/Hongkong. 3. Zakres projektu - rodzaj i charakter planowanych zada\u0144: \u2022 Udzia\u0142 w targach bran\u017cowych w charakterze wystawcy: Cosmoprof Bolonia/Bolonia, W\u0142ochy (marzec 2017, marzec 2018, marzec 2019), BeautyWorld Middle East/Dubaj, ZEA (maj 2017, maj 2018, maj 2019), Cosmoprof Asia/Hongkong, Chiny (listopad 2017, listopad 2018, listopad 2019). \u2022 Zakupu jednej us\u0142ugi szkoleniowej w zakresie umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy na rynkach perspektywicznych: Hongkong/Chiny. \u2022 Organizacja indywidualnej misji gospodarczej/handlowej - Zjednoczone Emiraty Arabskie. \u2022 Zakupu jednej us\u0142ugi doradczej w zakresie przygotowania wej\u015bcia na rynek - Zjednoczone Emiraty Arabskie/Dubaj. 4. Spos\u00f3b sfinansowania realizacji projektu \u2013 \u015brodki w\u0142asne. Zaplanowany projekt wpisuje si\u0119 w cel Poddzia\u0142ania 3.3.3 PO IR dotycz\u0105cy promowania marek produktowych maj\u0105cych szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 markami rozpoznawalnymi na rynkach zagranicznych oraz promowania Marki Polskiej Gospodarki.", "BENEFICJENT": "ZIGLER POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Promocja produkt\u00f3w firmy ZIGLER POLSKA SP. Z O.O. poprzez udzia\u0142 w wydarzeniach wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j eksportu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "658047.69", "WARTOSC": "774173.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 30 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (r/o) z terenu miasta Jaworzno, poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie 01.07.2016 - 30.06.2018r. 15 nowych, spe\u0142niaj\u0105cych wymagania lokalowe miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 r/o: na urlopie wychowawczym, bierni zawodowo, bezrobotni, nie pracuj\u0105cy chc\u0105cy powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po urlopie macierzy\u0144skim/tacierzy\u0144skim, zatrudnieni ale zagro\u017ceni utrat\u0105 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem. W ramach zada\u0144 projektowych planuje si\u0119: modernizacje, doposa\u017cenie plac\u00f3wki, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowanie nowo utworzonej grupy oraz zaj\u0119\u0107 wspomagaj\u0105cych rozw\u00f3j dzieci.", "BENEFICJENT": "SISMED MAJA SZEWCZYK", "TYTUL": "Radosne Maluchy - wspieranie aktywno\u015bci zawodowej rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w dzieci do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-27", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "616992.91", "WARTOSC": "2165653.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy poprzez wdro\u017cenie innowacji procesowej,produktowej i nietechnologicznej.W ramach projektu Wnioskodawca uruchomi komercyjn\u0105 produkcj\u0119 instalacji SEZAS-Instalacja separacji zawiesiny z wody i \u015bciek\u00f3w(robocza nazwa).Opracowanie instalacji i procesu obr\u00f3bki zanieczyszczonej wody obiegowej z procesu odsiarczania spalin metod\u0105 wapienno-gipsow\u0105 na mokro stanowi wynik przeprowadzonych prac B+R przez Wnioskodawc\u0119,kt\u00f3re obj\u0119te s\u0105 zg\u0142oszeniem patentowym P.410940.W wyniku realizacji projektu wprowadzona zostanie innowacja produktowa,dzi\u0119ki kt\u00f3rej zostanie rozszerzona struktura asortymentowa firmy.Nowy produkt,wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cy si\u0119 pod wzgl\u0119dem technologicznym na tle konkurencji, b\u0119dzie stanowi\u0142 element asortymentu pozwalaj\u0105cy na zwi\u0119kszenie poziomu sprzeda\u017cy. Zakres projektu obejmuje zakup niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, warto\u015bci niematerialnych i prawnych oraz koszty promocji.", "BENEFICJENT": "TALMEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie wynalazku obj\u0119tego zg\u0142oszeniem patentowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "597360.00", "WARTOSC": "1174126.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem niniejszego projektu jest promocja gospodarcza firmy oraz jej produkt\u00f3w poprzez dzia\u0142ania eksportowe na rynkach europejskich oraz \u015bwiatowych. Wnioskodawca uczestnicz\u0105c w programie promocji bran\u017cy cz\u0119\u015bci samochodowych i lotniczych, zamierza promowa\u0107 swoj\u0105 polsk\u0105 mark\u0119 produktow\u0105, poprzez Mark\u0119 Polskiej Gospodarki. W ramach projektu, kt\u00f3ry b\u0119dzie trwa\u0142 od 01.04.2017 do 31.12.2019 roku, zaplanowano 10 wystaw na targach bran\u017cowych w kraju i za granic\u0105 w tym w USA i RPA. Podczas wystaw na targach firma planuje promocje z wykorzystaniem gad\u017cet\u00f3w reklamowych i loga Polskiej Marki. Dodatkowo Wnioskodawca planuje zrealizowa\u0107 tak\u017ce misj\u0119 gospodarcz\u0105 do CHIN w ramach bran\u017cowych targ\u00f3w Automechanika Szanghaj w trakcie kt\u00f3rej firma odb\u0119dzie spotkania z potencjalnymi kontrahentami i przeprowadzi prezentacj\u0119. Dzia\u0142ania na perspektywicznym rynku USA b\u0119d\u0105 poprzedzone specjalistycznym szkoleniem. Dzia\u0142ania na misji w CHINACH b\u0119d\u0105 poprzedzone zakupem profesjonalnej us\u0142ugi doradczej w zakresie opracowania bada\u0144 marketingowych. Wszystkie kluczowe dzia\u0142ania w projekcie dotycz\u0105ce zar\u00f3wno wystaw na targach jak i misji wyjazdowej, b\u0119d\u0105 uzupe\u0142nione dzia\u0142aniami promocyjno-informacyjnymi, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 opatrzone logiem Polskie Marki oraz logotypami unijnymi. W zakresie tych dzia\u0142a\u0144 planowane jest wytworzenie panelu promocyjnego MPG oraz gad\u017cet\u00f3w promocyjnych. Projekt wpisuje si\u0119 wi\u0119c w cel poddzia\u0142ania POIR 3.3.3, kt\u00f3rym jest wsparcie przedsi\u0119biorc\u00f3w uczestnicz\u0105cych w bran\u017cowych programach promocji oraz programach promocji o charakterze og\u00f3lnym, w celu promowania polskich marek produktowych poprzez Mark\u0119 Polskiej Gospodarki.", "BENEFICJENT": "TURBO - TEC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promocja na rynkach mi\u0119dzynarodowych produkt\u00f3w i us\u0142ug firmy Turbo-Tec nale\u017c\u0105cych do polskiej marki produktowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19476692.60", "WARTOSC": "23166170.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez \u015bl\u0105sk\u0105 Policj\u0119 w partnerstwie ze \u015al\u0105skim Centrum Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego 3 system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: - Analizator wypadk\u00f3w na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 modu\u0142 analityczny do analizy zdarze\u0144 drogowych (A2A, A2B, A2C), - Omi\u0144 wypadek na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 system zdarze\u0144 drogowych on-line (A2A, A2B, A2C), - Zg\u0142o\u015b problem \u015bl\u0105skiemu dzielnicowemu \u2013 ankieta do zg\u0142aszania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z poczuciem bezpiecze\u0144stwa (A2B i A2C). Wdro\u017cony projekt pozwoli na gromadzenie danych w wersji elektronicznej i ich sprawne udost\u0119pnianie wewn\u0105trz administracji. W ramach projektu zostanie przeprowadzony r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji danych archiwalnych dotycz\u0105cych wypadk\u00f3w drogowych, co pozwoli na szybki i \u0142atwy do nich dost\u0119p dla cel\u00f3w naukowych, planistycznych oraz kartograficznych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KATOWICACH", "TYTUL": "Cyfrowe Obserwatorium Bezpiecze\u0144stwa wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego - \u015bl\u0105ska policja bli\u017cej spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-22", "DOFINANSOWANIE": "543691.43", "WARTOSC": "649230.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Termomodernizacja budynku Powiatowej Stacji Sanitarno-Epidemiologicznej w Jaworznie.", "BENEFICJENT": "POWIATOWA STACJA SANITARNO-EPIDEMIOLOGICZNA W JAWORZNIE.", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Powiatowej Stacji Sanitarno-Epidemiologicznej w Jaworznie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "532935.55", "WARTOSC": "1838137.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Realizacja niniejszego projektu zwi\u0105zana jest z rozwojem istniej\u0105cego zaplecza badawczo-rozwojowego w firmie Wnioskodawcy, celem zwi\u0119kszenia dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej firmy. Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na wyposa\u017ceniu zaplecza badawczego w nowoczesny sprz\u0119t oraz stworzeniu odpowiednich warunk\u00f3w \u015brodowiskowych (poprzez instalacje dw\u00f3ch niezale\u017cnych obwod\u00f3w wentylacji mechanicznej nawiewowo-wywiewnej) co w konsekwencji prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wzrost mo\u017cliwo\u015bci przeprowadzenia samodzielnych bada\u0144 przez Wnioskodawc\u0119, kt\u00f3re poprzez braki w infrastrukturze dotychczas zlecane by\u0142y na zewn\u0105trz. Dzi\u0119ki realizacji projektu Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zrealizowa\u0107 plan bada\u0144 B+R, celem wprowadzenia innowacyjnych produkt\u00f3w w postaci plastr\u00f3w w sprayu dedykowanych sprecyzowanym grupom odbiorc\u00f3w o indywidualnych, specyficznych potrzebach. Ca\u0142o\u015b\u0107 wp\u0142ynie na popraw\u0119 innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci firmy, co w perspektywie poci\u0105gnie ze sob\u0105 r\u00f3wnie\u017c wzrost potencja\u0142u ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "\"JAGO-PRO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy Wnioskodawcy osi\u0105gni\u0119ty poprzez rozw\u00f3j zaplecza badawczo-rozwojowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "519088.54", "WARTOSC": "610692.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "\"JAK ? - Jaworznicka Akademia Kreatywno\u015bci 1\u201d to 2 letni projekt skierowany do 4 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych w Jaworznie 118 (58K) ucz\u0105cych si\u0119 w ww szko\u0142ach oraz 30 nauczycieli (N)(30K) zak\u0142adaj\u0105cy, w zakresie zdiagnozowanych potrzeb, wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego ww szk\u00f3\u0142, podniesienie o co najmniej 40% kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych, matematyki,umiej\u0119tno\u015bci pracy metod\u0105 eksperymentu 95U/U, rozwojem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych nauczycieli w zakresie wykorzystania na lekcjach narz\u0119dzi TIK oraz oprogramowania edukacyjnego, nauczaniem z wykorzystaniem pracy metod\u0105 eksperymentu oraz WebQuest\u00f3w w obszarze matematyki i przedmiot\u00f3w przyrodniczych. Zadania: \u2022AKADEMIA KOMPETENCJI I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI \u2022AK. EKSPERYMENTU Realizacja: 01.09.2019r.\u201331.07.2021r.", "BENEFICJENT": "JAWORZNO - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "JAK ? - Jaworznicka Akademia Kreatywno\u015bci 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.61}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-01", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "499725.53", "WARTOSC": "1078345.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Zakres projektu obejmuje z\u0142o\u017cenie w USPTO wst\u0119pnych zg\u0142osze\u0144 patentowych (3 zg\u0142oszenia),a nast\u0119pnie z\u0142o\u017cenie zg\u0142osze\u0144 patentowych w trybie PCT 3 zg\u0142oszenia - rozszerzaj\u0105ce ochron\u0119 na wskazane przez wnioskodawc\u0119 pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie Patent Cooperation Treaty) z pierwsze\u0144stwem ze zg\u0142osze\u0144 wst\u0119pnych. \u0141\u0105cznie zaplanowane jest z\u0142o\u017cenie 6 zg\u0142osze\u0144 patentowych - po 2 zg\u0142oszenia dla ka\u017cdego z poni\u017cszych wynalazk\u00f3w: mikrokapsu\u0142ka z hydrofobowym rdzeniem \u017celowym; metoda zabezpieczania substancji aktywnych przed krystalizacj\u0105; owadob\u00f3jcza dyspersja polimerowa zawieraj\u0105ca mieszanin\u0119 mikrokapsu\u0142ek/mikrocz\u0105stek r\u00f3\u017cnej wielko\u015bci. Przeprowadzone dotychczas prace B+R doprowadzi\u0142y do opracowania metod technologicznych, dzi\u0119ki kt\u00f3rym mo\u017cliwe jest wdro\u017cenie ww. technologii odpowiednio jako: - preparatu zabezpieczaj\u0105cego zwierz\u0119ta hodowlane przed atakami ektopaso\u017cyt\u00f3w, przy braku transdermalnej absorpcji (przenikania przez sk\u00f3r\u0119) substancji aktywnych; - stabilizatora substancji owadob\u00f3jczych pozwalaj\u0105ca na wyd\u0142u\u017cenie dzia\u0142ania substancji, poprzez zapobieganie jej krystalizacji (procesu oddzielaj\u0105cego substancj\u0119 aktywn\u0105 od owada); - nowatorskiej metody kontrolowanego uwalniania substancji aktywnych. Dla por\u00f3wnania, obecnie stosowane technologie umo\u017cliwiaj\u0105 jedynie, odpowiednio: - zabezpieczanie zwierz\u0105t w spos\u00f3b kt\u00f3ry wywo\u0142uje znaczn\u0105 transdermaln\u0105 absorpcj\u0119 substancji aktywnych - a w konsekwencji d\u0142ugotrwa\u0142e pozostawanie w tkankach zwierz\u0119cych substancji toksycznych; - stosowanie substancji owadob\u00f3jczych, kt\u00f3re ulegaj\u0105 krystalizacji tworz\u0105c nieaktywn\u0105 pow\u0142ok\u0119, separuj\u0105c\u0105 owada od aktywnej cz\u0119\u015bci produktu (a w konsekwencji skracaj\u0105 czas dzia\u0142ania substancji aktywnej). Rozwijan", "BENEFICJENT": "ICB PHARMA TOMASZ \u015aWI\u0118TOS\u0141AWSKI,PAWE\u0141 \u015aWI\u0118TOS\u0141AWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dokonanie trzech wst\u0119pnych zg\u0142osze\u0144 patentowych (provisional) w US Patent Office (USPTO) dla 1) mikrokapsu\u0142ki z hydrofobowym rdzeniem \u017celowym; 2) metody zabezpieczania substancji aktywnych przed krystalizacj\u0105; 3) owadob\u00f3jczej dyspersji polimerowej zawieraj\u0105cej mieszanin\u0119 mikrokapsu\u0142ek/mikrocz\u0105stek r\u00f3\u017cnej wielko\u015bci celem uzyskania praw pierwsze\u0144stwa konwencyjnego dla ww. wynalazk\u00f3w oraz dokonanie trzech mi\u0119dzynarodowych zg\u0142osze\u0144 patentowych w procedurze PCT (Patent Cooperation Treaty) wywodz\u0105cych pierwsze\u0144stwo z ww. zg\u0142osze\u0144 wst\u0119pnych celem rozszerzenia zakresu terytorialnego ochrony patentowej ww. wynalazk\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-21", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1463120.94", "WARTOSC": "3408049.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie metodologii optymalnego doboru technologii \u0142adowania autobus\u00f3w elektrycznych, uwzgl\u0119dniaj\u0105cej specyfik\u0119 flotow\u0105 przedsi\u0119biorstw komunikacyjnych oraz uwarunkowania po stronie Wnioskodawcy, pe\u0142ni\u0105cego rol\u0119 Operatora Systemu Dystrybucyjnego. W wyniku prac B+R powstanie narz\u0119dzie, kt\u00f3re b\u0119dzie analizowa\u0142o parametry infrastruktury elektroenergetycznej oraz parametry transportowe operatora floty autobus\u00f3w i pozwoli na \u015bwiadczenie us\u0142ugi doboru optymalnego systemu \u0142adowania autobus\u00f3w dla podmiot\u00f3w zarz\u0105dzaj\u0105cych flot\u0105 autobusow\u0105, kt\u00f3re posiadaj\u0105 lub planuj\u0105 zakup autobus\u00f3w elektrycznych, w spos\u00f3b ograniczaj\u0105cy nak\u0142ady inwestycyjne po stronie OSD . Realizacja projektu pozwoli na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j floty autobus\u00f3w elektrycznych w Polsce, wp\u0142ynie pozytywnie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa zasilania i stabilno\u015bci transportu publicznego opartego na autobusach elektrycznych, a tak\u017ce pozwoli zapewni\u0107 odpowiednie parametry jako\u015bciowe energii elektrycznej.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie narz\u0119dzia wspomagaj\u0105cego podejmowanie decyzji w zakresie doboru technologii \u0142adowania autobus\u00f3w elektrycznych oraz lokalizacji infrastruktury \u0142adowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "464450.00", "WARTOSC": "1260750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Projekt polega\u0142 b\u0119dzie na wdro\u017ceniu w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wnioskodawcy innowacji procesowej polegaj\u0105cej na wprowadzeniu w dzia\u0142alno\u015bci firmy ca\u0142kowitej automatyzacji procesu us\u0142ug poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej platformy internetowej B2B, systemu obs\u0142ugi klienta B2B/B2C oraz unikatowego oprogramowania do bezobs\u0142ugowego generowania i przyjmowania zam\u00f3wie\u0144. Dzi\u0119ki realizacji projektu technologie informacyjno-komunikacyjne w przedsi\u0119biorstwie zostan\u0105 ca\u0142kowicie zautomatyzowane, wprowadzaj\u0105c przedsi\u0119biorstwo w zupe\u0142nie nowy wymiar obs\u0142ugi wszystkich grup klient\u00f3w. Unowocze\u015bnione zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c procesy organizacyjne i marketingowe stosowane przez przedsi\u0119biorstwo.", "BENEFICJENT": "GRUPA BIURO-LAND SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej platformy internetowej B2B, systemu obs\u0142ugi klienta B2B/B2C oraz unikatowego oprogramowania do bezobs\u0142ugowego generowania i przyjmowania zam\u00f3wie\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-11-02", "DOFINANSOWANIE": "445185.37", "WARTOSC": "523747.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku Przedszkola Miejskiego nr 9 w Jaworznie, w kt\u00f3rym funkcjonuje r\u00f3wnie\u017c publiczny \u017b\u0142obek Miejski. Realizacja projektu pozwoli w znacznym stopniu ograniczy\u0107 zapotrzebowanie na energi\u0119 ciepln\u0105, zmaleje emisja CO2 do atmosfery, zostanie ograniczona emisja py\u0142u. Zmniejszy si\u0119 roczne zu\u017cycie energii pierwotnej w budynku. W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 m.in. nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 termomodernizacyjnych: - Ocieplenie stropodachu (nad parterow\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 budynku) - Ocieplenie stropodachu - Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych - Wymiana drzwi zewn\u0119trznych stalowych Koszt jednostkowy redukcji emisji CO2: 14 086,01 z\u0142/t Stopie\u0144 redukcji CO2 odprowadzanego do atmosfery: 50,52% Stopie\u0144 redukcji emisji py\u0142u PM10: 50,68% Efektywno\u015b\u0107 kosztowa redukcji PM10: 142 192 594,60 z\u0142/t", "BENEFICJENT": "JAWORZNO - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Przedszkola Miejskiego nr 9 w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "433425.62", "WARTOSC": "509912.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na niski stopie\u0144 upowszechnienia przedszkolnego. Celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenia dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego na obszarach o niskim stopniu upowszechnienia wychowania przedszkolnego oraz wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych i rozwojowych dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez stworzenie w okresie 01.08.2017r. - 31.08.2018r. 30 dodatkowych nowych miejsc przedszkolnych w ju\u017c istniej\u0105cej plac\u00f3wce ,,Weso\u0142e Przedszkolaki\u201d w Jaworznie oraz realizacj\u0119 oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 30 dzieci (15 dziewczynek i 15 ch\u0142opc\u00f3w) obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym.", "BENEFICJENT": "WESO\u0141E PRZEDSZKOLAKI\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc w Przedszkolu ,,Weso\u0142e Przedszkolaki\" w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "400355.73", "WARTOSC": "400355.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "HUBER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla sp\u00f3\u0142ki Huber sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 sp\u00f3\u0142ka komandytowa z siedzib\u0105 w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-05-27", "DOFINANSOWANIE": "400000.00", "WARTOSC": "843659.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 infrastruktury w systemie ciep\u0142owniczym zasilanym z Elektrowni Jaworzno i eksploatowanym przez SCE Jaworzno na terenie miasta Jaworzna.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141KA CIEP\u0141OWNICZO-ENERGETYCZNA JAWORZNO III SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci dystrybucji ciep\u0142a w ramach systemu ciep\u0142owniczego zasilanego przez Elektrowni\u0119 Jaworzno", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "386729.81", "WARTOSC": "454976.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "\"JAK ? - Jaworznicka Akademia Kreatywno\u015bci 3\u201d to 2 letni projekt skierowany do 2 Lice\u00f3w Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych w Jaworznie 126 (75K) ucz\u0105cych si\u0119 w ww szko\u0142ach oraz 19 nauczycieli (N)(19K) zak\u0142adaj\u0105cy, w zakresie zdiagnozowanych potrzeb, wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego ww szk\u00f3\u0142, podniesienie o co najmniej 40% kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych, matematyki,umiej\u0119tno\u015bci pracy metod\u0105 eksperymentu 101U/U, rozwojem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych nauczycieli w zakresie wykorzystania na lekcjach narz\u0119dzi TIK oraz oprogramowania edukacyjnego, nauczaniem z wykorzystaniem pracy metod\u0105 eksperymentu oraz WebQuest\u00f3w w obszarze matematyki i przedmiot\u00f3w przyrodniczych. Zadania: \u2022AKADEMIA KOMPETENCJI I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI \u2022AK. EKSPERYMENTU Realizacja: 01.09.2019r.\u201331.07.2021r.", "BENEFICJENT": "JAWORZNO - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "JAK ? - Jaworznicka Akademia Kreatywno\u015bci 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "358450.47", "WARTOSC": "425309.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu na poziomie instytucjonalnym odnosi si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci pracy przez Pracownik\u00f3w Socjalnych w Miejskim O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Jaworznie w obszarze pracy socjalnej oraz us\u0142ug socjalnych co znacz\u0105co wp\u0142ynie na efektywno\u015b\u0107 pomocy dla os\u00f3b obj\u0119tych ustaw\u0105 o pomocy spo\u0142ecznej. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.09.2017r. \u2013 30.08.2019r. Dzi\u0119ki realizacji celu zak\u0142ada si\u0119: - Usprawnienie pracy Pacownik\u00f3w Socjalnych w wymiarze organizacyjnym, jak administracyjnym poprzez zmian\u0119 struktury organizacyjnej, w szczeg\u00f3lno\u015bci poprzez wprowadzenie nowych stanowisk Pracownik\u00f3w Socjalnych: pracownika socjalnego ds. pierwszego kontaktu, Pracownika Socjalnego ds. pracy socjalnej, Pracownika Socjalnego ds. us\u0142ug, Pracownika Socjalnego ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105, z wykorzystaniem istniej\u0105cego potencja\u0142u organizacyjnego i kadrowego, - Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci pracy Pracownik\u00f3w Socjalnych poprzez wdro\u017cenie modelu oddzielenia procedury administracyjnej przyznawania \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej od pracy socjalnej i us\u0142ug socjalnych, dostosowanych do specyfiki OPS i potrzeb spo\u0142eczno\u015bci (klient\u00f3w) Jaworzna, - Profesjonalizacja pracy socjalnej poprzez rozw\u00f3j narz\u0119dzi pracy socjalnej, w szczeg\u00f3lno\u015bci wprowadzenie nowych narz\u0119dzi, metod pracy socjalnej oraz szkole\u0144 dzi\u0119ki czemu umo\u017cliwi si\u0119 : lepsze dostosowanie dzia\u0142a\u0144 Pracownika Socjalnego do specyficznej sytuacji osoby obj\u0119tej pomoc\u0105 oraz szybsze rozwi\u0105zanie problem\u00f3w poprzez dzia\u0142ania zwi\u0105zane z praca socjaln\u0105 lub us\u0142ugami socjalnymi. Dzia\u0142ania dotycz\u0105ce realizacji zada\u0144 w projekcie b\u0119d\u0105 oparte o wykorzystanie rozwi\u0105za\u0144 modelowych odzielenia procedury admninistracyjnej przyznawania \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej od pracy socjalnej w opraciu o \"Zasady wdra\u017cania usprawnie\u0144 organizacyjnych w jendostkach organizacyjnych pomocy spo\u0142ecznej\" oraz modele realizacji us\u0142ug o okre\u015blonym standardzie w gminie oraz mie\u015bcie na prawa", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA JAWORZNA/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W JAWORZNIE", "TYTUL": "Nowe standardy pracy - wdro\u017cenie usprawnie\u0144 organizacyjnych w Miejskim O\u015brodku Pomocy Spo\u0142ecznej w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3422674.09", "WARTOSC": "4026675.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.10.2017-30.09.2019 przez Pozytywne Inicjatywy-Edukacja sp. z o.o. z Pucka (Partner wiod\u0105cy) i Fundacj\u0119 Regionalnej Agencji Promocji Zatrudnienia z Sosnowca (Partner) na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego. Poprawa dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie i prowadzenie 8 \u017c\u0142obk\u00f3w i 4 punkt\u00f3w dziennej opieki (193 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3) w okresie od 1.10.2017 do 30.09.2019 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi: a) 19 K i 1M podejmuj\u0105cych prac\u0119 po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka i/lub wychowuj\u0105cych dzieci do lat 3; b) 165 K i 5 M zatrudnionych, wychowuj\u0105cych dzieci do lat 3; c) 19K i 1M, kt\u00f3re s\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem do lat 3. Projekt zak\u0142ada adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 na potrzeby prowadzenia miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, oraz ich bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie.", "BENEFICJENT": "\"POZYTYWNE INICJATYWY-EDUKACJA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Pozytywne miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "340000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "SA 42799(2015/X) W ramach projektu opracowany zostanie innowacyjny system do drena\u017cu dr\u00f3g oddechowych. System sk\u0142ada\u0142 si\u0119 b\u0119dzie z programowalnego rozwi\u0105zania typu ubieralnego, kt\u00f3re wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142o b\u0119dzie z urz\u0105dzeniami mobilnymi. Kamizelki oscylacyjne (drena\u017cowe) stosuje si\u0119 m.in. do rehabilitacji w przewlek\u0142ych chorobach uk\u0142adu oddechowego. U\u0142atwiaj\u0105 one odkrztuszenie wydzieliny zalegaj\u0105cej w uk\u0142adzie oddechowym. Kamizelki tego typu generuj\u0105 drgania, kt\u00f3re przenoszone na klatk\u0119 piersiow\u0105 zast\u0119puj\u0105 tzw. r\u0119czne oklepywanie pacjenta. W\u015br\u00f3d rozwi\u0105za\u0144 rynkowych dominuj\u0105 dwa typy kamizelek \u2013 pneumatyczne oraz z mechanicznymi generatorami drga\u0144 o zasilaniu elektrycznym. Kamizelki pneumatyczne nale\u017cy traktowa\u0107 raczej jako rozwi\u0105zanie stacjonarne, poniewa\u017c gabaryty i zapotrzebowanie energetyczne pompy ograniczaj\u0105 mobilno\u015b\u0107 pacjenta. W tym kontek\u015bcie alternatyw\u0105 staj\u0105 si\u0119 kamizelki lub konstrukcje szkieletowe, kt\u00f3re umo\u017cliwiaj\u0105 pacjentowi oklepywanie r\u00f3wnie\u017c podczas wykonywania codziennych obowi\u0105zk\u00f3w. Dost\u0119pne na rynku rozwi\u0105zania s\u0105 relatywnie drogie (Vibra Vest ok. 20 tys. z\u0142, natomiast The Vest ponad 30 tys. z\u0142), co znacz\u0105co ogranicza dost\u0119pno\u015b\u0107 tych rozwi\u0105za\u0144 dla polskiego pacjenta. Dodatkowo nie ma polskiego producenta tego typu asortymentu do drena\u017cu dr\u00f3g oddechowych. Realizacja projektu pozwoli na stworzenie innowacyjnego systemu rehabilitacyjnego. Opracowana kamizelka dzi\u0119ki oprogramowaniu wbudowanemu oraz wsp\u00f3\u0142pracy z oprogramowaniem mobilnym i zewn\u0119trznymi sensorami oferowa\u0142a b\u0119dzie nieznan\u0105 dotychczas funkcjonalno\u015b\u0107. System rehabilitacyjny realizowa\u0142 b\u0119dzie za\u0142o\u017cenia Internetu Rzeczy. Konstrukcja uk\u0142adu ubieralnego zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 drena\u017cu co najmniej w pozycji stoj\u0105cej i siedz\u0105cej. Z kolei wykorzystanie w strukturze systemu wysokich technologii spowoduje, \u017ce funkcjonalno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania b\u0119dzie mo\u017cna rozszerza\u0107 i dostosowa\u0107 j\u0105 do potrzeb rynkowych. System zapewnia\u0142 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c tzw. personalizacj\u0119 terapii, dzi\u0119ki zaimplementowanemu wielopoziomowemu oprogramowa", "BENEFICJENT": "\"GANSO\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "Us\u0142uga opracowania innowacyjnego, mobilnego systemu do drena\u017cu dr\u00f3g oddechowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "329225.25", "WARTOSC": "329225.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ELEKTROMONTER-JAWORZNO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "307007.25", "WARTOSC": "361185.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest realizacja wsparcia na rzecz dzieci w wieku 5 i 6 lat przebywaj\u0105cych w przedszkolach na terenie miasta Jaworzna w zakresie zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci prawid\u0142owego \u017cywienia, aktywno\u015bci fizycznej oraz wiedzy dotycz\u0105cej wyst\u0119powania, przyczyn i skutk\u00f3w dzieci\u0119cej nadwagi i oty\u0142o\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.05.2020 - 31.12.2022 w Partnerstwie. \u0141\u0105cznie wsparciem w ramach projektu planuje si\u0119 obj\u0105\u0107 1248 os\u00f3b w tym: dzieci z przedszkoli - 600, ich rodzic\u00f3w - 600 i kadr\u0119 przedszkoln\u0105 - 48. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania w projekcie zapewni\u0105 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych: 1. wzrost poziomu wiedzy dzieci na temat prawid\u0142owego \u017cywienia, 2. zwi\u0119kszenie poziomu wiedzy dzieci, rodzic\u00f3w i personelu przedszkoli na temat zasad i sposob\u00f3w kszta\u0142towania postaw prozdrowotnych oraz w\u0142a\u015bciwych nawyk\u00f3w \u017cywieniowych, 3. propagowanie zdrowego stylu \u017cycia i aktywno\u015bci fizycznej, 4. promocja zdrowego stylu \u017cycia w\u015br\u00f3d dzieci, rodzic\u00f3w i pracownik\u00f3w przedszkoli.", "BENEFICJENT": "ZESP\u00d3\u0141 LECZNICTWA OTWARTEGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mam apetyt na zdrowie - wdra\u017canie dzia\u0142a\u0144 zdrowotnych w zakresie profilaktyki nadwagi i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d dzieci w wieku przedszkolnym na terenie miasta Jaworzna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "284767.47", "WARTOSC": "284767.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ELTEC GLOBAL ELECTRIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Eltec Global Electric Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-14", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "275534.99", "WARTOSC": "753119.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Przewidziane w projekcie dzia\u0142ania umo\u017cliwi\u0105 rozw\u00f3j Wnioskodawcy poprzez wdro\u017cenie innowacji procesowej, produktowej i nietechnologicznej (organizacyjnej i marketingowej). Wdro\u017cenie b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupom \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych, kt\u00f3re pozwol\u0105 na wdro\u017cenie znacz\u0105cej zmiany w procesie produkcyjnym. Dzi\u0119ki temu Wnioskodawca wdro\u017cy nie tylko innowacj\u0119 procesow\u0105, ale tak\u017ce b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zaoferowania wysokiej jako\u015bci innowacyjnego produktu, kt\u00f3rego dotychczas (ze wzgl\u0119du na brak pewno\u015bci co do jego efektywno\u015bci) nie posiada\u0142 w ofercie (innowacja produktowa). Dodatkiem b\u0119dzie stworzenie chmury oraz wykorzystanie paneli dotykowych w nowym urz\u0105dzeniu do wdro\u017cenia innowacji organizacyjnej (nowa struktura pracy), uzupe\u0142nione innowacj\u0119 marketingow\u0105 (wdro\u017cenie nowego znaku towarowego). Podj\u0119te dzia\u0142ania pozwol\u0105 nie tylko na podwy\u017cszenie poziomu innowacyjno\u015bci Wnioskodawcy, ale tak\u017ce na wzrost jego konkurenycjno\u015bci oraz wej\u015bcie na nowe rynki zbytu.", "BENEFICJENT": "SOLMATIC GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Uniwersalne hybrydowe urz\u0105dzenie do produkcji aerozoli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "854342.43", "WARTOSC": "1005108.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na nisk\u0105 aktywno\u015b\u0107 kobiet w rynku pracy zwi\u0105zan\u0105 z pe\u0142nieniem przez nie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz brak miejsc w \u017c\u0142obkach na terenie gminy Jaworzno oraz miasta Sosnowiec. Celem g\u0142. niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 29 os\u00f3b (28K /1M) z woj. \u015bl\u0105skiego z gminy Jaworzno i m.Sosnowiec kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi. Realizacja celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie przez stworzenie i funkcjonowanie 29 nowych miejsc w \u017c\u0142obku ,,100 Bajek\" w Jaworznie w okresie 01.09.2018 r. - 31.12.2019 r. W wyniku realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 usuni\u0119ta zostanie bariera braku miejsca opieki dla dziecka w powrocie lub wej\u015bciu na rynek pracy opiekun\u00f3w dzieci do lat 3: 1. Zapewnienie odpowiednich warunk\u00f3w lokalowych i higieniczno-sanitarnych dzieciom do lat 3 2. Zapewnienie prawid\u0142owego rozwoju dziecka do lat 3 3. Zapewnienie kreatywnego i tw\u00f3rczego rozwoju dziecka do lat 3 w postaci zaj\u0119\u0107 dodatkowych", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI MONIKA LOREK-S\u0118DZIELOWSKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek 100 bajek \u2013 opieka nad dzie\u0107mi, wsparcie dla rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "252664.47", "WARTOSC": "252664.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PIECZARA MAREK ZAK\u0141AD MEBLOWY \"FORNIT\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142adu Meblowego FORNIT Pieczara Marek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-11-25", "DOFINANSOWANIE": "250361.00", "WARTOSC": "871405.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "W ramach realizacji projektu Firma zaimplementuje do swoich struktur zaawansowany technologicznie system informatyczny, kt\u00f3ry usprawni procesy wewn\u0105trz przedsi\u0119biorstwa w modelu B2E, jak i sprzeda\u017c w modelu B2B i B2C. W ramach projektu firma nab\u0119dzie wielomodu\u0142owy system, kt\u00f3ry pozwoli na optymalizacj\u0119 pi\u0119ciu kluczowych proces\u00f3w zwi\u0105zanych z zarz\u0105dzanie kontaktami z klientami, sprzeda\u017c\u0105, zarz\u0105dzaniem magazynem, produkcj\u0105 i zaopatrzeniem. Niniejszy projekt przyczyni si\u0119 do wdro\u017cenia innowacji organizacyjnej oraz marketingowej w skali przedsi\u0119biorstwa. Dodatkowo w ramach projektu przewidziano zakup niezb\u0119dnej infrastruktury serwerowej i informatycznej w tym do zarz\u0105dzania produkcj\u0105 i magazynem, kt\u00f3ra umo\u017cliwi prawid\u0142owe i wydajne funkcjonowanie systemu. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost zatrudnienia o jeden pe\u0142ny etat, zwi\u0119kszenie poziomu eksportu i wej\u015bcie na nowe rynki zbytu, oraz wzrost sprzeda\u017cy og\u00f3\u0142em w wyniku usprawnienia proces\u00f3w biznesowych w tym sprzeda\u017cowych.", "BENEFICJENT": "TURBO - TEC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Usprawnienie proces\u00f3w biznesowych firmy dzi\u0119ki najnowocze\u015bniejszym narz\u0119dziom informatycznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "248132.80", "WARTOSC": "441187.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie parku le\u015bnego o pow. 6,5 ha. W wyniku realizacji powierzchnia parku wzro\u015bnie do 13,5 ha. Do nasadze\u0144 zostan\u0105 zastosowane rodzime gatunki ro\u015blin, zostan\u0105 stworzone siedliska odpowiednie do bytowania drobnej fauny i owad\u00f3w. Planowana jest realizacja \"\u015bcie\u017cki ekologicznej\" ci\u0105g\u00f3w pieszych oraz si\u0142owni plenerowej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA JAWORZNA", "TYTUL": "Zagospodarowanie teren\u00f3w zieleni w Jaworznie - Park Chrz\u0105st\u00f3wka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.68}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "245220.15", "WARTOSC": "288494.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia og\u00f3lnego realizowanego przez Gimnazjum nr 5 oraz Gimnazjum nr 9 w Jaworznie, poprzez wdro\u017cenie w okresie od 01.08.2016 r. do 30.03.2018 r. kompleksowego programu rozwojowego obejmuj\u0105cego kszta\u0142towanie i rozwijanie u 130 uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 42 nauczycieli, doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych ww. Szk\u00f3\u0142 i wyposa\u017cenie ww. Szk\u00f3\u0142 w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych. Zadania w projekcie obejmuj\u0105: - zakup autorskich program\u00f3w zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych dla uczni\u00f3w Gimnazjum nr 5 i Gimnazjum nr 9 w Jaworznie - realizacj\u0119 program\u00f3w zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych dla uczni\u00f3w Gimnazjum nr 5 i i Gimnazjum nr 9 w Jaworznie - doposa\u017cenie pracowni przedmiotowych Gimnazjum nr 5 i Gimnazjum nr 9 w pomoce dydaktyczne - realizacj\u0119 szkole\u0144 dla nauczycieli z zakresu stosowania innowacyjnych narz\u0119dzi edukacyjnych oraz z zakresu rozwijania u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych", "BENEFICJENT": "F5 KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Energia edukacji \u2013 kompleksowy program rozwojowy Gimnazjum nr 5 i Gimnazjum nr 9 w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "213010.00", "WARTOSC": "250600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Wnioskodawc\u0105 jest firma Ballerina Zdzis\u0142aw Wesecki, z siedzib\u0105 w Jaworznie. Firma zajmuje si\u0119 produkcj\u0105 wyrob\u00f3w po\u0144czoszniczych (PKD 14.31.Z). Dzia\u0142alno\u015b\u0107 Wnioskodawcy dotyczy bran\u017cowego programu promocji Moda Polska. Wnioskodawca swoje dzia\u0142ania promocyjne realizowa\u0142 b\u0119dzie w Zjednoczonych Emiratach Arabskich , (rynki perspektywiczne) oraz w Japonii i Francji. W ramach projektu planowa jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: -Realizacja dzia\u0142a\u0144 informacyjno \u2013 promocyjnych w okresie lipiec 2019 \u2013 pa\u017adziernik. 2020: - druk katalog\u00f3w produktowych, wizyt\u00f3wek, oraz przeprowadzenie kampanii reklamowej w mediach targowych. - Udzia\u0142 w charakterze wystawcy na targach - Fashion World Tokyo Japonia - pa\u017adziernik 2019; - Udzia\u0142 w charakterze wystawcy w targach Salon International de Lingerie Pary\u017c Francja \u2013 stycze\u0144 2020; - Udzia\u0142 w charakterze wystawcy na targach - Dubai International Fashion Week , Dubaj, Emiraty Arabskie- pa\u017adziernik 2020; oraz organizacja stoiska narodowego Ponadto Wnioskodawca podczas targ\u00f3w b\u0119dzie promowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c Mark\u0119 Polskiej Gospodarki. Wydatki og\u00f3\u0142em projektu wynosz\u0105 269 100.00 z\u0142. Okres realizacji projektu: lipiec 2019 \u2013 pa\u017adziernik 2020. Zakres i harmonogram projektu zosta\u0142 opracowany zgodnie z Programem promocji bran\u017cy Moda Polska.", "BENEFICJENT": "WESECKI ZDZIS\u0141AW BALLERINA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci oraz promocja innowacyjnych produkt\u00f3w firmy Ballerina Zdzis\u0142aw Wesecki poprzez udzia\u0142 w programie promocji bran\u017cy Moda Polska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "198000.00", "WARTOSC": "541200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych bezpo\u015brednio zwi\u0105zanych z wdra\u017can\u0105 technologi\u0105: serwera na kt\u00f3rym zostanie zainstalowany system informatyczny oraz dedykowanego oprogramowania B2B klasy e-Commerce (wytworzenie i instalacja) wprowadzaj\u0105cego zmiany w procesach zwi\u0105zanych z klientem B2B: integracj\u0119 z systemem ERP, automatyzacj\u0119 proces\u00f3w, w tym wdro\u017cenie nowego procesu biznesowego obs\u0142ugi zam\u00f3wie\u0144 dotycz\u0105cych produkt\u00f3w dost\u0119pnych na zam\u00f3wienie, integracj\u0119 produktow\u0105 z klientem, automatyzacj\u0119 obs\u0142ugi reklamacji, usprawnienie przep\u0142ywu informacji mi\u0119dzy firm\u0105 a kontrahentami. Zmiany prowadzi\u0107 b\u0119d\u0105 do poprawy efektywno\u015bci dzia\u0142u handlowego (sprzeda\u017c internetowa), stwarza\u0107 przestrze\u0144 do przysz\u0142ych dzia\u0142a\u0144 rozwojowych, w tym ekspansji na nowe rynki zagraniczne oraz rozwoju dzia\u0142alno\u015bci eksportowej. Wnioskodawca przewiduje osi\u0105gni\u0119cie 50% udzia\u0142u sprzeda\u017cy przez platform\u0119 B2B w sprzeda\u017cy og\u00f3\u0142em w przeci\u0105gu 2 lat od zako\u0144czenia realizacji projektu (obecnie 10%).", "BENEFICJENT": "INOXA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy dzi\u0119ki wdro\u017ceniu systemu B2B zintegrowanego z systemem ERP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.14}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2022-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1896825.77", "WARTOSC": "2231559.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie zagro\u017cenia ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu staro\u015bci,niepe\u0142nosprawno\u015bci, os.niesamodzielnych (K/M) i ich otoczenia (w sumie 236 os\u00f3b), poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi zdrowotne celem kompleksowego wsparcia. W projekcie przewidziano takie zadania jak: prowadzenie Klubu aktywnego seniora, \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych w dziennym domu opieki, \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych w o\u015brodku ca\u0142odobowym, \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich w \u015brodowisku dla niepe\u0142nosprawnych os\u00f3b niesamodzielnych, us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania, wsparcie edukacyjne i doradcze dla opiekun\u00f3w w opiece nad osobami niesamodzielnymi oraz indywidualne poradnictwo. Okres realizacji: 01.01.2022 - 31.12.2022. Miejsce realizacji: g\u0142\u00f3wnie Miasto Sosnowiec, miejscowo\u015bci o\u015bcienne z terenu Subregionu Centralnego. Nie wyklucza si\u0119 udzia\u0142u w projekcie os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych ca\u0142y SC.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM SOSNOWIECKIE IM. \u015aW. TOMASZA AP.", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla os\u00f3b niesamodzielnych w Zag\u0142\u0119biowskim Centrum Wsparcia Opieku\u0144czo-Rehabilitacyjno-Psychologicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "195033.60", "WARTOSC": "682768.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie do produkcji nowych innowacyjnych produkt\u00f3w w postaci \u0142o\u017cysk garnkowych na si\u0142y ujemne (odrywane) i urz\u0105dze\u0144 dylatacyjnych palczastych oraz wdro\u017cenie zmiany w procesie produkcji urz\u0105dze\u0144 dylatacyjnych typu kompozytowego. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez zakup urz\u0105dze\u0144 do obr\u00f3bki element\u00f3w metalowych wraz z pozosta\u0142\u0105 infrastruktur\u0105 niezb\u0119dn\u0105 do zapewnienia kompleksowego zaplecza producyjno - magazynowego dla produkcji nowo wprowadzanej do oferty.", "BENEFICJENT": "KPRM INFRASTRUKTURA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie do produkcji innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 konstrukcyjnych oraz wdro\u017cenie zmiany w procesie produkcji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KPRM INFRASTRUKTURA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla KPRM Infrastruktura Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1706113.86", "WARTOSC": "2007192.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem.g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie zagro\u017cenia ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu staro\u015bci, niepe\u0142nosprawno\u015bci, os.niesamodzielnych (K/M) i ich otoczenia (w sumie 246 os\u00f3b), przez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi zdrowotne celem kompleksowego wsparcia. W projekcie przewidziano takie zadania jak:utworzenie Klubu seniora pn. Pod parasolem, miejsc dziennej i ca\u0142odobowej opieki,us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania.,us\u0142ugi asystenta os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,edukacja i doradztwo dla opiekun\u00f3w oraz wypo\u017cyczalni\u0119 sprz\u0119tu rehabilitacyjnego. Okres realizacji: 01.01.2019-31.12.2019. Miejsce realizacji: g\u0142\u00f3wnie miasto Sosnowiec, miejscowo\u015bci o\u015bcienne z terenu Subregionu Centralnego.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM SOSNOWIECKIE IM. \u015aW. TOMASZA AP.", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy lepiej \u2013 program wsparcia dla os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.93}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-29", "DATA_START": "2020-04-30", "DOFINANSOWANIE": "171817.50", "WARTOSC": "351603.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Projekt firmy polega na wdro\u017ceniu Strategii internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa w terminie: 30.04.2020\u201329.04.2022. W celu rozwoju dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej Przedsi\u0119biorstwa wskazano nast\u0119puj\u0105ce rynki docelowe: Chiny, Dania, Francja, Hiszpania, Japonia, Korea Po\u0142udniowa, Niemcy, Szwecja, W\u0142ochy. Wskazano dla firmy nast\u0119puj\u0105ce narz\u0119dzie rozwoju eksportu: udzia\u0142 w krajowych i zagranicznych imprezach targowo-wystawienniczych, kt\u00f3re maj\u0105 charakter mi\u0119dzynarodowy. Firma we\u017amie udzia\u0142 w 13 targach. Na rynki docelowe b\u0119d\u0105 eksportowane produkty innowacyjne i posiadaj\u0105ce potencja\u0142 konkurencyjny: artyku\u0142y promocyjne oraz urz\u0105dzenia i komponenty do produkcji artyku\u0142\u00f3w promocyjnych. Projekt przedstawia optymaln\u0105 relacj\u0119 nak\u0142ad\u00f3w do planowanych do uzyskania rezultat\u00f3w, Przedsi\u0119biorstwo uzyska: 26 kontrakt\u00f3w/um\u00f3w/zam\u00f3wie\u0144 zagranicznych, wejdzie na nowe rynki: Japonia i Korea Po\u0142udniowa, zaprezentuje nowe wyroby zagranic\u0105, zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 przychody ze sprzeda\u017cy produkt\u00f3w na eksport.", "BENEFICJENT": "PAW\u0141OWSKI WOJCIECH BADGE4U", "TYTUL": "Promowanie produkt\u00f3w podczas targ\u00f3w o charakterze mi\u0119dzynarodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-21", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "168416.95", "WARTOSC": "531786.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych (TIK) w procesach biznesowych realizowanych w przedsi\u0119biorstwie. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 prowadzi\u0107 procesy zarz\u0105dcze, operacyjne i pomocnicze w oparciu o najnowocze\u015bniejsze rozwi\u0105zania informacyjno-komunikacyjne, dzi\u0119ki czemu nast\u0105pi ich optymalizacja i automatyzacja. W ramach projektu zostanie wdro\u017cony system do zarz\u0105dzania obiegiem dokument\u00f3w w komunikacji z pracownikami i dostawcami, zarz\u0105dzania zasobami, system sterowania mediami oraz nak\u0142adki j\u0119zykowe na platform\u0119 B2B. Innowacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania polega na mo\u017cliwo\u015bci zapewnienia automatyzacji wszystkich tych element\u00f3w proces\u00f3w, kt\u00f3re nie wymagaj\u0105 bezpo\u015bredniej decyzji cz\u0142owieka. Inwestycja obj\u0119ta projektem wpisuje si\u0119 w model dzia\u0142ania B2E i B2B. Zakres projektu obejmuje zakup niezb\u0119dnych WNIP, \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, us\u0142ug, szkole\u0144 z obs\u0142ugi systemu oraz koszty personelu", "BENEFICJENT": "TALMEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych (TIK) w procesach biznesowych realizowanych w przedsi\u0119biorstwie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "158950.00", "WARTOSC": "187000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Projekt obejmuje zakup dw\u00f3ch urz\u0105dze\u0144 medycznych: \u2022 Aparatu USG - 1 szt. \u2022 Kardiomonitora - 1 szt. oarz Promocj\u0119.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ SZPITAL WIELOSPECJALISTYCZNY W JAWORZNIE", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w SP ZOZ Szpitalu Wielospecjalistycznym w Jaworznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "154052.50", "WARTOSC": "541384.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie innowacyjnej linii produkcyjnej do agrafek stanowi\u0105cych komponent do znaczk\u00f3w reklamowych oraz zakup oprogramowania komputerowego wspomagaj\u0105cego sprawne zarz\u0105dzanie firm\u0105. W ramach planowanego do nabycia przez przedsi\u0119biorc\u0119 sprz\u0119tu znajduje si\u0119 zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych oraz \u015brodka trwa\u0142ego w postaci: 1. Zakupu linii do produkcji agrafek; 2. Zakupu oprogramowania komputerowego pozwalaj\u0105cego na sprawne zarz\u0105dzanie przedsi\u0119biorstwem. Wynikiem projektu b\u0119dzie jeden ulepszony produkt/us\u0142uga w postaci znaczku reklamowego i dwa nowe produkty w postaci agrafki 25mm i 22 mm.", "BENEFICJENT": "PAW\u0141OWSKI WOJCIECH BADGE4U", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie innowacji technologicznych poprzez stworzenie nowoczesnej linii do produkcji agrafek do znaczk\u00f3w reklamowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "143110.20", "WARTOSC": "303091.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem niniejszego projektu jest wsparcie internacjonalizacji dzia\u0142a\u0144 firmy Wnioskodawcy w zakresie wprowadzenia innowacyjnych dla bran\u017cy automotive produkt\u00f3w na rynki zagraniczne - obejmuj\u0105ce us\u0142ugi regeneracji podzespo\u0142\u00f3w samochodowych oraz sprzeda\u017c regenerowanych podzespo\u0142\u00f3w i \u015bwiadczenie us\u0142ug badania zu\u017cycia i zwi\u0105zanego z nim doradztwa technicznego. Ca\u0142o\u015b\u0107 inwestycji skoncentrowana jest na czynnym uczestnictwie w 6-ciu imprezach targowych, posiadaj\u0105cych mi\u0119dzynarodow\u0105 rang\u0119. Zaplanowane dzia\u0142ania umo\u017cliwi\u0105 Wnioskodawcy rozw\u00f3j oraz wzmocnienie pozycji na europejskiej arenie. Prze\u0142o\u017cy si\u0119 to nie tylko na wzrost jego rozpoznawalno\u015bci, ale tak\u017ce pozwoli na poszerzenie horyzont\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci. Dzi\u0119ki opracowanemu zakresowi projektu przyczyni si\u0119 on r\u00f3wnie\u017c do og\u00f3lnego rozwoju bran\u017cy automotive w Europie oraz podniesienia poziomu jej innowacyjno\u015bci.", "BENEFICJENT": "TURBO - TEC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie innowacyjnych produkt\u00f3w dla bran\u017cy automotive na rynki zagraniczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "131208.00", "WARTOSC": "131208.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PAW\u0141OWSKI WOJCIECH BADGE4U", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla BADGE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "127720.00", "WARTOSC": "420906.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup oprogramowania, \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, us\u0142ug doradczych oraz szkoleniowych w celu wdro\u017cenia chmurowego systemu informatycznego wykorzystuj\u0105cego wirtualne wymiary analityczne kompatybilne z workflow, do zarz\u0105dzania zmiennouk\u0142adowymi inwestycjami budowlanymi, w celu implementacji do dzia\u0142alno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki rozwi\u0105za\u0144 modelu wsp\u00f3\u0142pracy B2B oraz B2E w kt\u00f3rym wzajemne relacje opiera\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 na wykorzystywaniu technologii informacyjnotelekomunikacyjnych. W wyniku realizacji przedmiotowej inwestycji zostanie wdro\u017cony kompleksowy system automatyzuj\u0105cy relacje B2B pomi\u0119dzy Wnioskodawc\u0105 a jego partnerami z kr\u0119gu wykonawc\u00f3w, podwykonawc\u00f3w prac budowlanych oraz dostawc\u00f3w materia\u0142\u00f3w budowlanych, obs\u0142ug\u0119 zlece\u0144 oraz zarz\u0105dzanie inwestycjami budowlanymi (B2E). Procesy te b\u0119d\u0105 wdro\u017cone w nowe ramy, dzi\u0119ki czemu ulegn\u0105 znacznemu przy\u015bpieszeniu wraz z podniesieniem dok\u0142adno\u015bci przekazywanych informacji.", "BENEFICJENT": "RISER.DOMY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie chmurowego sytemu informatycznego wykorzystuj\u0105cego wirtualne wymiary analityczne kompatybilne z workflow do zarz\u0105dzania inwestycjami budowlanymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1671648.12", "WARTOSC": "1983445.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "110 absolwent\u00f3w z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem (77K,33M), zamieszkuj\u0105cych podregion sosnowiecki, Tychy, Katowice lub Gliwice, w wieku 21-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) i nie s\u0105 zarejestrowane w urz\u0119dach pracy zostanie obj\u0119tych od 01.03.2018 do 31.12.2019 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, po\u015brednictwo pracy, szkolenia z poszukiwania pracy, kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej, szkolenia komputerowe ECDL oraz sta\u017ce. Po uko\u0144czeniu projektu min. 51 os. (35K,16M) znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "COMPETENCE - TRAINING & COACHING, BARBARA JA\u015aKIEWICZ", "TYTUL": "WYKA\u017b SI\u0118, A B\u0118DZIESZ MIE\u0106 PRAC\u0118 \u2013 Szkolenia i sta\u017ce szans\u0105 na start zawodowy absolwent\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-10", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "819585.93", "WARTOSC": "964218.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "S\u0142oneczne Przedszkola II-realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 19 przedszkolach wojew\u00f3dztwa \u015bl. to projekt skierowany do19 OWP (p.m: Katowice, Sosnowiec, Jaworzno, gm: Mierz\u0119cice, Por\u0105bka, Wilkowice,Orzesze, Krzy\u017canowice,Jasienica,Kochanowice),77 dzieci z niepe\u0142nosprawnosciami (25K) ucz\u0105cych si\u0119 w wymienionych OWP, oraz 17nauczycieli (N) pracuj\u0105cych w tych OWP. Celem proj. jest wzmocnienie, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, potencja\u0142u edukac.-terapeutycznego OWP obj. wsparciem przez wprowadz. dodatk. zaj\u0119\u0107 specjalist. wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne DN w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, zakup pomocy dydakt. i sprz\u0119tu oraz doskonalenie umiej\u0119tn. i kompet. zawod. N pracuj\u0105cych z DN. Zadania: 1.S\u0142oneczne Przedszkole (SP) w gm.Mierz\u0119cice 2.SP w gm.Por\u0105bka 3.SP w gm Wilkowice 4.SP w gm Orzesze 5.SP w gm Krzy\u017canowice 6.SP w gm Jasienica 7.SP w gm Kochanowice 8.SP w Katowicach 9.SP w Sosnowcu 10.SP w Jaworznie Realiz:01.08.2017-10.01.2019", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "S\u0142oneczne Przedszkola II - realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 19 przedszkolach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "91826.46", "WARTOSC": "91826.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BADGE4U.EU S.C. W. PAW\u0141OWSKI, M. PAW\u0141OWSKI, M. PAW\u0141OWSKA, A. LAPRUS", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy badge4u.eu s.c.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "870083.87", "WARTOSC": "1023628.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w zakresie opieki nad kobietami w ci\u0105\u017cy (w tym r\u00f3wnie\u017c z grup zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem) i dzie\u0107mi w okresie prenatalnym w terenu wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego do 31.12.2020 r. oraz poprawa jako\u015bci \u017cycia w skutek poprawy zdrowia i zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w zdrowiu poprzez realizacj\u0119 projektu polegaj\u0105cego na obj\u0119ciu 839 kobiet (100%K;0%M) w wieku poni\u017cej 35 roku \u017cycia opiek\u0105 perinataln\u0105. Ponadto przewidziano realizacj\u0119 modu\u0142u przekrojowego poprzez dzia\u0142ania edukacyjne dla personelu medycznego Wnioskodawcy, w tym POZ 20 os (12%Ki8%M). Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.08.2018 r. do 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "SANTE CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opieka prenatalna dla kobiet do 35 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2547756.00", "WARTOSC": "2997360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu os\u00f3b maj\u0105cych zamiar za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Skierowany jest do 60 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo powy\u017cej 30 roku \u017cycia z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re nie posiada\u0142y aktywnego wpisu do CEIDG, nie by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci szkole\u0144 i doradztwa z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, sporz\u0105dzania biznes planu oraz finansowe wsparcie inwestycyjne w wysoko\u015bci powy\u017cej 20 tys. PLN, jak r\u00f3wnie\u017c comiesi\u0119czne wsparcie pomostowe pozwalaj\u0105ce pokry\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przez okres pierwszych 6 miesi\u0119cy prowadzenia firmy (z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przed\u0142u\u017cenia o kolejne 6). Okres realizacji projektu: 05.2018 \u2013 04.2020 r.", "BENEFICJENT": "BYTOMSKA AGENCJA ROZWOJU INWESTYCJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Moja firma - m\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "83530.00", "WARTOSC": "207943.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie inwestycja w nowoczesn\u0105, innowacyjn\u0105 technologi\u0119 informatyczn\u0105, kt\u00f3rej zadaniem b\u0119dzie usprawnienie proces\u00f3w biznesowych w modelu B2B oraz B2E. Zakres przewidzianych projektem prac obejmowa\u0107 b\u0119dzie: 1. Nabycie zintegrowanego, zaprojektowanego i dostosowanego do potrzeb Wnioskodawcy systemu informatycznego: a.modu\u0142 automatyzuj\u0105cy zarz\u0105dzanie procesem produkcyjnym b.modu\u0142 zarz\u0105dzania magazynem c.modu\u0142 zarz\u0105dzania procesami handlowymi d.modu\u0142 zarz\u0105dzania pracami prowadzonymi przez pracownik\u00f3w (CRM) e.modu\u0142 serwisowy f. modu\u0142 B2B wraz z innowacyjnym systemem monitoringu prac maszyn 2. Nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych wraz z niezb\u0119dnym oprogramowaniem: a.stacja robocza b.serwer c.komp. z ekr. dotyk. d.komputer przeno\u015bny oraz stacjonarny e.czytniki kod\u00f3w kreskowych i drukarka 3. Us\u0142ugi doradcze \u015bwiadczone przez doradc\u00f3w zewn\u0119trznych: a.analiza przedsi\u0119biorstwa pod k\u0105tem potrzeb systemowych oraz doradztwo dotycz\u0105ce opracowania dokumentacji konstrukcyjnej nowego systemu", "BENEFICJENT": "SOLMATIC GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Implementacja innowacyjnego, dostosowanego do specyfiki i potrzeb Wnioskodawcy systemu informatycznego kluczem do pe\u0142nej automatyzacji proces\u00f3w biznesowych oraz osi\u0105gni\u0119cia przewagi konkurencyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2430106.06", "WARTOSC": "2858948.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z obszaru subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Osoby te musz\u0105 by\u0107 bezrobotne/nieaktywne zawodowo i nale\u017ce\u0107 do co najmniej jednej z grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c; kobiet (szczeg\u00f3lnie powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka); os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 48 os\u00f3b, 24 kobiety i 24 m\u0119\u017cczyzn, w podziale na cztery grupy po 12os. Planowane dzia\u0142ania to: zapewnienie uczestnikom projektu szkole\u0144 i doradztwa oraz wsparcia w postaci bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i wsparcia pomostowego finansowego i doradczego. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2017-2019 na obszarze subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Firma bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "477612.88", "WARTOSC": "561897.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Cel g\u0142.: aktywizacja zaw., spo\u0142. i eduk. min. 35 os. z 40 UP wieku 29+z m. Zabrze, m. Ruda \u015al., m. Jaworzno, pow. b\u0119dzi\u0144skiego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki obj\u0119ciu kompleksowym wsparciem gr. doc.: os. bezrob. i biernych zaw. w tym: os. o niskich kwal. zaw., d\u0142ugotrwale bezrob., 50+, ON, kobiet. Dzia\u0142ania: \u2022 identyfikacji i analiza potrzeb szkol. UP \u2022 indywidualne poradnictwo zawodowe, IPD \u2022 wsparcie psych. \u2022 trening mi\u0119kkich umiej\u0119tno\u015bci zaw. z zakresu kompetencji psychospo\u0142., motywacyjnych, warsztat\u00f3w aktywnego poszukiwania pracy \u2022 szkolenie umiej\u0119tno\u015bci TIK niezb\u0119dnych w rozwijaniu kompetencji zawod. i spo\u0142. u os\u00f3b z mniejszymi szansami \u2022 szkol. zaw. z potrzebami rynku pracy(zawody deficytowe w woj. \u015bl.) \u2022 3 - miesi\u0119cznego sta\u017cu zaw. \u2022 zatrudnienia na poziomie min. efekt. zatrud. zgodnie z dok. konkursow\u0105 Wska\u017a. g\u0142.: 35 os. o niskich kwal. obj\u0119tych wsparciem. Okres realizacji: 04.01.2016-31.12.2016r. Miejsce realizacji: m. Zabrze, m. Ruda \u015al\u0105ska, m. Jaworzno, pow. b\u0119dzi\u0144ski.", "BENEFICJENT": "ZABRZA\u0143SKIE STOWARZYSZENIE KOBIET I ICH RODZIN Z SIEDZIB\u0104 W ZABRZU", "TYTUL": "Nowe kompetencje \u2013 lepsze mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-01-31", "DOFINANSOWANIE": "618598.34", "WARTOSC": "733980.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wsparcie192 os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-19 lat, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz m\u0142odzie\u017cy w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji, w zdobywaniu i doskonaleniu umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych wa\u017cnych na rynku pracy, ucz\u0119szczaj\u0105cych do co najmniej 30 plac\u00f3wek edukacyjnych i wychowawczych woj. \u015bl\u0105skim: Gliwicach, Jaworznie, Cieszynie, Bielsku-Bia\u0142ej, powiecie gliwickim, Zawierciu, powiecie zawiercia\u0144skim i Bytomiu. Cel ten zrealizujemy poprzez:1. cykl szkole\u0144 kompetencji kluczowych (komunikacyjnych,12 godz. zaj\u0119\u0107; komunikacji niewerbalna,9 godz. zaj\u0119\u0107; wyra\u017cania ekspresji i emocji,9 godz. zaj\u0119\u0107; pracy zespo\u0142owej,15 godz. zaj\u0119\u0107), prowadzonych przez do\u015bwiadczonych i wyspecjalizowanych trener\u00f3w w grupach 8-osobowych w salach warsztatowych nale\u017c\u0105cych do partner\u00f3w w Gliwicach, Jaworznie, Cieszynie, Bielsku-Bia\u0142ej, powiecie gliwickim, Zawierciu, powiecie zawiercia\u0144skim i Bytomiu przez oko\u0142o 7 miesi\u0119cy;2. wolontariat i realizacja powsta\u0142ych w trakcie szkole\u0144 mikroprojekt\u00f3w w 18 do\u015bwiadczonych organizacjach pozarz\u0105dowych zaproszonych do wsp\u00f3\u0142pracy, pod okiemopiekuna(min. 120 godz. przez okres min. 6 miesi\u0119cy);3. opr\u00f3cz szkole\u0144 i pracy w organizacjach b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania takie jak: targi organizacji pozarz\u0105dowych i fina\u0142, kt\u00f3re maj\u0105 na celu integrowanie uczestnik\u00f3w w ramach swoich spo\u0142eczno\u015bci.Szkolenia b\u0119d\u0105 prowadzone w grupach 8-osobowych w miastach i powiatach pochodzenia uczestnik\u00f3w, \u015brednio 8 os\u00f3b na grup\u0119. W ramach projektu zrobimy 3 nabory (1. listopad-grudzie\u0144 2018; 2. luty-marzec 2019; 3. maj-czerwiec 2019), w kt\u00f3rych zrekrutujemy \u015brednio po64 osoby. Okres wsparcia uczestnika ok. 10 mies.W trakcie fina\u0142u uczestnicy b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 zaprezentowa\u0107 zrealizowane przez siebie projekty, otrzymaj\u0105 certyfikaty, a zaproszone organizacje otrzymaj\u0105 statuetki. Na fina\u0142 zostan\u0105 zaproszeni przedstawiciele spo\u0142eczno\u015bci lokalnych.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA PIAST", "TYTUL": "\u015al\u0105ska M\u0142odzie\u017c Solidarna w Dzia\u0142aniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1686700.38", "WARTOSC": "2001305.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 140 os. (80k/60m) w wieku 18-29 lat bez pracy, biernych zawodowo (100% uczestnik\u00f3w proj. stanowi\u0105 os. bierne zawodowo/niaktywne zawodowo-kryt.prem. nr 5, 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych Lokalnym Programem Rewitalizacji-kryt.prem. nr 8), w tym niepe\u0142nospr., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z def. POWER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem gr. docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddz. 1.3.1 (kryt. dost.) oraz zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego (kryt dost.), na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej, w okresie od 01.01.2018 do 31.10.2019. Gr. docelowa: 140 os. (80k/60m) bez pracy, biernych zaw. (100% ucz.) nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w UP (m\u0142. NEET) z wy\u0142. gr.do. dla trybu konk. 1.3.1 zam. w roz. KC obszar woj. \u015bl\u0105skiego, na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej ( w tym 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych LPR). G\u0142. zadania: 1.Indywidualna identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w 2.Indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy 3.Szkolenia zawodowe 4.Szkolenia bran\u017cowych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych 5.Sta\u017ce zawodowe G\u0142. rezultaty: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 116 os. (68k/48m) Liczba os\u00f3b biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie - 140 os. (80k/60m) Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami bior\u0105cymi udzia\u0142 w projekcie-17% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b o niskich kwalifikacjach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-48% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-35% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b innych ni\u017c os. niepe\u0142nosprawne, o niskich kwalifik., d\u0142ugotrwale bezrobotne-43%", "BENEFICJENT": "PERFECT ENGLISH MA\u0141GORZATA STONE", "TYTUL": "M\u0142odzi aktywni na \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2017255.02", "WARTOSC": "2373241.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z obszaru subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne/bierne zawodowo znajduj\u0105ce si\u0119 najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (osoby 50+, kobiety, niepe\u0142nosprawni, d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby o niskich kwalifikacjach) oraz reemigranci, repatrianci; imigranci, osoby ubogie pracuj\u0105ce, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, jak r\u00f3wnie\u017c osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych i cywilno-prawnych o niskich zarobkach. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 36 os\u00f3b, 18 kobiet i 18 m\u0119\u017cczyzn, w podziale na trzy grupy po 12 os\u00f3b. Planowane dzia\u0142ania to: szkolenia z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci, wsparcie w postaci bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz finansowe wsparcie pomostowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2020-2022 na obszarze ca\u0142ego subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Firma bez barier II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1734775.20", "WARTOSC": "2040912.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "60 os\u00f3b (36K,24M), zamieszkuj\u0105ce lub pracuj\u0105ce na terenie OSI, pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotne lub bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci, z wyj\u0105tkiem os\u00f3b obj\u0119tych dozorem elektronicznym zostanie obj\u0119tych od 01.04.2020 do 31.03.2022 wsparciem doradczo - szkoleniowym tj. okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze specjalistycznych szkole\u0144 zgodnie z IPD i potrzebami pracodawcy oraz skorzysta z mo\u017cliwo\u015bci \u015brednio 6- miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia, wsparcia po\u015brednika pracy a po okresie subsydiowania b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Wnioskodawca w ramach projektu zapewni wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z o\u015brodkami realizuj\u0105cymi projekty z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego min. OWES w ramach celu tematycznego 9 w RPO oraz zapewni pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u tym osobom w pr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Wspieramy OSI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "339634.50", "WARTOSC": "399570.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142o\u00b4wnym projektu jest poprawa do 31.01.2020 r. wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego poprzez przeprowadzenie przez SANTE Clinic Sp. z o.o sp. k. w ramach projektu dzia\u0142a\u0144 informacyjno edukacyjnych dla 960 os (451 K i 509M) i przeprowadzeniu 400 badan\u00b4 kolonoskopowych na terenach be?da?cych \"bia\u0142ymi plamami\" tj. Sosnowca, Mys\u0142owic, D\u0105browy G\u00f3rniczej i Jaworzna dla 400 os (212 M i 188K). Cel g\u0142o\u00b4wny projektu zostanie osia?gnie?ty poprzez: - dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne oraz dotycza?ce edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym - informowanie o projekcie, jego korzys\u00b4ciach i elementach niweluja?cych bariery uczestnictwa oraz rekrutacji do niego - przygotowanie i realizacja us\u0142ugi zdrowotnej tj. badanie kolonoskopowe wraz z znieczuleniem - prowadzenie dokumentacji medycznej - zapewnianie dojazdu na us\u0142uge? i opieki nad osoba? niesamodzielna?, gdy to zasadne", "BENEFICJENT": "SANTE CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Program bada\u0144 profilaktycznych raka jelita grubego dla mieszka\u0144c\u00f3w Sosnowca, Mys\u0142owic, D\u0105browy G\u00f3rniczej oraz Jaworzna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1651522.80", "WARTOSC": "1942968.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu os\u00f3b maj\u0105cych zamiar za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Skierowany jest do 26 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo oraz pozosta\u0142ych grup zidentyfikowanych w ramach RPO WSL 2014-2020 powy\u017cej 30 roku \u017cycia z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re mi.in nie posiada\u0142y aktywnego wpisu do CEIDG, nie by\u0142y zarejestr. jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci szkole\u0144 z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w tym sporz\u0105dzania biznes planu oraz finansowe wsparcie inwestycyjne w wysoko\u015bci 23.050,00 PLN, jak r\u00f3wnie\u017c comiesi\u0119czne wsparcie pomostowe pozwalaj\u0105ce pokry\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przez okres pierwszych 6-12 miesi\u0119cy prowadzenia firmy.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j, firma, sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "53016.03", "WARTOSC": "53016.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ASPEKT LABORATORIUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Aspekt Laboratorium Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "747039.94", "WARTOSC": "886378.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "48 os. biernych zawodowo (34K,14M), zamieszkuj\u0105cych podregion sosnowiecki, Tychy, Katowice lub Gliwice, w wieku 18-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) i nie s\u0105 zarejestrowane w urz\u0119dach pracy zostanie obj\u0119tych od 01.11.2018 do 31.12.2020 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, po\u015brednictwo pracy, szkolenia z poszukiwania pracy, sta\u017ce lub zatrudnienie subsydiowane. Po uko\u0144czeniu projektu min. 22 os. (16K, 6M) znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "COMPETENCE - TRAINING & COACHING, BARBARA JA\u015aKIEWICZ", "TYTUL": "Start zawodowy dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1465166.33", "WARTOSC": "1738450.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "130 os\u00f3b (78K,52M), zamieszkuj\u0105cych subregion centralny woj. \u015bl\u0105skiego, w wieku 15-24 lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET), w tym osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy zostanie obj\u0119tych od 01.01.2017 do 31.12.2018 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia z poszukiwania pracy i kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej, kursy zawodowe oraz sta\u017ce. Po uko\u0144czeniu projektu minimum 56 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Mam potencja\u0142 i zbieram do\u015bwiadczenia \u2013 recepta na wej\u015bcie na rynek pracy os\u00f3b do 24 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "402793.75", "WARTOSC": "473875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142o\u0301wnym projektu jest poprawa do 30.11.2021 r. wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego poprzez przeprowadzenie przez SANTE Clinic Sp. z o.o sp. k. w ramach projektu dzia\u0142an\u0301 informacyjno edukacyjnych i przeprowadzeniu 450 badan\u0301 kolonoskopowych na terenach be\u0328da\u0328cych \"bia\u0142ymi plamami\" tj. powiat\u00f3w: b\u0119dzi\u0144skiego, bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skiego, zawiercia\u0144skiego oraz miast Jaworzno, Mys\u0142owice i \u015awi\u0119toch\u0142owice. dla 450 os (200 M i 250K). Cel g\u0142o\u0301wny projektu zostanie osia\u0328gnie\u0328ty poprzez: - dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne oraz dotycza\u0328ce edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym - informowanie o projekcie, jego korzys\u0301ciach i elementach niweluja\u0328cych bariery uczestnictwa oraz rekrutacji do niego - przygotowanie i realizacja us\u0142ugi zdrowotnej tj. badanie kolonoskopowe wraz z znieczuleniem - prowadzenie dokumentacji medycznej - zapewnianie dojazdu na us\u0142uge\u0328 i opieki nad osoba\u0328 niesamodzielna\u0328, gdy to zasadne (koszty po\u015brednie)", "BENEFICJENT": "SANTE CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Program bada\u0144 profilaktycznych raka jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1117700.00", "WARTOSC": "1314941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt[dalej:P]skierowany jest do 72 os\u00f3b[dalej:os.] w wieku pow.30r.\u017c.(od dnia 30urodzin),akt.bezrobotnych lub biernych zawodowo zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku;b\u0105d\u017a zatrudnionych na um.kr\u00f3tkotermin.(um.cywilno-prawne), zamieszk/pracuj\u0105c.na terenie subregionu centralnego woj.\u015bl\u0105skiego[dalej:SC WSL]w obszarze strategicznej interwencji[dalej:OSI],z wy\u0142. os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci z wyj\u0105tkiem os. obj\u0119tych dozorem elektronicznym.Uczestnicy[dalej:UP] wezm\u0105 udzia\u0142 w szkol. w zawodzie ksi\u0119gowego tj.certyfikowanym kursie rachunkowo\u015bci od podstaw (I stopie\u0144) oraz certyf. kursie rachunkowo\u015bci dla \u015bredniozaawansowanych (II stopie\u0144). Zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje (poprzez uko\u0144czenie szkolenia) i do\u015bwiadczenie (uczestniczenia w sta\u017cu zawodowym), korzystaj\u0105c stale ze wsparcia w postaci spotka\u0144 z Doradc\u0105 Zawodowym [dalej: DZ] w celu opracowania IPD oraz ci\u0105g\u0142ego wsparcia ze strony po\u015brednika pracy. Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.05.2020r do 30.04.2022r", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje- to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881255.14", "WARTOSC": "1036770.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL:wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa/ zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia/ poprawa sytuacji na rynku pracy u 100os\u00f3b wieku powy\u017cej 30r.\u017c. z grupy docelowej od 01.04.2020 do 31.03.2021r. DZIA\u0141ANIA:identyfikacja potrzeb-opracowanie/aktualizacja IPD; szkolenia zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym umiej\u0119tno\u015bci \"mi\u0119kkich\"/ komputerowym\u2013ECDL Base, sta\u017c,po\u015brednictwo pracy GRUPA:100os\u00f3b powy\u017cej 30r.\u017c.o niskich kwalifikacjach:osoby bezrobotne i bierne znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; osoby ubogie pracuj\u0105ce;osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um.cywilno-prawnych,kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci wynagrodzenia,o kt\u00f3rym mowa w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pr.na lata 2014-2020-30UP;zamieszkuj\u0105ce(w roz.KC)lub pracuj\u0105ce na obszarze OSI na terenie miast z Subregionu Centralnego posiadaj\u0105cych programy rewitalizacji", "BENEFICJENT": "WEKTOR CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816191.42", "WARTOSC": "960225.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA:os.doros\u0142e pracuj\u0105ce,uczestnicz\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach;260os.,w tym 156K i 104M,zamieszk.(w roz.KC)obszar Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego,z czego: -100%to os.z niskimi kwalifik., -min.95%-os.w wieku 25+, -min.25%-os.w wieku 50+, -min.5%-os.z niepe\u0142n., -min.60%-os.zamieszk.miasta \u015br./trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gospod. -w szczeg.os.z obszaru rewitaliz. CEL G\u0141\u00d3WNY:uzyskane kwalifikacje lub podwy\u017cszone/nabyte kompetencje z zakresu j\u0119z.obcych i/lub ICT przez min.60% z 260os.nale\u017c\u0105cych do gr.docel.proj.poprzez wsparcie realiz.w formie podej\u015bcia popytowego odpowiadaj.indywidualnym potrzebom UP,udzielone w okresie 01.2020-10.2021. ZADANIA: 1)Szkol.j\u0119z.z certyf. 2)Szkol.komp.z certyf. 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzysk.poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych REZULTATY: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompetencje: -o niskich kwalifik.-min.156 -os.w wieku 50+-min.39 -os. w wieku 25+-min.149 OKRES I MIEJSCE REALIZACJI:01.2020-10.2021,SC W\u015a", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akademia kompetencji - szkolenia j\u0119zykowe i komputerowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "775824.75", "WARTOSC": "912735.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142.proj.to aktywizacja zawod.i poprawa syt.na rynku pracy 60 os\u00f3b bezrobotnych oraz nieaktywnych zawod.z obszaru SC woj.\u015bl\u0105skiego powy\u017cej 30 r.\u017c.przez okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawod.,nabycie umiej\u0119tn.poszuk.pracy,nabycie kwalif.zawod.,zdobycie do\u015bwiadcz.zawod.oraz nawi\u0105zanie kontaktu z pracodawcami od 1.01.2017 do 30.11.2017 r. Grup\u0119 docel.to 60 os\u00f3b(36 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn)bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo pow.30 r.\u017c.(od dnia 30 urodzin), zamieszkuj\u0105ce na obszarze SC woj.\u015bl\u0105skiego w roz.KC,nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej grup: \u2013 os.powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 kobiety \u2013 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; \u2013 os.d\u0142ugotr.bezrobotne; \u2013 os.o niskich kwalifikacjach Zad.: 1.identyf.potrzeb os.pozost.bez zatrudn.oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. 2.Poradn.zaw. 3.Szkol.zawod. 4.Sta\u017c zawod. 5.Po\u015br.pracy Wska\u017an.efektywn.zatr. -min.38% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach -min.39% dla K -min.33% dla os\u00f3b pow.50 r.\u017c. -min.33% dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr. Okres realiz.proj.:01.05.2017-30.11.2017", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Praca - to jest to!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 29762859.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 24955948.270000003}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 21359142.369999997}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8328570.449999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6151848.46}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4839157.26}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4624035.11}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 4592390.109999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4364436.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 3227798.3800000004}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2505595.48}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 2144897.4899999998}, {"name": "Technika", "value": 2054605.83}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla powiat\u00f3w", "value": 1355491.0}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1331434.67}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1148731.8900000001}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1105965.45}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 922190.05}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 902206.31}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 823076.51}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 811010.4400000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 804953.31}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 723753.59}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 665207.2700000001}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 639676.9}, {"name": "Gimnazja", "value": 617004.71}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 612675.18}, {"name": "Cmentarze", "value": 612045.95}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 593509.7799999998}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 589596.4}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 481012.10000000003}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 476992.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 471219.09}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 460565.76}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 408350.23}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 377511.18}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 354384.44999999995}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 347093.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 323422.2}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 323264.0}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 313014.3900000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 292811.29}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 283317.09}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 275782.50999999995}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 257497.56999999995}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 234100.69}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 224548.92}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 215966.16999999998}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 210474.83}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 208877.41}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 199808.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 178613.67}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 169431.63}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 154641.18}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 150398.53999999998}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 147340.36}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 144990.74}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 134720.35}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 125193.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 122654.39}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 109022.44}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 104356.39}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 88626.04999999999}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 77763.02}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 77502.93000000001}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 76318.65}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 69075.2}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 60582.34}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 58430.93}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 43193.93}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 40718.5}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 34338.16}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 28016.67}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 27768.96}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 26540.66}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 25814.92}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 24993.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 24080.26}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 22080.960000000003}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 21280.550000000003}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "value": 19620.54}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 18025.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 17076.58}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 17005.8}, {"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 14092.56}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 12926.88}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 12275.52}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9067.97}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7255.91}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 7100.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 6921.69}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 6800.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 4405.24}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 2396.58}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 2010.67}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 964.69}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 612.82}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 527.92}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 52508116.87}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 29046195.06}, {"name": "Przedszkola", "value": 19290437.740000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15164455.860000001}, {"name": "Technika", "value": 14204820.620000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7265521.21}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 6940299.570000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6266237.390000001}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5607882.200000001}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 5496475.86}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4075863.72}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3701696.24}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3625648.2699999996}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 3624772.2399999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 3284634.16}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3046402.55}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 2664965.1300000004}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 2614251.6200000006}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 2524654.1500000004}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 2439345.55}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1933932.48}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1826139.16}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 1635567.3099999998}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 1498329.64}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 1479083.14}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1379614.6}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1251567.43}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 1124725.3}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1045272.4600000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 874656.7000000001}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 839802.9099999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 717018.2}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 668377.26}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 663887.15}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 626379.89}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 478753.97000000003}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 447993.20999999996}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 416516.61}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 358272.95999999996}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 285251.63999999996}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 240280.59}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 229236.42}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 210824.13999999998}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 206425.32}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 184613.65}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 158399.41}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 131145.41}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 76680.61}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 71089.2}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 69710.18}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 67900.44}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 45649.85}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 43708.37}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 36010.0}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 31140.760000000002}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 18493.61}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 15652.43}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 9961.15}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5701.66}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 4553.16}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 3420.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 800.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 30.0}, {"name": "Dostarczanie ciep\u0142a", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 6788884.0}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 2368326.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2240751.82}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2131444.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 988861.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 572264.62}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 231182.38}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1668.63}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 1011.32}, {"name": "Technika", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 5727163.69}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2775976.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1008500.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 822043.94}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 496497.4}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 395426.81}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 27197.94}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 851.53}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 599.98}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 296.78}, {"name": "Technika", "value": 0.0}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 9155639.34}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4539116.78}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3856297.8200000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 2190789.98}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1264555.11}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1048255.5800000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 687022.1699999999}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 669899.01}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 541000.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 317222.48}, {"name": "Cmentarze", "value": 119420.81}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 58917.25}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 56700.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 50503.8}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 48900.0}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 36551.65}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 30750.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 14944.5}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 14391.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 13038.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11967.9}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 62104000.95}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 26099509.69}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2897700.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1859707.29}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1624370.81}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1318396.62}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 804369.3}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 764252.79}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 653134.6799999999}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 497369.32}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 231916.47999999998}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 196636.79}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 174959.52}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 169200.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 154650.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 111639.54}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 84770.12}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 74597.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 58953.89}, {"name": "Gimnazja", "value": 52582.97}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 52000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 44462.68}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 39096.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 29881.06}, {"name": "Technika", "value": 29868.72}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 22978.56}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 21304.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 20152.0}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 10449.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 10449.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 9848.9}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 6245.46}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 6097.29}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 5864.34}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 5198.02}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 4080.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 4041.89}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 3999.14}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 3928.5}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 2348.92}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1965.89}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 1290.9}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 700.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 679.99}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 522.16}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 399.25}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 378.28}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 250.0}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 26.1}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 8106136.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 4879008.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 4619710.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 3504250.71}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2118428.26}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1968877.75}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 1691550.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1564662.42}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 1444126.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 1129932.0}, {"name": "Muzea", "value": 1067250.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 652478.33}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 580662.25}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 497801.64}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 339893.8}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 320796.78}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 297379.48}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 275000.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 212433.31}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 178960.47}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 137861.36}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 113000.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 110586.85}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 69595.92}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 40812.39}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 23172.48}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 16736.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 15953.92}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 10800.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 10800.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 3511.09}, {"name": "Technika", "value": 1585.88}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 1778362.17}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1099386.94}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 951149.36}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 463239.0}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 300000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 4402348.81}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 468787.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 247855.41000000003}, {"name": "Technika", "value": 39944.08}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 32408.670000000002}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3060.0}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 63990.0}, {"name": "Technika", "value": 48827.689999999995}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 31741.09}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 26072.960000000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3664.3500000000004}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 540.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Technika", "value": 924757.63}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 495207.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 304712.49}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 180735.84}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 89638.12}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 67943.48999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 54655.52}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 0.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 67127.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 48987.969999999994}, {"name": "Technika", "value": 37770.58}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 31894.56}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 15818.49}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 6008.540000000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1507.6399999999999}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 0.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Technika", "value": 2863.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2150.58}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Technika", "value": 336.86}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 202.42}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 34536674.43000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 32777654.01}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 23570707.229999993}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 22584622.7}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8230811.100000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 7849548.77}, {"name": "Rodzina", "value": 3904853.05}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1692422.04}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1678755.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1624258.8699999992}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1250536.4600000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1138745.65}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 665036.0900000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 409756.63}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 144990.74}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 104356.39}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 101535.01000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 63257.7}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 46564.69}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 39614.68}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 22702.559999999998}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 120521516.84000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 33544564.259999994}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 14277687.219999997}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 9405263.85}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 9212912.45}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8060897.090000001}, {"name": "Rodzina", "value": 7705819.25}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5744991.91}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4026753.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1465274.78}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 363755.3}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 265132.71}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 161033.48}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 31140.760000000002}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 9008.49}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 7719.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1743.43}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 30.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 6788884.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3120305.67}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3044198.82}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2369337.92}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1668.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 5727163.69}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3784476.38}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1244668.69}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 497097.38}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 851.53}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 296.78}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10176831.83}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6047087.800000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4539116.78}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1573788.78}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1048255.5800000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 589900.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 363495.65}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 180535.95}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 150170.81}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 56700.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 93193212.69000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4666274.43}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 547877.89}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 464759.99}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 393929.73}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 323850.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 297046.68}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 209482.85}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 88607.48}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 59868.07}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10200.06}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 10000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5864.34}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 250.0}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 13716544.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9170425.08}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6951673.159999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2083877.75}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2071094.25}, {"name": "Rodzina", "value": 773690.5800000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 693290.72}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 256309.34}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 148986.85}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 137861.36}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2078362.17}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2050536.2999999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 463239.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 4402348.81}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 468787.19}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 222370.94000000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 72352.75}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 25484.47}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3060.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 116482.04000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 31741.09}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 24258.49}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1814.47}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 540.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1474620.44}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 270373.95999999996}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 156175.18}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 148537.31}, {"name": "Rodzina", "value": 67943.48999999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 106405.46}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 47713.05}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 43050.31}, {"name": "Rodzina", "value": 6008.540000000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5937.66}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2863.14}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2150.58}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 336.86}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 202.42}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 163546842.95999998, "v": "163,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.35, "v_pc": "1768,59 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "10.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 67775319.94000001, "v": "67,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.44}, {"name": "Przedszkola", "value": 29637466.43, "v": "29,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.12}, {"name": "Technika", "value": 17345381.03, "v": "17,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.6}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 10120510.97, "v": "10,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.18}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 8305506.660000001, "v": "8,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.07}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 7013163.460000001, "v": "7,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.28}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4267989.62, "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.6}, {"name": "Gimnazja", "value": 3970175.7600000002, "v": "3,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.42}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 2890556.29, "v": "2,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 2694785.7800000003, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.64}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 2230594.3400000003, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 1557440.5599999996, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1105854.8, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 68.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 707081.08, "v": "707,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 612675.18, "v": "612,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 597660.65, "v": "597,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 506840.81, "v": "506,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 138.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 497801.64, "v": "497,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 441874.22, "v": "441,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 339550.83999999997, "v": "339,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 297379.48, "v": "297,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 240245.91, "v": "240,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 210824.13999999998, "v": "210,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 180163.37, "v": "180,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 106152055.87999997, "v": "106,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.05, "v_pc": "1147,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 63077474.21999999, "v": "63,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.42}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 29617131.330000002, "v": "29,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.9}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 4816159.52, "v": "4,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.53}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4008011.09, "v": "4,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.77}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2819473.360000001, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.65}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1264055.4200000004, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.19}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 320796.78, "v": "320,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 288.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 224548.92, "v": "224,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.21}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 4405.24, "v": "4,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 164.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 53384801.53999999, "v": "53,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.58, "v_pc": "577,30 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "48.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 29764471.29, "v": "29,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.75}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 12942653.39, "v": "12,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.24}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8861521.8, "v": "8,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.59}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1122175.79, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 70.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 693979.27, "v": "693,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 43706334.44, "v": "43,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.84, "v_pc": "472,64 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "12.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 22795125.11, "v": "22,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 52.15}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6308765.08, "v": "6,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.43}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 4592390.109999999, "v": "4,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.5}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 4364436.65, "v": "4,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2914030.15, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 69.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.66}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1117411.94, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1060205.97, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.42}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 283317.09, "v": "283,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.64}, {"name": "Ochrona r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej i krajobrazu", "value": 270652.34, "v": "270,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 121.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 43246555.84, "v": "43,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.76, "v_pc": "467,67 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "19.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 36307497.779999994, "v": "36,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.95}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 4343339.029999999, "v": "4,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.04}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 920699.92, "v": "920,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.12}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 726086.1699999999, "v": "726,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 514445.9, "v": "514,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 379544.79999999993, "v": "379,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 35321.7, "v": "35,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 145.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "value": 19620.54, "v": "19,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 33459961.410000008, "v": "33,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.0, "v_pc": "361,83 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "73.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29505167.170000006, "v": "29,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.18}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3954764.24, "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.81}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 30.0, "v": "0,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 30063567.729999993, "v": "30,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.39, "v_pc": "325,11 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "15.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8173269.670000001, "v": "8,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.18}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 5603410.05, "v": "5,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.63}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5490045.730000001, "v": "5,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.26}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 3906140.7399999998, "v": "3,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.99}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1650185.73, "v": "1,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.48}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1319009.4400000002, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.38}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1160010.1700000002, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 92.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.85}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 1066513.14, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.54}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 804369.3, "v": "804,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 704766.82, "v": "704,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.34}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 147340.36, "v": "147,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 38406.58, "v": "38,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 100.0, "v": "0,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 27101849.599999998, "v": "27,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.86, "v_pc": "293,08 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "87.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 17409548.92, "v": "17,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 64.23}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 8106136.0, "v": "8,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1586164.68, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.85}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 13789801.700000001, "v": "13,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.47, "v_pc": "149,12 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "40.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 4879008.0, "v": "4,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 35.38}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 4619710.0, "v": "4,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.5}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 1691550.0, "v": "1,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.26}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 1444126.0, "v": "1,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.47}, {"name": "Muzea", "value": 1067250.0, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88157.70000000001, "v": "88,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11446783.07, "v": "11,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.05, "v_pc": "123,79 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "21.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 3843357.9399999995, "v": "3,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 33.57}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 3145956.440000001, "v": "3,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.48}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 1794446.45, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.67}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 1786365.0999999999, "v": "1,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.6}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 652478.33, "v": "652,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.7}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 111639.54, "v": "111,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.97}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 52000.0, "v": "52,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 40812.39, "v": "40,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.35}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 12926.88, "v": "12,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 6800.0, "v": "6,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11035341.64, "v": "11,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.98, "v_pc": "119,34 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "7.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6398028.770000001, "v": "6,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.97}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2108725.6599999997, "v": "2,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.1}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 934993.38, "v": "934,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.47}, {"name": "Wojew\u00f3dzka Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 541000.0, "v": "541,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 249.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.9}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 503635.36999999994, "v": "503,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.56}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 257725.84, "v": "257,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.33}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 199808.0, "v": "199,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 77502.93000000001, "v": "77,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 110.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 7000.0, "v": "7,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 6921.69, "v": "6,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 6107011.170000001, "v": "6,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09, "v_pc": "66,04 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "43.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "21.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 1778362.17, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.12}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1247653.33, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.42}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 1207695.02, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.77}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 823076.51, "v": "823,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.47}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 434720.35, "v": "434,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 848.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.11}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 287275.52, "v": "287,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.7}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 206259.77, "v": "206,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.37}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 121968.49999999999, "v": "121,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.99}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5097088.350000003, "v": "5,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.91, "v_pc": "55,12 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "27.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 3945215.2699999996, "v": "3,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.4}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 735810.24, "v": "735,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 227811.77999999997, "v": "227,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.46}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 112597.52, "v": "112,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 75653.54000000001, "v": "75,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.48}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 4402348.81, "v": "4,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.79, "v_pc": "47,61 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "12.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "28.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 4402348.81, "v": "4,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1766677.9800000004, "v": "1,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31, "v_pc": "19,10 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "60.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "63.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 731466.76, "v": "731,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.4}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 414051.88999999996, "v": "414,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.43}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 374127.68999999994, "v": "374,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.17}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 161328.77000000002, "v": "161,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85702.87, "v": "85,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.85}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1678755.0, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3, "v_pc": "18,15 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "75.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "84.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla powiat\u00f3w", "value": 1355491.0, "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.74}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 323264.0, "v": "323,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 19.25}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 524498.16, "v": "524,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,67 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "24.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 262886.41, "v": "262,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 50.12}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 244631.39999999997, "v": "244,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.64}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 15652.43, "v": "15,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.98}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1327.92, "v": "1,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 273358.51, "v": "273,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,96 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "13.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "38.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 273358.51, "v": "273,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 144990.74, "v": "144,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,57 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "54.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 144990.74, "v": "144,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 110543.5, "v": "110,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "1,20 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "72.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78294.59, "v": "78,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 70.82}, {"name": "Melioracje wodne", "value": 24993.0, "v": "24,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.6}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 7255.91, "v": "7,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.56}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 46564.69, "v": "46,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,50 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "22.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 45600.0, "v": "45,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 97.92}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 964.69, "v": "0,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.07}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "value": 22702.559999999998, "v": "22,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 412.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,25 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "value": 14092.56, "v": "14,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 218.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8610.0, "v": "8,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 37.92}]}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 7719.0, "v": "7,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,06 z\u0142", "v_pc_diff": "42.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "2.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7719.0, "v": "7,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}