{"gmina": "Mys\u0142owice", "typ_gminy": "gmina miejska Mys\u0142owice", "kod_gus": "012414870011", "kod_gus_podregionu": "012414800000", "eurostat": "PL22A", "ludnosc": 74592, "budzet": {"dochody": "490,84 mln z\u0142", "wydatki": "470,71 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 13.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 340907609.91999984, "dane1": 343996545.37999976, "dane2": 340907609.91999984, "dane4": 3088935.459999919}, {"label": "2017", "dane0": 349876919.71999997, "dane1": 357770872.50000006, "dane2": 349876919.71999997, "dane4": 7893952.780000091}, {"label": "2018", "dane0": 362850610.6100002, "dane1": 371399921.5400003, "dane2": 362850610.6100002, "dane4": 8549310.930000126}, {"label": "2019", "dane0": 431061722.2700004, "dane1": 427864395.21, "dane2": 427864395.21, "dane3": 3197327.0600004196}, {"label": "2020", "dane0": 490837182.6399997, "dane1": 470711801.91000026, "dane2": 470711801.91000026, "dane3": 20125380.729999423}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 69198680.28, "dane1": 115039417.94999991}, {"label": "2017", "dane0": 66432471.72999998, "dane1": 119325332.15999995}, {"label": "2018", "dane0": 68700786.4, "dane1": 124681545.49}, {"label": "2019", "dane0": 74309817.27999997, "dane1": 130434533.27999996}, {"label": "2020", "dane0": 81482463.56, "dane1": 134307515.16999996}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "18,17 mln z\u0142", "wydatki": "23,10 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 71.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 52.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -3.088935459999919}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -3.088935459999919}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -7.893952780000091}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -7.893952780000091}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -8.549310930000127}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -8.549310930000127}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 3.1973270600004198}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 3.1973270600004198}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 20.125380729999424}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 20.125380729999424}], "dochod_ue": "9,88 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "181,75 mln z\u0142", "gmina_pc": "2436.5 z\u0142", "powiat": "0,00 tys z\u0142", "powiat_pc": "0.0 z\u0142", "wojewodztwo": "114,17 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,78 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,38 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,22 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 81482463.56, "wydatki": 134307515.16999996}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "461840845.47", "WARTOSC": "951544103.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt b\u0119d\u0105cy przedmiotem wniosku pn. Zintegrowany projekt modernizacji i rozwoju infrastruktury tramwajowej w Aglomeracji \u015al\u0105sko \u2013 Zag\u0142\u0119biowskiej wraz z zakupem taboru tramwajowego - etap I pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 cel g\u0142\u00f3wny 6.1, tj.: wi\u0119ksze wykorzystanie niskoemisyjnego transportu miejskiego poprzez rozw\u00f3j i integracj\u0119 system\u00f3w publicznego transportu zbiorowego na terenie Aglomeracji \u015al\u0105sko-Zag\u0142\u0119biowskiej. Realizacja celu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki usprawnieniu istniej\u0105cego systemu komunikacji publicznej na terenie Aglomeracji poprzez zwi\u0119kszenie udzia\u0142u przyjaznego \u015brodowisku transportu tramwajowego. Skr\u00f3cony opis najwa\u017cniejszych zada\u0144 przewidzianych w Projekcie: Zakres projektu obejmuje 26 zada\u0144 infrastrukturalnych (2 zwi\u0105zane z budow\u0105 nowego torowiska i 24 zwi\u0105zane z przebudow\u0105 istniej\u0105cej infrastruktury), zadanie zwi\u0105zane z zakupem nowego taboru (45 szt.) oraz zakupem pojazd\u00f3w specjalistycznych (1 torowy oraz 2 sieciowe).. Projekt obejmuje m.in. budow\u0119 i modernizacj\u0119 ok. 42,41 km linii tramwajowych wraz z dostosowaniem ok. 146 peron\u00f3w do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zakup nowych wagon\u00f3w tramwajowych o \u0142\u0105cznej minimalnej pojemno\u015bci 6685os\u00f3b. Wska\u017anik \u201eca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 nowych lub zmodernizowanych linii tramwajowych i linii metra\u201d zostanie osi\u0105gni\u0119ty: 2017-0,9 km, 2018 \u2013 9,57 km, 2019 \u2013 31,12 km, 2020 \u2013 42,41km.", "BENEFICJENT": "TRAMWAJE \u015aL\u0104SKIE SA", "TYTUL": "Zintegrowany Projekt modernizacji i rozwoju infrastruktury tramwajowej w Aglomeracji \u015al\u0105sko \u2013 Zag\u0142\u0119biowskiej wraz z zakupem taboru tramwajowego - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 329.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-01-20", "DOFINANSOWANIE": "16784671.03", "WARTOSC": "20530480.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Zakres inwestycji obejmuje budow\u0119 parkingu g\u0142\u00f3wnego \"Bike&Ride\" wraz z budow\u0105 dr\u00f3g rowerowych jako dr\u00f3g dojazdowych do planowanego parkingu. \u0141\u0105cznie w ramach projektu zostanie utworzonych 7498 mb ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych. Zostanie utworzony \"Bike&Ride\" w rejonie przej\u015bcia podziemnego pomi\u0119dzy ul. O\u015bwi\u0119cimsk\u0105, a ul. Powsta\u0144c\u00f3w oraz miejsca postojowe dla rower\u00f3w (ul. Armii Krajowej, ul.S\u0142upeckiej, miasteczko rowerowe). \u0141\u0105cznie powstanie 18 miejsc postojowych dla rower\u00f3w w ramach \"Bike&Ride\" oraz 36 miejsc postojowych dla rower\u00f3w w pozosta\u0142ych lokalizacjach (cz\u0119\u015bciowo niekwalifikowane). Projekt przyczyni si\u0119 do: -poprawy stanu \u015brodowiska naturalnego poprzez ograniczenie zanieczyszcze\u0144 powietrza z sektora transportowego, -wzrostu \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej zwi\u0105zanej z ograniczeniem negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko sektora transportu. Realizacja projektu wpisuje si\u0119 w cel Strategii Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego CS2 Zdrowe \u015brodowisko \u017cycia SC dzi\u0119ki zmniejszonej antropopresjI.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Budowa parkingu \u201eBike&Ride\u201d wraz z budow\u0105 dr\u00f3g rowerowych jako dr\u00f3g dojazdowych do planowanego parkingu w Mys\u0142owicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 225.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7878991.72", "WARTOSC": "9269402.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Projekt dotyczy jednoznacznie wyodr\u0119bnionego obszaru, obejmuj\u0105cego rewaloryzacj\u0119 doliny Czarnej Przemszy w Mys\u0142owicach, tj. Parku Zamkowego z przyleg\u0142o\u015bciami, w dzielnicy Piasek i Stare Miasto, kt\u00f3ry charakteryzuje si\u0119 znacznym stop. degradacji zieleni istniej\u0105cej. Teren po zako\u0144czeniu realizacji projektu b\u0119dzie bezp\u0142atnie dost\u0119pny dla spo\u0142ecze\u0144stwa. Pow. terenu obj\u0119tego projektem to 16,6 ha.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Rewaloryzacja Doliny Czarnej Przemszy w Mys\u0142owicach - etap I - Park Zamkowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7677764.85", "WARTOSC": "11584587.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Badania proponowane w projekcie koncentruj\u0105 si\u0119 na opracowaniu efektywnego energetycznie oraz ekonomicznie procesu recyklingu poprodukcyjnych odpad\u00f3w aluminiowych na drodze konsolidacji plastycznej realizowanej w procesie wyciskania wspomaganym dodatkowym napr\u0119\u017ceniem stycznym. Proponowana technologia ma stanowi\u0107 alternatyw\u0119 dla energoch\u0142onnego procesu metalurgicznego. Za\u0142o\u017cono, \u017ce g\u0142\u00f3wnym \u017ar\u00f3d\u0142em odpad\u00f3w aluminiowych stosowanych w procesie recyklingu b\u0119d\u0105 aluminiowe stopy u\u017cywane w budownictwie, sprz\u0119cie gospodarstwa domowego oraz w przemy\u015ble samochodowym i lotniczym. Efekt realizacji projektu ukierunkowany jest g\u0142\u00f3wnie na innowacj\u0119 procesow\u0105. Celem dzia\u0142a\u0144 w tym zakresie jest opracowanie innowacyjnej, kompleksowej technologii produkcji wyrob\u00f3w aluminiowych w postaci kszta\u0142townik\u00f3w i pr\u0119t\u00f3w. Za\u0142o\u017cenia techniczne procesu przewiduj\u0105 po\u0142\u0105czenie dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z przygotowaniem materia\u0142\u00f3w wsadowych obejmuj\u0105cych operacje ich segregacji, czyszczenia, wst\u0119pnego zag\u0119szczania z procesem konsolidacji plastycznej realizowanej w nowatorskim procesie wyciskania w jeden zintegrowany, ci\u0105g\u0142y system produkcyjny, co w znacz\u0105cy spos\u00f3b wp\u0142ynie na obni\u017cenie strat materia\u0142owych oraz energetycznych. Zastosowanie proponowanej technologii pozwoli r\u00f3wnie\u017c na skr\u00f3cenie cyklu produkcyjnego opartego na metodach metalurgicznych. Osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conych cel\u00f3w projektu b\u0119dzie realizowane poprzez zesp\u00f3\u0142 dzia\u0142a\u0144 kompleksowych. Elementami sk\u0142adowymi tego procesu s\u0105 w\u0142a\u015bciwie sprecyzowane za\u0142o\u017cenia projektu, posiadane zasoby ludzkie oraz techniczne, a tak\u017ce jasno zdefiniowane prace koncepcyjno-projektowe oraz zagadnienia badawcze.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE TOWARZYSTWO HANDLOWE \"KUPIEC\" S.A.", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej, energooszcz\u0119dnej technologii wytwarzania wyrob\u00f3w aluminiowych z odpad\u00f3w poprodukcyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 102.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7182798.25", "WARTOSC": "9927388.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt dotyczy przeprowadzenia prac badawczych, kt\u00f3re pos\u0142u\u017c\u0105 do opracowania technologii produkcji, a w konsekwencji do wprowadzenia na rynek innowacji produktowej, czyli szynoprzewod\u00f3w w izolacji sta\u0142ej o w\u0142asno\u015bci kompensacji mocy biernej. Wdro\u017cenie innowacji poprawi przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 Firmy oraz stworzy warunki do osi\u0105gni\u0119cia lepszych wynik\u00f3w sprzeda\u017cy. Szynoprzewody w izolacji sta\u0142ej s\u0105 oferowane przez producent\u00f3w w Europie zachodniej, zasadniczo w zakresie niskich napi\u0119\u0107 (do 1kV) i s\u0105 to stosunkowo niedawno wdro\u017cone rozwi\u0105zania. W ramach prac dokonany zostanie dob\u00f3r materia\u0142u izolacyjnego, przeprowadzone zostan\u0105 obliczenia oraz pomiary parametr\u00f3w i wytrzyma\u0142o\u015bci dielektrycznej, wytrzyma\u0142o\u015bci zwarciowej, p\u00f3l elektromagnetycznych, przyrost\u00f3w temperatury, strat mocy oraz wy\u0142adowa\u0144 niezupe\u0142nych dla takowych szynoprzewod\u00f3w. Badaniom poddane zostan\u0105 nie tylko proste odcinki szynoprzewod\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c \u0142\u0105czenia oraz tzw. kolana (zagi\u0119cia pod k\u0105tem prostym). Efektem ko\u0144cowym projektu b\u0119dzie opracowanie wytycznych, kt\u00f3re pos\u0142u\u017c\u0105 do opracowania linii produkcyjnej, a tym samym do rozpocz\u0119cia produkcji szynoprzewod\u00f3w z izolacj\u0105 sta\u0142\u0105 o niskich kosztach wytwarzania oraz wysokiej niezawodno\u015bci. Projekt realizowany b\u0119dzie w trzech etapach: 1. Projekt szynoprzewod\u00f3w z nowymi uk\u0142adami izolacyjnymi. Okres realizacji od 01.01.2017 do 30.06.2018r. 2. Opracowanie materia\u0142u na izolacj\u0119 sta\u0142\u0105 szynoprzewod\u00f3w. Okres realizacji od 01.07.2018r. do 31.12.2019r. 3. Testy prototyp\u00f3w szynoprzewod\u00f3w. Okres realizacji od 01.01.2018r. do 30.06.2020r.", "BENEFICJENT": "HOLDUCT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Szynoprzew\u00f3d w izolacji sta\u0142ej o w\u0142asno\u015bci kompensacji mocy biernej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 96.29}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-06-24", "DOFINANSOWANIE": "6660000.00", "WARTOSC": "16691100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "projekt przewiduje zast\u0105pienie produkcji ciep\u0142a z ciep\u0142owni w\u0119glowej produkcj\u0105 ciep\u0142a i energii elektrzycznej w wysokosprawnym uk\u0142adzie kogeneracyjnym opartym na dw\u00f3ch silnikach gazowych o \u0142\u0105cznej mocy elektrycznej 3 MWe.", "BENEFICJENT": "DALKIA POLSKA ENERGIA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa Instalacji wysokosprawnej kogeneracji o mocy elektrycznej 3MWe i termicznej 3MWt , w oparciu o silniki gazowe zasilane gazem sieciowym , na terenie Wydzia\u0142u nr 3 Mys\u0142owice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 89.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5999023.83", "WARTOSC": "7176037.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Zakres rzeczowy projektu obejmuje prace niezb\u0119dne z punktu widzenia kompleksowego zagospodarowania przestrzeni Promenady w Mys\u0142owicach. Projekt realizowany b\u0119dzie w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim, w Mie\u015bcie Mys\u0142owice, kt\u00f3re jest miastem na prawach powiatu. Docelowo inwestycja b\u0119dzie realizowana na dzia\u0142kach wskazanych w studium wykonalno\u015bci w rozdz. 2. Tereny zielone Promenada rozci\u0105gaj\u0105 si\u0119 wzd\u0142u\u017c Czarnej Przemszy od uj\u015bcia Boliny po rejon dawnej dzielnicy portowej (ulice Su\u0142kowskiego i Rzeczna). Pow. terenu obj\u0119tego projektem to 9,52 ha. Przedmiotem projektu jest II etap rewaloryzacji Doliny Czarnej Przemszy w Mys\u0142owicach, tj. zagospodarowanie teren\u00f3w Promenady. Zakres rzeczowy obejmuje zar\u00f3wno interwencje w obszary zielone Promenady jak r\u00f3wnie\u017c monta\u017c element\u00f3w malej architektury w obr\u0119bie przedmiotowego terenu. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 inwestycji nast\u0105pi zwi\u0119kszenie teren\u00f3w zielonych w mie\u015bcie (docelowo o 5,067 ha) znajduj\u0105cych si\u0119 w obr\u0119bie Promenady", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Rewaloryzacja Doliny Czarnej Przemszy w Mys\u0142owicach \u2013 etap II \u2013 Promenada", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2015-10-02", "DOFINANSOWANIE": "5735044.52", "WARTOSC": "7382973.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa Mys\u0142owickiej Infrastruktury Informacji Przestrzennej - otwartej, cyfrowej platformy integruj\u0105cej referencyjne i dziedzinowe zasoby informacyjne o charakterze opisowym i przestrzennym w celu ich publikacji oraz \u015bwiadczenia zwi\u0105zanych z nimi us\u0142ug. W ramach projektu wdro\u017cone zostan\u0105 dwa komplementarne i po\u0142\u0105czone ze sob\u0105 rozwi\u0105zania: Zintegrowany System Informacji Przestrzennej oraz portal e-Urz\u0105d, opracowane zostan\u0105 bazy danych do zasilenia systemu, zbudowana i wyposa\u017cona nowa serwerownia, zmodernizowane okablowanie strukturalne, zakupiony sprz\u0119t komputerowy i peryferyjny, przeprowadzone szkolenia administrator\u00f3w i u\u017cytkownik\u00f3w zaawansowanych. Podejmowane dzia\u0142ania odnosz\u0105 si\u0119 do idei przekszta\u0142cenia Mys\u0142owic w miasto nowych technologii oraz zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i dojrza\u0142o\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Budowa Mys\u0142owickiej Infrastruktury Informacji Przestrzennej jako narz\u0119dzie zwi\u0119kszenia zakresu i jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 76.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2015-05-06", "DOFINANSOWANIE": "89139462.09", "WARTOSC": "129093980.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ca\u0142kowite odnowienie 26 linii komunikacyjnych transportu publicznego poprzez zakup i wprowadzenie do eksploatacji 81 sztuk niskoemisyjnych autobus\u00f3w, w tym: 52 sztuk autobus\u00f3w 12-metrowych - tzw. Tabor \"B\" oraz 29 sztuk autobus\u00f3w 18-metrowych - tzw. Tabor \"C\" obs\u0142ugiwanych przez Przedsi\u0119biorstwo Komunikacji Miejskiej Sp\u00f3\u0142ka. z o.o. w Sosnowcu. Zak\u0142ada si\u0119 r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015bciow\u0105 modernizacj\u0119 kolejnych 19 linii. Szczeg\u00f3\u0142owy wykaz i przebieg linii stanowi za\u0142\u0105cznik nr 1 do wniosku. Cz\u0119\u015b\u0107 zakupionych autobus\u00f3w posiada\u0107 b\u0119dzie niskoemisyjne alternatywne zespo\u0142y nap\u0119dowe, tj. 35 autobus\u00f3w b\u0119dzie posiada\u0142o hybrydowe uk\u0142ady nap\u0119dowe (spalinowo-elektryczne), a kolejne 3 autobusy b\u0119d\u0105 to autobusy o nap\u0119dzie elektrycznym. Pozosta\u0142e 43 autobusy b\u0119d\u0105 to autobusy o klasycznym, spalinowym uk\u0142adzie nap\u0119dowym (Diesla), spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej norm\u0119 emisji spalin na poziomie EURO 6. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci transportu publicznego w wojew. \u015bl\u0105skim.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnego taboru autobusowego w Przedsi\u0119biorstwie Komunikacji Miejskiej Sp\u00f3\u0142ka z o. o. w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.11}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-04-26", "DOFINANSOWANIE": "5032850.00", "WARTOSC": "7421820.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Projekt polega na zakupie 7 nowych autobus\u00f3w. Wszystkie zakupione autobusy spe\u0142nia\u0107 b\u0119d\u0105 najwy\u017csze normy emisji spalin. Pojazdy te b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w szereg udogodnie\u0144 maj\u0105cych na celu popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa i komfortu podr\u00f3\u017cowania u\u017cytkownik\u00f3w transportu publicznego (klimatyzacj\u0119, monitoring, udogodnienia dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, \u0142adowarki USB, wifi). Ponadto projekt k\u0142adzie nacisk na uzyskanie efektu ekologicznego jakim b\u0119dzie ograniczenie emisji spalin. Autobusy b\u0119d\u0105 posiada\u0142y silnik na paliwo gazowe (metan), spe\u0142niaj\u0105cy najwy\u017csze standardy \u015brodowiskowe.", "BENEFICJENT": "TRANSG\u00d3R SA MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnych \u015brodk\u00f3w transportu miejskiego zasilanych paliwem metanowym CNG", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.47}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2019-06-26", "DOFINANSOWANIE": "4971916.17", "WARTOSC": "6954817.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Termomodernizacja budynk\u00f3w na terenie Miasta Mys\u0142owice.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej i w budynkach mieszkalnych na terenie Miasta Mys\u0142owice - etap III.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.65}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-06-26", "DOFINANSOWANIE": "4454580.18", "WARTOSC": "8123277.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja w budynkach mieszkalnych na terenie Miasta Mys\u0142owice", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej w budynkach mieszkalnych na terenie Miasta Mys\u0142owice - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 59.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-01", "DATA_START": "2017-12-04", "DOFINANSOWANIE": "4133728.19", "WARTOSC": "6708138.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja czterech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj. Przedszkola Publicznego nr 1 i Szko\u0142y Podstawowej nr 5, Szko\u0142y Podstawowej nr 10 wraz z Gimnazjum nr 4 oraz oddzia\u0142u Mys\u0142owickiego O\u015brodka Kultury w Mys\u0142owicach. W ramach projektu zaplanowano prace zwi\u0105zane z dociepleniem budynk\u00f3w i modernizacj\u0105 instalacji c.o. a w przypadku Przedszkola nr 1 i Szko\u0142y Podstawowej nr 5 zwi\u0105zane r\u00f3wnie\u017c z monta\u017cem paneli s\u0142onecznych na potrzeby przygotowania c.w.u. Inwestycja wynika z Planu gospodarki niskoemisyjnej dla Miasta Mys\u0142owice a w wyniku jej realizacji poprawie ulegnie efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w oraz zmniejszy si\u0119 emisja zanieczyszcze\u0144 do atmosfery (CO2, PM10) Rzeczowa realizacja projektu zosta\u0142a zaplanowana na okres IX 2017 - XII 2018", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej - Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3623975.00", "WARTOSC": "6432005.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Projekt dotyczy opracowania unikalnej w skali \u015bwiata technologii identyfikacji i potwierdzania autentyczno\u015bci produkt\u00f3w markowych. Prace badawcze koncentruj\u0105 si\u0119 na opracowaniu rozwi\u0105zania opartego na po\u0142\u0105czeniu technologii kryptograficznych uk\u0142ad\u00f3w zabezpieczaj\u0105cych z dedykowanymi etykietami wykonanymi w technologii druk\u00f3w zabezpieczonych oraz systemem klejowego \u0142\u0105czenia zestaw\u00f3w zabezpieczaj\u0105cych. Rozwi\u0105zanie dedykowane jest w pierwszej kolejno\u015bci dla bran\u017cy alkoholi luksusowych i innych produkt\u00f3w butelkowanych, jednak jego potencja\u0142 obejmuje zastosowanie w przysz\u0142o\u015bci do autentykacji dowolnych produkt\u00f3w, dla kt\u00f3rych potwierdzanie to\u017csamo\u015bci jest szczeg\u00f3lnie istotne.", "BENEFICJENT": "ICONIC ART SPIRIT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Badania nad technologi\u0105 identyfikacji i potwierdzania autentyczno\u015bci produkt\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3604144.00", "WARTOSC": "5469505.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie nowego produktu w postaci innowacyjnej, zautomatyzowanej linii oprzyrz\u0105dowania do monta\u017cu i spawania podwozia pojazd\u00f3w szynowych oraz technologii jej produkcji poprzez realizacj\u0119 prac badawczo-rozwojowych. Za\u0142o\u017cony cel wynika z faktu, i\u017c zgodnie ze stanem aktualnym, w ramach bran\u017cy produkcji pojazd\u00f3w szynowych wyst\u0119puje bardzo niski stopie\u0144 automatyzacji proces\u00f3w, b\u0119d\u0105cy wynikiem specyfiki tego sektora. Realizacja produkcji ma\u0142oseryjnej, wielkogabarytowej, obejmuj\u0105cej konieczno\u015b\u0107 uwzgl\u0119dnienia kilkuset element\u00f3w naspawywanych i podzespo\u0142\u00f3w (w tym element\u00f3w ruchomych) stanowi bardzo wymagaj\u0105ce zadanie konstrukcyjne, warunkuj\u0105ce nowe rozwi\u0105zania funkcjonalne. Zakres bada\u0144 obejmuje badania laboratoryjne (zar\u00f3wno w warunkach symulacji komputerowych jak i faktyczne wykonawstwo podzespo\u0142\u00f3w) oraz rzeczywiste (prototypowy proces produkcyjny i testowanie w warunkach operacyjnych). W sk\u0142ad zespo\u0142u badawczego wejd\u0105 eksperci, personel wykonawczy i jednostka naukowa.", "BENEFICJENT": "CADESIGNER ENGINEERING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Realizacja prac typu B+R celem opracowania innowacyjnej, zautomatyzowanej linii oprzyrz\u0105dowania do monta\u017cu i spawania podwozia pojazd\u00f3w szynowych oraz technologii jej produkcji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.31}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3506585.00", "WARTOSC": "5049549.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie nowego produktu w postaci innowacyjnej linii monta\u017cowo-spawalniczej do produkcji ram w\u00f3zk\u00f3w kolejowych tocznych oraz technologii jej produkcji poprzez realizacj\u0119 prac badawczo-rozwojowych. Za\u0142o\u017cony cel wynika z faktu, i\u017c zgodnie ze stanem aktualnym, w ramach bran\u017cy produkcji pojazd\u00f3w szynowych wyst\u0119puje bardzo niski stopie\u0144 wykorzystania dedykowanych urz\u0105dze\u0144 produkcyjnych i automatyzacji, b\u0119d\u0105cy wynikiem specyfiki tego sektora. Realizacja produkcji ma\u0142oseryjnej, wielkogabarytowej, obejmuj\u0105cej konieczno\u015b\u0107 uwzgl\u0119dnienia kilkuset element\u00f3w naspawywanych i podzespo\u0142\u00f3w stanowi bardzo wymagaj\u0105ce zadanie konstrukcyjne, warunkuj\u0105ce nowe rozwi\u0105zania funkcjonalne. Zakres bada\u0144 obejmuje badania laboratoryjne (zar\u00f3wno w warunkach symulacji komputerowych jak i faktyczne wykonawstwo podzespo\u0142\u00f3w) oraz rzeczywiste (prototypowy proces produkcyjny i testowanie w warunkach operacyjnych). W sk\u0142ad zespo\u0142u badawczego wejd\u0105 eksperci, personel wykonawczy i jednostka naukowa.", "BENEFICJENT": "CADESIGNER ENGINEERING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Realizacja prac badawczych celem opracowania innowacyjnej linii monta\u017cowo-spawalniczej do produkcji ram w\u00f3zk\u00f3w kolejowych tocznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.01}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2019-06-26", "DOFINANSOWANIE": "3353063.30", "WARTOSC": "4514464.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja w budynkach mieszkalnych na terenie Miasta Mys\u0142owice", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej w budynkach mieszkalnych na terenie Miasta Mys\u0142owice - etap IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-01-31", "DOFINANSOWANIE": "3339236.71", "WARTOSC": "5239395.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Projekt pod nazw\u0105 \u201eOgraniczenie niskiej emisji poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 etap IV\u201d zak\u0142ada przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych w trzech budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej miasta Mys\u0142owice: Przedszkole nr 15, Ul. Edmunda Osma\u0144czyka 2; Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego - Plac\u00f3wka nr 2, Ul. Pocztowa 20; Przedszkole nr 16, ul. Franciszka Kawy 4. Inwestycja wynika z Planu gospodarki niskoemisyjnej dla Miasta Mys\u0142owice a w wyniku jej realizacji poprawie ulegnie efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w oraz zmniejszy si\u0119 emisja zanieczyszcze\u0144 do atmosfery (CO2, PM10). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problem\u00f3w zidentyfikowanych w Strategii ZIT Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego. Termin rzeczowej realizacji projektu zosta\u0142 zaplanowany na okres od stycznia 2018 do grudnia 2018 roku.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Mys\u0142owicach\u2013 Etap IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2964797.52", "WARTOSC": "3517794.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych w wieku 18-29 lat bez pracy, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zarejestrowanych w PUP jako bezrobotnych, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci tych, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. os\u00f3b z kategorii NEET. Tut. Urz\u0105d zapewni mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze wsparcia by\u0142ym UP, kt\u00f3rzy wcze\u015bniej skorzystali ze wsparcia w postaci aktywiz. spo\u0142ecz. udzielan. w projektach realiz. w ramach CT9. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 185 os\u00f3b/113K zarejestrowanych w PUP poni\u017cej 30 r.\u017c. W\u015br\u00f3d os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu 41/26K b\u0119dzie d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 3/2K niepe\u0142nosprawne, 111/68K b\u0119dzie nale\u017ca\u0142a do kategorii NEET oraz 56/35K b\u0119dzie znajdowa\u0142a si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. b\u0119d\u0105 to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i/lub osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu zrealizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja. Ka\u017cdemu z uczestnik\u00f3w zostanie przedstawiona konkretna oferta aktywizacji zawodowej, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy (po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, szkolenia, jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej), o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 minimalnych poziom\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla wszystkich grup docelowych.Projekt jest zgodny z zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MYS\u0141OWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Mys\u0142owice (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2780743.08", "WARTOSC": "3271462.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie w nieu\u017cytkowanym bloku operacyjnym Szpitala pracowni endoskopowej oraz pr\u00f3b wysi\u0142kowych i Holtera. Zakres projektu obejmuje wykonanie prac budowlanych, dostosowuj\u0105cych pomieszczenia do nowych funkcji oraz wyposa\u017cenie pracowni w niezb\u0119dny sprz\u0119t i aparatur\u0119 medyczn\u0105. Celem inwestycji jest poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug medycznych dla mieszka\u0144c\u00f3w miasta Mys\u0142owice oraz miast o\u015bciennych oraz poprawa efektywno\u015bci jednostki. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 projektu to 3.271.462,45 PLN brutto, a okres realizacji inwestycji to I kw. 2020 - IV kw. 2020.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SZPITAL NR 2 IM. DR. TADEUSZA BOCZONIA W MYS\u0141OWICACH", "TYTUL": "Rozbudowa i doposa\u017cenie bazy diagnostycznej Szpitala Nr 2 w Mys\u0142owicach w zakresie diagnostyki chor\u00f3b uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia, diagnostyki i profilaktyki chor\u00f3b nowotworowych przewodu pokarmowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-02-15", "DOFINANSOWANIE": "2520845.76", "WARTOSC": "5992792.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 budynku Miejskiego O\u015brodka Kultury w Mys\u0142owicach na potrzeby pracy Publicznego Przedszkola nr 9. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c prace zwi\u0105zane z zagospodarowaniem s\u0105siaduj\u0105cego terenu. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi utworzenie i udost\u0119pnienia nowego oddzia\u0142u przedszkolnego dla dzieci 3-4 letnich. Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci edukacji przedszkolnej w Mys\u0142owicach - przebudowa cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 budynku MOK przy ul. Janowskiej 2 na siedzib\u0119 Przedszkola nr 9", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2486094.76", "WARTOSC": "2924817.37", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja zaj\u0119\u0107 edukacyjnych oraz doposa\u017cenie 14 szk\u00f3\u0142 podstawowych w Mys\u0142owicach. Celem projektu jest wzrost do 2019 roku poziomu kluczowych kompetencji u 1329 uczni\u00f3w i 1303 uczennic wskazanych w projekcie mys\u0142owickich szk\u00f3\u0142 podstawowych, poprzez udzia\u0142 w oferowanych formach wsparcia oraz wzrost efektywno\u015bci i jako\u015bci kszta\u0142cenia, w tym metod\u0105 eksperymentu w 14 szko\u0142ach. W ramach projektu realizowany b\u0119dzie I i II typ operacji wskazany w dokumentacji konkursowej. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie i uczennice kl. IV-VIII (po reformie) 14 mys\u0142owickich szk\u00f3\u0142 podstawowych. Termin realizacji projektu 01.09.2017-30.08.2019. Obszar realizacji Miasto Mys\u0142owice.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Wysokie kompetencje w mys\u0142owickich szko\u0142ach podstawowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2338635.70", "WARTOSC": "2774840.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Mys\u0142owice. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 164 osoby/99K, w tym 32/20K d\u0142ugotrwale bezrobotnych i 1M/2K niepe\u0142nosprawnych zarejestrowanych w PUP poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu realizowana b\u0119dzie indywidualna i kompleksowa aktywizacja. Ka\u017cdemu z uczestnik\u00f3w zostanie przedstawiona konkretna oferty aktywizacji zawodowej, kt\u00f3r\u0105 poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy (po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, szkolenia, jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej), o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MYS\u0141OWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Mys\u0142owice (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "42500000.00", "WARTOSC": "61573185.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup 35 sztuk autobus\u00f3w nowych, ekologicznych i przystosowanych do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zakupiony tabor b\u0119dzie obejmowa\u0142 zar\u00f3wno autobusy wyposa\u017cone w silnik spalinowy spe\u0142niaj\u0105cy norm\u0119 EURO 6 jak i autobusy z nap\u0119dem elektrycznym. Tabor pasa\u017cerski b\u0119dzie tak\u017ce zr\u00f3\u017cnicowany z uwagi na pojemno\u015b\u0107, zak\u0142ada si\u0119 zakup autobus\u00f3w przegubowych 18 metrowych oraz autobus\u00f3w jednocz\u0142onowych 12 metrowych. \u0141\u0105czna pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego wyniesie 3 250 os\u00f3b, przy za\u0142o\u017ceniu, i\u017c w 1 autobusie 12 metrowym jest 85 miejsc pasa\u017cerskich, a w 1 autobusie przegubowym jest 140 miejsc pasa\u017cerskich.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ KATOWICE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zmniejszenie negatywnego wp\u0142ywu transportu publicznego na \u015brodowisko naturalne i poprawa jako\u015bci transportu poprzez zakup nowych ekologicznych autobus\u00f3w niskopod\u0142ogowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2078113.42", "WARTOSC": "3047528.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Projekt dotyczy przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych i eksperymentalnych prac rozwojowych wcelu opracowania i wdro\u017cenia innowacyjnego systemu z dziedziny telemetyki. Celem projektu jest stworzenie terminala telematycznego b\u0119d\u0105cego hybryd\u0105 autoalarmu oraz zaawansowanego terminala gps/gsm wspomagaj\u0105cego procesy logistyczne. Projekt podzielony jest na etapy - bada\u0144 przemys\u0142owych oraz eksperymentalnych prac rozwojowych, termin realizacji projektu 01.12.2018 - 31.01.2021 r.", "BENEFICJENT": "\"TYLDA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac badawczo rozwojowych w celu opracowania urz\u0105dzenia telematycznego wraz z systemem IT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-01-21", "DOFINANSOWANIE": "1998633.79", "WARTOSC": "5496943.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu sp\u00f3\u0142ka zaoferuje 2 nowe, innowacyjne us\u0142ugi (niestosowane i nieznane dotychczas) \u015bwiadczone w innowacyjnej (niestosowanej i nieznanej dotychczas) technologii oraz innowacyjny produkt (niestosowany i nieznany dotychczas). Wymienione rozwi\u0105zania stanowi\u0105 wynik w\u0142asnych bada\u0144 B+R. Nowe us\u0142ugi i produkt b\u0119d\u0105 dedykowane dla bran\u017cy transportu szynowego. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie ponadto wdro\u017cenie realizacji wykonawstwa we w\u0142asnym zakresie, zakup nowoczesnego zaplecza \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w postaci nowych maszyn, urz\u0105dze\u0144 i oprogramowania, wdro\u017cenie dw\u00f3ch innowacji nietechnologicznych (marketingowej i organizacyjnej), pozytywny wp\u0142yw na polityki horyzontalne UE, zakup 11 szt. \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (w tym 3 sztuk oprogramowania), poprawa BHP w przedsi\u0119biorstwie poprzez wzrost automatyzacji produkcji oraz zatrudnienie 5 nowych pracownik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CADESIGNER ENGINEERING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji us\u0142ugowej, \u015bwiadczonej przy wykorzystaniu: zrobotyzowanego stanowiska spawania precyzyjnego cz\u0119\u015bci przyspawanych dla komponent\u00f3w wielkogabarytowych bran\u017cy kolejowej, produktowej w postaci uniwersalnego, obrotowego stanowiska monta\u017cowo-spawalniczego z funkcj\u0105 podnoszenia, procesowej oraz dw\u00f3ch innowacji nietechnologicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2021-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1990136.86", "WARTOSC": "2515389.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest wymiana o\u015bwietlenia b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 Miasta na efektywne energetycznie o\u015bwietlenie typu LED. Projekt realizowany jest w 69 odr\u0119bnych obszarach, na kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 wa\u017cniejsze ci\u0105gi komunikacyjne i piesze, publiczne skwery oraz parki. W wyniku realizacji projektu zmniejszeniu ulegn\u0105 koszty energii elektrycznej a tak\u017ce zmniejszy si\u0119 emisja zanieczyszcze\u0144 do atmosfery (CO2, PM10). Dodatkowo projekt ma r\u00f3wnie\u017c wp\u0142yw na popraw\u0119 jako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa transportu miejskiego.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez modernizacj\u0119 sieci o\u015bwietlenia ulicznego w wyniku zastosowania efektywnych energetycznie rozwi\u0105za\u0144 typu LED - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-20", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1984500.00", "WARTOSC": "5424300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu sp\u00f3\u0142ka wdro\u017cy nowy proces technologiczny produkcji przyrz\u0105d\u00f3w aluminiowych o podwy\u017cszonej wytrzyma\u0142o\u015bci i obni\u017conej masie wykorzystywanych w wielkogabarytowych, szynowych pojazdach, oparty o w\u0142asne badania sp\u00f3\u0142ki. Zar\u00f3wno proces produkcji jak i nowe produkty (2 sztuki) stanowi\u0105 innowacj\u0119 nieznan\u0105 i niestosowan\u0105 dotychczas. Dzia\u0142anie to zostanie m.in. umo\u017cliwione poprzez zakup 5 sztuk aktyw\u00f3w trwa\u0142ych (w tym 2 sztuk oprogramowania). Dodatkowo sp\u00f3\u0142ka wdro\u017cy 2 innowacje nietechnologiczne: marketingow\u0105 i organizacyjn\u0105 (w obszarze kontroli wytrzyma\u0142o\u015bci oraz zarz\u0105dzania relacjami z klientami). Wynikiem projektu b\u0119dzie tak\u017ce wzrost zatrudnienia o 5 os\u00f3b oraz wej\u015bcie na nowy, zagraniczny rynek zbytu (francuski).", "BENEFICJENT": "CADESIGNER ENGINEERING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do oferty 2 nowych, innowacyjnych produkt\u00f3w w postaci przyrz\u0105d\u00f3w aluminiowych o podwy\u017cszonej wytrzyma\u0142o\u015bci i obni\u017conej masie wykorzystywanych w wielkogabarytowych, szynowych pojazdach oraz innowacyjnego procesu ich produkcji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-10-05", "DOFINANSOWANIE": "1812330.45", "WARTOSC": "2382990.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja dw\u00f3ch budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej tj. Przedszkola Publicznego nr 8 i Szko\u0142y Podstawowej nr 14 w Mys\u0142owicach. W ramach projektu zaplanowano prace zwi\u0105zane z dociepleniem budynk\u00f3w a w przypadku Szko\u0142y zwi\u0105zane r\u00f3wnie\u017c z modernizacj\u0105 instalacji c.o. i monta\u017cem paneli s\u0142onecznych na potrzeby przygotowania c.w.u. Inwestycja wynika z Planu gospodarki niskoemisyjnej dla Miasta Mys\u0142owice a w wyniku jej realizacji poprawie ulegnie efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w oraz zmniejszy si\u0119 emisja zanieczyszcze\u0144 do atmosfery (CO2, PM10) Rzeczowa realizacja projektu zosta\u0142a zaplanowana na okres I \u2013 XII 2017r.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej i zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "1764000.00", "WARTOSC": "6199200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotowy projekt obejmuje zakup nowej linii technologicznej do produkcji ok\u0142adzinowych siatek g\u00f3rniczych i krat pomostowych z p\u0142askownik\u00f3w metod\u0105 prasowania. Jego wynikiem b\u0119dzie poszerzenie oferty produktowej Wnioskodawcy oraz wzrost innowacyjno\u015bci w przedsi\u0119biorstwie. Innowacja produktowa i procesowa s\u0105 nieznane i niestosowane dot\u0105d w kraju. Inwestycja stanowi kolejny etap rozwoju Wnioskodawcy, kt\u00f3ry poszerza regularnie swoj\u0105 ofert\u0119 o bardziej z\u0142o\u017cone produkty, gwarantuj\u0105ce wy\u017cszy poziom zysku oraz wzrost konkurencyjno\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany w ramach inteligentnych specjalizacji wskazanych w Regionalnej Strategii Innowacji Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego na lata 2013-2020 dotycz\u0105cych energetyki. W Programie Rozwoju Technologii jest to obszar technologii dla energetyki i g\u00f3rnictwa.", "BENEFICJENT": "DUMAT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii produkcji ok\u0142adzinowych siatek g\u00f3rniczych i krat pomostowych z p\u0142askownik\u00f3w metod\u0105 prasowania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.64}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-04-25", "DOFINANSOWANIE": "1725145.39", "WARTOSC": "2040732.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Projekt pod nazw\u0105 \u201eAdaptacja i wyposa\u017cenie sal mys\u0142owickich plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na potrzeby pracowni praktycznej nauki zawodu\u201d zak\u0142ada doposa\u017cenie i adaptacj\u0119 pracowni kszta\u0142cenia zawodowego w trzech plac\u00f3wkach Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w Mys\u0142owicach, czyli w Technikum nr 1, Technikum nr 2 oraz Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego w Mys\u0142owicach. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 uczniowie szk\u00f3\u0142 kszta\u0142c\u0105cych zawodowo w mie\u015bcie Mys\u0142owice, kt\u00f3re nale\u017cy do Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie kompetencji uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 kszta\u0142c\u0105cych w zawodach poprzez adaptacj\u0119 i wyposa\u017cenie sal mys\u0142owickich plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na potrzeby pracowni praktycznej nauki zawodu. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problem\u00f3w zidentyfikowanych w Strategii ZIT Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Adaptacja i wyposa\u017cenie sal mys\u0142owickich plac\u00f3wek o\u015bwiatowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe na potrzeby pracowni praktycznej nauki zawodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1274437.76", "WARTOSC": "1499338.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Ja=Sukces\" jest wzrost integracji spo\u0142eczno- zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym gminy Mys\u0142owice.Projekt realizowany b\u0119dzie w oparciu o kontrakt socjalny,zawieraj\u0105cy indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracyjn\u0105 dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w.W okresie od 01.01.2018 do 31.12.2020 r zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem min.150 os\u00f3b, w ramach grup docelowych: 1.Osoby przebywaj\u0105ce w pieczy zast\u0119pczej lub opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 2.Osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej, bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy lub bierne zawodowo. 3.M\u0142odzie\u017c ucz\u0105ca si\u0119 (gimnazjalna oraz ponadgimnazjalna) pochodz\u0105ca ze \u015brodowisk zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. 4.Osoby zagro\u017cone lub doznaj\u0105ce przemocy w rodzinie. W ramach kompleksowych dzia\u0142a\u0144 zostan\u0105 zrealizowane r\u00f3\u017cnorodne instrumenty aktywnej integracji(m.in. treningi umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych,szkolenia edukacyjne,wsparcie psychologiczne) oraz intensywna praca socjalna.Podj\u0119te kroki powinny przyczyni\u0107 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu projektu.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Ja=Sukces II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-12-07", "DOFINANSOWANIE": "1250599.92", "WARTOSC": "1643795.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest wymiana o\u015bwietlenia b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 Miasta na efektywne energetycznie o\u015bwietlenie typu LED. Projekt realizowany jest w 13 odr\u0119bnych obszarach, na kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 wa\u017cniejsze ci\u0105gi komunikacyjne i piesze, centrum Miasta oraz parki. W wyniku realizacji projektu zmniejszeniu ulegn\u0105 koszty energii elektrycznej a tak\u017ce zmniejszy si\u0119 emisja zanieczyszcze\u0144 do atmosfery (CO2, PM10). Dodatkowo projekt ma r\u00f3wnie\u017c wp\u0142yw na popraw\u0119 jako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa transportu miejskiego. Rzeczowa realizacja projektu zosta\u0142a zaplanowana na okres 06.2018-09.2018.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez modernizacj\u0119 sieci o\u015bwietlenia ulicznego w wyniku zastosowania efektywnych energetycznie rozwi\u0105za\u0144 typu LED", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1222106.31", "WARTOSC": "1437772.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie \u017c\u0142obka dysponuj\u0105cego 60 miejscami opieki w Mys\u0142owicach - Weso\u0142ej. Cel g\u0142\u00f3wny: u\u0142atwienie powrotu/wej\u015bcia na rynek pracy/utrzymania zatrudnienia przez 60 rodzic\u00f3w dzieci do lat 3 z Mys\u0142owic i okolic. Okres realizacji: 1.07.2020-31.10.2021. Grupa docelowa: 22 osoby pozost.poza rynkiem pracy w zwi\u0105zku ze sprawow.opieki nad dzie\u0107mi (osoby bezrobotne i/lub powracaj\u0105ce po urlopie wychowawczym) oraz 38 os\u00f3b pracuj\u0105cych i/lub powracaj\u0105cych po urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim. Zadania: 1. Dostosowanie lokalu wraz z zakupem wyposa\u017cenia 2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie. Wska\u017aniki: liczba (l.) utworz.miejsc opieki; l.os\u00f3b opiekuj.si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3; l.os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy; l.os\u00f3b bez pracy, kt\u00f3re j\u0105 znalaz\u0142y/poszukuj\u0105; l.obiekt\u00f3w dostosow.do os.niepe\u0142nospr.; l.projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjon.usprawnie\u0144; l.os.obj\u0119tych szkol./doradztw.z kompet.cyfrowych; l.podm.wykorz.techn.inf-kom.", "BENEFICJENT": "1. FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA ANDRZEJ MOTYL 2. HANDLOWA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA \"CENTRUM - 4\" ANDRZEJ MOTYL", "TYTUL": "Nowy \u017c\u0142obek w Mys\u0142owicach \u2013 weso\u0142e dzieci pod opiek\u0105 Motylka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.38}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "16903715.18", "WARTOSC": "19886723.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada prowadzenie Regionalnego O\u015brodka Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej 2.0 na terenie subregionu centralno-po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego. Celem ROWES 2.0 jest wzmocnienie i ekonomizacja sektora ekonomii spo\u0142ecznej (ES) na terenie woj. \u015bl\u0105skiego w okresie od 1.09.2018 do 31.12.2023 r. ROWES 2.0 \u015bwiadczy\u0142 b\u0119dzie us\u0142ugi animacyjne, inkubacyjne, doradcze, edukacyjne, biznesowe na rzecz rozwoju PES, wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, w tym poprzez udzielanie dotacji na tworzenie miejsc pracy w nowych PS i wsparcie ju\u017c funkcjonuj\u0105cych PS w zakresie tworzenia dodatkowych miejsc pracy. ROWES 2.0 obejmie wsparciem min.1008 os. (608K, 400M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. i min.255 PES, dodatkowo podmioty sektora publicznego i prywatnego. Przyczyni si\u0119 do aktywizacji zawodowej min.255 os. (155K,100M) spo\u015br\u00f3d zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym wskazanych w definicji PS oraz utworzenia min.291 miejsc pracy w PS.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Regionalny O\u015brodek Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-14", "DATA_START": "2019-02-14", "DOFINANSOWANIE": "17516137.02", "WARTOSC": "36888929.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru katowickiego i tyskiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 10 967 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 69 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: :- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 45, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 617 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU KATOWICKIEGO I TYSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1172527.00", "WARTOSC": "1379443.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug wsparcia rodziny na terenie gminy Mys\u0142owice poprzez utworzenie tam Centrum dla Rodzin. W okresie od 01.11.2019 do 31.10.2021 r obejmie ono wsparciem min. 110 os\u00f3b, w ramach 3 GD: 1.Cz\u0142onkowie rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci opieku\u0144czo wychowawcze, obj\u0119ci us\u0142ug\u0105 asystenta rodziny. 2.Osoby do 30 r.\u017c. wymagaj\u0105ce wsparcia w codziennym funkcjonowaniu (m\u0142odzi rodzice oraz usamodzielniani wychowankowie pieczy zast\u0119pczej). 3.Kandydaci na rodziny zast\u0119pcze (niezawodowe i zawodowe) oraz rodziny zast\u0119pcze (zawodowe, niezawodowe i spokrewnione) oraz ich otoczenie. Centrum dla Rodzin zapewni specjalistyczn\u0105 pomoc (psychologiczn\u0105, terapeutyczn\u0105, pedagogiczn\u0105) oraz podniesie kompetencje wychowawcze poprzez zorganizowanie szkole\u0144 dla uczestnik\u00f3w projektu. Tym samym osi\u0105gni\u0119ty zostanie cel g\u0142\u00f3wny projektu jakim jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug wsparcia rodziny na terenie gminy Mys\u0142owice.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Centrum dla Rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.71}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1051173.90", "WARTOSC": "1247240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Mys\u0142owice. W ramach projektu wsparciem obj\u0119t\u0119 zostan\u0105 89 osoby/54K, w tym 33/20K d\u0142ugotrwale bezrobotnych i 3/2K niepe\u0142nosprwane zarejestrowane w PUP poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy (po\u015brednictwo pracy, poradnictwo zawodowe, sta\u017ce, szkolenia, jednorazowe \u015brodki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej), o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W MYS\u0141OWICACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Mys\u0142owice (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "1002486.60", "WARTOSC": "1179396.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja doradztwa edukacyjno- zawodowego, wysokiej jako\u015bci sta\u017cy we wsp\u00f3\u0142pracy z przedsi\u0119biorcami, szkole\u0144 oraz doposa\u017cenie pracowni praktycznej nauki zawodu w CKZiU w Mys\u0142owicach. Celem projektu jest wzrost do 2020 roku poziomu kluczowych kompetencji niezb\u0119dnych na rynku pracy u 166 uczni\u00f3w i 34 uczennic Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego w Mys\u0142owicach, poprzez udzia\u0142 w oferowanych formach wsparcia oraz wzrost efektywno\u015bci i jako\u015bci kszta\u0142cenia praktycznego w 1 plac\u00f3wce edukacyjnej poprzez doposa\u017cenie 15 pracowni praktycznej nauki zawodu.Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie/ce wybranych kierunk\u00f3w CKZiU. Termin realizacji projektu 03.09.2018-30.09.2020. Obszar realizacji Miasto Mys\u0142owice (Subregion Centralny).", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Program Rozwoju Szkolnictwa Zawodowego w mie\u015bcie Mys\u0142owice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-09-15", "DOFINANSOWANIE": "999913.36", "WARTOSC": "1176368.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada remont pustostan\u00f3w nie nadaj\u0105cych si\u0119 obecnie do zamieszkania ze wzgl\u0119du na wyposa\u017cenie i stan techniczny w zdegradowanych obiektach na ulicach Bytomska, D\u0142uga, O\u015bwi\u0119cimska, Powsta\u0144c\u00f3w, Szopena, Brzezi\u0144ska i \u015awierczyny na cele utworzenia 18 mieszka\u0144 socjalnych. Przekazanie w u\u017cytkowanie lokali socjalnych stanowi\u0107 b\u0119dzie realn\u0105 pomoc w procesie wyj\u015bcia z wykluczenia spo\u0142ecznego oraz wspomo\u017ce proces adaptacji do nowych r\u00f3l spo\u0142ecznych os\u00f3b z grup spo\u0142ecznie wykluczonych.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Utworzenie mieszka\u0144 socjalnych w Mys\u0142owicach na terenie zdegradowanym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2017-05-30", "DOFINANSOWANIE": "977085.00", "WARTOSC": "2670699.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu sp\u00f3\u0142ka wdro\u017cy nowy proces technologiczny produkcji uniwersalnego, zautomatyzowanego stanowiska spawalniczego do zrobotyzowanego spawania komponent\u00f3w aluminiowych pojazd\u00f3w wielkogabarytowych, oparty o w\u0142asne badania sp\u00f3\u0142ki. Zar\u00f3wno proces produkcji jak i nowy produkt (1 sztuka) stanowi\u0105 innowacj\u0119 nieznan\u0105 i niestosowan\u0105 dotychczas. Dzia\u0142anie to zostanie m.in. umo\u017cliwione poprzez zakup 22 sztuk aktyw\u00f3w trwa\u0142ych (w tym 9 sztuk oprogramowania). Dodatkowo sp\u00f3\u0142ka wdro\u017cy 2 innowacje nietechnologiczne: marketingow\u0105 i organizacyjn\u0105 (w obszarze planowania realizacji projektu i organizacji dzia\u0142u marketingu). Wynikiem projektu b\u0119dzie tak\u017ce wzrost zatrudnienia o 5 os\u00f3b oraz wej\u015bcie na nowy, zagraniczny rynek zbytu (niemiecki).", "BENEFICJENT": "CADESIGNER ENGINEERING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji produktowej w postaci uniwersalnego, zautomatyzowanego stanowiska spawalniczego do zrobotyzowanego spawania komponent\u00f3w aluminiowych pojazd\u00f3w wielkogabarytowych oraz innowacyjnego procesu jego produkcji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "975575.00", "WARTOSC": "3929850.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na wdro\u017ceniu innowacyjnego procesu produkcji wyrob\u00f3w aerozolowych zgodnego z dyrektyw\u0105 ATEX 2014-34-EU, w oparciu o lini\u0119 technologiczn\u0105 z nap\u0119dem indeksuj\u0105cym. Inwestycja ma umo\u017cliwi\u0107 Wnioskodawcy wej\u015bcie na rynek wyrob\u00f3w medycznych, cechuj\u0105cy si\u0119 wysokimi wymogami technologicznymi i re\u017cimem jako\u015bciowym. W wyniku zasadniczej zmiany procesu produkcyjnego nast\u0105pi rozw\u00f3j gamy innowacyjnych produkt\u00f3w (w tym powsta\u0142ych w wyniku prac B+R), wymagaj\u0105cych certyfikatu wyrobu medycznego. Inwestycja umo\u017cliwi zdobycie takiego certyfikatu (TUV), co znacz\u0105co poprawi pozycj\u0119 przedsi\u0119biorstwa i pozwoli mu na konkurowanie z zagranicznymi producentami. Energooszcz\u0119dno\u015b\u0107, rekuperacja, wykorzystanie OZE i wdro\u017cenie lean manufacturing do nowej produkcji, sprzyja\u0107 b\u0119d\u0105 ograniczaniu jej negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko. Istotnie zwi\u0119kszy si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dalszego rozwoju technologicznego Wnioskodawcy i wdra\u017cania kolejnych innowacji. Projekt umo\u017cliwi stworzenie o\u015bmiu nowych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "\"WATS\" PIASECKI I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie automatycznego procesu produkcji aerozoli zgodnego z dyrektyw\u0105 ATEX 2014-34-EU, w oparciu o lini\u0119 technologiczn\u0105 z nap\u0119dem indeksuj\u0105cym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.07}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-02-05", "DOFINANSOWANIE": "6971183.33", "WARTOSC": "22995760.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Zakres geograficzny i obszar oddzia\u0142ywania: Przedsi\u0119wzi\u0119cie zlokalizowane b\u0119dzie na terenie woj. \u015bl\u0105skiego, w miastach: Katowice (dzielnica Szopienice), Mys\u0142owice, Sosnowiec oraz B\u0119dzin. Zakres przedmiotowy: Projekt pn. \u201ePrzebudowa gazoci\u0105gu relacji D\u0105browa G\u00f3rnicza \u2013 Szopienice\u201d ma na celu modernizacj\u0119 wybranych odcink\u00f3w sieci gazowej wysokiego ci\u015bnienia, co pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 bezpiecze\u0144stwo dostaw paliwa gazowego do odbiorc\u00f3w komunalnych (g\u0142\u00f3wnie osiedla mieszkaniowe) i przemys\u0142owych (zak\u0142ady produkcyjne wykorzystuj\u0105ce paliwo gazowe zar\u00f3wno do cel\u00f3w technologicznych, jak i cel\u00f3w komunalnych) zasilanych z tego gazoci\u0105gu. Nowy gazoci\u0105g budowany b\u0119dzie r\u00f3wnolegle do gazoci\u0105gu \u201estarego\u201d. Zakres rzeczowy Projektu obejmuje przebudow\u0119 gazoci\u0105gu wysokiego ci\u015bnienia MOP 2,5 MPa o d\u0142. ok. 9,9 km", "BENEFICJENT": "POLSKA SP\u00d3\u0141KA GAZOWNICTWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "PRZEBUDOWA GAZOCI\u0104GU RELACJI D\u0104BROWA G\u00d3RNICZA \u2013 SZOPIENICE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.95}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-11-01", "DOFINANSOWANIE": "744180.31", "WARTOSC": "875506.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug wsparcia rodziny oraz pieczy zast\u0119pczej na terenie gminy Mys\u0142owice. Centrum dla Rodzin2 zapewni specjalistyczn\u0105 pomoc: psychologiczn\u0105, terapeutyczn\u0105, pedagogiczn\u0105 oraz podniesie kompetencje wychowawcze poprzez zorganizowanie szkole\u0144 oraz grup wsparcie. Dzia\u0142ania w projekcie przyczyni\u0105 si\u0119 do rozwoju i poprawy dost\u0119pu do us\u0142ug wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej, a tym samym zapewni\u0105 rodzinom mo\u017cliwo\u015b\u0107 lepszego funkcjonowania w przysz\u0142o\u015bci. Tym samym zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel g\u0142\u00f3wny projektu. W okresie od 01.11.2021 do 31.12.2022 obejmie wsparciem 76 w 3 GD: 1. cz\u0142onkowie rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci opieku\u0144czo wychowawcze, obj\u0119ci us\u0142ug\u0105 asystenta rodziny 2. osoby do 30 r.\u017c wymagaj\u0105ce wsparcia w codziennym funkcjonowaniu - m\u0142odzi rodzice i usamodzielniani wychowankowie pieczy zast\u0119pczej 3. rodziny zast\u0119pcze: spokrewnione, niezawodowe i zawodowe, kandydaci na rodziny zast\u0119pcze oraz ich otoczenie", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Centrum dla Rodzin 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.97}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-29", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "698508.75", "WARTOSC": "821775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u spo\u0142ecznego i zawodowego 67 os\u00f3b z lokalnych spo\u0142eczno\u015bci obj\u0119tych procesami rewitalizacyjnymi w Mie\u015bcie Mys\u0142owice zgodnie z LPR w oparciu o dzia\u0142alno\u015b\u0107 3 PAL-i, uwzgl\u0119dniaj\u0105ce specyfik\u0119 terytorium i zamieszkuj\u0105cych je spo\u0142eczno\u015bci z uwzgl\u0119dnieniem dzia\u0142a\u0144 opartych o samopomoc i wolontariat, \u015brodowiskowych, prozatrudnieniowych, edukacyjnych w czasie trwania projektu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH \"MOST\"", "TYTUL": "Klub Inicjatyw Lokalnych w Mys\u0142owicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "672224.24", "WARTOSC": "790852.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Celem pr. jest zwi\u0119ksz dost do wys jako\u015b us\u0142 spo\u0142 zapobieg ub\u00f3stwu i wykl spo\u0142ecz z pow staro\u015bci, niepe\u0142nosp os\u00f3b niesam oraz ich otoczenia, poprzez zapewnienie kompleks systemu wsparcia 60 os w wieku pow. 60l (36K i 24M) i 20 opiek fakt tych os (11 K 9 M) z Mys\u0142ow i Tych\u00f3w w okr 01.08.2019r -31.07.2020 r. Proj zak\u0142: 1. Stworz. Syst. wsparcia poprzez kompleks. us\u0142ugi opieku\u0144cze w zorganizowanym OCOW dla 60 niesamodz. os\u00f3b pow. 60 r.z. (36K, 24M). 2. Zapew. wsparcia 20 opiekunom fakt (11K, 9M) os\u00f3b o kt\u00f3rych mowa w pkt 1 maj\u0105ce na celu popraw\u0119 ich sytuacji \u017cyciowej w tym aktywizacj\u0119 zawod. poprzez: a. Wspar psychol. b. Podnosz kwalifikacji-szkol c. Wsparcie menegera opiek d. zast\u0105pienie opiek.fakt. w opiece nad niesamodz. poprzez OCOW 3. Utworz. wolontariatu w czasie pob w OCOW. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 1.08.2019-31.07.2020 w Mys\u0142owicach i skierowany do mieszk. Mys\u0142ow i Tych. W wyniku proj. licz wspart miejsc gotowych do \u015bwiad us\u0142ug spo\u0142. po jego zako\u0144czen wyniesie 17", "BENEFICJENT": "PROALTUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Indywidualna opieka wytchnieniowa w Zielonym Zak\u0105tku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "614965.43", "WARTOSC": "723488.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie \u017c\u0142obka dysponuj\u0105cego 25 miejscami opieki w Mys\u0142owicach. Cel g\u0142\u00f3wny: u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 11 rodzicom/opiekunom oraz utrzymanie zatrudnienia przez 14 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 z Mys\u0142owic i okolic (m.in. Katowice, Sosnowiec). Okres realizacji: 01.07.2018-30.04.2020 r. Grupa docelowa: 11 os.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi (w tym: 6 powracaj\u0105ce po urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim, 5 po wychowawczym/bezrobotne) oraz 14 os.pracuj\u0105cych. Zadania: 1. Adaptacja 2. Wyposa\u017cenie 3. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie. Wska\u017aniki: liczba (l.) utworzonych miejsc opieki; l.os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3; l.os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy; l.os\u00f3b bez pracy, kt\u00f3re j\u0105 znalaz\u0142y/poszukuj\u0105; l.obiekt\u00f3w dostosowanych do os.niepe\u0142nospr.; l.projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjon.usprawnie\u0144; l.os.obj\u0119tych szkol./doradztw.z kompet.cyfrowych; l.podm.wykorz.techn.inf-kom.", "BENEFICJENT": "\"ROBSON\" SONIA KONOWALSKA-MROZIK", "TYTUL": "Zdrowy i aktywny maluszek - szansa dla aktywizacji zawodowej rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1293107.40", "WARTOSC": "1534298.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Jab\u0142onna | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Niedrzwica Du\u017ca | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski, GM.: Wysokie | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Iwkowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Ryglice | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski, GM.: Wojnicz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119plno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8 JST na terenie ich dzia\u0142alno\u015bci oraz monitorowanie procesu ich \u015bwiadczenia poprzez wdra\u017cananie w JST rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych efektywno\u015b\u0107 zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi obszarach podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nierychomo\u015bciami w okresie 01.09.2016-29.06.2018 poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 wymienionych w pkt 4 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu usprawnienie pracy 8 JST w obszarze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w poprawienie dost\u0119pu do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych w 8 JST rzeczyw.poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w 8 JST oraz realny rozw\u00f3j e-administracji samorz\u0105dowej wspier\u0105cej potrzeby przedsi\u0119biorc\u00f3w wzrost wiedzy i umieje?tnos\u00b4ci pracowniko\u00b4w gmin w zakr.s\u00b4wiadczenia us\u0142ug elektronicznych - rozw\u00f3j kadr administracji 3. Grupa docelowa projektu - 8 JST oraz ich pracownicy 540 os\u00f3b (378K) 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: Wdro\u017cenie systemu umo\u017cliwiaj\u0105cego elektronizacj\u0119 procesu obs\u0142ugi podatkowej w urz\u0119dach JST, automatyzacj\u0119 rozlicze\u0144 oraz popraw\u0119 dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy Organizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze podatk\u00f3w Wdro\u017cenie rozwi\u0105zania w JST poprawiaj\u0105cego dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje Organizacja i realizacja szkole\u0144 kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w procesie obs\u0142ugi przedsi\u0119biorcy w obszarze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami Wsparcie administracji samorz\u0105dowej w zakresie \u015bwiadczenia e-us\u0142ug w obszarze nier", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akcelerator e-Administracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-12-28", "DOFINANSOWANIE": "601552.86", "WARTOSC": "1657528.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanego w Mys\u0142owicach przy ul. Miko\u0142owskiej 4a. Budynek ten jest zarz\u0105dzany przez Miejski Zarz\u0105d Gospodarki Komunalnej a zlokalizowane s\u0105 w nim m.in. prokuratura rejonowa i Powiatowy Urz\u0105d Pracy. W ramach projektu zaplanowano prace zwi\u0105zane z dociepleniem budynku oraz modernizacj\u0105 instalacji c.o. Inwestycja wynika z Planu gospodarki niskoemisyjnej dla Miasta Mys\u0142owice a w wyniku jej realizacji poprawie ulegnie efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w oraz zmniejszy si\u0119 emisja zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Rzeczowa realizacja projektu zosta\u0142a zaplanowana na okres I \u2013 XII 2017r.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej \u2013 Etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "585810.36", "WARTOSC": "689188.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie 35 nowych miejsc opieki w \u017c\u0142obku Projektodawcy w Mys\u0142owicach. Cel g\u0142\u00f3wny: u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 15 rodzicom/opiekunom oraz utrzymanie zatrudnienia przez 20 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 z Mys\u0142owic i okolic (m.in. Katowic, Jaworzna, Sosnowca, B\u0119dzina, L\u0119dzin, Imielina). Okres realizacji: 01.06.2018-30.09.2019 r. Grupa docelowa: 15 os.pozost.poza rynkiem pracy w zwi\u0105zku ze spraw.opieki nad dzie\u0107mi (w tym: 2 powracaj\u0105ce po urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim, 13 po wychowawczym/bezrobotne) oraz 20 os.pracuj\u0105cych. Zadania: 1. Adaptacja 2. Wyposa\u017cenie 3. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie. Wska\u017aniki: liczba (l.) utworzonych miejsc opieki; l.os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3; l.os\u00f3b, kt\u00f3re powr.na rynek pracy; l.os\u00f3b bez pracy, kt\u00f3re j\u0105 znalaz\u0142y/poszukuj\u0105; l.obiekt\u00f3w dostosowanych do os.niepe\u0142nospr.; l.projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjon.usprawnie\u0144; l.os.obj\u0119tych szkol./doradztw.z kompet.cyfrowych; l.podm.wykorz.techn.inf-kom.", "BENEFICJENT": "1. FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA ANDRZEJ MOTYL 2. HANDLOWA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA \"CENTRUM - 4\" ANDRZEJ MOTYL", "TYTUL": "Utworzenie nowych miejsc w niepublicznym \u017c\u0142obku Motylek w Mys\u0142owicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "539273.54", "WARTOSC": "706420.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Wnioskodawca planuje wdro\u017cy\u0107 Plan wsparcia w rozwoju eksportu, kt\u00f3rego celem jest wypromowanie oraz zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy produkowanych przez wnioskodawc\u0119 jacht\u00f3w \u017caglowych tj. Mariner 600 , Mariner 600+ . Projekt zaplanowano od 02.01.2017 do 30.06.2019 roku. Najwa\u017cniejszym elementem projektu jest uczestnictwo wnioskodawcy w charakterze wystawcy w trzynastu imprezach targowych odbywaj\u0105cych si\u0119 w Niemczech, W\u0142oszech, Francji , Finlandii, Norwegii, Turcji. B\u0119d\u0105 to : 1.Boot Dusseldorf w Niemczech w latach 2017,2018,2019 2.Salone Nautico Internazionale di Genova we W\u0142oszech w latach 2017,2018 3. Salon Nautique Paris 2017,2018 3.Vene Bat w Finlandii w latach 2019 4.Wiatr i Woda , Gdynia w latach 2017,2018 5.Sjoen for alle - Norwegian International Boat Show w Lillestrom w latach 2019 6.Bater I sjoen w Oslo, Norwegia w latach 2018 7.Eurazja Boat Show w Stambule ,Turcja w latach 2018 Oraz misja gospodarcza do Turcji i Norwegii, a tak\u017ce misje przyjazdowe go\u015bci z Norwegii, Turcji . W ramach udzia\u0142u w imprezach targowych wnioskodawca planuje wydatki w zakresie pomocy de minimis : - organizacja stoiska wystawowego na targach lub wystawie wraz z op\u0142at\u0105 rejestracyjn\u0105 i wpisem do katalogu, reklam\u0105 w mediach targowych oraz organizacja stoiska wystawowego - transportu i ubezpieczenie( wizy) os\u00f3b i eksponat\u00f3w w zw. z udzia\u0142em w targach i misjach gospodarczych oraz element\u00f3w zabudowy wraz odpraw\u0105 celn\u0105 i kosztami spedycji - podr\u00f3\u017ce s\u0142u\u017cbowe pracownik\u00f3w uczestnicz\u0105cych w targach , misjach gospodarczych , programach wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j - us\u0142uga doradcza umi\u0119dzynarodowienia przedsi\u0119biorcy -dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne projektu Szacunkowe koszty realizacji projektu ustalono po wst\u0119pnych rozmowach z organizatorami targ\u00f3w , firmami wykonawczymi oraz sta\u0142ymi za\u0142o\u017conymi kosztami zwi\u0105zanymi ze specjalistyczn\u0105 obs\u0142ug\u0105 stoiska .", "BENEFICJENT": "YACHTSPORT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie programu promocji oraz internacjonalizacji polskiej marki Mariner 600 w sp\u00f3\u0142ce Yachtsport produkuj\u0105cej ma\u0142e jachty \u017caglowe .", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.22}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "510650.25", "WARTOSC": "600765.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Projekt Remisja b\u0119dzie obejmowa\u0142 wsparciem osoby z zaburzeniami psychicznymi i chorobami ot\u0119piennymi z terenu miasta Mys\u0142owic oraz gmin o\u015bciennych tj. Jaworzna, Sosnowca, Imielina i L\u0119dzin w ramach jego realizacji przewidziano mi\u0119dzy innymi utworzenie Zespo\u0142u Leczenia \u015arodowiskowego w ramach kt\u00f3rego b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 Klubu pacjenta oraz pracownia diagnostyczno-profilaktyczna. Projekt realizowany jest w partnerstwie przez trzy podmioty tj, INTEREGO , NEW SELF oraz Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej O\u015brodek Rehabilitacyjno Opieku\u0144czy w Mys\u0142owicach. W okresie realizacji projektu tj. od 01.09.2020 do 31.08.2022 roku b\u0119dzie obj\u0119tych wsparciem 70 os\u00f3b, kt\u00f3re w ramach ZL\u015a b\u0119d\u0105 bra\u0142y udzia\u0142 mi\u0119dzy innymi w grupach terapeutycznych, terapii zaj\u0119ciowej, psychoterapii indywidualnej czy zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem terapeuty \u015brodowiskowego. Projekt przewiduje tak\u017ce wsparcie dla otoczenia spo\u0142ecznego uczestnik\u00f3w projektu poprzez np: zaj\u0119cia o charakterze edukacyjnym.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZ GO\u0141\u0118BIOWSKI - INTEREGO - SZKOLENIA, DORADZTWO, TERAPIA", "TYTUL": "Remisja \u2013 program wsparcia \u015brodowiskowego dla os\u00f3b z trudno\u015bciami psychicznymi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19476692.60", "WARTOSC": "23166170.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez \u015bl\u0105sk\u0105 Policj\u0119 w partnerstwie ze \u015al\u0105skim Centrum Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego 3 system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: - Analizator wypadk\u00f3w na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 modu\u0142 analityczny do analizy zdarze\u0144 drogowych (A2A, A2B, A2C), - Omi\u0144 wypadek na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 system zdarze\u0144 drogowych on-line (A2A, A2B, A2C), - Zg\u0142o\u015b problem \u015bl\u0105skiemu dzielnicowemu \u2013 ankieta do zg\u0142aszania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z poczuciem bezpiecze\u0144stwa (A2B i A2C). Wdro\u017cony projekt pozwoli na gromadzenie danych w wersji elektronicznej i ich sprawne udost\u0119pnianie wewn\u0105trz administracji. W ramach projektu zostanie przeprowadzony r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji danych archiwalnych dotycz\u0105cych wypadk\u00f3w drogowych, co pozwoli na szybki i \u0142atwy do nich dost\u0119p dla cel\u00f3w naukowych, planistycznych oraz kartograficznych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KATOWICACH", "TYTUL": "Cyfrowe Obserwatorium Bezpiecze\u0144stwa wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego - \u015bl\u0105ska policja bli\u017cej spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "424575.00", "WARTOSC": "614385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "\u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j i podniesienie konkurencyjno\u015bci Firmy za spraw\u0105 przeprowadzenia profesjonalnego procesu projektowego, s\u0142u\u017c\u0105cego opracowaniu nowych projekt\u00f3w wzorniczych, dzi\u0119ki czemu zostanie opracowany i wdro\u017cony nowy produkt: bezgot\u00f3wkowe urz\u0105dzenie do zbi\u00f3rki darowizn. W ramach Projektu Zgodnie z wynikami diagnozy/wst\u0119pnego audytu Wnioskodawca ma zamiar zleci\u0107 zaprojektowanie i wprowadzi\u0107 do oferty bezgot\u00f3wkowe urz\u0105dzenie do zbi\u00f3rki darowizn z podzia\u0142em na 3 rodzaje ze wzgl\u0119du na przeznaczenie: 1.Bezgot\u00f3wkowe urz\u0105dzenie do zbi\u00f3rki darowizn w wersji przeno\u015bnej do kwestowania zewn\u0119trznego 2.Bezgot\u00f3wkowe urz\u0105dzenie do zbi\u00f3rki darowizn w wersji stacjonarnej do punkt\u00f3w kasowych 3.Bezgot\u00f3wkowe urz\u0105dzenie do zbi\u00f3rki darowizn w wersji pulpitu/standu wolnostoj\u0105cego do miejsc u\u017cyteczno\u015bci publicznej Opracowanie produkt\u00f3w sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na seri\u0119 bezgot\u00f3wkowych urz\u0105dze\u0144 do zbi\u00f3rki darowizn nast\u0105pi za spraw\u0105 wykorzystania profesjonalnego procesu projektowego. W tym celu w dn. 06.05.2019-27.05.2019 odby\u0142 si\u0119 wst\u0119pny audyt, kt\u00f3ry mia\u0142 na celu zweryfikowanie potencja\u0142u Firmy, przeprowadzenie analizy otoczenia rynkowego pod k\u0105tem zasadno\u015bci i zakresu opracowania nowego projektu wzorniczego. Nast\u0119pnymi etapami profesjonalnego procesu projektowego w ramach Projektu b\u0119d\u0105: - Stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego - Opracowanie projekt\u00f3w, prototyp\u00f3w oraz przeprowadzenie test\u00f3w dla 3 rodzaj\u00f3w bezgot\u00f3wkowych urz\u0105dze\u0144 do zbi\u00f3rki darowizn. Projekt stwarza ogromne szanse na rozw\u00f3j firmy i tworzenie warto\u015bci rynkowej produkt\u00f3w BETTERPOS poprzez wdro\u017cenie unikatowych, autorskich wzor\u00f3w bezgot\u00f3wkowych urz\u0105dze\u0144 do zbi\u00f3rki darowizn w oparciu o profesjonalny proces projektowy oraz rozwini\u0119cie wsp\u00f3\u0142pracy z projektan", "BENEFICJENT": "BETTERPOS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j firmy BETTERPOS poprzez design i wprowadzenie bezgot\u00f3wkowych urz\u0105dze\u0144 do zbi\u00f3rki darowizn.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "418172.10", "WARTOSC": "830494.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Rzeczowy zakres projektu obejmuje termomodernizacj\u0119 wielorodzinnego budynku mieszkalnego przy ul. Reja 18A. Zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce prace: - Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - Modernizacja obr\u00f3bek blacharskich, - Wymiana stolarki okiennej, - Przebudowa fasady na klatkach schodowych, - Docieplenie \u015bciany dobud\u00f3wki \u2013 przychodnia, - Modernizacja wej\u015b\u0107 do klatek schodowych, w tym wymiana drzwi zewn\u0119trznych, - Wykonanie opaski z kostki brukowej, - Roboty towarzysz\u0105ce, - Remont komin\u00f3w ponad dachem, - Docieplenie dachu. Inwestycja wynika z Planu gospodarki niskoemisyjnej dla Miasta Mys\u0142owice a w wyniku jej realizacji poprawie ulegnie efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynku oraz zmniejszy si\u0119 emisja zanieczyszcze\u0144 do atmosfery (CO2, PM10). Rzeczowa realizacja projektu zosta\u0142a zaplanowana na okres IV \u2013 XII 2018 r", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Ograniczenie niskiej emisji poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej i zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w budynkach mieszkalnych \u2013 etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2018-03-02", "DOFINANSOWANIE": "401450.00", "WARTOSC": "1410810.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotowy zakres projektu obejmuje wdro\u017cenie innowacji procesowej i produktowej poprzez wyka\u0144czanie krat pomostowych na zrobotyzowanym stanowisku do obramowania. Rzeczowa inwestycja w niniejszym przedsi\u0119wzi\u0119ciu obejmuje zakup zrobotyzowanego stanowiska do obramowania. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie poszerzenie oferty produktowej o produkt o wysokiej jako\u015bci walorach u\u017cytkowych i estetycznych z zastosowaniem innowacyjnej w Polsce metody (nieznana i niestosowana dotychczasowo w Polsce). Innowacje zaplanowane do implementacji w ramach niniejszego projektu s\u0105 nieznane i nie stosowane dotychczasowo w kraju. Inwestycja b\u0119dzie realizowana w ramach inteligentnych specjalizacji wskazanych w Regionalnej Strategii Innowacji Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego na lata 2013-2020 dotycz\u0105cych energetyki. W Programie Rozwoju Technologii jest to obszar technologii dla energetyki i g\u00f3rnictwa.", "BENEFICJENT": "DUMAT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie automatycznego i zrobotyzowanego procesu spawania, wyka\u0144czania krat pomostowych i g\u00f3rniczych zestaw\u00f3w naprawczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "390102.60", "WARTOSC": "458944.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j kompetencji kluczowych uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz uczni\u00f3w m\u0142odszych Szko\u0142y Podstawowej nr 17 w Mys\u0142owicach. Obj\u0119tych wsparciem b\u0119dzie 176 uczni\u00f3w (96K/80M) szko\u0142y oraz szko\u0142a. Wsparcie ma charakter kompleksowy \u2013 odpowiada na wszystkie zdiagnozowane potrzeby, w ramach kompleksowego programu realizuje indywidualizacj\u0119 nauczania w zadaniach dotycz\u0105cych kompetencji: matematycznych i informatycznych, j\u0119zykowych, przyrodniczych, spo\u0142ecznych i uczenia si\u0119 wraz z przedsi\u0119biorczo\u015bci\u0105 i innowacyjno\u015bci\u0105 oraz program wspiera uczni\u00f3w m\u0142odszych szko\u0142y (I kl.) w prze\u0142amywaniu barier edukacyjnych. Zadania, wielko\u015b\u0107 grup, intensywno\u015b\u0107 wsparcia dostosowane zosta\u0142y do potrzeb Szko\u0142y. Zaj\u0119cia realizowane b\u0119d\u0105 z wykorzystanie nowoczesnych narz\u0119dzi i metod nauczania. W wyniku realizacji projektu kompetencje kluczowe podniesie 176 uczni\u00f3w (96K/80M), w szkole wyposa\u017cone zostan\u0105 pracownie przyrodnicze, matematyczne, j\u0119zykowe (sprz\u0119t TIK).", "BENEFICJENT": "POKOLENIE", "TYTUL": "Ma\u0142a szko\u0142a dla wielkich ludzi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "663763.44", "WARTOSC": "787569.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie program\u00f3w kszta\u0142cenia i realizacja dzia\u0142a\u0144 dydaktycznych przez WSH przy wsp\u00f3\u0142pracy jednostki samorz\u0105du terytorialnego - Urz\u0119du Miasta Mys\u0142owice i Urz\u0119du Miasta B\u0119dzin dla 288 (146 K) Dzieci/M\u0142odzie\u017cy(D/M) (w wieku 7-12 lat), umo\u017cliwiaj\u0105cych rozwijanie u D/M kompetencji kluczowych odpowiadaj\u0105cych potrzebom rynku pracy,gospodarki i spo\u0142ecze\u0144stwa pozwalaj\u0105cych na:aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105poszerzenie wiedzy og\u00f3lnej i specjalistycznej oraz rozw\u00f3j zainteresowa\u0144pobudzenie aktywno\u015bci edukacyjnej i kulturalnejzapobieganie spo\u0142ecznemu wykluczeniu (szczeg\u00f3lnie ON) w wyniku realizacji trzeciej misji uczelni skutkuj\u0105cej podniesieniem kompetencji klucz. przez co najmniej 75% D/M, tj. 216D/M (110K) Realizacja proj. przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego POWER:Wska\u017anik produktu (liczba os.obj\u0119tych kursami) na poziomie 0,72% i wska\u017anik rezultatu na poziomie-0,72%W projekcie zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: Zad.1 Opracowanie program\u00f3w kszta\u0142cenia w ramach innowacyjnych zaj\u0119\u0107 Zad. 2 GENIALNY UMYS\u0141 Zad 3 GENIALNY NAUKOWIEC I ARTYSTA Zad. 4 CYFROWY GENIUSZCel zostanie zrealizowany do 31.07.2022 w wyniku przeprowadzenia zada\u0144.- Projekt trwa 36 miesi\u0119cy (KD3)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Genialny umys\u0142 w ka\u017cdym wieku- zaj\u0119cia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w Gminie B\u0119dzin i Gminie Mys\u0142owice", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "373253.42", "WARTOSC": "441320.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Projekt podmiotu leczniczego ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadcze\u0144 ochrony zdrowia w obszarze ambulatoryjnej opieki specjalistycznej poprzez zakup aparatury i sprz\u0119tu medycznego: kardiotokograf, aparat USG, waga lekarska (3 szt.) (poradnia po\u0142o\u017cniczo - ginekologiczna), bie\u017cnia kardiologiczna, spirometr, aparat holter (2 szt.), aparat holter ci\u015bnienia (2 szt.), ekg (3 szt.)(poradnia kardiologiczna) , waga niemowl\u0119ca, miernik bilirubiny \u2013 bilirubinometr (poradnia neonatologiczna) oraz defibrylator (wszystkie poradnie) oraz wdro\u017cenie oprogramowania do zarz\u0105dzania us\u0142ugami medycznymi w AOS i POZ. Projekt ma warto\u015b\u0107 441320,90 z\u0142 brutto i zostanie zrealizowany w okresie 2018.01-2019.12. Inwestycja prywatna 68067,48. Oferta projektu b\u0119dzie dost\u0119pna w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Liczba ludno\u015bci potencjalnie obj\u0119ta projektem: 1900", "BENEFICJENT": "MYS\u0141OWICKIE CENTRUM ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadcze\u0144 medycznych w zakresie ambulatoryjnej opieki specjalistycznej poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych technologii obrazowania, monitoringu funkcji i parametr\u00f3w \u017cyciowych i rozwi\u0105za\u0144 IT w podmiocie leczniczym Mys\u0142owickie Centrum Zdrowia Sp. z o.o. w Mys\u0142owicach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-16", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "356047.50", "WARTOSC": "861431.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotem proj. b\u0119dzie real. inwestycji polegaj\u0105cej na wdro\u017ceniu zintegr. systemu ERP wspomag. dzia\u0142. szpitalnictwa zawieraj\u0105cego w sobie kompleksowy pakiet oprogr. dedykowanego dla Zak\u0142ad\u00f3w Opieki Zdrowotnej(cz.bia\u0142a) oraz zintegr. z nim cz\u0119\u015bci admin.(cz.szara). Dodatkowo-w celu uzyskania kompleksowej infor. zarz\u0105dczej-system oferuje narz\u0119dzia Systemu Informacji Zarz\u0105dczej. Pozwalaj\u0105 one na przekrojowe i obrazowe dotarcie do wszystkich danych zawartych w systemie, a po\u0142\u0105czenie cz\u0119\u015bci admin. z cz\u0119\u015bci\u0105 med. daje pe\u0142ny obraz sytuacji w ca\u0142ej plac\u00f3wce. W wyniku real. proj. planuje si\u0119 wdro\u017cy\u0107 cyfr. system archiw. obraz\u00f3w dla diagnostyki RTG pozwalaj\u0105cej na automat. gromadzenie i przep\u0142yw zdj\u0119\u0107 RTG w systemie. Proj. b\u0119dzie obejmowa\u0142 innow. proces. i zwi\u0105zan\u0105 z ni\u0105 prod. na poz. kraj.(ERP)w okresie do 3 lat oraz innow. org. i market. na poziomie firmy. Proj. b\u0119dzie real. 2019-01-01-16.05.2020. Wart. proj. netto 712095,00 z\u0142. Udzia\u0142 w\u0142asny 505384,35 z\u0142. Stworzony zostanie 1 etat(1EPC 2019)", "BENEFICJENT": "MYS\u0141OWICKIE CENTRUM ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie kompleksowego pakietu oprogramowania wspomagaj\u0105cego dzia\u0142alno\u015b\u0107 szpitala i procesy zarz\u0105dzania oraz cyfrowego systemu archiwizacji obraz\u00f3w dla diagnostyki rentgenowskiej \u2013 digitalizacja rentgena.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "661508.25", "WARTOSC": "778245.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przywr\u00f3cenie maksymalnie mo\u017cliwej sprawno\u015bci psychicznej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej, 240 mieszka\u0144com wybranych sze\u015bciu miast \u015brednich w tym miast trac\u0105cych swoje funkcje spo\u0142eczno-gospodarcze tj: Mys\u0142owice, Siemianowice \u015al\u0105skie, Sosnowiec, Jaworzno, Imielin i L\u0119dziny w wieku od 18 do 59 roku \u017cycia w przypadku kobiet oraz od 18 do 64 roku \u017cycia w przypadku m\u0119\u017cczyzn, aktywnych zawodowo lub deklaruj\u0105cych gotowo\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia, z zaburzeniami psychicznymi nerwicowymi i afektywnymi w okresie od 01.09.2020 roku do 31.12.2022 roku. W projekcie obj\u0119tych zostanie tak\u017ce min.innymi wsparciem szkoleniowym 20 przedstawicieli zawod\u00f3w medycznych pracuj\u0105cych na rzecz os.z zab. psych. afektywnym i nerwicowymi. Projekt realizowany jest przez NEW SELFw partnerstwie z PZOZ OROz z Mys\u0142owic oraz INTEREGO.", "BENEFICJENT": "NEW SELF MACIEJ BEDNARZ", "TYTUL": "Ad rem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "318173.55", "WARTOSC": "318173.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BUDKOP SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla BUDKOP S.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.26}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "281803.56", "WARTOSC": "281803.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG KOMUNALNO-BUDOWLANYCH \"ZUKOMB\" ZBIGNIEW S\u0141YSZ", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ZAK\u0141AD US\u0141UG KOMUNALNO-BUDOWLANYCH \"ZUKOMB\" ZBIGNIEW S\u0141YSZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "276165.00", "WARTOSC": "324900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedstawiona do dofinansowania inwestycja polega na nabyciu sprz\u0119tu medycznego w postaci: zestawu do bada\u0144 urodynamicznych, cystoskop\u00f3w oraz autoklawu. Zakup urz\u0105dze\u0144 umo\u017cliwi zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci diagnostycznej poradni urologicznej, poprawi jako\u015b\u0107 i dost\u0119pno\u015b\u0107 us\u0142ug dla pacjent\u00f3w. Sprz\u0119t b\u0119dzie wykorzystywany w plac\u00f3wce przy ul.Towarowej 14 w Mys\u0142owicach. Zakupywany sprz\u0119t nie b\u0119dzie wykorzystywany do \u015bwiadcze\u0144 odp\u0142atnych. G\u0142\u00f3wnymi odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 pacjenci zarejestrowani w AOS Centrum Urologicznego, pacjenci nowo zarejestrowani oraz pacjenci wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z Wnioskodawc\u0105 plac\u00f3wek. G\u0142\u00f3wnym celem jest wzrost \u015bwiadczenia us\u0142ugi opieki koordynowanej, kt\u00f3ra stawia pacjenta w centrum dzia\u0142a\u0144 oraz koordynuje kolejne jego etapy leczenia. Wprowadzone zmiany spowoduj\u0105 lepsze zarz\u0105dzanie i oferowanie us\u0142ug pacjentowi, kt\u00f3rych potrzebuje. Projekt przewiduje r\u00f3wnie\u017c zakup sprz\u0119tu IT oraz oprogramowania oraz wdro\u017cenie eRejestracji. Przewidziano promocj\u0119 projektu oraz jego koordynacj\u0119", "BENEFICJENT": "CENTRUM UROLOGICZNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 ochrony zdrowia w Centrum Urologicznym sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "265686.84", "WARTOSC": "265686.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "DUMAT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Dumat Sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "262143.99", "WARTOSC": "262143.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"WD\" WOJCIECH DYWAN US\u0141UGI KOMUNALNO - BUDOWLANE NAPRAWA MASZYN I POJAZD\u00d3W SAMOCHODOWYCH", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"WD\" Wojciech Dywan Us\u0142ugi Komunalno - Budowlane Naprawa Maszyn i pojazd\u00f3w Samochodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "255936.91", "WARTOSC": "301102.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na zniwelowaniu zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka 57 etatowych pracownik\u00f3w produkcji poprzez m.in. zakup ergonomicznych \u015brodk\u00f3w ochrony indywidualnej BHP o wy\u017cszej klasie ochronno\u015bci spe\u0142niaj\u0105cych wysokie normy jako\u015bci, a tak\u017ce sprz\u0119t\u00f3w zapewniaj\u0105cych lepsz\u0105 organizacj\u0119 stanowisk pracy, \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych u\u0142atwiaj\u0105cych przemieszczanie ci\u0119\u017ckich narz\u0119dzi i element\u00f3w konstrukcji oraz niweluj\u0105cych szkodliwe dzia\u0142anie py\u0142\u00f3w, substancji chemicznych, gaz\u00f3w. Pracownicy zostan\u0105 obj\u0119cie kursem w zakresie bezpiecznego przenoszenia ci\u0119\u017ckich element\u00f3w maj\u0105cego na celu profilaktyk\u0119 zdrowotn\u0105. Informacje o projekcie dost\u0119pne b\u0119d\u0105 na stronie www.cadesigner.eu. Projekt oferuje wsparcie zar\u00f3wno dla instytucji \u2013 CADesigner Engineering Sp. z o.o. , jak i 57 pracownik\u00f3w instytucjonalnych (etatowych). Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 1.03.2019 - 31.08.2019.", "BENEFICJENT": "CADESIGNER ENGINEERING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa pracy pracownik\u00f3w produkcyjnych CADesigner Engineering Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2015-12-07", "DOFINANSOWANIE": "253176.33", "WARTOSC": "700103.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest usuni\u0119cie materia\u0142\u00f3w niebezpiecznych zawieraj\u0105cych azbest poprzez wymian\u0119 pokrycia dachu wykonanego z p\u0142yt azbestowo \u2013 cementowych w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej zlokalizowanym w Mys\u0142owicach przy ul. Miko\u0142owskiej 4a. Budynek ten jest zarz\u0105dzany przez Miejski Zarz\u0105d Gospodarki Komunalnej a zlokalizowane s\u0105 w nim m.in. prokuratura rejonowa i\u00a0Powiatowy Urz\u0105d Pracy. Zgodnie z inwentaryzacj\u0105 przedstawion\u0105 w Elektronicznym Systemie Informacji Przestrzennej do monitorowania realizacji \u201eProgramu Oczyszczania Kraju z Azbestu na lata 2009-2032\u201d na przedmiotowym budynku znajduje si\u0119 10,8 Mg p\u0142yt azbestowo \u2013 cementowych zajmuj\u0105cych powierzchni\u0119 ok. 753m2. W ramach projektu zaplanowano prace zwi\u0105zane z demonta\u017cem i\u00a0unieszkodliwieniem materia\u0142\u00f3w azbestowych oraz prace zwi\u0105zane z\u00a0przywr\u00f3ceniem, przy u\u017cyciu materia\u0142\u00f3w nieszkodliwych, stanu obiektu sprzed demonta\u017cu. Rzeczowa realizacja projektu zosta\u0142a zaplanowana na okres III 2017 \u2013 VI 2017r.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Kompleksowe unieszkodliwianie odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest obiektu Miko\u0142owska 4a w Mys\u0142owicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "243721.56", "WARTOSC": "286731.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poszerzenie katalogu us\u0142ug \u015bwiadczonych w \u015brodowisku lokalnym na rzecz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i niesamodzielnych na terenie miasta Mys\u0142owice. W okresie 1.11.2016-31.12.2017 zak\u0142ada si\u0119 uruchomienie us\u0142ug asystenckich dla 15 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, dostosowanych do ich indywidualnych potrzeb oraz us\u0142ug opieku\u0144czych w formie pomocy s\u0105siedzkiej dla 10 os\u00f3b niesamodzielnych. \u015arodowiskowy charakter \u015bwiadczonych us\u0142ug (w miejscu zamieszkania ich odbiorc\u00f3w, przez osoby z najbli\u017cszego ich otoczenia) b\u0119dzie zapobiega\u0142 wyizolowaniu tych os\u00f3b z naturalnego \u015brodowiska ich \u017cycia, sprzyja\u0142 utrzymaniu wi\u0119zi rodzinnych/s\u0105siedzkich oraz przyczynia\u0142 si\u0119 do integracji spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. W celu zapewnienia wysokiej jako\u015bci us\u0142ug, dla os\u00f3b maj\u0105cych \u015bwiadczy\u0107 pomoc s\u0105siedzk\u0105 zostanie przeprowadzone szkolenie oraz zorganizowana grupa wsparcia. Projekt realizowany b\u0119dzie w partnerstwie publiczno-spo\u0142ecznym, co zapewni kompleksowo\u015b\u0107 i komplementarno\u015b\u0107 podejmowanych dzia\u0142a\u0144", "BENEFICJENT": "MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W MYS\u0141OWICACH", "TYTUL": "\u017by\u0107 sprawniej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.26}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-04-29", "DOFINANSOWANIE": "239025.00", "WARTOSC": "833325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na wdro\u017ceniu innowacyjnego produktu w postaci ma\u015bci miejscowo rozgrzewaj\u0105cej. Innowacj\u0119 stanowi zar\u00f3wno g\u0142\u00f3wny sk\u0142adnik czynny produktu jak i jego unikatowa formu\u0142a, szczeg\u00f3lnie korzystna dla sk\u00f3ry os\u00f3b starszych. Dla uruchomienia nowej produkcji zaplanowano zakup dedykowanej linii technologicznej z oprogramowaniem do jej planowania, umo\u017cliwiaj\u0105cych dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci firmy w stron\u0119 w\u0142asnego wytwarzania mas detergentowych. Znacz\u0105co podniesie to jako\u015b\u0107 produkt\u00f3w (produkcja wg zasad GMP) i konkurencyjno\u015b\u0107 ca\u0142ego przedsi\u0119biorstwa na nowych, wymagaj\u0105cych rynkach: farmaceutycznym a docelowo tak\u017ce medycznym. Istotnie zwi\u0119kszy si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dalszego rozwoju w\u0142asnej my\u015bli technologicznej Wnioskodawcy i wdra\u017cania kolejnych innowacji. Inwestycja umo\u017cliwi stworzenie dw\u00f3ch nowych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "\"WATS\" PIASECKI I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Poszerzenie oferty o innowacyjny produkt kosmetyczny o miejscowym dzia\u0142aniu rozgrzewaj\u0105cym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "232526.85", "WARTOSC": "273561.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie 25 dodatkowych miejsc, realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych w Przedszkolu nr 9 w Mys\u0142owicach, a tak\u017ce doposa\u017cenie plac\u00f3wki zar\u00f3wno na potrzeby nowotworzonych miejsc, jak i planowanych do realizacji zaj\u0119\u0107. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej oraz zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych 90 dzieci w wieku przedszkolnym (46Ki44M) na terenie Miasta Mys\u0142owice do 2021 roku. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby ucz\u0119szczaj\u0105ce do Przedszkola nr 9 w Mys\u0142owicach. Termin realizacji projektu 02.03.2020-30.06.2021. Obszar realizacji Miasto Mys\u0142owice.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci edukacji przedszkolnej w Mys\u0142owicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "214339.26", "WARTOSC": "214339.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LEMAR ELECTRIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPIWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla LEMAR Electric sp\u00f3\u0142ka z o.o. z siedzib\u0105 w Mys\u0142owicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2808835.66", "WARTOSC": "3304512.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem projektu (Pr) jest wzrost dost\u0119p do us\u0142 zdrow w woj. \u015al\u0105skim poprzez zwi\u0119k \u015bwiad w zakre prawid\u0142 \u017cywienia i aktyw fiz w\u015br\u00f3d 7 500 dzieci (3500K i 4000m) w wieku 5-6 l uczestn w wychow przedszk z teren\u00f3w: Powiatu Bielskiego, Chorzowa, D\u0105browy G\u00f3rniczej, Sosnowca, Mys\u0142owic, Tych\u00f3w oraz Zabrza w zw z uczest w szkoleniach i poddaniu ich bad antropometr oraz podniesienie wiedzy dot wyst\u0119p dzieci\u0119cej nadwagi i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d 8100 (4791K 3309M) rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w przedszk grup bior udzia\u0142 w Pr do w okresie od 1.09.2020 do 31.08.2022r. Pr zak\u0142ada - oprac progr szkol w 3 zakr tj. w dziedz nauki o zdrow \u017cywien, w dziedz prom aktyw fiz oraz w obsz nauk behawioral dot zmiany zwycz \u017cywieniow i tych dotyk aktyw fiz. - bad antropometrycz dzieci - przeprow 2 razy w trakcie real Pr - szkolenia dietetycz, behawioralne oraz z zakres aktyw fizy dla dzieci, rodz i opiek przedszk W wyn real Pr Licz dzieci ob. us\u0142ug zdrow w ram real Pr, w tym r\u00f3wnie\u017c z grup zagro\u017c wykl spo\u0142 i ub\u00f3stwem wyn 7500", "BENEFICJENT": "SANTE CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Program wczesnej profilaktyki nadwagi i oty\u0142o\u015bci u dzieci w wieku przedszkolnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.87}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "194400.00", "WARTOSC": "531360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Niniejszy projekt polega na zakupie warto\u015bci niematerialnej i prawnej - systemu informatycznego w formie innowacyjnej aplikacji internetowej do automatyzacji proces\u00f3w sprzeda\u017cy, kt\u00f3ry w spos\u00f3b znacz\u0105cy usprawni dzia\u0142anie Sp\u00f3\u0142ki. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi wzrost konkurencyjno\u015bci Firmy oraz pozyskanie nowych rynk\u00f3w zbytu.", "BENEFICJENT": "POLFENDO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjna aplikacja internetowa do automatyzacji proces\u00f3w sprzeda\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1621139.04", "WARTOSC": "1907222.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem proj.jest przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych popraw\u0119 zdolno\u015bci do samodzielnego funkcjonowania 96 os.(min.72 m\u0119\u017cczyzn)bezdomnych,zaburzonych psychicznie wskutek uzale\u017cnienia od alkoholu,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 o wyj\u015bciu z uzale\u017cnienia i spe\u0142niaj\u0105 kryt.bezdomno\u015bci wg ETHOS. Zakres rzeczowy: \u2022udost\u0119pnienie bezpiecznego miejsca pobytu w mieszkaniu treningowym-min.96 os., \u2022szczeg\u00f3\u0142owa diagnoza indywid.problem\u00f3w i potrzeb-min.96 os., \u2022wypracowanie Indywidualnego Programu Usamodzielnienia-min.96 os., \u2022zapewnienie us\u0142ug opieku\u0144czych i asystentury osobistej -min.40 os, \u2022specjalistyczne poradnictwo prawne,psychiatryczne,rodzinne-min.58 os., \u2022indywidualny trening psychokorekcyjny-min.70 os., \u2022grupowe wsparcie treningowe w zakresie: -kluczowych umiej\u0119tno\u015bci praktycznych-min.77 os., -higieny,wizerunku i troski o zdrowie-min.77 os., -kompetencji interpersonalnych i psychospo\u0142.-min.72 os., -konstruktywnego sp\u0119dzania czasu wolnego i integracji ze \u015brod.spo\u0142.-min.77 os.", "BENEFICJENT": "\"\u015aL\u0104SKIE CENTRUM PROFILAKTYKI I PSYCHOTERAPII\"", "TYTUL": "freeDOM-mieszkania treningowe dla os\u00f3b bezdomnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1884062.45", "WARTOSC": "2226283.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania oraz Politechnik\u0119 \u0141\u00f3dzk\u0105. G\u0142\u00f3wny cel to zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci programowania, 268 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych na terenie M.Katowice, 4288 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 50 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych. Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\u201d.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CYFROWY DIALOG", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #48", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "183491.31", "WARTOSC": "183491.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SILESIA JEANS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "DOTACJA DO KAPITA\u0141U OBROTOWEGO - COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2425966.85", "WARTOSC": "2854078.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w okresie 01.06.2019 \u2013 31.05.2022, zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykl. spo\u0142ecznemu, dla 138 (83K/55M) uczestnik\u00f3w wsparcia, mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015al\u0105skiego. Grupa doc.: to osoby niesamodzielne po 60 roku \u017cycia, zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., oraz ich otoczenie. W proj. realizowane b\u0119d\u0105 specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania, s\u0105siedzkie us\u0142ugi opieku\u0144cze oraz us\u0142ugi telemedyczne z wykorzystaniem nowoczesnych technologii. Proj. zak\u0142ada obj\u0119cie 138 os. (83K; 55M) - zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. - us\u0142ugami spo\u0142ecznymi (specj. i s\u0105siedz.), \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym oraz utworzenie 128 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. Miejsce realizacji proj. to 20 gmin woj. \u015bl.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY DZIECIOM I SENIOROM \"WIOSKA SERCA IMIENIA JANA PAW\u0141A II \"", "TYTUL": "Telemedycyna wsparciem s\u0105siedzkich i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2022-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1896825.77", "WARTOSC": "2231559.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie zagro\u017cenia ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu staro\u015bci,niepe\u0142nosprawno\u015bci, os.niesamodzielnych (K/M) i ich otoczenia (w sumie 236 os\u00f3b), poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi zdrowotne celem kompleksowego wsparcia. W projekcie przewidziano takie zadania jak: prowadzenie Klubu aktywnego seniora, \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych w dziennym domu opieki, \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych w o\u015brodku ca\u0142odobowym, \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich w \u015brodowisku dla niepe\u0142nosprawnych os\u00f3b niesamodzielnych, us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania, wsparcie edukacyjne i doradcze dla opiekun\u00f3w w opiece nad osobami niesamodzielnymi oraz indywidualne poradnictwo. Okres realizacji: 01.01.2022 - 31.12.2022. Miejsce realizacji: g\u0142\u00f3wnie Miasto Sosnowiec, miejscowo\u015bci o\u015bcienne z terenu Subregionu Centralnego. Nie wyklucza si\u0119 udzia\u0142u w projekcie os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych ca\u0142y SC.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM SOSNOWIECKIE IM. \u015aW. TOMASZA AP.", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla os\u00f3b niesamodzielnych w Zag\u0142\u0119biowskim Centrum Wsparcia Opieku\u0144czo-Rehabilitacyjno-Psychologicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1706113.86", "WARTOSC": "2007192.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem.g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie zagro\u017cenia ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu staro\u015bci, niepe\u0142nosprawno\u015bci, os.niesamodzielnych (K/M) i ich otoczenia (w sumie 246 os\u00f3b), przez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi zdrowotne celem kompleksowego wsparcia. W projekcie przewidziano takie zadania jak:utworzenie Klubu seniora pn. Pod parasolem, miejsc dziennej i ca\u0142odobowej opieki,us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania.,us\u0142ugi asystenta os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,edukacja i doradztwo dla opiekun\u00f3w oraz wypo\u017cyczalni\u0119 sprz\u0119tu rehabilitacyjnego. Okres realizacji: 01.01.2019-31.12.2019. Miejsce realizacji: g\u0142\u00f3wnie miasto Sosnowiec, miejscowo\u015bci o\u015bcienne z terenu Subregionu Centralnego.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM SOSNOWIECKIE IM. \u015aW. TOMASZA AP.", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy lepiej \u2013 program wsparcia dla os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.93}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "142775.56", "WARTOSC": "342661.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Firma prowadzi dzia\u0142alno\u015b\u0107 w bran\u017cy rehabilitacji. W zakresie innowacji produktowej realizacja projektu zak\u0142ada zakup przeno\u015bnego bionicznego szkieletu, przeznaczonego do rehabilitacji szerokiej grupy pacjent\u00f3w ze schorzeniami neurologicznymi. Ma zastosowanie w neurorehabilitacji os\u00f3b z pora\u017ceniem b\u0105d\u017a niedow\u0142adem ko\u0144czyn dolnych. Urz\u0105dzenie umo\u017cliwia wykonywanie ruch\u00f3w wstawania, siadania, wchodzenia,schodzenia po schodach, wspomaga lokomocj\u0119 i pozwala na jazd\u0119 samochodem. W zakresie innowacji procesowej Wnioskodawca planuje wdro\u017cy\u0107 innowacyjn\u0105 metod\u0119 rehabilitacyjn\u0105 polegaj\u0105c\u0105 na terapii hiperbarycznej (HBOT). To nieinwazyjna metoda terapeutyczna wykorzystuj\u0105ca 100% tlenu pod zwi\u0119kszonym ci\u015bnieniem atmosferycznym. Ide\u0105 terapii hiperbarycznej jako metody leczenia jest poprawienie naturalnych mechanizm\u00f3w gojenia i proces\u00f3w naprawczych w przypadku ran, chor\u00f3b oraz uszkodze\u0144 w obr\u0119bie narz\u0105du ruchu. W celu realizacji procesu tej metody niezb\u0119dny jest zakup komory hiperbarycznej.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKIE CENTRUM ODNOWY I REHABILITACJI MODERN-REH S.C. MARCIN SZYCA, MARIUSZ SZYCA, JAKUB KRASZEWSKI", "TYTUL": "Zakup innowacyjnych urz\u0105dze\u0144, wdro\u017cenie i komercjalizacja innowacyjnego procesu us\u0142ug rehabilitacyjnych obejmuj\u0105cych reedukacj\u0119 chodu i tlenoterapi\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "131132.50", "WARTOSC": "319848.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie handlu zagranicznego na rynkach: w\u0142oskim, francuskim, austriackim, szwajcarskim, skandynawskim poprzez udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach w Berlinie InnoTrans 2020. Przedmiot projektu dotyczy innowacyjnej, zautomatyzowanej linii produkcyjnej do produkcji komponent\u00f3w kolejowych (\u015bciany, podwozia, kabiny, dachy itd.). Innowacyjno\u015b\u0107 produktu polega na zautomatyzowaniu procesu (pneumatyka, hydraulika, robotyka). Produkt dedykowany jest bran\u017cy producent\u00f3w pojazd\u00f3w szynowych. Zakres projektu obejmuje proces przygotowawczy (rejestracja, wytworzenie produktu pod wymagania potencjalnego klienta, przygotowanie projektu stanowiska wystawienniczego), logistyka (transport produktu), marketing produktu (opracowanie materia\u0142\u00f3w promocyjnych w tym t\u0142umaczenia), obs\u0142uga stanowiska wystawienniczego, kontakty z kontrahentami, obs\u0142uga administracyjna projektu (promocja, wnioski o p\u0142atno\u015b\u0107, sprawozdawczo\u015b\u0107 do IP).", "BENEFICJENT": "CADESIGNER ENGINEERING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci eksportowych zautomatyzowanej linii produkcyjnej dla bran\u017cy kolejowej poprzez udzia\u0142 w targach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "120020.16", "WARTOSC": "120020.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "P.P.U.H. FLOMAR 2 S.C. MARCIN D\u0141UGAJCZYK, PIOTR FIGZA\u0141", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA FLOMAR2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "106697.05", "WARTOSC": "125525.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Projekt obejmuje realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 spec., dyd-wyr, gr, warsz dla uczni\u00f3w oraz doposa\u017cenie SP nr 8 Spec. w Mys\u0142owicach. Jego celem jest wzrost wsparcia w indywidualnym rozwoju u 61 uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i rozwojowymi oraz nabycie kompetencji u 2 nauczycieli (K). Projekt ma r\u00f3wnie\u017c na celu pog\u0142\u0119bienie wsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami uczni\u00f3w w zakresie pomocy psychologiczno pedagogicznej. Efektem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie wzrost poziomu wiadomo\u015bci i umiej\u0119tno\u015bci szkolnych oraz spo\u0142eczno-emocjonalnych przez uczni\u00f3w, w tym uczni\u00f3w m\u0142odszych. Nast\u0105pi tak\u017ce wzrost jako\u015bci i efektywno\u015bci kszta\u0142cenia poprzez efektywne wykorzystanie zakupionych pomocy dydaktycznych i sprz\u0119tu specjalistycznego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 61 uczni\u00f3w w tym 20 dziewcz\u0105t i 41 ch\u0142opc\u00f3w z klas I- VIII i 2 nauczycieli (K). Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.08.2018 do 31.07.2020 w budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych im.J. Korczaka, ul.B.Wa\u0142y 4 w Mys\u0142owicach.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Indywidualizacja to sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-04", "DOFINANSOWANIE": "449496.84", "WARTOSC": "533337.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projektpn. \"Ambasadorzy Niemo\u017cliwego- aktywniej\" oparty jest na za\u0142o\u017ceniach autorskiego programu Ambasador\u00f3w Niemo\u017cliwego w ramach kt\u00f3rego a\u017c 150 m\u0142odych os\u00f3b w wieku 15-29 lat, kt\u00f3rych kompetencje spo\u0142eczne wymagaj\u0105 rozwoju z perspektywy potrzeb i wymog\u00f3w rynku pracy oraz dotychczas nie anga\u017cuj\u0105ce si\u0119 w dzia\u0142aniach na rzecz spo\u0142eczno\u015bci lokalnych b\u0119dzie mia\u0142o mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdoby\u0107 i doskonali\u0107 umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142eczne istotne na rynku pracy. Celem g\u0142\u00f3wnym programu b\u0119dzie wzmocnienie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego 150 os\u00f3b m\u0142odych (75 M i 75K), w tym os\u00f3b z pieczy zast\u0119pczej, wychowank\u00f3w i absolwent\u00f3w m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w wychowawczych i m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w socjoterapii oraz wychowank\u00f3w i absolwent\u00f3w specjalnych o\u015brodk\u00f3w szkolnowychowawczych i specjalnych o\u015brodk\u00f3w wychowawczych z miasta Miko\u0142owa, Mys\u0142owic, Siemianowic \u015al\u0105skich i Zabrza poprzez kompleksow\u0105 ofert\u0119 wsparcia do 30.11.2020r. Uczestnicy/czki po wst\u0119pnej analizie i zakwalifikowaniu do projektu uczestniczy\u0107 b\u0119d\u0105 w warsztatach stacjonarnych, letnim obozie, kongresie oraz b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania z oferty biur - Ambasad - zlokalizowanych w czterech miastach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego ( Z wymienionymi miastami zawarto ju\u017c wst\u0119pne porozumienia o wsp\u00f3\u0142pracy w ramach projektu) . Ponadto ka\u017cdy uczestnik/czka b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 dokona\u0107 wyboru szkolenia, w kt\u00f3rych chcieliby uczestniczy\u0107, co uatrakcyjni oferowane formy wsparcia zaplanowane w ramach projektu.Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z warto\u015bciami Europejskiego Korpusu Solidarno\u015bci tj. Poszanowanie godno\u015bci ludzkiej i praw cz\u0142owieka, w tym poszanowanie dla r\u00f3\u017cnorodno\u015bci, poprzez promowanie sprawiedliwego i r\u00f3wnego spo\u0142ecze\u0144stwa, w kt\u00f3rym panuje pluralizm, niedyskryminacja, tolerancja, sprawiedliwo\u015b\u0107, solidarno\u015b\u0107 i r\u00f3wno\u015b\u0107, co umo\u017cliwi wzmacnianie sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY DZIECIOM ULICA", "TYTUL": "\"Ambasadorzy Niemo\u017cliwego-rozbudzimy Wasze marzenia\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-17", "DATA_START": "2017-09-18", "DOFINANSOWANIE": "880667.53", "WARTOSC": "1036079.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice", "OPIS": "Projekt polega na stworzeniu dziennego Brackiego Domu dla Senior\u00f3w z 12 nowymi miejscami zdeinstytucjonalizowanej opieki nad osobami niesamodzielnymi zlokalizowanego w budynku Przychodni Brackiej Staszic w Katowicach. B\u0119dzie skierowany do os\u00f3b starszych w wieku powy\u017cej 65 roku \u017cycia, kt\u00f3re w skali Barthel uzyska\u0142y wynik 40-80 punkt\u00f3w \u2013 osoby te maj\u0105 problem z wykonywaniem co najmniej jednej czynno\u015bci \u017cycia codziennego. Dzi\u0119ki realizacji projektu mo\u017cliwa b\u0119dzie poprawa stanu zdrowia os\u00f3b niesamodzielnych, bior\u0105cych w nim udzia\u0142 oraz przywr\u00f3cenie tych os\u00f3b do \u017cycia w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Wsparcie w ramach projektu wykracza poza gwarantowane \u015bwiadczenia opieki zdrowotnej obejmuj\u0105c pacjent\u00f3w kompleksow\u0105 opiek\u0105 i kierowane b\u0119dzie do os\u00f3b niesamodzielnych, wymagaj\u0105cych opieki, przebywaj\u0105cych w domach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"UNIA BRACKA\"", "TYTUL": "Bracki Dom dla Senior\u00f3w w Katowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-29", "DATA_START": "2016-12-07", "DOFINANSOWANIE": "86830.00", "WARTOSC": "299259.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w firmie innowacyjnych w skali kraju rozwi\u0105za\u0144 technologicznych z zakresu TIK, dzi\u0119ki kt\u00f3rym automatyzacji i optymalizacji ulegn\u0105 liczne procesy biznesowe, w tym kluczowe dla funkcjonowania firmy procesy sprzeda\u017cowe, zarz\u0105dcze i operacyjne zachodz\u0105ce w relacjach B2B, B2C oraz B2E - w systemie organizacji pracy sieci terenowych Przedstawicieli Handlowych. W ramach projektu zaplanowano zakup i wdro\u017cenie systemu obs\u0142ugi handlowej oraz przeszkolenie pracownik\u00f3w z zakresu jego obs\u0142ugi. Nowemu systemowi towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 zakupy sprz\u0119towe niezb\u0119dne dla zapewnienia poprawno\u015bci i sprawno\u015bci jego dzia\u0142ania. Opracowana dla potrzeb firmy zostanie tak\u017ce aplikacja do obs\u0142ug organizowanej co roku imprezy targowej. Projekt przyniesie popraw\u0119 efektywno\u015bci i wydajno\u015bci pracy, skr\u00f3cenie czasu dostaw, popraw\u0119 komunikacji z klientami, wzmocnienie proces\u00f3w marketingowych, wzrost zatrudnienia. Projekt b\u0119dzie mie\u0107 pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne.", "BENEFICJENT": "WATS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 TIK w procesach biznesowych firmy, celem zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci relacji B2B, B2C oraz B2E.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "306713.83", "WARTOSC": "360839.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja programu zdrowotnego w zakresie wczesnego wykrywania deformacji kr\u0119gos\u0142upa. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 dzieci w wieku 7-15 lat ucz\u0119szczaj\u0105ce do szk\u00f3\u0142 podstawowych w Sosnowcu i Mys\u0142owicach. W ramach projektu ka\u017cde dziecko obj\u0119te zostanie badaniami przesiewowymi postawy cia\u0142a nakierowanymi na wykrywanie wszelkich nieprawid\u0142owo\u015bci w obr\u0119bie postawy cia\u0142a ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem deformacji kr\u0119gos\u0142upa tj. skolioza i choroba Scheuermanna. W przypadku podejrzenia wady postawy lub deformacji kr\u0119gos\u0142upa dziecko b\u0119dzie kierowane na pog\u0142\u0119bion\u0105 diagnostyk\u0119. Dodatkowo wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 rodzice/opiekunowie dzieci oraz nauczyciele, piel\u0119gniarki, piel\u0119gniarki szkolne/higienistki szkolne, lekarze oraz fizjoterapeuci bior\u0105cy udzia\u0142 w projekcie w zakresie edukacyjnym. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy og\u00f3lnego stanu zdrowia dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 7-15 lat, poprzez zmniejszenie wyst\u0119powania wad postawy cia\u0142a i powa\u017cnych deformacji kr\u0119gos\u0142upa.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"UNIA BRACKA\"", "TYTUL": "Program Zdrowego Kr\u0119gos\u0142upa - Mys\u0142owice, Sosnowiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "870083.87", "WARTOSC": "1023628.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w zakresie opieki nad kobietami w ci\u0105\u017cy (w tym r\u00f3wnie\u017c z grup zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem) i dzie\u0107mi w okresie prenatalnym w terenu wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego do 31.12.2020 r. oraz poprawa jako\u015bci \u017cycia w skutek poprawy zdrowia i zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w zdrowiu poprzez realizacj\u0119 projektu polegaj\u0105cego na obj\u0119ciu 839 kobiet (100%K;0%M) w wieku poni\u017cej 35 roku \u017cycia opiek\u0105 perinataln\u0105. Ponadto przewidziano realizacj\u0119 modu\u0142u przekrojowego poprzez dzia\u0142ania edukacyjne dla personelu medycznego Wnioskodawcy, w tym POZ 20 os (12%Ki8%M). Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.08.2018 r. do 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "SANTE CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opieka prenatalna dla kobiet do 35 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2547756.00", "WARTOSC": "2997360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu os\u00f3b maj\u0105cych zamiar za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Skierowany jest do 60 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo powy\u017cej 30 roku \u017cycia z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re nie posiada\u0142y aktywnego wpisu do CEIDG, nie by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci szkole\u0144 i doradztwa z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, sporz\u0105dzania biznes planu oraz finansowe wsparcie inwestycyjne w wysoko\u015bci powy\u017cej 20 tys. PLN, jak r\u00f3wnie\u017c comiesi\u0119czne wsparcie pomostowe pozwalaj\u0105ce pokry\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przez okres pierwszych 6 miesi\u0119cy prowadzenia firmy (z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przed\u0142u\u017cenia o kolejne 6). Okres realizacji projektu: 05.2018 \u2013 04.2020 r.", "BENEFICJENT": "BYTOMSKA AGENCJA ROZWOJU INWESTYCJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Moja firma - m\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2430106.06", "WARTOSC": "2858948.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z obszaru subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Osoby te musz\u0105 by\u0107 bezrobotne/nieaktywne zawodowo i nale\u017ce\u0107 do co najmniej jednej z grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c; kobiet (szczeg\u00f3lnie powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka); os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 48 os\u00f3b, 24 kobiety i 24 m\u0119\u017cczyzn, w podziale na cztery grupy po 12os. Planowane dzia\u0142ania to: zapewnienie uczestnikom projektu szkole\u0144 i doradztwa oraz wsparcia w postaci bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i wsparcia pomostowego finansowego i doradczego. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2017-2019 na obszarze subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Firma bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1690016.07", "WARTOSC": "1988254.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmie us\u0142ugami aktywnej integracji: - spo\u0142. dla 5 BO1 (nowi uczest. WTZ) oraz 25 BO2 (dotychczasowi uczest. WTZ) i 10 BO3 (osoby zagro\u017c. ub\u00f3stw. lub wyklucz. spo\u0142.- otoczenie) oraz 20 BO4 (osoby z niepe\u0142no.) - zawodowej 25 BO2 oraz 4 BO3. B\u0119dzie realizo. w okresie 01.06.2019-31.05.2021 poprzez kompleksowy progr. aktywiz. spo\u0142. i zawodowej, dostosowany do indywi. potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w oraz lokalnego rynku pracy. W ramach proj. uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wielop\u0142aszczyznowym wsparciem:. - przygotowanie I\u015aR - opieka coucha/tutora dla wszystkich BO - wsparcie psychologa - wsparcie fizjoterapeuty - szkol. umiej. mi\u0119k. i twardych (wt: wzrostu kompet. i umiej. spo\u0142. i cyfr.) - Zaj\u0119cia WENDO dla kob. - kursy zawodowe - pakiet wsparcia eksperck. z treningiem ekono. - niweluj\u0105cy bariery w aktyw. spo\u0142ecz.-zatr. - 3 m-ce sta\u017ce - zaj. reintegracji zawod. u pracodawcy - stworzenie nowej pracowni uzawiadaj\u0105cej dla BO2 WTZ - odb\u0119dzie si\u0119 trening mieszkaniowy dla BO1, BO2 i BO4", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA DZIA\u0141A\u0143 TW\u00d3RCZYCH OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH \"UNIKAT\"", "TYTUL": "Krok do samodzielno\u015bci, Idziemy do pracy - Kontynuacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "60030.00", "WARTOSC": "164082.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "UNIT - LABS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "BENEFICJENT": "UNIT - LABS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej unikatowego i nowatorskiego systemu informatycznego akumuluj\u0105cego us\u0142ugi biznesowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1686700.38", "WARTOSC": "2001305.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 140 os. (80k/60m) w wieku 18-29 lat bez pracy, biernych zawodowo (100% uczestnik\u00f3w proj. stanowi\u0105 os. bierne zawodowo/niaktywne zawodowo-kryt.prem. nr 5, 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych Lokalnym Programem Rewitalizacji-kryt.prem. nr 8), w tym niepe\u0142nospr., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z def. POWER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem gr. docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddz. 1.3.1 (kryt. dost.) oraz zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego (kryt dost.), na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej, w okresie od 01.01.2018 do 31.10.2019. Gr. docelowa: 140 os. (80k/60m) bez pracy, biernych zaw. (100% ucz.) nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w UP (m\u0142. NEET) z wy\u0142. gr.do. dla trybu konk. 1.3.1 zam. w roz. KC obszar woj. \u015bl\u0105skiego, na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej ( w tym 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych LPR). G\u0142. zadania: 1.Indywidualna identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w 2.Indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy 3.Szkolenia zawodowe 4.Szkolenia bran\u017cowych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych 5.Sta\u017ce zawodowe G\u0142. rezultaty: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 116 os. (68k/48m) Liczba os\u00f3b biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie - 140 os. (80k/60m) Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami bior\u0105cymi udzia\u0142 w projekcie-17% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b o niskich kwalifikacjach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-48% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-35% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b innych ni\u017c os. niepe\u0142nosprawne, o niskich kwalifik., d\u0142ugotrwale bezrobotne-43%", "BENEFICJENT": "PERFECT ENGLISH MA\u0141GORZATA STONE", "TYTUL": "M\u0142odzi aktywni na \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2017255.02", "WARTOSC": "2373241.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z obszaru subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne/bierne zawodowo znajduj\u0105ce si\u0119 najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (osoby 50+, kobiety, niepe\u0142nosprawni, d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby o niskich kwalifikacjach) oraz reemigranci, repatrianci; imigranci, osoby ubogie pracuj\u0105ce, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, jak r\u00f3wnie\u017c osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych i cywilno-prawnych o niskich zarobkach. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 36 os\u00f3b, 18 kobiet i 18 m\u0119\u017cczyzn, w podziale na trzy grupy po 12 os\u00f3b. Planowane dzia\u0142ania to: szkolenia z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci, wsparcie w postaci bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz finansowe wsparcie pomostowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2020-2022 na obszarze ca\u0142ego subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Firma bez barier II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "53016.03", "WARTOSC": "53016.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "IMI-POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla IMI-POLSKA SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1734775.20", "WARTOSC": "2040912.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "60 os\u00f3b (36K,24M), zamieszkuj\u0105ce lub pracuj\u0105ce na terenie OSI, pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotne lub bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci, z wyj\u0105tkiem os\u00f3b obj\u0119tych dozorem elektronicznym zostanie obj\u0119tych od 01.04.2020 do 31.03.2022 wsparciem doradczo - szkoleniowym tj. okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze specjalistycznych szkole\u0144 zgodnie z IPD i potrzebami pracodawcy oraz skorzysta z mo\u017cliwo\u015bci \u015brednio 6- miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia, wsparcia po\u015brednika pracy a po okresie subsydiowania b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Wnioskodawca w ramach projektu zapewni wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z o\u015brodkami realizuj\u0105cymi projekty z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego min. OWES w ramach celu tematycznego 9 w RPO oraz zapewni pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u tym osobom w pr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Wspieramy OSI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "339634.50", "WARTOSC": "399570.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142o\u00b4wnym projektu jest poprawa do 31.01.2020 r. wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego poprzez przeprowadzenie przez SANTE Clinic Sp. z o.o sp. k. w ramach projektu dzia\u0142a\u0144 informacyjno edukacyjnych dla 960 os (451 K i 509M) i przeprowadzeniu 400 badan\u00b4 kolonoskopowych na terenach be?da?cych \"bia\u0142ymi plamami\" tj. Sosnowca, Mys\u0142owic, D\u0105browy G\u00f3rniczej i Jaworzna dla 400 os (212 M i 188K). Cel g\u0142o\u00b4wny projektu zostanie osia?gnie?ty poprzez: - dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne oraz dotycza?ce edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym - informowanie o projekcie, jego korzys\u00b4ciach i elementach niweluja?cych bariery uczestnictwa oraz rekrutacji do niego - przygotowanie i realizacja us\u0142ugi zdrowotnej tj. badanie kolonoskopowe wraz z znieczuleniem - prowadzenie dokumentacji medycznej - zapewnianie dojazdu na us\u0142uge? i opieki nad osoba? niesamodzielna?, gdy to zasadne", "BENEFICJENT": "SANTE CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Program bada\u0144 profilaktycznych raka jelita grubego dla mieszka\u0144c\u00f3w Sosnowca, Mys\u0142owic, D\u0105browy G\u00f3rniczej oraz Jaworzna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1651522.80", "WARTOSC": "1942968.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu os\u00f3b maj\u0105cych zamiar za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Skierowany jest do 26 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo oraz pozosta\u0142ych grup zidentyfikowanych w ramach RPO WSL 2014-2020 powy\u017cej 30 roku \u017cycia z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re mi.in nie posiada\u0142y aktywnego wpisu do CEIDG, nie by\u0142y zarejestr. jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci szkole\u0144 z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w tym sporz\u0105dzania biznes planu oraz finansowe wsparcie inwestycyjne w wysoko\u015bci 23.050,00 PLN, jak r\u00f3wnie\u017c comiesi\u0119czne wsparcie pomostowe pozwalaj\u0105ce pokry\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przez okres pierwszych 6-12 miesi\u0119cy prowadzenia firmy.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j, firma, sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-12-03", "DOFINANSOWANIE": "41011.84", "WARTOSC": "48249.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest doposa\u017cenie OSP Dzie\u0107kowice oraz OSP Kosztowy w wymagany dla ich poprawnego funkcjonowania sprz\u0119t. Dla obydwu OSP planuje si\u0119 zakup odzie\u017cy ochronnej a w przypadku OS Dzie\u0107kowice tak\u017ce zestawu do prac g\u0142\u0119boko\u015bciowych. OSP Dzie\u0107kowice oraz OSP Kosztowy nale\u017c\u0105 do Krajowego Systemu Ratowniczo Ga\u015bniczego. Zakupiony sprz\u0119t cechowa\u0142 si\u0119 b\u0119dzie znacznie lepszymi parametrami technicznymi oraz wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa stra\u017cak\u00f3w podczas ich pracy co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na popraw\u0119 potencja\u0142u wskazanych OSP w zakresie przeciwdzia\u0142ania i usuwania skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych. Rzeczowa realizacja projektu nast\u0105pi w okresie grudzie\u0144 2018 r. \u2013 marzec 2019 r.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Doposa\u017cenie Mys\u0142owickich OSP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1465166.33", "WARTOSC": "1738450.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "130 os\u00f3b (78K,52M), zamieszkuj\u0105cych subregion centralny woj. \u015bl\u0105skiego, w wieku 15-24 lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET), w tym osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy zostanie obj\u0119tych od 01.01.2017 do 31.12.2018 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia z poszukiwania pracy i kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej, kursy zawodowe oraz sta\u017ce. Po uko\u0144czeniu projektu minimum 56 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Mam potencja\u0142 i zbieram do\u015bwiadczenia \u2013 recepta na wej\u015bcie na rynek pracy os\u00f3b do 24 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "402793.75", "WARTOSC": "473875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142o\u0301wnym projektu jest poprawa do 30.11.2021 r. wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego poprzez przeprowadzenie przez SANTE Clinic Sp. z o.o sp. k. w ramach projektu dzia\u0142an\u0301 informacyjno edukacyjnych i przeprowadzeniu 450 badan\u0301 kolonoskopowych na terenach be\u0328da\u0328cych \"bia\u0142ymi plamami\" tj. powiat\u00f3w: b\u0119dzi\u0144skiego, bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skiego, zawiercia\u0144skiego oraz miast Jaworzno, Mys\u0142owice i \u015awi\u0119toch\u0142owice. dla 450 os (200 M i 250K). Cel g\u0142o\u0301wny projektu zostanie osia\u0328gnie\u0328ty poprzez: - dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne oraz dotycza\u0328ce edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym - informowanie o projekcie, jego korzys\u0301ciach i elementach niweluja\u0328cych bariery uczestnictwa oraz rekrutacji do niego - przygotowanie i realizacja us\u0142ugi zdrowotnej tj. badanie kolonoskopowe wraz z znieczuleniem - prowadzenie dokumentacji medycznej - zapewnianie dojazdu na us\u0142uge\u0328 i opieki nad osoba\u0328 niesamodzielna\u0328, gdy to zasadne (koszty po\u015brednie)", "BENEFICJENT": "SANTE CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Program bada\u0144 profilaktycznych raka jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-31", "DOFINANSOWANIE": "38802.02", "WARTOSC": "45649.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice", "OPIS": "Rzeczowy zakres projekt obejmuje usuni\u0119cie i utylizacj\u0119 p\u0142yt azbestowych wyst\u0119puj\u0105cych na elewacji tylnej budynku przy ul. Grunwaldzkiej 9. Projekt przewiduje usuni\u0119cie ca\u0142kowitej ilo\u015bci azbestu znajduj\u0105cej si\u0119 na budynku, tj. 130.277 m2. Prace prowadzone b\u0119d\u0105 zgodnie z wytycznymi okre\u015blonymi w Rozporz\u0105dzeniu MGPiPS z 2 kwietnia 2004r. w sprawie sposob\u00f3w i warunk\u00f3w bezpiecznego u\u017cytkowania i usuwania wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest oraz Rozporz\u0105dzenia MG z 5 sierpnia 2010r. zmieniaj\u0105cego ww. rozporz\u0105dzenie. Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji.", "BENEFICJENT": "MIASTO MYS\u0141OWICE", "TYTUL": "Usuni\u0119cie azbestu z budynku przy ul. Grunwaldzkiej 9 w Mys\u0142owicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1117700.00", "WARTOSC": "1314941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt[dalej:P]skierowany jest do 72 os\u00f3b[dalej:os.] w wieku pow.30r.\u017c.(od dnia 30urodzin),akt.bezrobotnych lub biernych zawodowo zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku;b\u0105d\u017a zatrudnionych na um.kr\u00f3tkotermin.(um.cywilno-prawne), zamieszk/pracuj\u0105c.na terenie subregionu centralnego woj.\u015bl\u0105skiego[dalej:SC WSL]w obszarze strategicznej interwencji[dalej:OSI],z wy\u0142. os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci z wyj\u0105tkiem os. obj\u0119tych dozorem elektronicznym.Uczestnicy[dalej:UP] wezm\u0105 udzia\u0142 w szkol. w zawodzie ksi\u0119gowego tj.certyfikowanym kursie rachunkowo\u015bci od podstaw (I stopie\u0144) oraz certyf. kursie rachunkowo\u015bci dla \u015bredniozaawansowanych (II stopie\u0144). Zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje (poprzez uko\u0144czenie szkolenia) i do\u015bwiadczenie (uczestniczenia w sta\u017cu zawodowym), korzystaj\u0105c stale ze wsparcia w postaci spotka\u0144 z Doradc\u0105 Zawodowym [dalej: DZ] w celu opracowania IPD oraz ci\u0105g\u0142ego wsparcia ze strony po\u015brednika pracy. Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.05.2020r do 30.04.2022r", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje- to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "864832.50", "WARTOSC": "1017450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt nastawiony jest na zapewnienie kompleksowego programu aktywizacji zawodowej. Skierowany jest do os\u00f3b bez pracy, jak r\u00f3wnie\u017c ubogich pracuj\u0105cych. Skierowany jest do os\u00f3b mieszkaj\u0105cych/pracuj\u0105cych w nast\u0119puj\u0105cych miastach: Ruda \u015al\u0105ska, Katowice, Zabrze, Gliwice, Bytom, Chorz\u00f3w, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Siemianowice \u015al\u0105skie, Piekary \u015al\u0105skie, Miko\u0142\u00f3w, \u017bory, Orzesze, Radzionk\u00f3w, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Mys\u0142owice, Czelad\u017a, Sosnowiec, B\u0119dzin. W ramach projektu ka\u017cdy z 22 uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci doradztwa zawodowego/osobistego, poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w autoprezentacji i poszukiwania pracy, indywidualnie dobranych szkole\u0144 zawodowych, indywidualnego wsparcia w aktywizacji zawodowej (w tym po\u015brednictwa pracy) oraz 6-cio miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia. Okres realizacji: 01.09.2020 \u2013 31.08.2022 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881255.14", "WARTOSC": "1036770.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL:wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa/ zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia/ poprawa sytuacji na rynku pracy u 100os\u00f3b wieku powy\u017cej 30r.\u017c. z grupy docelowej od 01.04.2020 do 31.03.2021r. DZIA\u0141ANIA:identyfikacja potrzeb-opracowanie/aktualizacja IPD; szkolenia zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym umiej\u0119tno\u015bci \"mi\u0119kkich\"/ komputerowym\u2013ECDL Base, sta\u017c,po\u015brednictwo pracy GRUPA:100os\u00f3b powy\u017cej 30r.\u017c.o niskich kwalifikacjach:osoby bezrobotne i bierne znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; osoby ubogie pracuj\u0105ce;osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um.cywilno-prawnych,kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci wynagrodzenia,o kt\u00f3rym mowa w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pr.na lata 2014-2020-30UP;zamieszkuj\u0105ce(w roz.KC)lub pracuj\u0105ce na obszarze OSI na terenie miast z Subregionu Centralnego posiadaj\u0105cych programy rewitalizacji", "BENEFICJENT": "WEKTOR CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "599073.88", "WARTOSC": "704792.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/ lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) w\u015br\u00f3d 194 os. oraz kwalifikacji i/lub kompetencji cyfrowych przez 170 os. doros\u0142ych,pracuj\u0105cych, zamieszka\u0142ych na obszarze rewitalizowanym Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego, uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 01.2019 r. ko\u0144ca 06.2020 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych zako\u0144czonych egzaminem,uzyskaniem powszechnie uznawanego certyfikatu oraz programy walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza projektem w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816191.42", "WARTOSC": "960225.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA:os.doros\u0142e pracuj\u0105ce,uczestnicz\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach;260os.,w tym 156K i 104M,zamieszk.(w roz.KC)obszar Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego,z czego: -100%to os.z niskimi kwalifik., -min.95%-os.w wieku 25+, -min.25%-os.w wieku 50+, -min.5%-os.z niepe\u0142n., -min.60%-os.zamieszk.miasta \u015br./trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gospod. -w szczeg.os.z obszaru rewitaliz. CEL G\u0141\u00d3WNY:uzyskane kwalifikacje lub podwy\u017cszone/nabyte kompetencje z zakresu j\u0119z.obcych i/lub ICT przez min.60% z 260os.nale\u017c\u0105cych do gr.docel.proj.poprzez wsparcie realiz.w formie podej\u015bcia popytowego odpowiadaj.indywidualnym potrzebom UP,udzielone w okresie 01.2020-10.2021. ZADANIA: 1)Szkol.j\u0119z.z certyf. 2)Szkol.komp.z certyf. 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzysk.poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych REZULTATY: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompetencje: -o niskich kwalifik.-min.156 -os.w wieku 50+-min.39 -os. w wieku 25+-min.149 OKRES I MIEJSCE REALIZACJI:01.2020-10.2021,SC W\u015a", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akademia kompetencji - szkolenia j\u0119zykowe i komputerowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "775824.75", "WARTOSC": "912735.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142.proj.to aktywizacja zawod.i poprawa syt.na rynku pracy 60 os\u00f3b bezrobotnych oraz nieaktywnych zawod.z obszaru SC woj.\u015bl\u0105skiego powy\u017cej 30 r.\u017c.przez okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawod.,nabycie umiej\u0119tn.poszuk.pracy,nabycie kwalif.zawod.,zdobycie do\u015bwiadcz.zawod.oraz nawi\u0105zanie kontaktu z pracodawcami od 1.01.2017 do 30.11.2017 r. Grup\u0119 docel.to 60 os\u00f3b(36 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn)bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo pow.30 r.\u017c.(od dnia 30 urodzin), zamieszkuj\u0105ce na obszarze SC woj.\u015bl\u0105skiego w roz.KC,nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej grup: \u2013 os.powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 kobiety \u2013 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; \u2013 os.d\u0142ugotr.bezrobotne; \u2013 os.o niskich kwalifikacjach Zad.: 1.identyf.potrzeb os.pozost.bez zatrudn.oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. 2.Poradn.zaw. 3.Szkol.zawod. 4.Sta\u017c zawod. 5.Po\u015br.pracy Wska\u017an.efektywn.zatr. -min.38% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach -min.39% dla K -min.33% dla os\u00f3b pow.50 r.\u017c. -min.33% dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr. Okres realiz.proj.:01.05.2017-30.11.2017", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Praca - to jest to!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 22726185.270000003}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 7394198.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6349656.509999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5897430.0600000005}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5492924.74}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 4028964.45}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3738354.5399999996}, {"name": "Przedszkola", "value": 3650779.62}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3533135.1599999997}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2205318.7}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1842270.0}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla powiat\u00f3w", "value": 1354780.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1339151.72}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 1120802.27}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1067424.66}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1048706.51}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 938655.88}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 830448.64}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 823987.31}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 678095.75}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 666773.14}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 664487.62}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 661629.1900000001}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 639557.04}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 511738.9}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 448811.74999999994}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 404210.66}, {"name": "Technika", "value": 402918.37}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 378952.73}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 355178.5}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 319061.45}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 286551.88999999996}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 281331.42}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 279373.12}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 274229.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 264435.02999999997}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 246171.97999999995}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 206640.01}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 195410.0}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 187740.01}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 175801.84}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 167952.78}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 161665.05}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 137200.96}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 133615.04}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 127729.63999999998}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 123520.23999999999}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 115527.51}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 96864.87}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 96517.86}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 84967.07}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 83676.5}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 73501.2}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 72328.65}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 68488.68}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 65932.49}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 61992.0}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 59563.02}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 50505.47}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 46747.0}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 44829.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 36144.84}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 35325.6}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 25473.86}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 24801.55}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 22870.58}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 22193.300000000003}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 21666.600000000002}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 21499.98}, {"name": "Cmentarze", "value": 20684.91}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 16285.36}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 15868.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 14681.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10425.689999999999}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 8613.84}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 8376.26}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 7568.1}, {"name": "Prace geologiczne (nieinwestycyjne)", "value": 7195.5}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6462.09}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 5584.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 4747.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2994.21}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 2399.99}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1900.8}, {"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od spadk\u00f3w i darowizn, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych oraz podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b fizycznych", "value": 1107.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 707.64}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 667.39}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 590.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.0}, {"name": "Rybactwo", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 51267600.129999995}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 21800191.130000003}, {"name": "Przedszkola", "value": 17765726.06}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 6840480.22}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 6085553.09}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6060284.6}, {"name": "Technika", "value": 5495029.77}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 5367837.6899999995}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4980098.180000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4568026.25}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 4525948.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3391663.55}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 2786171.63}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2635343.25}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2607329.5900000003}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2414019.95}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2288597.03}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 2271752.5800000005}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 2157458.06}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2075440.96}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 1993430.5999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1924673.67}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1807350.8}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 1708061.31}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 796360.29}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 787434.87}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 697157.9}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 659464.23}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 577749.31}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 571824.81}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 455491.67000000004}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 432901.43999999994}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 387511.28}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 373409.1}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 335325.35000000003}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 316222.49999999994}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 309154.05000000005}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 287372.86000000004}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 269539.95}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 133226.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 98157.95999999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 94179.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 70169.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 40512.28}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 15954.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 12700.0}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 9596.68}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 8551.34}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6650.079999999999}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 5755.75}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2740.65}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 19107971.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 5055907.07}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3822676.33}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3084198.43}, {"name": "Biblioteki", "value": 2803150.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2633357.21}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1254504.16}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1089159.97}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 989395.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 886414.5}, {"name": "Muzea", "value": 520000.0}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 516212.95999999996}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 437750.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 392781.48}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 379900.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 300000.0}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 278863.14}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 126060.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 116850.0}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 86250.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 79943.48}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 56000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 42000.0}, {"name": "Inne formy kszta\u0142cenia", "value": 35000.0}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 31470.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 14028.3}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 5000.0}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 2771.05}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2462634.34}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 2335395.15}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 164685.97}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 110000.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 18765.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 12000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8746.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 3333.03}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 14143131.6}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 7812598.22}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1796247.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1354225.88}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 244510.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 171000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 146960.93}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 91725.66}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 70669.05}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 31672.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 27747.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 19064.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 18321.0}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 4999.99}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1719449.88}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1587279.07}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1068705.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2976060.13}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2286593.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 543569.93}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 76753724.13}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 20229771.68}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 2919535.06}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2868128.35}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2533745.56}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1310127.45}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 735491.44}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 726253.53}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 523856.07}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 498213.99}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 457783.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 435081.85}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 223113.57}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 213409.19}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 182128.38999999998}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 98477.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 93384.21}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 61905.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 55640.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 53701.0}, {"name": "Technika", "value": 53640.03}, {"name": "Przedszkola", "value": 52516.32}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 36867.8}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 35553.05}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23639.92}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 10698.36}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 10200.0}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 8960.84}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7322.83}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 4326.39}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3794.38}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2839.67}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2505.95}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 2442.31}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2257.36}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 2207.55}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1961.76}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1093.96}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 120.0}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 104.8}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 769517.3099999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 213689.87}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 39461.14}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 17666.82}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5430.08}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 2557717.3899999997}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66131.79}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 39857.66}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 4642.5}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1718.6}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 1662.76}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 52635.6}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1043.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 62656.5}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 48281.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6089.81}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 437309.30000000005}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 228318.44999999998}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 11006.09}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 8124.820000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56878.45999999999}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 4164.33}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 955.9100000000001}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10756210.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 33202693.720000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16855537.61}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9828165.290000005}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5549660.509999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4730594.429999999}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3197050.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3095791.1900000004}, {"name": "Rodzina", "value": 2235749.21}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2172874.48}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2005476.3399999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1797508.3299999998}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 550780.9899999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 435429.93}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 284604.88}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 65932.49}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 44199.99}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 40743.62}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 21499.98}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 17821.140000000003}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 1107.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.0}, {"name": "Rybo\u0142\u00f3wstwo i rybactwo", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 105668154.62999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 25192793.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 8643690.07}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 8482922.569999998}, {"name": "Rodzina", "value": 7478619.809999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 7359820.710000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 3492472.01}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2594540.69}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2492783.41}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 521300.2800000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 373409.1}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 145926.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 94179.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10612.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7305.0}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 6926.0}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 5755.75}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1970.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 19110742.05}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9987492.56}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7145826.33}, {"name": "Rodzina", "value": 1778504.16}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1356773.04}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1222414.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 989395.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 860500.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 543400.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 516212.95999999996}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 300000.0}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 126060.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 116850.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 93443.48}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2581380.84}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2335395.15}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 164685.97}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 18765.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 12000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3333.03}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 21972923.3}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1815311.99}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1053921.17}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 391470.93}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 298682.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 248115.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 102341.05}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 27747.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 22360.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1719449.88}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1587279.07}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1068705.6}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2976060.13}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2286593.59}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 543569.93}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 102937830.08999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6201336.58}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 613659.05}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 525478.88}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 395288.01}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 251055.62}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 213409.19}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 58402.979999999996}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 35740.05}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2257.36}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 1961.76}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 104.8}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 533646.32}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 238485.25000000003}, {"name": "Rodzina", "value": 213689.87}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 40003.96}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17666.82}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2273.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 2557717.3899999997}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 44722.89}, {"name": "Rodzina", "value": 39857.66}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 20690.13}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7079.87}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1662.76}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 52635.6}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1043.97}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 62656.5}, {"name": "Rodzina", "value": 48281.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6089.81}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 366679.23}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 166204.32}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 140869.02000000002}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11006.09}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 31037.01}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 13560.61}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13236.75}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4164.33}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10756210.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 134307515.16999996, "v": "134,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.53, "v_pc": "1800,56 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "13.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 58933782.01, "v": "58,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 26671889.999999996, "v": "26,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.85}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 7926054.530000001, "v": "7,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.9}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 7573156.39, "v": "7,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.63}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 6621018.86, "v": "6,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.92}, {"name": "Technika", "value": 5951588.17, "v": "5,95 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.43}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5719541.68, "v": "5,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.25}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 4940453.99, "v": "4,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 2691673.7399999998, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 2368270.4400000004, "v": "2,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 58.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2168550.01, "v": "2,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.61}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 675332.23, "v": "675,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.5}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 660235.42, "v": "660,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 502368.62, "v": "502,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.37}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 470172.67000000004, "v": "470,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 278863.14, "v": "278,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 109000.95999999999, "v": "109,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Inne formy kszta\u0142cenia", "value": 35000.0, "v": "35,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 7568.1, "v": "7,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2994.21, "v": "2,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 690.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 114732531.80000001, "v": "114,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.37, "v_pc": "1538,13 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "1.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 77449069.18, "v": "77,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 22569647.669999994, "v": "22,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.67}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 4616047.7, "v": "4,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.02}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4036582.3500000006, "v": "4,04 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.51}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 3118640.440000001, "v": "3,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.71}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2534492.3600000003, "v": "2,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.2}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 319061.45, "v": "319,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "NIEZNANY_03", "value": 86250.0, "v": "86,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2740.65, "v": "2,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 50869933.09000002, "v": "50,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.8, "v_pc": "681,98 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "15.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "6.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 23101851.730000004, "v": "23,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.41}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11311741.17, "v": "11,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.23}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 5492924.74, "v": "5,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.79}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 4028964.45, "v": "4,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.92}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3710477.69, "v": "3,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.29}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2497959.94, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 31144.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.91}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 366991.99, "v": "366,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 194967.07, "v": "194,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 164054.31, "v": "164,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 45420098.85999999, "v": "45,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.64, "v_pc": "608,91 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "44.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "72.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 19130069.03, "v": "19,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 42.11}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 14967118.91, "v": "14,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 78.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.95}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 9151749.94, "v": "9,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 108.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2163642.13, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 1678.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.76}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 4747.8, "v": "4,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "value": 2771.05, "v": "2,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 34440018.05, "v": "34,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.31, "v_pc": "461,71 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "22.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "42.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 27183275.279999997, "v": "27,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.92}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2836827.98, "v": "2,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2059116.29, "v": "2,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.97}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 661629.1900000001, "v": "661,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.92}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 661425.81, "v": "661,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.92}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 511738.9, "v": "511,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 480654.0800000001, "v": "480,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.39}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 28410.52, "v": "28,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16940.0, "v": "16,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 21442724.820000015, "v": "21,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.55, "v_pc": "287,47 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "30.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "54.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6230366.369999999, "v": "6,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.05}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5689060.949999999, "v": "5,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.53}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2868795.74, "v": "2,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.37}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1487108.93, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.93}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1326412.81, "v": "1,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1126793.56, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.25}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 810576.63, "v": "810,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.78}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 736199.08, "v": "736,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.43}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 523856.07, "v": "523,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.44}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 455865.76999999996, "v": "455,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.12}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 115527.51, "v": "115,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.53}, {"name": "Centra integracji spo\u0142ecznej", "value": 53184.369999999995, "v": "53,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.24}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 18977.03, "v": "18,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 16233932.450000003, "v": "16,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.44, "v_pc": "217,64 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "44.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 9734593.22, "v": "9,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 292.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.96}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 3651120.269999999, "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.49}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 1120802.27, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.9}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1113202.74, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 264432.77999999997, "v": "264,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 175801.84, "v": "175,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 106505.47, "v": "106,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.65}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 67473.86, "v": "67,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11898904.48, "v": "11,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.52, "v_pc": "159,52 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "33.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 8557933.34, "v": "8,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 71.92}, {"name": "Biblioteki", "value": 2803150.0, "v": "2,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.55}, {"name": "Muzea", "value": 520000.0, "v": "520,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17821.140000000003, "v": "17,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11409419.420000004, "v": "11,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.42, "v_pc": "152,96 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "5.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 7144154.279999999, "v": "7,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.61}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 2596674.0100000002, "v": "2,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.75}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 679189.71, "v": "679,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 21627.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.95}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 507877.33, "v": "507,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.45}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 305039.86, "v": "305,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 94606.76999999999, "v": "94,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.82}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 73501.2, "v": "73,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 8376.26, "v": "8,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 8562519.22, "v": "8,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81, "v_pc": "114,79 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "29.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "65.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 4763436.25, "v": "4,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 55.63}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 1844751.7899999998, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.54}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 845516.17, "v": "845,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.87}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 804175.8199999998, "v": "804,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.39}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 184029.18999999997, "v": "184,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.14}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 55640.0, "v": "55,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 46747.0, "v": "46,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 71.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12639.0, "v": "12,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 5584.0, "v": "5,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5333312.0, "v": "5,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13, "v_pc": "71,50 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "52.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "66.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5333312.0, "v": "5,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4344051.16, "v": "4,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.92, "v_pc": "58,24 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "71.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "83.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2028366.53, "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 74.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 46.69}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1161603.66, "v": "1,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.74}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 1154080.97, "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.56}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4204818.149999999, "v": "4,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89, "v_pc": "56,37 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "37.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "73.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 2347405.6199999996, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1345158.83, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 2495.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.99}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 432310.22000000003, "v": "432,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.28}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 79943.48, "v": "79,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.9}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3199011.76, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67, "v_pc": "42,89 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "49.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "78.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1842270.0, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 57.58}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla powiat\u00f3w", "value": 1354780.0, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.34}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 1961.76, "v": "1,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 2557717.3899999997, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54, "v_pc": "34,29 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "21.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 2557717.3899999997, "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1074459.07, "v": "1,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "14,40 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "72.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "86.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 447179.10000000003, "v": "447,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.61}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 349542.12, "v": "349,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 69.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.53}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 161665.05, "v": "161,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.04}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 88192.39, "v": "88,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.2}, {"name": "Cmentarze", "value": 20684.91, "v": "20,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.92}, {"name": "Prace geologiczne (nieinwestycyjne)", "value": 7195.5, "v": "7,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.66}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 380835.17, "v": "380,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,11 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "27.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 368135.17, "v": "368,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 96.66}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 12700.0, "v": "12,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.33}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 197748.24000000002, "v": "197,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,65 z\u0142", "pl_v_pc": "2,60 z\u0142", "v_pc_diff": "2.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 197748.24000000002, "v": "197,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 48048.62, "v": "48,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,64 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41586.53, "v": "41,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.55}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6462.09, "v": "6,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 122.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.44}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 44199.99, "v": "44,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,59 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "32.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "66.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41800.0, "v": "41,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 94.57}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 2399.99, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 96.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.42}]}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 6926.0, "v": "6,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "0,18 z\u0142", "v_pc_diff": "47.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "80.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6926.0, "v": "6,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 1970.0, "v": "1,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "99.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1970.0, "v": "1,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Gospodarka le\u015bna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dochody od os\u00f3b prawnych/fizycznych", "value": 1107.0, "v": "1,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,01 z\u0142", "pl_v_pc": "0,40 z\u0142", "v_pc_diff": "96.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "96.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wp\u0142ywy z podatku rolnego, podatku le\u015bnego, podatku od spadk\u00f3w i darowizn, podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych oraz podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych od os\u00f3b fizycznych", "value": 1107.0, "v": "1,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rybo\u0142\u00f3wstwo i rybactwo", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "0,48 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}