{"gmina": "Piekary \u015al\u0105skie", "typ_gminy": "gmina miejska Piekary \u015al\u0105skie", "kod_gus": "012414571000", "kod_gus_podregionu": "012414500000", "podregion_eurostat": "PL228", "ludnosc": "55'954", "budzet": {"dochody": "326,45 mln z\u0142", "wydatki": "333,15 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.7, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 244191774.01000002, "dane1": 230951379.6999999, "dane2": 230951379.6999999, "dane3": 13240394.310000122}, {"label": "2017", "dane0": 254781915.35999998, "dane1": 264239855.77000007, "dane2": 254781915.35999998, "dane4": 9457940.410000086}, {"label": "2018", "dane0": 280881476.77999985, "dane1": 295552159.12, "dane2": 280881476.77999985, "dane4": 14670682.340000153}, {"label": "2019", "dane0": 326454336.6900001, "dane1": 333145937.5000001, "dane2": 326454336.6900001, "dane4": 6691600.810000002}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "12,20 mln z\u0142", "wydatki": "13,61 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 38.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 13.240394310000122}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 13.240394310000122}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -9.457940410000086}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -9.457940410000086}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -14.670682340000152}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -14.670682340000152}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -6.691600810000002}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -6.691600810000002}], "dochod_ue": "15,18 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "126,17 mln z\u0142", "gmina_pc": "2254.8 z\u0142", "powiat": "0,00 tys z\u0142", "powiat_pc": "0.0 z\u0142", "wojewodztwo": "85,64 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "2,20 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "13,63 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "8,36 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-12-29", "DATA_START": "2015-09-22", "DOFINANSOWANIE": "19776065.48", "WARTOSC": "25438376.91", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt przewiduje obni\u017cenie emisyjno\u015bci transportu na terenie miasta Piekary \u015al poprzez budow\u0119 centrum przesiadkowego, Parkingu typu Park&Ride po\u0142\u0105czonego z sieci\u0105 \u015bcie\u017cek rowerowych wraz z parkingiem typu Park&Bike. Budowa koniecznej infrastruktury transportowej (w tym centrum przesiadkowego oraz dr\u00f3g rowerowych) i zastosowanie ekologicznych \u015brodk\u00f3w transportu (rowery) ma ogromny wp\u0142yw na zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci transportu publicznego w Gminie Piekary \u015al\u0105skie oraz pozwoli na ograniczenie emisji CO\u2082 i innych zanieczyszcze\u0144. wska\u017aniki produktu: La wybudowanych zintegrowanych w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych - 1 szt, Liczba wybudowanych obiekt\u00f3w \u201eparkuj i jed\u017a\u201d - 1 szt., Lba wybudowanych obiekt\u00f3w \u201eBike&Ride\u201d - 1 szt., D\u0142 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w - 10,3 km, Lba stanowisk postojowych w wybudowanych obiektach \u201eBike&Ride\u201d - 20. Wska\u017aniki rezultatu: La samochod korzystaj\u0105cych z miejsc posto w wybudo obiektach \"parkuj i jed\u017a\" - 17 136 szt. Lba miejsc postoj w wybudowany obiektach P&R 73 szt", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Budowa zintegrowanego w\u0119z\u0142a przesiadkowego wraz ze \u015bcie\u017ckami rowerowymi w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 353.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "16786080.49", "WARTOSC": "21780624.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia", "OPIS": "W ramach projektu planowany jest monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii tj. instalacje fotowoltaiczne, kolektory s\u0142oneczne, pompy ciep\u0142a oraz kot\u0142y na biomas\u0119. Zastosowanie OZE prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie koszt\u00f3w eksploatacyjnych zwi\u0105zanych z zaopatrzeniem obiekt\u00f3w w energi\u0119 elektryczn\u0105 oraz ciepln\u0105 na terenie 4 gmin bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. Monta\u017c instalacji OZE pozwoli na zmniejszenie emisji do atmosfery szkodliwych zwi\u0105zk\u00f3w i substancji, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na lepsz\u0105 jako\u015b\u0107 powietrza na terenie Subregionu Zachodniego i Centralnego gdy\u017c projekt ma charakter ponadlokalny. Dodatkowo zwi\u0119kszeniu ulegnie efektywno\u015b\u0107 oraz niezale\u017cno\u015b\u0107 energetyczna obiekt\u00f3w. \u0141\u0105cznie zrealizowane zostan\u0105 1522 instalacje. W konsekwencji, analizowany projekt realizuje kluczowe cele RPO, polityki regionalnej i krajowej w zakresie ochrony powietrza - podniesienie poziomu produkcji energii z OZE, poprawa efektywno\u015bci energetycznej, rozw\u00f3j energetyki prosumenckiej i ograniczenie niskiej emisji.", "BENEFICJENT": "GMINA KORNOWAC", "TYTUL": "\u0141\u0105czy nas energia. Monta\u017c instalacji OZE w budynkach mieszkalnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 186.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-02-26", "DOFINANSOWANIE": "31712854.50", "WARTOSC": "99863848.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa Ciep\u0142owni Radzionk\u00f3w o uk\u0142ad kogeneracyjny oraz budow\u0119 magistrali obwodowej", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ BYTOM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Modernizacja Ciep\u0142owni Radzionk\u00f3w poprzez budow\u0119 wysokosprawnej kogeneracji wraz z modernizacj\u0105 systemu zaopatrzenia miasta Bytomia w ciep\u0142o na potrzeby c.w.u. z sieci ciep\u0142owniczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 130.8}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-28", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "6299130.33", "WARTOSC": "8148352.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie inteligentnych system\u00f3w dialogowych oraz algorytm\u00f3w klasyfikuj\u0105cych oraz wyszukuj\u0105cych s\u0142u\u017c\u0105cych do wspomagania sprzeda\u017cy internetowych w bran\u017cy odzie\u017cowej oraz obuwniczej. Realizacja projektu od 1.01.2019 do 31.12.2021 r., b\u0119dzie trwa\u0142a 36 m-cy. W rezultacie prac badawczo-rozwojowych zostanie utworzony system umo\u017cliwiaj\u0105cy automatyczne klasyfikowanie, opisywanie i dobieranie produkt\u00f3w dzi\u0119ki zastosowaniu technologi rozpoznawania obrazu, komunikacj\u0119 z u\u017cytkownikiem przy u\u017cyciu interaktywnego generatora tekstu zast\u0119puj\u0105cego konwersacj\u0119 z ekspertem, oraz wyszukiwanie za pomoc\u0105 obrazu, jak i rekomendowanie produkt\u00f3w uwzgl\u0119dniaj\u0105c niesklasyfikowane dotychczas parametry preferencji. W trakcie tworzenia architektury aplikacji zostanie wykorzystane wieloletnie do\u015bwiadczenie Wnioskodawcy oraz dost\u0119p do du\u017cej ilo\u015bci danych potrzebnych do trenowania algorytm\u00f3w samoucz\u0105cych si\u0119, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 podstaw\u0119 systemu. U\u017cywaj\u0105c analizy Big Data i metod uczenia maszynowego, bazuj\u0105 na sztucznej inteligencji zostan\u0105 wyodr\u0119bnione i sklasyfikowane odpowiednie parametry pozwalaj\u0105ce na wykonanie analizy j\u0119zyka naturalnego, klasyfikacji danych wizyjnych oraz uwzgl\u0119dnienie preferencji u\u017cytkownika, dzi\u0119ki czemu mo\u017cliwe stanie si\u0119 spersonalizowanie oferty zakupowej bazuj\u0105c na preferencjach u\u017cytkownika, efektywniejsze wyszukiwanie poprzez obraz, spersonalizowane rekomendacje oraz automatyzacj\u0119 proces\u00f3w w ramach sprzeda\u017cy internetowej. Funkcjonalno\u015bci dost\u0119pne b\u0119d\u0105 w ramach platformy. Projekt we wsp\u00f3\u0142pracy z IPI Polska Akademia Nauk. art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)", "BENEFICJENT": "SHOPAI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej platformy wykorzystuj\u0105cej Sztuczn\u0105 Inteligencj\u0119 do zautomatyzowania i podniesienia efektywno\u015bci proces\u00f3w sprzeda\u017cowych dla sklep\u00f3w odzie\u017cowych e-commerce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.57}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-12-27", "DOFINANSOWANIE": "4687750.00", "WARTOSC": "5516000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Celem projektu jest poprawienie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci e-us\u0142ug publicznych w obszarze zdrowia w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim (m.in. e-Rejestracja, e-Dokumentacja, e \u2013 Opieka). Osi\u0105 projektu i jego g\u0142\u00f3wnym beneficjentem b\u0119dzie pacjent. W wyniku realizacji projektu poprawi si\u0119 dost\u0119pno\u015b\u0107 do elektronicznych danych medycznych w regionie poprzez stworzenie w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim ujednoliconego i sp\u00f3jnego systemu informatycznego pozwalaj\u0105cego na sk\u0142adowanie, przetwarzanie i udost\u0119pnianie danych medycznych w postaci elektronicznej. W ramach projektu wyodr\u0119bnione zosta\u0142y trzy obszary: -dostosowanie infrastruktury i oprogramowania celem spe\u0142nienia wymog\u00f3w platformy -wymiana danych poprzez serwery komunikacyjne -wykorzystanie danych celem podniesienia jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug dla pacjenta W przysz\u0142o\u015bci do platformy eCareMed mog\u0105 zosta\u0107 pod\u0142\u0105czone kolejne uprawnione podmioty.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL CHIRURGII URAZOWEJ IM. DR. JANUSZA DAABA W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "eCareMed - rozw\u00f3j cyfrowych us\u0142ug medycznych w Samodzielnym Publicznym Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Chirurgii Urazowej im. dr. Janusza Daaba w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 83.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "4230450.00", "WARTOSC": "12447600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "utworzenie CBR w celu bada\u0144 nad zmniejszeniem materia\u0142och\u0142onno\u015bci i energoch\u0142onno\u015bci produkcji", "BENEFICJENT": "MARCOLL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 MARCOLL S.C.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2015-05-06", "DOFINANSOWANIE": "89139462.09", "WARTOSC": "129093980.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ca\u0142kowite odnowienie 26 linii komunikacyjnych transportu publicznego poprzez zakup i wprowadzenie do eksploatacji 81 sztuk niskoemisyjnych autobus\u00f3w, w tym: 52 sztuk autobus\u00f3w 12-metrowych - tzw. Tabor \"B\" oraz 29 sztuk autobus\u00f3w 18-metrowych - tzw. Tabor \"C\" obs\u0142ugiwanych przez Przedsi\u0119biorstwo Komunikacji Miejskiej Sp\u00f3\u0142ka. z o.o. w Sosnowcu. Zak\u0142ada si\u0119 r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015bciow\u0105 modernizacj\u0119 kolejnych 19 linii. Szczeg\u00f3\u0142owy wykaz i przebieg linii stanowi za\u0142\u0105cznik nr 1 do wniosku. Cz\u0119\u015b\u0107 zakupionych autobus\u00f3w posiada\u0107 b\u0119dzie niskoemisyjne alternatywne zespo\u0142y nap\u0119dowe, tj. 35 autobus\u00f3w b\u0119dzie posiada\u0142o hybrydowe uk\u0142ady nap\u0119dowe (spalinowo-elektryczne), a kolejne 3 autobusy b\u0119d\u0105 to autobusy o nap\u0119dzie elektrycznym. Pozosta\u0142e 43 autobusy b\u0119d\u0105 to autobusy o klasycznym, spalinowym uk\u0142adzie nap\u0119dowym (Diesla), spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej norm\u0119 emisji spalin na poziomie EURO 6. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci transportu publicznego w wojew. \u015bl\u0105skim.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnego taboru autobusowego w Przedsi\u0119biorstwie Komunikacji Miejskiej Sp\u00f3\u0142ka z o. o. w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-10-31", "DOFINANSOWANIE": "2957521.86", "WARTOSC": "6753889.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w mieszkalnych, wielorodzinnych zlokalizowanych w Piekarach \u015al\u0105skich. Zakres prac przewidzianych do wykonania w budynkach mieszkalnych obejmuje m.in: demonta\u017c i utylizacj\u0119 p\u0142yt azbestowo-cementowych oraz ich termomodernizacja.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Demonta\u017c i utylizacja p\u0142yt azbestowo-cementowych z 9 wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Piekarach \u015al\u0105skich oraz ich termomodernizacja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 52.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-11-30", "DOFINANSOWANIE": "2811270.00", "WARTOSC": "9879606.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie nowej technologii, dzi\u0119ki kt\u00f3rej mo\u017cliwe b\u0119dzie wyprodukowanie i sprzeda\u017c nowego produktu w obszarze wielkogabarytowych szyb zespolonych, charakteryzuj\u0105cego si\u0119 obni\u017conym wsp\u00f3\u0142czynnikiem przepuszczania ciep\u0142a, przy zachowanym wysokim poziomie przejrzysto\u015bci szyby. Na podstawie prac badawczych i przeprowadzonych analiz oraz posiadanej wiedzy technicznej w zakresie proces\u00f3w produkcyjnych powsta\u0142a unikalna technologia. Technologia umo\u017cliwia wykorzystanie odpowiedniego zmieszania gaz\u00f3w szlachetnych wype\u0142niaj\u0105cych przestrze\u0144 mi\u0119dzyszybow\u0105, dla obni\u017cenie wsp\u00f3\u0142czynnika przepuszczania ciep\u0142a U, przy utrzymaniu przejrzysto\u015bci szyb. Jednocze\u015bnie ograniczono ryzyka zwi\u0105zane z r\u0119czn\u0105 manipulacj\u0105 szybami, poprzez wdro\u017cenie bezdotykowego, automatycznego przemieszczania szyb w procesie produkcji.", "BENEFICJENT": "STAN-SZK\u0141O BIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rozpocz\u0119cie produkcji wielkogabarytowych szyb zespolonych, o niskiej przenikalno\u015bci cieplnej, z wykorzystaniem nowych mieszanek gaz\u00f3w oraz bezdotykowej technologii wytwarzania.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2556110.50", "WARTOSC": "4800804.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja energetyczna 3 budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych przeznaczonych na cele mieszkalne przy ul. Adama Didura 2,4 oraz Zygmunta Starego 2 w Piekarach \u015al\u0105skich", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych przy ul. Didura i Zygmunta Starego w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-12-29", "DOFINANSOWANIE": "2497129.33", "WARTOSC": "3608010.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt \"Termomodernizacja wraz ze zmian\u0105 sposobu ogrzewania budynku Miejskiej Szko\u0142y Podstawowej nr 2 w Piekarach \u015al\u0105skich\" obejmuje prace termomodernizacyjne w Miejskiej Szkole Podst. nr 2 w P\u015a. przy ul. Popie\u0142uszki 8. Celem realizowanego projektu jest: Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej MSP nr 2. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych metod\u0105 lekk\u0105, - dociepl. \u015bcian stykaj\u0105cych si\u0119 z gruntem, - dociepl. stropodachu nad cz\u0119\u015bci\u0105 dydaktyczn\u0105, - dociepl. stropodachu nad sal\u0105 gimnastyczn\u0105 z zapleczem i klatk\u0105 schodow\u0105, - wymiana stolarki okiennej i drzwiowej,, - wykonanie nowej instalacji c.o., c.w.u. i elektrycznej (monta\u017c opraw energooszcz\u0119dnych), Termin realizacji projektu 2015-2019 rok. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do likwidacji \u201eniskiej emisji\u201d oraz kompleksowej modernizacji energetycznej budynku MSP nr 2 w Piekarach \u015al\u0105skich.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Termomodernizacja wraz ze zmian\u0105 sposobu ogrzewania budynku Miejskiej Szko\u0142y Podstawowej nr 2 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-30", "DATA_START": "2017-05-25", "DOFINANSOWANIE": "2267182.49", "WARTOSC": "3291197.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym przygotowaniu teren\u00f3w inwestycyjnych typu brownfield w rejonie ul. Podmiejskiej, DW 911 i ul. Pod Lipami w Piekarach \u015al\u0105skich, w celu nadania im nowych funkcji gospodarczych wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 ich promocji. Przedmiotem projektu jest odwodnienie poprzez budow\u0119 sieci kanalizacji deszczowej i budowa drogi, w efekcie czego uzbrojonych zostanie 13,38 ha teren\u00f3w inwestycyjnych. Elementem projektu jest r\u00f3wnie\u017c promocja inwestycyjna uzbrojonego obszaru. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od dnia 25.05.2017 r. do dnia 30.05.2018 r.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Przygotowanie infrastruktury umo\u017cliwiaj\u0105cej lokowanie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie zdegradowanym i poprzemys\u0142owym w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2222384.45", "WARTOSC": "3094580.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). W ramach realizacji przedmiotowego projektu Wnioskodawca przeprowadzi prace B+R nad innowacyjn\u0105 koncepcj\u0105 manipulacyjnego egzoszkieletu do zastosowa\u0144 produkcyjnych. Miejscem realizacji projektu b\u0119dzie siedziba Sp\u00f3\u0142ki w Piekarach \u015al\u0105skich. G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie oprac., stworzenie prototypu oraz jego walidacja dla innowacyjnego manipulacyjnego egzoszkieletu nak\u0142adanego na ludzkie cia\u0142o, pozwalaj\u0105cego na u\u0142atwienie wykonyw. trudnych i energoch\u0142onnych prac monta\u017cowych i produkcyjnych, wywo\u0142uj\u0105cych sta\u0142e obci\u0105\u017cenie fizyczne dla pracownika i w konsekwencji cz\u0119sto powoduj\u0105cych urazy. Innowacyjny egzoszkielet pozwoli na eliminacj\u0119 prac szczeg\u00f3lnie absorbuj\u0105cych uk\u0142ad kostno- szkieletowy oraz mi\u0119\u015bniowy (poprzez zast\u0105pienie pracy ludzkiej prac\u0105 urz\u0105dzenia) oraz na wspomaganie ruch\u00f3w (zw\u0142aszcza na ta\u015bmach monta\u017cowych) powoduj\u0105cych urazy b\u0105d\u017a zwyrodnienia na skutek ich wielokrotnego powtarzania, co jest charakterystyczne dla proces\u00f3w produkcyjnych r\u00f3\u017cnych ga\u0142\u0119zi przemys\u0142u. Opracowany innowacyjny w skali mi\u0119dzynarodowej produkt skierowany b\u0119dzie g\u0142\u00f3wnie dla przemys\u0142u samochodowego, stoczniowego, samolotowego i kolejnictwa. Realizacja cel\u00f3w projektu b\u0119dzie mo\u017cliwa do osi\u0105gni\u0119cia poprzez: \u2022 Realizacj\u0119 prac B+R podzielonych na etapy: badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe. \u2022 Przyj\u0119t\u0105 w Sp\u00f3\u0142ce metodyk\u0119 zarz\u0105dz. projektami B+R a w tym metodologi\u0119 minimal. b\u0105d\u017a neutralizacji ryzyk projektu. \u2022 Wykorzystanie posiadanej przez Wnioskodawc\u0119 infrastruktury B+R. \u2022 Zaanga\u017c. do realizacji projektu wykwalif. kadry pracownik\u00f3w , posiadaj\u0105cej do\u015bw. w realizacji prac B+R. \u2022 Zaanga\u017c. do realizacji projektu podwykonawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MARCOLL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac B+R nad innowacyjn\u0105 koncepcj\u0105 manipulacyjnego egzoszkieletu do zastosowa\u0144 produkcyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2103240.00", "WARTOSC": "3043512.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w MPWiK w Piekarach \u015al\u0105skich wielopoziomowego systemu informatycznego w formie elektronicznego biura obs\u0142ugi klient\u00f3w. System ten pozwoli na pe\u0142ny przep\u0142yw informacji pomi\u0119dzy Sp\u00f3\u0142k\u0105 a klientami daj\u0105c odbiorcom ko\u0144cowym dost\u0119p do us\u0142ug \u015bwiadczonych przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 w formie elektronicznej a jednocze\u015bnie pozwalaj\u0105c wnioskodawcy na sta\u0142y monitoring \u015bwiadczonych us\u0142ug. Realizacja projektu obejmuje: - utworzenie i uruchomienie aplikacji e-biuro zarz\u0105dzaj\u0105cej ca\u0142ym systemem, - zakup serwer\u00f3w do obs\u0142ugi systemu wraz z oprogramowaniem, - zakup i monta\u017c nak\u0142adek na wodomierze do zdalnego odczytu stanu i zdarze\u0144, - wdro\u017cenie kompatybilnego systemu zdalnego odczytu i przesy\u0142u danych. Rzeczowa realizacja projektu zosta\u0142a zaplanowana na lata 2017-2019 a jego warto\u015b\u0107 to 2 474 400 PLN netto.", "BENEFICJENT": "\"MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie systemu e-bok celem wprowadzenia elektronicznej formy \u015bwiadczenia us\u0142ug przez MPWiK w Piekarach \u015al\u0105skich Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-04-05", "DOFINANSOWANIE": "2100000.00", "WARTOSC": "2807336.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotowy projekt obejmuje monta\u017c instalacji solarnych w Piekarach \u015al\u0105skich i uwzgl\u0119dnia: - 11 instalacji fotowoltaicznych w plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych na terenie miasta, - 69 instalacji fotowoltaicznych w budynkach jednorodzinnych, - 31 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych w budynkach jednorodzinnych. Cel kluczowy obejmuje podniesienie poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych i ograniczenie niskiej emisji na terenie Piekar \u015al\u0105skich. Niska emisja to obecnie jeden z istotniejszych problem\u00f3w \u015brodowiskowych na terenie Piekar i ca\u0142ej aglomeracji g\u00f3rno\u015bl\u0105skiej. Jednocze\u015bnie, rosn\u0105ce ceny energii stanowi\u0105 coraz wi\u0119kszy problem dla wielu rodzin. Niniejszy projekt d\u0105\u017cy do rozwi\u0105zania obu kluczowych problem\u00f3w, jednocze\u015bnie realizuj\u0105c cele szczeg\u00f3\u0142owe w postaci zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 w 100 budynkach mieszkalnych i 11 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej, zwi\u0119kszenie udzia\u0142u OZE w ca\u0142kowitym bilansie energetycznym i promocj\u0119 postaw prosumenckich.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "S\u0142oneczne Piekary - monta\u017c uk\u0142ad\u00f3w solarnych i fotoogniw w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.53}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-08-25", "DOFINANSOWANIE": "1951491.72", "WARTOSC": "2918512.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt polega na remoncie (adaptacji) dw\u00f3ch budynk\u00f3w: budynku na ul. Kusoci\u0144skiego 4 oraz budynku na ul. \u017bwirki 23 w Piekarach \u015al\u0105skich i utworzeniu w nich Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych (wprowadzeniu do nich us\u0142ug spo\u0142ecznych). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest lepszy dost\u0119p do us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 2000 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem w Piekarach \u015al\u0105skich. Projekt realizowany b\u0119dzie od dnia 01.07.2016 r. do dnia 31.10.2017 r.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142ecznych w Piekarach \u015al\u0105skich - ul. Kusoci\u0144skiego i ul. \u017bwirki.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "1869070.32", "WARTOSC": "2559936.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie kriogenicznej technologii hybrydowej wytwarzania warstw wierzchnich nanostrukturalnych \u2013 technologii nie stosowanej dotychczas na \u015bwiecie, cechuj\u0105cej si\u0119 nowymi, szczeg\u00f3lnymi w\u0142a\u015bciwo\u015bciami u\u017cytkowymi. Geneza projektu wynika z dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy - firmy Progresja Sp. z o.o, specjalizuj\u0105cej si\u0119 w realizacji skomplikowanych projekt\u00f3w w bran\u017cy hutniczej i energetycznej, w tym projektowaniu i wykonywaniu instalacji przemys\u0142owych. W ramach realizowanych projekt\u00f3w Wnioskodawca wielokrotnie spotka\u0142 si\u0119 z problemem szybkiego zu\u017cywania si\u0119 element\u00f3w roboczych maszyn, stosowanych przez jej partner\u00f3w i kontrahent\u00f3w m.in. w liniach do produkcji stali, w procesach produkcji koksu oraz w eksploatacji kot\u0142\u00f3w energetycznych. Wnioskodawca, wsp\u00f3lnie z naukowcami z Katedry Spawalnictwa Politechniki \u015al\u0105skiej w Gliwicach, opracowa\u0142 wst\u0119pne za\u0142o\u017cenia dotycz\u0105ce tej technologii, kt\u00f3ra w znacz\u0105cym stopniu zwi\u0119kszy trwa\u0142o\u015b\u0107 parametr\u00f3w eksploatacyjnych, takich jak np. obci\u0105\u017cenia statyczne, dynamiczne, naciski, tarcie, erozja, kawitacja, wybranych cz\u0119\u015bci maszyn oraz narz\u0119dzi stosowanych m.in. w bran\u017cy hutniczej, g\u00f3rniczej oraz energetycznej. Kriogeniczna technologia hybrydowa \u0142\u0105czy dwa najnowocze\u015bniejsze obecnie procesy laserowej obr\u00f3bki powierzchniowej, tj. napawania laserowego oraz stopowania laserowego, dodatkowo prowadzonych w warunkach kriogenicznych, przez co zak\u0142ada si\u0119 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wytwarzania warstw wierzchnich nanostrukturalnych o zwi\u0119kszonej trwa\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "PROGRESJA S.A.", "TYTUL": "Opracowanie kriogenicznej technologii hybrydowej wytwarzania warstw wierzchnich nanostrukturalnych o zwi\u0119kszonych parametrach eksploatacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-07-31", "DOFINANSOWANIE": "1810941.66", "WARTOSC": "2621769.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt obejmuje wykonanie g\u0142\u0119bokiej termomodernizacji budynk\u00f3w wielorodzinnych przy ul.Waculika 9, ul.Waculika 20, ul.Gen. Leopolda Okulickiego 2, ul.Andersa 4, ul.Armii Krajowej 5 w Piekarach \u015al\u0105skich. W ramach termomodernizacji przewiduje si\u0119: - modernizacj\u0119 przegrody \u015bciana zewn\u0119trzna, - modernizacj\u0119 przegrody strop ostatniej kondygnacji, - modernizacj\u0119 przegrody \u015bciana zewn\u0119trzna klatka, - modernizacj\u0119 przegrody strop piwnicy, - modernizacj\u0119 przegrody dach w klatce schodowej, - modernizacj\u0119 przegrody DW 1 \u201eWentylacja grawitacyjna\" - modernizacj\u0119 instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, - modernizacj\u0119 instalacji grzewczej. Wnioskodawc\u0105 jest Gmina Piekary \u015al\u0105skie. Realizatorem Zak\u0142ad Gospodarki Mieszkaniowej w Piekarach \u015al\u0105skich. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest likwidacja niskiej emisji i poprawa energetyczna budynk\u00f3w wielorodzinnych. Projekt zostanie zrealizowany w 2018 i 2019 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Likwidacja niskiej emisji poprzez termomodernizacj\u0119 i przy\u0142\u0105czenie budynk\u00f3w mieszkalnych do sieciowych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2018-06-19", "DOFINANSOWANIE": "1725522.82", "WARTOSC": "2259258.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt o nazwie \"Termomodernizacja Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w Piekarach \u015al\u0105skich\", dotyczy kompleksowej modernizacji energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Prace inwestycyjne. 2. Zarz\u0105dzanie i promocja. Termin realizacji projektu: od 19.06.2018 roku do dnia 15.12.2020 roku. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do likwidacji \u201eniskiej emisji\u201d oraz kompleksowej modernizacji energetycznej budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w Piekarach \u015al\u0105skich. Wska\u017aniki w projekcie: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych -155,8 t/CO2, - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 17,9 MWh/rok, - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 1495 GJ/rok, - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 593 483,8 kWh/rok, - Stopie\u0144 redukcji PM10 - 0,013 tony/rok, - Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu - 1559,3 GJ/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Termomodernizacja Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Specjalnych w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.83}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1712250.00", "WARTOSC": "4680150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 technologii laserowego ci\u0119cia i spawania 3D. Wdro\u017cenie technologii oznacza\u0107 b\u0119dzie zasadnicz\u0105 zmian\u0119 dotychczasowego procesu produkcyjnego, dzi\u0119ki kt\u00f3rej proces produkcji b\u0119dzie czterokrotnie szybszy, ta\u0144szy oraz bardziej ekologiczny. Obecnie przedsi\u0119biorstwo produkuje r\u00f3\u017cnego rodzaju elementy konstrukcyjne z aluminium i stali, specjalizuj\u0105c si\u0119 w produkcji obud\u00f3w i podzespo\u0142\u00f3w do lamp awaryjnych i ewakuacyjnych. Realizacja projektu pozwoli wprowadzi\u0107 na rynek now\u0105 grup\u0119 produkt\u00f3w \u2013 element\u00f3w metalowych o skomplikowanym kszta\u0142cie i wymogach technologicznych. Aby wdro\u017cy\u0107 now\u0105 technologi\u0119 produkcji, niezb\u0119dny b\u0119dzie zakup lasera oraz specjalistycznego oprogramowania do projektowania 3D. Pe\u0142ne wdro\u017cenie technologii zapewni na wiele lat przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 w stosunku do firm wykorzystuj\u0105cych tradycyjne metody obr\u00f3bki i \u0142\u0105czenia materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "JOAN ELEKTRONIC SP\u00d3KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie technologii laserowego ci\u0119cia i spawania 3D.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-15", "DATA_START": "2018-02-14", "DOFINANSOWANIE": "26794771.98", "WARTOSC": "41567342.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 42 magistrali GPON w architekturze FTTH oraz 3 w\u0119z\u0142\u00f3w radiowych dedykowanych 5 plac\u00f3wkom o\u015bwiatowym. Efektem projektu b\u0119dzie zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 11 254 gospodarstw domowych oraz 106 jednostek edukacyjnych zlokalizowanych na obszarze bytomskim i gliwickim. Zadaniem projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zapewnienie dost\u0119pu do us\u0142ug Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego mieszka\u0144com i plac\u00f3wkom publicznym oraz zapewnienie dost\u0119pu do infrastruktury i us\u0142ug hurtowych.", "BENEFICJENT": "ORANGE POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Bytomski i Gliwicki Orange \u015awiat\u0142ow\u00f3d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "42500000.00", "WARTOSC": "61573185.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup 35 sztuk autobus\u00f3w nowych, ekologicznych i przystosowanych do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zakupiony tabor b\u0119dzie obejmowa\u0142 zar\u00f3wno autobusy wyposa\u017cone w silnik spalinowy spe\u0142niaj\u0105cy norm\u0119 EURO 6 jak i autobusy z nap\u0119dem elektrycznym. Tabor pasa\u017cerski b\u0119dzie tak\u017ce zr\u00f3\u017cnicowany z uwagi na pojemno\u015b\u0107, zak\u0142ada si\u0119 zakup autobus\u00f3w przegubowych 18 metrowych oraz autobus\u00f3w jednocz\u0142onowych 12 metrowych. \u0141\u0105czna pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego wyniesie 3 250 os\u00f3b, przy za\u0142o\u017ceniu, i\u017c w 1 autobusie 12 metrowym jest 85 miejsc pasa\u017cerskich, a w 1 autobusie przegubowym jest 140 miejsc pasa\u017cerskich.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ KATOWICE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zmniejszenie negatywnego wp\u0142ywu transportu publicznego na \u015brodowisko naturalne i poprawa jako\u015bci transportu poprzez zakup nowych ekologicznych autobus\u00f3w niskopod\u0142ogowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1291170.73", "WARTOSC": "1519024.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt \u201eTwoje \u017cycie \u2013 Tw\u00f3j wyb\u00f3r\u201d kierowany jest do 120 mieszka\u0144c\u00f3w z terenu powiatu Piekary \u015al\u0105skie \u2013 os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy oraz nieaktywnych zawodowo. Projekt zak\u0142ada podejmowanie kompleksowych dzia\u0142a\u0144 aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym, skierowanych do os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej. B\u0119dzie realizowany w okresie od 01.01.2015r. do 31.12.2020r. Dzia\u0142ania projektowe b\u0119d\u0105 skoncentrowane na terenie powiatu.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Twoje \u017cycie - Tw\u00f3j wyb\u00f3r", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-02-17", "DOFINANSOWANIE": "1236265.35", "WARTOSC": "1454429.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie doposa\u017cenie pracowni do zaj\u0119\u0107 praktycznych z przedmiot\u00f3w zawodowych w Technikum nr 1 w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Piekarach \u015al\u0105skich przy ul. Marii Curie-Sk\u0142odowskiej 49, 41-949 Piekary \u015al\u0105skie. Projekt wykorzystuje istniej\u0105c\u0105 ju\u017c infrastruktur\u0119. Zadanie b\u0119dzie realizowane w roku 2020. W ramach projektu utworzone i doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie, do kt\u00f3rych cz\u0119\u015b\u0107 pomocy dydaktycznych zakupiono w projekcie sk\u0142adanym r\u00f3wnolegle w ramach dzia\u0142ania 12.2.1 pt.\"Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Techniczno-Zawodowych w Piekarach \u015al\u0105skich na medal - stworzenie i doposa\u017cenie pracowni\". W ramach projektu planuje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 : -prace remontowe, -prace elektryczne, -doposa\u017cenie pracowni do praktycznej nauki zawodu, -promocj\u0119 projektu. Koszty projektu to 1 171 301,80z\u0142. Termin realizacji to: od 17.02.2020 - 31.10.2021r.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Doposa\u017cenie pracowni do zaj\u0119\u0107 praktycznych z przedmiot\u00f3w zawodowych w Technikum nr 1 w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.09}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "18321266.08", "WARTOSC": "21554430.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada prowadzenie OWES \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi w zakresie: -animacji \u015brodowisk lokalnych i rozwoju inicjatyw organizacji obywatelskich -doradztwa, szkole\u0144 i us\u0142ug biznesowych na rzecz rozwoju PES -udzielanie dotacji na zak\u0142adanie PS i wsparcie ju\u017c funkcjonuj\u0105cych w zakresie tworzenia dodatkowych miejsc pracy -wyszukiwanie, promowanie i wdra\u017canie d\u0142ugookresowych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania PES. OWES obejmie wsparciem min.1098 os\u00f3b (653K, 445M) zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. i min. 278 PES; dodatkowo: podmioty sektora publicznego i prywatnego. Przyczyni si\u0119 do: utworzenia min. 317 miejsc pracy w PS i kontynuowania pracy przez min. 220 os\u00f3b (131K, 89M) zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym po zako\u0144czeniu ich udzia\u0142u w projekcie. Obszar dzia\u0142ania OWES obejmuje subregion centralny-zachodni woj. \u015bl\u0105skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost liczby i stabilno\u015bci miejsc pracy w sektorze ekonomii spo\u0142. na obszarze centr.-zachodnim woj. \u015bl. w okresie 01.08.2018 - 31.12.2023.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSP\u00d3\u0141PRACY REGIONALNEJ", "TYTUL": "OWES SWR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1000994.34", "WARTOSC": "1177640.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie obj\u0119cie zindywidualizowanym wsparciem i aktywizacj\u0105 spo\u0142eczno-zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w i uczestniczek najbardziej oddalonych od rynku pracy - os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych. Profesjonalna diagnoza kompetencji i predyspozycji zawodowych oraz uwarunkowa\u0144 osobowo\u015bciowych przyniesie pozytywny efekt w postaci prawid\u0142owo zrealizowanej \u015bcie\u017cki aktywizacji. Opr\u00f3cz wsparcia o charakterze psychospo\u0142ecznym, w projekcie zaplanowano tak\u017ce certyfikuj\u0105ce kursy zawodowe oraz sta\u017ce u pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZ GO\u0141\u0118BIOWSKI - INTEREGO - SZKOLENIA, DORADZTWO, TERAPIA", "TYTUL": "Feniks - program aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "882091.51", "WARTOSC": "1288196.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja wraz z wykonaniem instalacji centralnego ogrzewania oraz ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w wielorodzinnym budynku mieszkalnym", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. KS. KPT. GERARDA WACULIKA 7 W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Ks. Kpt. Gerarda Waculika 7 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "877984.83", "WARTOSC": "1282282.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eKompleksowa termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Gen. Andersa 10 w Piekarach \u015al\u0105skich\u201d jest kompleksowa termomodernizacja wraz z wykonaniem instalacji centralnego ogrzewania oraz ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w wielorodzinnym budynku mieszkalnym.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. GEN. ANDERSA 10 W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Gen. Andersa 10 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "877285.37", "WARTOSC": "1281275.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eKompleksowa termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Gen Andersa 12 w Piekarach \u015al\u0105skich\u201d jest kompleksowa termomodernizacja wraz z wykonaniem instalacji centralnego ogrzewania oraz ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w wielorodzinnym budynku mieszkalnym", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. GEN. ANDERSA 12 W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "\u201eKompleksowa termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Gen Andersa 12 w Piekarach \u015al\u0105skich\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "835847.16", "WARTOSC": "1225857.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja wraz z wykonaniem instalacji centralnego ogrzewania oraz ciep\u0142ej wody w budynku wielorodzinnym przy ul. Gen.Andersa 8 w Piekarach \u015al\u0105skich.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. GEN. ANDERSA 8 W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Gen. Andersa 8 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "831648.24", "WARTOSC": "1201658.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Kompleksowa termomodernizacja wraz z wykonaniem instalacji centralnego ogrzewania oraz ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w wielorodzinnym budynku mieszkalnym, w Piekarach \u015al\u0105skich przy ul. Gen. Maczka 4", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. GEN. MACZKA 4 W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Gen. Maczka 4 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "828615.02", "WARTOSC": "1197290.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "kompleksowa termomodernizacja wraz z wykonaniem instalacji centralnego ogrzewania oraz ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w wielorodzinnym budynku mieszkalnym , w Piekarach \u015al\u0105skich przy ul. Gen. Maczka 6", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. GEN. MACZKA 6 W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Gen. Maczka 6 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "827904.20", "WARTOSC": "1200577.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Termomodernizacja budynku przy ul. Papie\u017ca Jana Paw\u0142a II 63", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. PAPIE\u017bA JANA PAW\u0141A II 63 W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Papie\u017ca Jana Paw\u0142a II 63 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-05-15", "DOFINANSOWANIE": "818021.21", "WARTOSC": "997460.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt o nazwie \"Termomodernizacja Miejskiej Szko\u0142y Podstawowej nr 5 w Piekarach \u015al\u0105skich\", dotyczy kompleksowej modernizacji energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Prace inwestycyjne. 2. Zarz\u0105dzanie i promocja. Termin realizacji projektu: od 15.05.2018 roku do dnia 31.12.2020 roku. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do likwidacji \u201eniskiej emisji\u201d oraz kompleksowej modernizacji energetycznej budynku Miejskiej Szko\u0142y Podstawowej nr 5 w Piekarach \u015al\u0105skich. Wska\u017aniki w projekcie: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych -80,205 tony CO2, - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 1429,68 GJ/rok, - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 436850 kWh/rok, - Stopie\u0144 redukcji PM10 -0,0007148 tony/rok, - Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu - 1429,68 GJ/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Termomodernizacja Miejskiej Szko\u0142y Podstawowej nr 5 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "737662.93", "WARTOSC": "867838.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 324 uczni\u00f3w/uczennic, w tym 15 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz 2 nauczycieli zawodu w Zespole Szk\u00f3\u0142 Techniczno Zawodowych oraz Technikum nr 1 w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1. Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 jako\u015bci edukacji w w/w plac\u00f3wkach, kt\u00f3ra nast\u0105pi poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji uczni\u00f3w,rozw\u00f3j doradztwa edukacyjno-zawodowego,zdobywanie dodatkowych uprawnie\u0144 poprzez uczestnictwo w kursach, uczestnictwo w sta\u017cach oraz warsztatach na uczelni wy\u017cszej, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 2 nauczycieli/ek zawodu, doposa\u017cenie pracowni kszta\u0142cenia zawodowego w pomoce dydaktyczne. W ramach projektu szko\u0142y zostan\u0105 wyposa\u017cone w pomoce umo\u017cliwiaj\u0105ce prowadzenie zaj\u0119\u0107 nowoczesnymi metodami tak\u017ce po zako\u0144czeniu projektu, co wp\u0142ynie na trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.09.2017 r. do 31.12.2019 r. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na diagnoz\u0119 przeprowadzon\u0105 w grudniu 2016 r. w w/w szko\u0142ach.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Piekarskie szko\u0142y zawodowe na medal - wsparcie dla uczni\u00f3w i uczennic Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Techniczno-Zawodowych oraz Technikum nr 1 w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-12-29", "DOFINANSOWANIE": "733044.34", "WARTOSC": "1076228.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt obejmuje kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0119 budynku miejskiego, w kt\u00f3rym mie\u015bci Miejskie Przedszkole nr 4 zlokalizowane w Piekarach \u015al\u0105skich przy ulicy Ofiar Katynia 6. Zadanie to obejmuje: - izolacj\u0119 termiczn\u0105 i przeciwilgociow\u0105 \u015bcian piwnicznych, - izolacj\u0119 termiczn\u0105 \u015bcian, - wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, - termomodernizacj\u0119 dachu, - prace uzupe\u0142niaj\u0105ce zwi\u0105zane z dociepleniem, - wymian\u0119 i wykonanie drena\u017cu opaskowego, - przebudow\u0119 wymiennikowni, - wymian\u0119 instalacji c.o. Projekt zostanie uko\u0144czony w 2017 roku. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do modernizacji energetycznej budynku Miejskiego Przedszkola nr 4. Celem projektu jest zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna w sektorze publicznym poprzez modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 Miejskiego Przedszkola nr 4 w Piekarach \u015al\u0105skich.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Termomodernizacja miejskiego budynku Przedszkola nr 4 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "721880.32", "WARTOSC": "856526.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Niniejszy projekt zak\u0142ada dokonanie istotnych zmian w strukturze organizacyjnej MOPR oraz przeformu\u0142owania podzia\u0142u zada\u0144 wynikaj\u0105cych z obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w Ustawy o pomocy spo\u0142ecznej, w celu poprawy jako\u015bci i efektywno\u015bci \u015bwiadczenia wsparcia dla Mieszka\u0144c\u00f3w Piekar \u015al. W ten spos\u00f3b projekt wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego PO WER: Wzmocnienie potencja\u0142u instytucji dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego. Za\u0142o\u017cenie to ma zosta\u0107 osi\u0105gni\u0119te mi\u0119dzy innymi poprzez wydzielenie stanowisk ds. pierwszego kontaktu, ds. us\u0142ug, ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105, ds. pracy socjalnej. Zmiany te sprawi\u0105, \u017ce MOPR stanie si\u0119 jednostk\u0105 organizacyjn\u0105 pomocy spo\u0142ecznej, w kt\u00f3rej w wyniku wsparcia EFS nast\u0105pi\u0142o oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powania administracyjnego od wykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnych.Dla realizacji wdro\u017cenia modelu konieczne jest dokonanie szczeg\u00f3\u0142owej diagnozy zasob\u00f3w i potencja\u0142u jakim dysponuj\u0105 pracownicy jednostki w celu dok\u0142adnego dookre\u015blenia potrzeb szkoleniowych oraz wyboru na poszczeg\u00f3lne stanowiska najbardziej odpowiednich kandydat\u00f3w. Dopiero po szczeg\u00f3\u0142owej diagnozie mo\u017cliwe stanie si\u0119 zaplanowanie zmian dostosowanych do obecnej struktury organizacyjnej oraz koniecznych zmian w tym zakresie. Wypracowanie zmian ma s\u0142u\u017cy\u0107 pe\u0142nemu wykorzystaniu zasob\u00f3w w szczeg\u00f3lno\u015bci tych wykorzystywanych dozapewnienia poprawy jako\u015bci obs\u0142ugi klienta. Zmiana struktury organizacyjnej wymaga jednak nie tylko wprowadzenia rozwi\u0105za\u0144 formalnych ale tak\u017ce nale\u017cytego przygotowania kadry do pe\u0142nienia obowi\u0105zk\u00f3w w nowych warunkach organizacyjnych. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce doskonalenie kompetencji merytorycznych oraz s\u0142u\u017cy podniesieniu jako\u015bci obs\u0142ugi zar\u00f3wno w zakresie pracy socjalnej czy us\u0142ug ale tak\u017ce \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych w drodze decyzji i obs\u0142ugi klienta w og\u00f3le.Projekt zak\u0142ada sta\u0142y monitoring wprowadzanych zmian, mo\u017cliwo\u015b\u0107 ich modyfikowania oraz analiz\u0119 uzyskanych rezultat\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE / MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY RODZINIE", "TYTUL": "Miejski O\u015brodek Pomocy Rodzinie w Piekarach \u015al\u0105skich w nowej ods\u0142onie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "721855.88", "WARTOSC": "5794161.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zast\u0105pienie materia\u0142\u00f3w azbestowych materia\u0142ami nieszkodliwymi w wielorodzinnych budynkach mieszkaniowych Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Piekarach \u015al\u0105skich przy ul. Sk\u0142odowskiej 89, ul. Sk\u0142odowskiej 91, ul. Sk\u0142odowskiej 93, ul. Sk\u0142odowskiej 95, ul. Sk\u0142odowskiej 97, ul. Sk\u0142odowskiej 105, ul. Sk\u0142odowskiej 107 ul. Sk\u0142odowskiej 111, ul. Sk\u0142odowskiej 113, oraz unieszkodliwienie wyrob\u00f3w azbestowych. Zakres projektu obejmuje zar\u00f3wno prace budowlane (usuni\u0119cie i utylizacja p\u0142yt azbestowych wraz ze wzmocnieniem \u015bcian, wykonanie ocieple\u0144 \u015bcian zewn\u0119trznych, stropodach\u00f3w i coko\u0142\u00f3w, roboty towarzysz\u0105ce) jak i dzia\u0142ania \u2013 nieinwestycyjne (przygotowanie i promocja projektu). \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 projektu to 5.794.161,98 PLN brutto, a okres realizacji inwestycji to IV kw. 2016 - III kw. 2019.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Demonta\u017c i utylizacja p\u0142yt azbestowo \u2013 cementowych z 9 wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Piekarach \u015al\u0105skich oraz ich termomodernizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-31", "DOFINANSOWANIE": "699274.40", "WARTOSC": "1181105.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace ukierunkowane na opracowaniu autorskiego inteligentnego systemu opomiarowania zu\u017cycia energii i medi\u00f3w pn. amiMeasure, dzi\u0119ki kt\u00f3remu mo\u017cliwe b\u0119dzie zoptymalizowanie ich zu\u017cycia i magazynowania. AmiMeasure to system monitoruj\u0105cy zu\u017cycie medi\u00f3w, stworzony z my\u015bl\u0105 m.in. o przemy\u015ble i budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz gospodarstwach domowych. Kompleksowy system pomiarowy dostarczy informacji nie tylko o ca\u0142kowitym zu\u017cyciu lecz r\u00f3wnie\u017c wska\u017ce nieprawid\u0142owo\u015bci w dzia\u0142aniu infrastruktury, zbyt wysokim poziomie napi\u0119\u0107, niekorzystny wsp\u00f3\u0142czynnik mocy czy wycieku wody.", "BENEFICJENT": "AMISTER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego systemu amiMeasure opartego na AI, optymalizuj\u0105cego efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 oraz emisj\u0119 CO2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "695401.35", "WARTOSC": "1019290.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt polega na termomodernizacji wielorodzinnego budynku mieszkalnego b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Ks. Kpt. Gerarda Waculika 5 w Piekarach \u015al\u0105skich.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. KS. KPT. GERARDA WACULIKA 5 W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Ks. Kpt. Gerarda Waculika 5 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "694271.13", "WARTOSC": "1017569.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Kompleksowa termomodernizacja wraz z wykonaniem instalacji centralnego ogrzewania oraz ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w wielorodzinnym budynku mieszkalnym , w Piekarach \u015al\u0105skich przy ul. Gen. Maczka 8", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. GEN. MACZKA 8 W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Gen. Maczka 8 w Piekarach \u015alaskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "689738.56", "WARTOSC": "1011042.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja wraz z wykonaniem instalacji centralnego ogrzewania oraz ciep\u0142ej wody w budynku wielorodzinnym przy ul. Gen.Andersa 6 w Piekarach \u015al\u0105skich.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. GEN. ANDERSA 6 W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Gen. Andersa 6 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "686724.33", "WARTOSC": "807910.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi w wieku od 20 tygodnia do 3 roku \u017cycia w mie\u015bcie Piekary \u015al\u0105skie,w okresie od 01.05.2017 r. do 31.08.2018r.dla min.40 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych(w tym 2 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)poprzez utworzenie \u017c\u0142obka dla 40 dzieci,co pozwoli na godzenie \u017cycia zawodowego i prywatnego oraz zapewnienie r\u00f3wnych szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn.\u017b\u0142obek zostanie utworzony i wyposa\u017cony w jedno kondygnacyjnym budynku przy ul.Bytomskiej 87a w Piekarach \u015al\u0105skich(adaptacja pomieszcze\u0144).Projekt ma za zadanie wsparcie 40 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w prawnych dzieci do lat 3,kt\u00f3rzy powr\u00f3cili na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka i pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub jej poszukuj\u0105.Powsta\u0142y \u017c\u0142obek ma pom\u00f3c rodzicom(opiekunom prawnym) w godzeniu pracy zawodowej z obowi\u0105zkami rodzinnymi i pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 udzia\u0142 w rynku pracy os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do 3 lat \u017cycia.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Piekarska Akademia Malucha", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-12-20", "DOFINANSOWANIE": "684182.80", "WARTOSC": "1434752.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt dotyczy usuni\u0119cia i unieszkodliwienia ok\u0142adzin wykonanych z p\u0142yt azbestowych w dw\u00f3ch wielorodzinnych budynkach mieszkalnych, zlokalizowanych przy ul. Przyja\u017ani 269 i 270 w Piekarach \u015al\u0105skich. P\u0142yty te zostan\u0105 zast\u0105pione materia\u0142ami nieszkodliwymi dla \u015brodowiska. Projekt zostanie zrealizowany w 2017 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Likwidacja azbestu w wielorodzinnych budynkach mieszkalnych w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "683548.08", "WARTOSC": "1010266.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja wraz z wykonaniem instalacji centralnego ogrzewania oraz ciep\u0142ej wody w budynku wielorodzinnym przy ul. Gen.Andersa 3 w Piekarach \u015al\u0105skich.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. GEN. ANDERSA 3 W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Gen. Andersa 3 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "663927.86", "WARTOSC": "781091.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w latach 2019-2020 os\u00f3b powy\u017cej 30. r.\u017c. zarejestrowanych w PUP w Piekarach \u015al. jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt realiz b\u0119dzie na terenie powiatu piekarskiego. W ca\u0142o\u015bci skierowany b\u0119dzie do os\u00f3b bezrobotnych o niskich kwalifikacjach (do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie - KRYT.DODATK), w tym do os\u00f3b po 50. r.\u017c, kobiet, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrob. Przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej uczestnikowi poprzedzi analiza jej/jego umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w w/w ustawie, w tym po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodowe, szkolenia, sta\u017ce oraz refund.wyposa\u017c./doposa\u017c.st pracy dla skierow. bezrobotnego.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "\u017bycie zaczyna si\u0119 po 30-stce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-06-14", "DOFINANSOWANIE": "658757.84", "WARTOSC": "997282.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt o nazwie \"Termomodernizacja Miejskiego Przedszkola nr 12 w Piekarach \u015al\u0105skich\", dotyczy kompleksowej modernizacji energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Prace inwestycyjne. 2. Zarz\u0105dzanie i promocja. Termin realizacji projektu: od 14.06.2018 roku do dnia 15.12.2020 roku. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do likwidacji \u201eniskiej emisji\u201d oraz kompleksowej modernizacji energetycznej budynku Miejskiego Przedszkola nr 12 w Piekarach \u015al\u0105skich. Wska\u017aniki w projekcie: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 33,68 tony r\u00f3wnowaznika CO2, - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 20,27 MWh/rok, - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 319,41 GJ/rok, - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 158363,60 kWh/rok, - Stopie\u0144 redukcji PM10 - 0,000809 tony/rok, - Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu - 350,91 GJ/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Termomodernizacja Miejskiego Przedszkola nr 12 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "635393.91", "WARTOSC": "747522.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: - kszta\u0142towanie i rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej, w tym doradztwo edukacyjno-zawodowe dla uczni\u00f3w i uczennic, Projekt jest skierowany do 7 szk\u00f3\u0142 w Piekarach \u015al\u0105skich, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0119\u0142y najs\u0142absze wyniki edukacyjne w skali regionu, kt\u00f3rych \u015brednia z egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych jest na poziomie ni\u017cszym ni\u017c \u015brednia wojew\u00f3dztwa. Zadania w projekcie to zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze z j\u0119zyk\u00f3w obcych, matematyki i informatyki, warsztaty z metod efektywnego kszta\u0142cenia si\u0119, doradztwo edukacyjno-zawodowe, wyjazdy warsztatowe. W ramach projektu szko\u0142y zostan\u0105 zaopatrzone w niezb\u0119dny sprz\u0119t TIK oraz wyposa\u017cenie umo\u017cliwiaj\u0105ce prowadzenie zaj\u0119\u0107 nowoczesnymi metodami tak\u017ce po zako\u0144czeniu projektu co wp\u0142ynie na trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu i zak\u0142adanych celu g\u0142\u00f3wnego. Okres realizacji projektu: od 01.11.2016 do 31.03.2018r. Miejsce realizacji projektu: Gmina Piekary \u015al\u0105skie.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Piekarska Akademia Rozwoju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-30", "DOFINANSOWANIE": "583471.45", "WARTOSC": "819005.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt o nazwie \"Termomodernizacja Miejskiego Przedszkola nr 1 w Piekarach \u015al\u0105skich\", dotyczy wymiany instalacji elektr., C.O. oraz ocieplenia \u015bcian w przedszkolu nr 1 w Piekarach \u015al\u0105skich, ul. Bytomska 79. Celem realizowanego projektu jest: Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Prace inwestycyjne, 2. Zarz\u0105dzanie i promocja. Kwota projektu 819.005.56z\u0142 Termin realizacji projektu: Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do likwidacji \u201eniskiej emisji\u201d oraz kompleksowej modernizacji energetycznej budynku w Piekarach \u015al\u0105skich. Wska\u017aniki w projekcie: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 48,34 CO2, - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 22,92 MWh/rok, - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 379,86 GJ/rok, - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 205927,80 kWh/rok, - Stopie\u0144 redukcji PM10 - 0,5314 tony/rok, - Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej - 462,37 GJ/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Termomodernizacja Miejskiego Przedszkola nr 1 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-06-21", "DOFINANSOWANIE": "564251.73", "WARTOSC": "840999.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt o nazwie \"Termomodernizacja Miejskiego Przedszkola nr 3 w Piekarach \u015al\u0105skich\". Zakres rzeczowy projektu obejmuje: 1. Prace inwestycyjne, wymian\u0119 instalacji elektrycznej oraz C.O. 2. Termomodernizacja przegr\u00f3d zewn\u0119trznych: roboty rozbi\u00f3rkowe,ocieplenie stropodachu,termomodernizacja budynku,docieplenie coko\u0142\u00f3w,docieplenie \u015bcian powy\u017cej terenu, wymiana okien w piwnicach. 3. Zarz\u0105dzanie i promocja. Termin realizacji: 21.06.2018 roku do dnia 31.06.2021 roku. Kwota projektu 840 999,61z\u0142. Cel projektu: Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w budynku Miejskiego Przedszkola nr 3 w Piekarach \u015al\u0105skich, poprzez jego termomodernizacj\u0119. Wska\u017aniki: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 49,15 CO2, - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 7 MWh/rok, - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 462,54 GJ/rok, - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej - 162980 kWh/rok, - Stopie\u0144 redukcji PM10 - 0,14 tony/rok, - Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej - 488,51 GJ/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Termomodernizacja Miejskiego Przedszkola nr 3 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.08}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1121724.60", "WARTOSC": "1319676.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt partnerski \u201eTwoje \u017cycie \u2013 Tw\u00f3j wyb\u00f3r\u201d kierowany jest do 100 mieszka\u0144c\u00f3w z terenu powiatu Piekary \u015al\u0105skie \u2013 os\u00f3b i rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym os\u00f3b bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy, nieaktywnych zawodowo, niepe\u0142nosprawnych. Projekt zak\u0142ada podejmowanie kompleksowych dzia\u0142a\u0144 o charakterze spo\u0142ecznym i zawodowym skierowanych do os\u00f3b korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142ecznej w okresie od 1.07.2015r. do 31.12.2017r. Dzia\u0142ania projektowe b\u0119d\u0105 skoncentrowane na terenie powiatu.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "\"Twoje \u017cycie - Tw\u00f3j wyb\u00f3r\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-15", "DATA_START": "2018-06-14", "DOFINANSOWANIE": "559307.94", "WARTOSC": "779622.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt o nazwie \"Termomodernizacja Miejskiego Przedszkola nr 11 w Piekarach \u015al\u0105skich\", dotyczy kompleksowej modernizacji energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Celem realizowanego projektu jest wykonanie prac polegaj\u0105cych na wymianie instalacji elektrycznej oraz instalacji C.O. w budynku. Koszt projektu 779 622.67z\u0142 Termin realizacji projektu: od 14.06.2018 roku do dnia 15.12.2020 roku. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do likwidacji \u201eniskiej emisji\u201d oraz kompleksowej modernizacji energetycznej budynku MP nr 11 w Piekarach \u015al\u0105skich. Wska\u017aniki w projekcie: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 33,03 CO2, - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 17,51 MWh/rok, - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej - 346,07 GJ/rok, - Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych - 158270,65 kWh/rok, - Stopie\u0144 redukcji PM10 - 0,7945 tony/rok, - Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu - 409,10 GJ/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Termomodernizacja Miejskiego Przedszkola nr 11 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-10-17", "DOFINANSOWANIE": "547340.00", "WARTOSC": "964812.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: rozporz\u0105dzenie Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014-2020 (Dz. U. z 2018 r. poz. 871, z p\u00f3\u017an. zm.), numer referencyjny programu pomocowego SA.42799(2015/X)\u201dW ramach realizacji projektu Wnioskodawca zleci podmiotowi zewn\u0119trznemu realizacj\u0119 us\u0142ug doradczych polegaj\u0105cych na przeprowadzeniu profesjonalnego procesu projektowego, w wyniku kt\u00f3rego powstanie projekt wzorniczy nowego produktu - reflektor do o\u015bwietlania du\u017cych przestrzeni handlowych. W ramach us\u0142ug doradczych firma zleci: - przeprowadzenie wst\u0119pnego audytu, kt\u00f3rego celem jest zweryfikowanie jej potencja\u0142u i analiza otoczenia rynkowego, - stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego, w tym charakterystyka firmy, specyfika rynku i charakterystyka docelowych nabywc\u00f3w, g\u0142\u00f3wne cele jakie maj\u0105 by\u0107 osi\u0105gni\u0119te oraz jak\u0105 rol\u0119 w osi\u0105gni\u0119ciu tych cel\u00f3w ma spe\u0142nia\u0107 projekt wzorniczy, okre\u015blenie wyrobu b\u0119d\u0105cego przedmiotem projektu wzorniczego, wymagania stawiane wyrobowi, kryteria przyj\u0119cia zada\u0144 kolejnych etap\u00f3w opracowania projektu wzorniczego, ko\u0144cowy termin opracowania projektu wzorniczego, - wykonanie projektu koncepcyjnego wyrobu, - wykonanie projektu postaci wyrobu, - wykonanie szczeg\u00f3\u0142owego projektu wyrobu, - opracowanie prototypu wyrobu, - testowanie prototypu. Opracowany nowy projekt wzorniczy dla innowacyjnego produktu, zostanie wdro\u017cony do produkcji w firmie Wnioskodawcy. W celu jego wdro\u017cenia konieczne b\u0119dzie zakupienie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - forma wtryskowa do wykonywania odlew\u00f3w nowego oprawy reflektora. W wyniku realizacji projektu zostanie opracowanych nowy projekt wzorniczy na innowacyjnych w skali kraju produkt \u2013 nowa energooszcz\u0119dny reflektor LED dla bran\u017cy retail o innowacyjnych parametrach funkcjonalno-u\u017cytkowych. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 pozytywny wp\u0142yw n", "BENEFICJENT": "ADAM SIKORA PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE CORA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego produktu dla rynku o\u015bwietleniowego przez firm\u0119 PHU Cora, dzi\u0119ki opracowaniu nowego projektu wzorniczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-01", "DATA_START": "2017-01-27", "DOFINANSOWANIE": "529091.41", "WARTOSC": "871075.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja budynku Sp\u00f3\u0142dzielczego Domu Kultury nale\u017c\u0105cego do zasob\u00f3w Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Piekarach \u015al\u0105skich w celu poprawy jego efektywno\u015bci energetycznej. Zakres projektu obejmuje zar\u00f3wno prace budowlane (roboty przygotowawcze, wykonanie ocieple\u0144 i izolacji, roboty wyko\u0144czeniowe, docieplenie stropodachu, monta\u017c paneli fotowoltaicznych oraz \u2013 jako koszty niekwalifikowalne: schody, mur oporowy, \u015bciany wraz z ich zadaszeniem) jak i dzia\u0142ania \u2013 nieinwestycyjne (przygotowanie projektu, zarz\u0105dzanie i promocja projektu). \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 projektu to 889.075,42 PLN brutto, a okres realizacji to IV kw. 2017 - III kw. 2019.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Sp\u00f3\u0142dzielczego Domu Kultury w Piekarach \u015al\u0105skich.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-23", "DOFINANSOWANIE": "522271.26", "WARTOSC": "1361528.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na przeprowadzeniu prac B+R (badania przemys\u0142owe i prace rozwojowe) w zakresie opracowania i weryfikacji innowacyjnej w skali mi\u0119dzynarodowej koncepcji technologicznej przerobu zu\u017cytego elektrolitu \u2013 kwasu siarkowego zawieraj\u0105cego metale ci\u0119\u017ckie (odpad powsta\u0142y w procesie recyklingu akumulator\u00f3w kwasowo\u2013o\u0142owiowych) na produkt docelowy w postaci siarczanu potasu, zwi\u0105zku chemicznego (nie b\u0119d\u0105cego odpadem) s\u0142u\u017c\u0105cego m.in. jako komponent do produkcji nawoz\u00f3w mineralnych. Swoist\u0105 gwarancj\u0105 sukcesu projektu jest silna pozycja rynkowa i do\u015bwiadczenie Wnioskodawcy. Wnioskodawca, najwi\u0119kszy polski i jeden z wi\u0119kszych w Europie recykler\u00f3w z\u0142omu akumulatorowego posiada 43% udzia\u0142u w rynku o\u0142owiu w Polsce. Sp\u00f3\u0142ka posiada nowoczesny O\u015brodek Badawczo\u2013Rozwojowy (finansowany w ramach PO IG), w kt\u00f3rym generowane i testowane w skali mikro i makro innowacyjne koncepcje produktowe i technologiczne zwi\u0105zane z zagospodarowaniem metali nie\u017celaznych.", "BENEFICJENT": "ORZE\u0141 BIA\u0141Y SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych nad weryfikacj\u0105 innowacyjnej koncepcji zagospodarowania odpadu w postaci elektrolitu ze zu\u017cytych akumulator\u00f3w kwasowo-o\u0142owiowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-14", "DATA_START": "2017-08-03", "DOFINANSOWANIE": "517992.07", "WARTOSC": "2372000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "W ramach projektu zostan\u0105 wyremontowane i doposa\u017cone pracownie w Zespole Szk\u00f3\u0142 Techniczno-Zawodowych w Piekarach \u015al\u0105skich ul. Bytomska 81a 41-940 Piekary \u015al\u0105skie. Projekt wykorzystuje istniej\u0105c\u0105 ju\u017c infrastruktur\u0119. Zadanie b\u0119dzie realizowane w roku 2017. W ramach projektu utworzone i doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie, do kt\u00f3rych wi\u0119kszo\u015b\u0107 pomocy dydaktycznych zakupiono w projekcie sk\u0142adanym r\u00f3wnolegle w ramach dzia\u0142ania 11.02.01 pt.: \"Piekarskie szko\u0142y zawodowe na medal - wsparcie dla uczni\u00f3w i uczennic Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Techniczno-Zawodowych oraz Technikum nr 1 w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Piekarach \u015al\u0105skich\". Termin rzeczowej realizacji projektu: od 29 marca do 31 pa\u017adziernika 2017 roku.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Techniczno-Zawodowych w Piekarach \u015al\u0105skich na medal - stworzenie i doposa\u017cenie pracowni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.25}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "498136.50", "WARTOSC": "1338449.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie nabycie systemu informatycznego optymalizuj\u0105cego realizowane w modelu B2B oraz B2E procesy biznesowe dotycz\u0105ce: - zarz\u0105dzania relacjami z kontrahentem - zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem - obiegiem dokument\u00f3w - analizami biznesowymi W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu przewiduje si\u0119 przeprowadzenie nast\u0119puj\u0105cego zakresu prac: - nabycie niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w postaci serwer\u00f3w wraz z odpowiednimi licencjami, panelu dotykowego, mobilnych paneli dotykowych, stacji roboczej, terminali magazynowych - nabycie systemu informatycznego usprawniaj\u0105cego realizowane procesy operacyjne i zarz\u0105dcze w przedsi\u0119biorstwie - nabycie us\u0142ug doradczych z zakresu: a. analizy proces\u00f3w biznesowych b. projektu implementacji systemu B2B - przeprowadzenie szkole\u0144 - nabycia us\u0142ug parametryzacji i konfiguracji systemu wraz z importem istotnych danych Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost zatrudnienia, zwi\u0119kszenie poziomu eksportu i wej\u015bcie na nowe rynki zbytu, oraz wzrost przychod\u00f3w.", "BENEFICJENT": "ADAM SIKORA PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE CORA", "TYTUL": "Implementacja nowoczesnego systemu informatycznego kluczem do optymalizacji i automatyzacji proces\u00f3w biznesowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "496428.90", "WARTOSC": "584034.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu Metamorfoza b\u0119dzie zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i prozatrudnieniowej mieszka\u0144c\u00f3w i mieszkanek Piekar \u015al\u0105skich, w wieku 20-65 lat, najbardziej oddalonych od rynku pracy, obci\u0105\u017conych strukturalnym dziedziczeniem ub\u00f3stwa oraz d\u0142ugotrwa\u0142ym bezrobociem i niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Jego realizacja zaplanowana jest na okres od 01.09.2019 do 29.08.2021 roku. W ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych przewiduje si\u0119 udzia\u0142 uczestnik\u00f3w we wsparciu psychologicznym, indywidualnym poradnictwie prawnym, mentoringu prozatrudnieniowym oraz szkoleniach aktywizacyjnych. Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami b\u0119d\u0105 mog\u0142y dodatkowo skorzysta\u0107 ze wsparcia asystenta osoby niepe\u0142nosprawnej, udziale w grupie wsparcia oraz dzia\u0142aniach prozdrowotnych. Na koniec przewidziano aktywizacj\u0119 zawodow\u0105, kt\u00f3ra przewiduje sta\u017ce u pracodawc\u00f3w, certyfikowane kursy zawodowe oraz wsparcie po\u015brednika pracy, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie pomoc w uzyskaniu zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZ GO\u0141\u0118BIOWSKI - INTEREGO - SZKOLENIA, DORADZTWO, TERAPIA", "TYTUL": "Metamorfoza - program aktywizacji zawodowej dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i niepe\u0142nosprawnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "489308.87", "WARTOSC": "721925.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja wraz z wykonaniem instalacji centralnego ogrzewania oraz ciep\u0142ej wody w budynku wielorodzinnym przy ul. Gen.Andersa 1 w Piekarach \u015al\u0105skich.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. GEN. ANDERSA 1 W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Gen.Andersa 1 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "489502.63", "WARTOSC": "722204.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja wraz z wykonaniem instalacji centralnego ogrzewania oraz ciep\u0142ej wody w budynku wielorodzinnym przy ul. Gen.Andersa 2 w Piekarach \u015al\u0105skich.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. GEN. ANDERSA 2 W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Gen. Andersa 2 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "489489.50", "WARTOSC": "575870.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia na obszarze Piekar \u015al\u0105skich poprzez utworzenie w 2017 r. 9 firm i udzielenie im wsparcia dostosowanego do zdiagnozowanych potrzeb. Projekt obejmuje rekrutacj\u0119 9 os. (6K,3M), poprzez szkolenia i doradztwo indywidualne oraz pomoc w opracowaniu biznesplanu ich przygotowanie do uruchomienia w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, na kt\u00f3r\u0105 zostanie nast\u0119pnie udzielone wsparcie finansowe w formie jednorazowej dotacji, oraz wsparcie pomostowe podstawowe (6 mcy) w formie comiesi\u0119cznej wyp\u0142aty 2000 z\u0142, a w uzasadnionych przypadkach wsparcie przed\u0142u\u017cone o kolejne 6 mcy. Wsparcie pomostowe b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c (w zale\u017cno\u015bci od potrzeb UP) udzielane w formie doradztwa/mentoringu.W ramach crossfinancingu zostanie zaadaptowana sala szkoleniowa.W ramach utw. firm powstanie 9 miejsc pracy dla UP. Projekt przewidziany na 17 m-cy, rozp.: 1.09.2017, zako\u0144cz. 31.01.2019.", "BENEFICJENT": "PARK PRZEMYS\u0141OWO TECHNOLOGICZNY EKOPARK W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH SP. Z O.O.", "TYTUL": "W kierunku Twojego sukcesu - kompleksowe wsparcie os\u00f3b rozpoczynaj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "487414.47", "WARTOSC": "715747.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Kompleksowa termomodernizacja wraz z wykonaniem instalacji centralnego ogrzewania oraz ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w wielorodzinnym budynku mieszkalnym, w Piekarach \u015bl\u0105skich przy ul. Gen. Maczka 2", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. GEN. MACZKA 2 W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Gen. Maczka 2 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "487554.07", "WARTOSC": "719402.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt polega na termomodernizacji wielorodzinnego budynku mieszkalnego b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej w Piekarach \u015al\u0105skich", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. KS. KPT. GERARDA WACULIKA 3 W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Ks. Kpt. Gerarda Waculika 3 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-06-23", "DOFINANSOWANIE": "485887.62", "WARTOSC": "716998.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201eKompleksowa termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Ks. Kpt. Gerarda Waculika 1 w Piekarach \u015al\u0105skich\u201d jest kompleksowa termomodernizacja wraz z wykonaniem instalacji centralnego ogrzewania oraz ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej w wielorodzinnym budynku mieszkalnym.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. KS. KPT. GERARDA WACULIKA 1 W PIEKARACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Ks. Kpt. Gerarda Waculika 1 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-10-28", "DOFINANSOWANIE": "469888.46", "WARTOSC": "836629.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt dotyczy modernizacji energetycznej budynku Miejskiego Przedszkola nr 7 w Piekarach \u015al\u0105skich. Zadanie to obejmuje: - izolacj\u0119 termiczn\u0105 i przeciwilgociow\u0105 \u015bcian piwnicznych, - izolacj\u0119 termiczn\u0105 \u015bcian, - wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, - prace uzupe\u0142niaj\u0105ce zwi\u0105zane z dociepleniem, - wymian\u0119 i wykonanie drena\u017cu opaskowego, - instalacja odgromowa i uziemiaj\u0105ca, - zmiana systemu ogrzewania poprzez przy\u0142\u0105czenie budynku do miejskiej sieci ciep\u0142owniczej. Projekt zostanie uko\u0144czony w 2018 roku. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do modernizacji energetycznej budynku oraz likwidacje niskiej emisji poprzez wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a budynku MP nr 7 na zewn\u0119trzne. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym poprzez modernizacje energetyczn\u0105 oraz wymian\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Termomodernizacja Miejskiego Przedszkola nr 7 ul. Hallera 1 w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-12-15", "DOFINANSOWANIE": "457312.31", "WARTOSC": "976113.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt dotyczy termomodernizacji budynku Powiatowego Urz\u0119du Pracy w Piekarach \u015al\u0105skich, polegaj\u0105cej na: - Ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych budynku, stropu pod nieogrzewanym poddaszem, - Wymianie stolarki okiennej, - Modernizacji intalacji centralnego ogrzewania polegaj\u0105ca na wymianie 21 grzejnik\u00f3w \u017celiwnych w pomieszczeniach u\u017cytkowanych przez pracownik\u00f3w, - malowaniu \u015bcian po wymianie okien. Przewiduje si\u0119 koszty zwi\u0105zane z inspektorem nadzoru, opracowaniem dokumentacji i promocj\u0105. Kosztem niekwalifikowanym jest wymiana dachu. Prace inwestycyjne zostan\u0105 zrealizowane w latach 2019-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Powiatowego Urz\u0119du Pracy w Piekarach \u015al\u0105skich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "451775.00", "WARTOSC": "1229385.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt polega na zakupie oprogramowania umo\u017cliwiaj\u0105cego wdro\u017cenie innowacyjnego rozwi\u0105zania Technologii Informacyjno- Komunikacyjnych (TIK) - Agregatora us\u0142ug lokalnych (marketplace), udost\u0119pniaj\u0105cego interfejs konwersacyjny (chatbot) do zamawiania us\u0142ug przez komunikatory w nowym procesie biznesowym: zamawianie us\u0142ug lokalnych przez komunikatory, w przedsi\u0119biorstwie, dzi\u0119ki kt\u00f3remu nast\u0105pi automatyzacja procesu sprzeda\u017cy. Us\u0142uga umo\u017cliwi u\u017cytkownikom proste i szybkie zamawianie us\u0142ug przy u\u017cyciu komunikator\u00f3w internetowych a ich wykonawcom u\u0142atwi proces ofertowania i obs\u0142ugi zlece\u0144. Us\u0142uga ta b\u0119dzie nowo\u015bci\u0105 zar\u00f3wno w ofercie Wnioskodawcy jak i na rynkach docelowych. Us\u0142uga b\u0119dzie skierowana na rynek polski i brytyjski, do lokalnych specjalist\u00f3w (opiekunka, sprz\u0105taczka, malarz itp.) i ich klient\u00f3w. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2017-2018. Zakupiona zostanie us\u0142ug ekspercka (opracowanie dokumentacji) oraz modu\u0142y systemu bezpo\u015brednio zwi\u0105zane z wdra\u017can\u0105 technologi\u0105.", "BENEFICJENT": "EVENTI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Agregator us\u0142ug lokalnych (marketplace), udost\u0119pniaj\u0105cy interfejs konwersacyjny (chatbot) do zamawiania us\u0142ug przez komunikatory.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-26", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "446700.00", "WARTOSC": "799500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Bezpo\u015brednim celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci oraz utrzymanie miejsc pracy w przedsi\u0119biorstwie Wnioskodawcy, w zwi\u0105zku z zaistnieniem negatywnych skutk\u00f3w ekonomicznych pandemii COVID-19. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki realizacji niniejszego projektu, polegaj\u0105cego na zakupie innowacyjnej \u015bwiat\u0142owodowej wycinarki laserowej na ciele sta\u0142ym z materia\u0142em optycznym domieszkowanym pierwiastkiem ziem rzadkich - iterbem Yb. Wdro\u017cona technologia pozwoli na rezygnacj\u0119 z kosztogennych zewn\u0119trznych us\u0142ug w zakresie laserowego ci\u0119cia blach, koniecznych w aktualnie realizowanych procesach produkcyjnych. Jednocze\u015bnie pozwoli na powstanie nowego \u017ar\u00f3d\u0142a przychod\u00f3w przez w\u0142\u0105czenie do w\u0142asnej oferty rynkowej us\u0142ugi wysokowydajnego ci\u0119cia laserowego element\u00f3w stalowych. Planowana inwestycja oraz zmiana organizacyjna z ni\u0105 zwi\u0105zana zmierza w podstawowym zakresie do utrzymania produkcji, a przez to ochrony zagro\u017conych miejsc pracy jako skutek za\u0142amania rynku w efekcie pandemii COVID-19.", "BENEFICJENT": "PROGRESJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci oraz utrzymanie miejsc pracy poprzez inwestycj\u0119 w rozszerzenie zastosowania technik laserowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "367095.66", "WARTOSC": "431877.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: - kszta\u0142towanie i rozwijanie u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz kreatywno\u015bci, innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej, w tym doradztwo edukacyjno-zawodowe dla uczni\u00f3w i uczennic. Projekt jest skierowany do 2 szk\u00f3\u0142 w Piekarach \u015al\u0105skich: I Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Kr\u00f3la Jana III Sobieskiego, ul.Gimnazjalna 24, II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce,ul. M. Sk\u0142odowskiej Curie 49, 41-949. Szko\u0142y te s\u0105 realizatorami. Zadania w projekcie to zaj\u0119cia dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze z j\u0119zyk\u00f3w obcych, matematyki, warsztaty z metod efektywnego kszta\u0142cenia si\u0119, doradztwo edukacyjno-zawodowe, ko\u0142a zainteresowa\u0144, wyjazdy warsztatowe.W ramach projektu szko\u0142y zostan\u0105 zaopatrzone w niezb\u0119dny sprz\u0119t TIK oraz wyposa\u017cenie umo\u017cliwiaj\u0105ce prowadzenie zaj\u0119\u0107 nowoczesnymi metodami tak\u017ce po zako\u0144czeniu projektu co wp\u0142ynie na trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu i zak\u0142adanych celu g\u0142\u00f3wnego. Okres realizacji projektu: od 01.01.2019 do 31.05.2021r. Miejsce realizacji projektu: Gmina Piekary \u015al\u0105skie.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKARY \u015aL\u0104SKIE", "TYTUL": "Piekarskie Licea na medal!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "359919.27", "WARTOSC": "423434.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Celem g\u0142o\u00b4wnym proj.jest wzrost upowszechnienia wysokiej jakos\u00b4ci edukacji przedszkolnej w Gm.Piekary \u015al\u0105skie poprzez: a) utworzenie 10 miejsc wychow. przedszk.w Przedsz. Niepublicznym b) doskon.umieje?tnos\u00b4ci i komp. zawod. 2 n-li (2K), c) dodatkowe zaj. wyro\u00b4wnuja?ce szanse edukac. 68 dzieci (35DZ,33CH) Grupe? docelowa? stanowia?: a) dzieci w wieku przedszk. 68 dzieci (35DZ,33CH); b) Przedszk. Niepubliczne w Piekarach \u015al\u0105skich G\u0142o\u00b4wne zadania w proj. to: -utworzenie nowych miejsc przedsz. -realizacja zaje?c\u00b4 dodatk. wyro\u00b4wnuja?ce szanse eduk. dzieci - doskonalenie umieje?tnos\u00b4ci i kompet. zawod. n-li, Wskaz\u00b4niki realiz. w proj. to: -10 nowych miejsc wychowania przedsz., -68 dzieci (35DZ,33CH) obje?tych dodatkowymi zaj. zwie?kszaja?cymi ich szanse eduk. w edukacji przedsz. -2 n-li (2K) obj.wsparciem w programie -2 n-li (2K) kto\u00b4rzy uzyskali kwalif. lub nabyli kompet. po opuszczeniu programu Zadania w proj. be?da? realiz. od X. 2017 do II. 2019.", "BENEFICJENT": "PERFORATOR MIKROTUNELOWANIE SP. Z O.O.", "TYTUL": "P\u0142omyk - przedszkole marze\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.43}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "359025.00", "WARTOSC": "886768.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w firmie Wnioskodawcy dedykowanego Systemu Zarz\u0105dzania Produkcj\u0105 \u2013 systemu klasy MES, kt\u00f3ry pozwoli na zoptymalizowanie procesu produkcji. Inwestycja obejmuje swym zakresem zakup systemu klasy MES oraz odpowiedniego zaplecza infrastrukturalnego, kt\u00f3re pozwoli na wykorzystanie rozwi\u0105zania TIK w praktyce gospodarczej (infrastruktura WiFi, tablety przemys\u0142owe, laptopy, czytniki kod\u00f3w kreskowych, drukarki etykiet, okulary AR do wirtualnej rzeczywisto\u015bci). Realizacja projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie wykorzystania TIK w procesach biznesowych firmy. Efektywne zarz\u0105dzanie procesem produkcyjnym to oszcz\u0119dno\u015bci wynikaj\u0105ce z: redukcji koszt\u00f3w i czasu realizacji zlece\u0144, automatyzacji czynno\u015bci rutynowych, kr\u00f3tszego czasu przestoj\u00f3w planowanych i nieplanowanych, ograniczenia ilo\u015bci magazynowanych zapas\u00f3w, kontroli ilo\u015bci odpad\u00f3w i wyrob\u00f3w wadliwych.", "BENEFICJENT": "JOAN ELEKTRONIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie dedykowanego Systemu Zarz\u0105dzania Produkcj\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19476692.60", "WARTOSC": "23166170.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez \u015bl\u0105sk\u0105 Policj\u0119 w partnerstwie ze \u015al\u0105skim Centrum Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego 3 system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: - Analizator wypadk\u00f3w na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 modu\u0142 analityczny do analizy zdarze\u0144 drogowych (A2A, A2B, A2C), - Omi\u0144 wypadek na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 system zdarze\u0144 drogowych on-line (A2A, A2B, A2C), - Zg\u0142o\u015b problem \u015bl\u0105skiemu dzielnicowemu \u2013 ankieta do zg\u0142aszania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z poczuciem bezpiecze\u0144stwa (A2B i A2C). Wdro\u017cony projekt pozwoli na gromadzenie danych w wersji elektronicznej i ich sprawne udost\u0119pnianie wewn\u0105trz administracji. W ramach projektu zostanie przeprowadzony r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji danych archiwalnych dotycz\u0105cych wypadk\u00f3w drogowych, co pozwoli na szybki i \u0142atwy do nich dost\u0119p dla cel\u00f3w naukowych, planistycznych oraz kartograficznych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KATOWICACH", "TYTUL": "Cyfrowe Obserwatorium Bezpiecze\u0144stwa wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego - \u015bl\u0105ska policja bli\u017cej spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "263931.24", "WARTOSC": "263931.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "BEATA ZDEBEL ARKADIUSZ ZDEBEL DACJUSZ ZDEBEL SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "260323.32", "WARTOSC": "260323.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "AMISTER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa AmiSter Sp. z o.o. Sp. k.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "258467.31", "WARTOSC": "258467.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"TW\u00d3J STYL\" MARIAN OGRODNIK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"Tw\u00f3j Styl\" Marian Ogrodnik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1067723.27", "WARTOSC": "1860486.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie oprogramowania (komunikator medyczny), kt\u00f3rego stosowanie umo\u017cliwi zapewnienie jak najlepszej opieki nad chorymi znajduj\u0105cymi si\u0119 na oddziale szpitalnym oraz podniesienie ich komfortu. System stanowi\u0107 b\u0119dzie komplementarny element oprogramowania HIS stosowanego obecnie w szpitalach. Podstawowym wyzwaniem badawczym b\u0119dzie opracowanie adaptacyjnego/samoucz\u0105cego algorytmu optymalizuj\u0105cego wykorzystanie zasob\u00f3w osobowych personelu szpitala w uj\u0119ciu hierarchicznym zg\u0142aszanej przez chorych lub personel potrzeby oraz dynamicznie zmieniaj\u0105cych si\u0119 i przypisywanych im na bie\u017c\u0105co zada\u0144 celem uzyskania jak najszybszego rozwi\u0105zania zg\u0142aszanego problemu poprzez dob\u00f3r dost\u0119pnego, adekwatnego do sytuacji personelu. W nast\u0119pnej kolejno\u015bci prace b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y opracowanie stanowiska badawczego umo\u017cliwiaj\u0105cego przetestowanie algorytmu w warunkach laboratoryjnych. Wynikiem prac B+R b\u0119dzie prototypowy system, kt\u00f3ry zostanie przetestowany w warunkach operacyjnych.", "BENEFICJENT": "\"GABOS SOFTWARE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "MOSCATI \u2013 spersonalizowany komunikator medyczny optymalizuj\u0105cy procesy piel\u0119gnowania i opieki nad chorym w warunkach szpitalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "227502.50", "WARTOSC": "267650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Celem projektu jest jest wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 20 os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105cych Miasto Piekary \u015al\u0105skie. Projekt obejmuje: 1. diagnoz\u0119 psychologiczn\u0105 wraz z ocen\u0105 potencja\u0142u poznawczego, 2.indywidualne oraz grupowe dzia\u0142ania prozatrudnieniowe, 3.wsparcie \u015brodowiskowe, 4. aktywizacj\u0119 zawodow\u0105, w tym 6-cio miesi\u0119czne sta\u017ce u pracodawc\u00f3w. G\u0142\u00f3wny efekt podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144: w wyniku wsparcia udzielanego w projekcie zatrudnienie podejmie min. 5 os\u00f3b. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 czerwca 2019 r. do 31 sierpnia 2020 r.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"MO\u017bESZ LEPIEJ\"", "TYTUL": "Nowe kompetencje - lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "226453.55", "WARTOSC": "266415.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Utworzenie nowej grupy integracyjnej w Iskierce Centrum Terapeutyczno Przedszkolnym\" jest wzrost do 31.08.2019 r. dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej na terenie Piekar \u015al\u0105skich o 10 miejsc przedszkolnych poprzez utworzenie i funkcjonowanie nowej grupy integracyjnej w Centrum Terapeutyczno Przedszkolnym Iskierka Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: - utworzenie nowej grupy integracyjnej w Centrum Terapeutyczno Przedszkolnym Iskierka; - zakup, monta\u017c i wyposa\u017cenie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz pomocy dydaktycznych i zabawek umo\u017cliwiaj\u0105cy m.in. dzieciom prawid\u0142owy rozw\u00f3j i funkcjonowanie nowej grupy w przedszkolu; - zapewnienie dziennej opieki dla 10 dzieci (w tym 2 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) przez 12 miesi\u0119cy w Centrum Terapeutyczno Przedszkolnym Iskierka.", "BENEFICJENT": "FIRMA HANDLOWO US\u0141UGOWA ANIMA ANNA MASEK", "TYTUL": "Utworzenie nowej grupy integracyjnej w Iskierce Centrum Terapeutyczno Przedszkolnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.04}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"ELZAMET\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Elzamet sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "188433.50", "WARTOSC": "379327.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Realizacja niniejszego projektu wi\u0105\u017ce si\u0119 bezpo\u015brednio z promocj\u0105 innowacyjnych produkt\u00f3w Wnioskodawcy za pomoc\u0105 dzia\u0142a\u0144 eksportowych takich jak: a. udzia\u0142 w zagranicznych targach i imprezach wystawienniczych: - Euroshop Retail Trade Fair Dusseldorf w 2020 roku - Light+Building Frankfurt w 2022 roku W ramach udzia\u0142u planuje si\u0119 poniesienie nast\u0119puj\u0105cych wydatk\u00f3w kwalifikowanych: - wynajem powierzchni wystawienniczej bezpo\u015brednio od organizatora wraz z wpisem do katalogu oraz op\u0142at\u0105 rejestracyjn\u0105 - koszty budowy i obs\u0142ugi stoiska wystawowego - reklama w mediach targowych - koszt us\u0142ugi t\u0142umacze\u0144 materia\u0142\u00f3w promocyjnych b. podr\u00f3\u017ce s\u0142u\u017cbowe: - zakwaterowanie przedstawicieli Wnioskodawcy uczestnicz\u0105cych w targach - transport samochodem prywatnym u\u017cywanym do cel\u00f3w s\u0142u\u017cbowych Realizacja projektu pozwoli Wnioskodawcy na osi\u0105gni\u0119cie znacz\u0105cych korzy\u015bci w postaci poszerzenia oferty i zwi\u0119kszenia sprzeda\u017cy na rynkach zagranicznych, na kt\u00f3rych obecna jest firma.", "BENEFICJENT": "ADAM SIKORA PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE CORA", "TYTUL": "Mi\u0119dzynarodowa promocja innowacyjnych produkt\u00f3w szans\u0105 na zwi\u0119kszenie sprzeda\u017cy i umocnienie pozycji globalnej firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.36}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1448639.60", "WARTOSC": "1704281.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowe wsparcie samozatrudnienia. Projekt skierowany jest do 25 os. (w tym 15K) bezrobotnych lub nieaktywnych zawod. lub pracuj\u0105cych na umowy kr\u00f3tkoterminowe/cywilnoprawne lub odchodz\u0105cych z rolnictwa i ich rodzin, powy\u017cej 30 r.\u017c., mieszkaj\u0105cych na terenie podregionu bytomskiego, planuj\u0105cych uruchomi\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie podregionu bytomskiego subregiony centralnego woj. \u015bl\u0105skiego. W ramach projektu ka\u017cdy Uczestnik otrzyma zindywidualizowane wsparcie w postaci szkol. z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142. gosp., sporz\u0105dzania biznesplanu oraz fin. wsparcie inwestycyjne w kwocie 2 3 050,00. z\u0142 i pomostowe w wysoko\u015bci nie wi\u0119kszej ni\u017c r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 min. wynagrodzenia za prac\u0119, wyp\u0142acane comiesi\u0119cznie w okresie od 6 do 12 m-cy od momentu rozpocz\u0119cia dzia\u0142. gosp. Okres realizacji proj.: 08.2020-03.2022 r. Rezultatem proj. b\u0119dzie powstanie 25 nowych firm gwarantuj\u0105cych miejsca pracy.", "BENEFICJENT": "\"INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Inkubator sukcesu - wsparcie przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.28}, {"DATA_KONIEC": "2016-10-31", "DATA_START": "2016-01-13", "DOFINANSOWANIE": "180000.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Zak\u0142adane w projekcie dzia\u0142ania umo\u017cliwiaj\u0105ce rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa to wdro\u017cenie innowacji procesowej poprzez dokonanie zakupu specjalistycznego urz\u0105dzenia \u2013 tulejarki dwunastobobinowej w celu pozyskania mo\u017cliwo\u015bci wprowadzenia do oferty nowych dla przedsi\u0119biorstwa wyrob\u00f3w \u2013 tulei papierowych, przez co mo\u017cliwym b\u0119dzie pozyskanie nowych rynk\u00f3w zbytu i zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy.", "BENEFICJENT": "DOMINOPACK DOMINIK WIECZOREK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wytwarzania tulei papierowych i rozszerzenie oferty przedsi\u0119biorstwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.21}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2017-03-03", "DOFINANSOWANIE": "179280.00", "WARTOSC": "490032.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Niniejszy projekt polega na zakupie bramowego plotera przemys\u0142owego z innowacyjnym systemem sterowania. Realizacja przedsi\u0119wzi\u0119cia umo\u017cliwi produkcj\u0119 innowacyjnej oprawy o\u015bwietleniowej, o ulepszonych parametrach i nowoczesnej konstrukcji. Oprawa b\u0119dzie jednolita z uk\u0142adem ch\u0142odzenia, co podniesie poziom efektywno\u015bci energetycznej produktu. W wyniku przeprowadzonych analiz zdiagnozowano potrzeb\u0119 rozpocz\u0119cia kompleksowej produkcji we w\u0142asnym zakresie, bez konieczno\u015bci zamawiania opraw od chi\u0144skich dostawc\u00f3w. Klientom zale\u017cy na szybkiej reakcji producenta w przypadku zmian parametr\u00f3w i cech. Realizacja projektu sprawi, \u017ce Firma b\u0119dzie zdolna do modyfikacji lamp na ka\u017cdym etapie produkcji, zgodnie z wymaganiami odbiorcy. Realizacja projektu wywo\u0142a szereg pozytywnych zmian: podniesie poziom konkurencyjno\u015bci Firmy, obni\u017cy koszty produkcji i dostaw podzespo\u0142\u00f3w, umo\u017cliwi wytwarzanie nowatorskiego produktu, pozwoli pozyska\u0107 nowych klient\u00f3w oraz poprawi BHP pracownik\u00f3w produkcyjnych.", "BENEFICJENT": "ADAM SIKORA PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE CORA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 produkcyjnych poprzez zakup wielkoformatowego centrum obr\u00f3bczego w celu wytwarzania innowacyjnej oprawy o\u015bwietleniowej LED o ulepszonych parametrach i nowoczesnej konstrukcji, co spowoduje wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "663763.44", "WARTOSC": "787569.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie program\u00f3w kszta\u0142cenia i realizacja dzia\u0142a\u0144 dydaktycznych przez WSH przy wsp\u00f3\u0142pracy jednostki samorz\u0105du terytorialnego - Urz\u0119du Miasta w Bytomiu i Urz\u0119dem Miasta w Piekarach \u015al\u0105skich dla 288 (146 K) Dzieci/M\u0142odzie\u017cy(D/M) (w wieku 7-12 lat), umo\u017cliwiaj\u0105cych rozwijanie u D/M kompetencji kluczowych odpowiadaj\u0105cych potrzebom rynku pracy,gospodarki i spo\u0142ecze\u0144stwa pozwalaj\u0105cych na: aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105poszerzenie wiedzy og\u00f3lnej i specjalistycznej,rozw\u00f3j zainteresowa\u0144pobudzenie aktywno\u015bci edukacyjnej i kulturalnejzapobieganie spo\u0142ecznemu wykluczeniu (szczeg\u00f3lnie ON) w wyniku realizacji trzeciej misji uczelni skutkuj\u0105cej podniesieniem kompetencji kluczowych przez co najmniej 75% D/M, tj. 216D/M (110K)Realizacja proj. przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego POWER:Wska\u017anik produktu (liczba os.obj\u0119tych kursami) na poziomie 0,72% i wska\u017anik rezultatu na poziomie-0,72%W projekcie zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania:Zad.1 Opracowanie program\u00f3w kszta\u0142cenia w ramach innowacyjnych zaj\u0119\u0107Zad. 2 GENIALNY UMYS\u0141Zad 3 GENIALNY NAUKOWIEC I ARTYSTAZad. 4 CYFROWY GENIUSZCel zostanie zrealizowany do 31.07.2022 w wyniku przeprowadzenia zada\u0144.- Projekt trwa 36 miesi\u0119cy (KD3)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Genialny umys\u0142 w ka\u017cdym wieku- zaj\u0119cia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w Gminie Bytom i Gminie Piekary \u015al\u0105skie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "161781.50", "WARTOSC": "440909.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup innowacyjnej maszyny do zatapiania kraw\u0119dzi p\u0142yt polipropylenowych o budowie kom\u00f3rkowej, kt\u00f3ra b\u0119dzie u\u017cywana w produkcji przek\u0142adek mi\u0119dzywarstwowych", "BENEFICJENT": "NGPLAST SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji i wprowadzenie nowego produktu na rynek.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2425966.85", "WARTOSC": "2854078.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w okresie 01.06.2019 \u2013 31.05.2022, zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykl. spo\u0142ecznemu, dla 138 (83K/55M) uczestnik\u00f3w wsparcia, mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015al\u0105skiego. Grupa doc.: to osoby niesamodzielne po 60 roku \u017cycia, zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., oraz ich otoczenie. W proj. realizowane b\u0119d\u0105 specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania, s\u0105siedzkie us\u0142ugi opieku\u0144cze oraz us\u0142ugi telemedyczne z wykorzystaniem nowoczesnych technologii. Proj. zak\u0142ada obj\u0119cie 138 os. (83K; 55M) - zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. - us\u0142ugami spo\u0142ecznymi (specj. i s\u0105siedz.), \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym oraz utworzenie 128 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. Miejsce realizacji proj. to 20 gmin woj. \u015bl.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY DZIECIOM I SENIOROM \"WIOSKA SERCA IMIENIA JANA PAW\u0141A II \"", "TYTUL": "Telemedycyna wsparciem s\u0105siedzkich i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.24}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "114750.00", "WARTOSC": "275400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu innowacyjnych technologii odnowy sk\u00f3ry, a co za tym idzie rozszerzeniu oferty wnioskodawcy o 15 innowacyjnych us\u0142ug wykorzystuj\u0105cych efekt synergii i mo\u017cliwo\u015bci \u0142\u0105czenia zabieg\u00f3w. Wyst\u0105pienie synergizmu przek\u0142ada si\u0119 na wi\u0119ksz\u0105 skuteczno\u015b\u0107 zabieg\u00f3w, zmniejszenie ich liczby i skr\u00f3cenie czasu terapii. Zakup urz\u0105dze\u0144 opartych na technologii radiofrekwencji ig\u0142owej i zimnej plazmy oraz rozwi\u0105zaniach laserowych przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci salonu urody oraz zaspokojenia wszystkich zdiagnozowanych oczekiwa\u0144 klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STACH KARINA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci salonu poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych technologii i us\u0142ug.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "880669.86", "WARTOSC": "1036082.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "Projekt polega na stworzeniu dziennego Brackiego Domu dla Senior\u00f3w z 15 nowymi miejscami zdeinstytucjonalizowanej opieki nad osobami niesamodzielnymi zlokalizowanego w budynku Przychodni Brackiej Bobrek. B\u0119dzie skierowany do os\u00f3b starszych w wieku powy\u017cej 65 roku \u017cycia, kt\u00f3re w skali Barthel uzyska\u0142y wynik 40-80 punkt\u00f3w \u2013 osoby te maj\u0105 problem z wykonywaniem co najmniej jednej czynno\u015bci \u017cycia codziennego. Dzi\u0119ki realizacji projektu mo\u017cliwa b\u0119dzie poprawa stanu zdrowia os\u00f3b niesamodzielnych, bior\u0105cych w nim udzia\u0142 oraz przywr\u00f3cenie tych os\u00f3b do \u017cycia w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Wsparcie w ramach projektu wykracza poza gwarantowane \u015bwiadczenia opieki zdrowotnej obejmuj\u0105c pacjent\u00f3w kompleksow\u0105 opiek\u0105 i kierowane b\u0119dzie do os\u00f3b niesamodzielnych, wymagaj\u0105cych opieki, przebywaj\u0105cych w domach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"UNIA BRACKA\"", "TYTUL": "Bracki Dom dla Senior\u00f3w w Bytomiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1267804.41", "WARTOSC": "1491534.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt \u0142agodzi spo\u0142eczne skutki restrukturyzacji w przedsi\u0119biorstwach odczuwaj\u0105cych negatywne skutki przemian gospodarczych, przedsi\u0119biorstwach restrukturyzowanych poprzez obj\u0119cie kompleksowym wsparciem outplacement\u2019owym pracownik\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w okresie wypowiedzenia stosunku pracy oraz zwolnionych z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okresie 6 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do projektu. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w Rudy \u015al., Zabrza,Bytomia, Piekar \u015al., \u015awi\u0119toch\u0142owic, Siemianowic \u015al.. W ramach projektu ka\u017cdy z 50 UP otrzyma indywidualne i kompleksowe wsparcie w postaci szkole\u0144 z zakresu kreowania w\u0142asnego wizerunku i aktywnego poszukiwania pracy, umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych, indywidualnych konsultacji zawodowych i psychologicznych, job coachingu, po\u015brednictwa pracy, zindywidualizowanych szkole\u0144 zawodowych oraz sta\u017cy trwaj\u0105cych od 6 do 8 miesi\u0119cy. Okres realizacji: 1.08.2016 \u2013 31.07.2018 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kierunek zmiana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-15", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "835992.00", "WARTOSC": "983877.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie kompleksowej digitalizacji zbior\u00f3w muzealnych oraz udost\u0119pnienie ich za pomoc\u0105 nowo powsta\u0142ej strony www. oraz aplikacji na urz\u0105dzenia multimedialne. Cyfryzacja b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 celom dokumentacji wzorcowej i konserwatorskiej oraz zarz\u0105dzaniu obiektami jak r\u00f3wnie\u017c w celach edukacyjnych i popularyzatorskich. W ramach projektu utworzona zostanie r\u00f3wnie\u017c multimedialna \u015bcie\u017cka informacyjno-edukacyjna dla najm\u0142odszych. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce wdro\u017cenie aplikacji beacon\u00f3w, dzi\u0119ki kt\u00f3rej Muzeum zostanie powi\u0105zane z punktami na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego o niekwestionowanym znaczeniu dla Powsta\u0144 \u015al\u0105skich i Plebiscytu. W ramach projektu zakupiony zostanie r\u00f3wnie\u017c sprz\u0119t niezb\u0119dny z punktu widzenia jego prawid\u0142owej realizacji. Podmiotem odpowiedzialnym za realizacj\u0119 i utrzymanie trwa\u0142o\u015bci projektu b\u0119dzie Muzeum Powsta\u0144 \u015al\u0105skich w \u015awi\u0119toch\u0142owicach.", "BENEFICJENT": "MUZEUM POWSTA\u0143 \u015aL\u0104SKICH W \u015aWI\u0118TOCH\u0141OWICACH", "TYTUL": "Digitalizacja i udost\u0119pnienie zbior\u00f3w Muzeum Powsta\u0144 \u015al\u0105skich w \u015awi\u0119toch\u0142owicach oraz stworzenie \u015bcie\u017cki informacyjno-edukacyjnej dedykowanej Powstaniom \u015al\u0105skim i plebiscytowi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "297354.44", "WARTOSC": "349828.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Profilaktyka raka jelita grubego - to w Tarnowskich G\u00f3rach nic strasznego!\" jest poprawa do 30.09.2018 r. wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego poprzez przeprowadzenie przez Wielospecjalistyczny Szpital Powiatowy S.A. w Tarnowskich G\u00f3rach w ramach projektu 400 bada\u0144 kolonoskopowych na terenach b\u0119d\u0105cych \"bia\u0142ymi plamami\" tj. powiatu tarnog\u00f3rskiego, lublinieckiego i Piekar \u015al. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: - dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne oraz dotycz\u0105ce edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym - informowanie o projekcie, jego korzy\u015bciach i elementach niweluj\u0105cych bariery uczestnictwa oraz rekrutacji do niego - przygotowanie i realizacja us\u0142ugi zdrowotnej tj. badanie kolonoskopowe wraz z znieczuleniem - prowadzenie dokumentacji medycznej - zapewnianie dojazdu na us\u0142ug\u0119 i opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, gdy to zasadne", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL POWIATOWY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Profilaktyka raka jelita grubego - to w Tarnowskich G\u00f3rach nic strasznego!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "57166.56", "WARTOSC": "142972.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada udzia\u0142 przedsi\u0119biorstwa w dw\u00f3ch mi\u0119dzynarodowych wydarzeniach targowych znacz\u0105cych dla bran\u017cy przetw\u00f3rstwa tworzyw sztucznych: PLASTPOL 2020 w Kielcach i PLASTEX 2020 w Brnie. Na targach zaprezentowany zostanie szeroki wachlarz produkt\u00f3w z zakresu opakowa\u0144 przemys\u0142owych, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem opakowa\u0144 dla sektora automotive oraz opakowa\u0144 projektowanych i produkowanych wed\u0142ug zindywidualizowanych zam\u00f3wie\u0144 kontrahent\u00f3w. Nadrz\u0119dnym celem dzia\u0142ania jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa z regionu na rynkach zagranicznych, zwi\u0119kszenie poziomu eksportu, a tak\u017ce zyskanie rozpoznawalno\u015bci na rynkach czeskim i s\u0142owackim.", "BENEFICJENT": "NGPLAST SP. ZO.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynkach zagranicznych poprzez udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "366008.38", "WARTOSC": "430598.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice", "OPIS": "Projekt pt.: \u201ePrzeciwdzia\u0142amy niepe\u0142nosprawno\u015bci poprzez integracj\u0119\u201d, skierowany jest \u0142\u0105cznie do 24 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z miasta Bytom, Piekary \u015al\u0105skie, Chorz\u00f3w i \u015awi\u0119toch\u0142owice. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno \u2013 zawodowej 24 niepe\u0142nosprawnych mieszka\u0144c\u00f3w i mieszkanek miasta Bytom, Piekary \u015al\u0105skie, Chorz\u00f3w i \u015awi\u0119toch\u0142owice, w tym 14 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w okresie od 01.03.2018r. do 31.08.2019r. w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji poprzedzon\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 6 os\u00f3b spo\u015br\u00f3d w/w w okresie realizacji projektu i bezpo\u015brednio po nim. W ramach niniejszego projektu zaplanowano kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz aktywnej integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji.", "BENEFICJENT": "EVEREST CONSULTING& SZKOLENIA MARCIN KOTAS", "TYTUL": "Przeciwdzia\u0142amy niepe\u0142nosprawno\u015bci poprzez integracj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2547756.00", "WARTOSC": "2997360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu os\u00f3b maj\u0105cych zamiar za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Skierowany jest do 60 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo powy\u017cej 30 roku \u017cycia z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re nie posiada\u0142y aktywnego wpisu do CEIDG, nie by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci szkole\u0144 i doradztwa z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, sporz\u0105dzania biznes planu oraz finansowe wsparcie inwestycyjne w wysoko\u015bci powy\u017cej 20 tys. PLN, jak r\u00f3wnie\u017c comiesi\u0119czne wsparcie pomostowe pozwalaj\u0105ce pokry\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przez okres pierwszych 6 miesi\u0119cy prowadzenia firmy (z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przed\u0142u\u017cenia o kolejne 6). Okres realizacji projektu: 05.2018 \u2013 04.2020 r.", "BENEFICJENT": "BYTOMSKA AGENCJA ROZWOJU INWESTYCJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Moja firma - m\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2430106.06", "WARTOSC": "2858948.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z obszaru subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Osoby te musz\u0105 by\u0107 bezrobotne/nieaktywne zawodowo i nale\u017ce\u0107 do co najmniej jednej z grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c; kobiet (szczeg\u00f3lnie powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka); os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 48 os\u00f3b, 24 kobiety i 24 m\u0119\u017cczyzn, w podziale na cztery grupy po 12os. Planowane dzia\u0142ania to: zapewnienie uczestnikom projektu szkole\u0144 i doradztwa oraz wsparcia w postaci bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i wsparcia pomostowego finansowego i doradczego. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2017-2019 na obszarze subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Firma bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1690016.07", "WARTOSC": "1988254.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmie us\u0142ugami aktywnej integracji: - spo\u0142. dla 5 BO1 (nowi uczest. WTZ) oraz 25 BO2 (dotychczasowi uczest. WTZ) i 10 BO3 (osoby zagro\u017c. ub\u00f3stw. lub wyklucz. spo\u0142.- otoczenie) oraz 20 BO4 (osoby z niepe\u0142no.) - zawodowej 25 BO2 oraz 4 BO3. B\u0119dzie realizo. w okresie 01.06.2019-31.05.2021 poprzez kompleksowy progr. aktywiz. spo\u0142. i zawodowej, dostosowany do indywi. potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w oraz lokalnego rynku pracy. W ramach proj. uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wielop\u0142aszczyznowym wsparciem:. - przygotowanie I\u015aR - opieka coucha/tutora dla wszystkich BO - wsparcie psychologa - wsparcie fizjoterapeuty - szkol. umiej. mi\u0119k. i twardych (wt: wzrostu kompet. i umiej. spo\u0142. i cyfr.) - Zaj\u0119cia WENDO dla kob. - kursy zawodowe - pakiet wsparcia eksperck. z treningiem ekono. - niweluj\u0105cy bariery w aktyw. spo\u0142ecz.-zatr. - 3 m-ce sta\u017ce - zaj. reintegracji zawod. u pracodawcy - stworzenie nowej pracowni uzawiadaj\u0105cej dla BO2 WTZ - odb\u0119dzie si\u0119 trening mieszkaniowy dla BO1, BO2 i BO4", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA DZIA\u0141A\u0143 TW\u00d3RCZYCH OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH \"UNIKAT\"", "TYTUL": "Krok do samodzielno\u015bci, Idziemy do pracy - Kontynuacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1058091.90", "WARTOSC": "1244814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "W okresie realizacji projektu (08.2017-12.2020) przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania ukierunkowane na podniesienie kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego 200 os\u00f3b (120 kobiet i 80 m\u0119\u017cczyzn) powy\u017cej 30 r. \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci zaw. przedstawicieli grup defaworyzowanych odpowiadaj\u0105c na potrzeby \u015bl\u0105skiego rynku pracy. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie zapewniony indywidualny plan dzia\u0142ania okre\u015blaj\u0105cy dalsz\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 rozwoju zaw.: doradztwo zaw. umo\u017cliwiaj\u0105ce dostosowanie kwalifikacji zaw. do wymog\u00f3w \u015bl\u0105skiego rynku pracy, poradnictwo zaw., po\u015brednictwo pracy wspieraj\u0105ce podejmowanie zatrudnienia w regionie. Docelowo uczestnicy projektu wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach / kursach komputerowych (o tematyce zgodnej z ich predyspozycjami zaw. i potrzebami regionalnego rynku pracy) a nast\u0119pnie w sta\u017cach zwi\u0119kszaj\u0105cych ich do\u015bwiadczenie zaw.", "BENEFICJENT": "MEDIA LEARNING TOMASZ PIESIUR SZKOLENIA, DORADZTWO, KONSULTING", "TYTUL": "Kompetencje komputerowe szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1686700.38", "WARTOSC": "2001305.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 140 os. (80k/60m) w wieku 18-29 lat bez pracy, biernych zawodowo (100% uczestnik\u00f3w proj. stanowi\u0105 os. bierne zawodowo/niaktywne zawodowo-kryt.prem. nr 5, 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych Lokalnym Programem Rewitalizacji-kryt.prem. nr 8), w tym niepe\u0142nospr., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z def. POWER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem gr. docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddz. 1.3.1 (kryt. dost.) oraz zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego (kryt dost.), na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej, w okresie od 01.01.2018 do 31.10.2019. Gr. docelowa: 140 os. (80k/60m) bez pracy, biernych zaw. (100% ucz.) nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w UP (m\u0142. NEET) z wy\u0142. gr.do. dla trybu konk. 1.3.1 zam. w roz. KC obszar woj. \u015bl\u0105skiego, na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej ( w tym 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych LPR). G\u0142. zadania: 1.Indywidualna identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w 2.Indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy 3.Szkolenia zawodowe 4.Szkolenia bran\u017cowych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych 5.Sta\u017ce zawodowe G\u0142. rezultaty: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 116 os. (68k/48m) Liczba os\u00f3b biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie - 140 os. (80k/60m) Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami bior\u0105cymi udzia\u0142 w projekcie-17% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b o niskich kwalifikacjach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-48% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-35% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b innych ni\u017c os. niepe\u0142nosprawne, o niskich kwalifik., d\u0142ugotrwale bezrobotne-43%", "BENEFICJENT": "PERFECT ENGLISH MA\u0141GORZATA STONE", "TYTUL": "M\u0142odzi aktywni na \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2017255.02", "WARTOSC": "2373241.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z obszaru subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne/bierne zawodowo znajduj\u0105ce si\u0119 najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (osoby 50+, kobiety, niepe\u0142nosprawni, d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby o niskich kwalifikacjach) oraz reemigranci, repatrianci; imigranci, osoby ubogie pracuj\u0105ce, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, jak r\u00f3wnie\u017c osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych i cywilno-prawnych o niskich zarobkach. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 36 os\u00f3b, 18 kobiet i 18 m\u0119\u017cczyzn, w podziale na trzy grupy po 12 os\u00f3b. Planowane dzia\u0142ania to: szkolenia z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci, wsparcie w postaci bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz finansowe wsparcie pomostowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2020-2022 na obszarze ca\u0142ego subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Firma bez barier II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1734775.20", "WARTOSC": "2040912.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "60 os\u00f3b (36K,24M), zamieszkuj\u0105ce lub pracuj\u0105ce na terenie OSI, pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotne lub bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci, z wyj\u0105tkiem os\u00f3b obj\u0119tych dozorem elektronicznym zostanie obj\u0119tych od 01.04.2020 do 31.03.2022 wsparciem doradczo - szkoleniowym tj. okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze specjalistycznych szkole\u0144 zgodnie z IPD i potrzebami pracodawcy oraz skorzysta z mo\u017cliwo\u015bci \u015brednio 6- miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia, wsparcia po\u015brednika pracy a po okresie subsydiowania b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Wnioskodawca w ramach projektu zapewni wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z o\u015brodkami realizuj\u0105cymi projekty z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego min. OWES w ramach celu tematycznego 9 w RPO oraz zapewni pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u tym osobom w pr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Wspieramy OSI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "310552.81", "WARTOSC": "365356.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Profilaktyka raka jelita grubego - to w Tarnowskich G\u00f3rach nic strasznego! II\" jest poprawa do 30.09.2019 r. wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego poprzez przeprowadzenie przez Wielospecjalistyczny Szpital Powiatowy S.A. w Tarnowskich G\u00f3rach w ramach projektu 400 bada\u0144 kolonoskopowych na terenach b\u0119d\u0105cych \"bia\u0142ymi plamami\" tj. powiatu tarnog\u00f3rskiego, lublinieckiego, Piekar \u015al i Bytomia. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: - dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne oraz dotycz\u0105ce edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym - informowanie o projekcie, jego korzy\u015bciach i elementach niweluj\u0105cych bariery uczestnictwa oraz rekrutacji do niego - przygotowanie i realizacja us\u0142ugi zdrowotnej tj. badanie kolonoskopowe wraz z znieczuleniem - prowadzenie dokumentacji medycznej - zapewnianie dojazdu na us\u0142ug\u0119 i opieki nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105, gdy to zasadne", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY SZPITAL POWIATOWY SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Profilaktyka raka jelita grubego - to w Tarnowskich G\u00f3rach nic strasznego! II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1651522.80", "WARTOSC": "1942968.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu os\u00f3b maj\u0105cych zamiar za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Skierowany jest do 26 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo oraz pozosta\u0142ych grup zidentyfikowanych w ramach RPO WSL 2014-2020 powy\u017cej 30 roku \u017cycia z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re mi.in nie posiada\u0142y aktywnego wpisu do CEIDG, nie by\u0142y zarejestr. jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci szkole\u0144 z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w tym sporz\u0105dzania biznes planu oraz finansowe wsparcie inwestycyjne w wysoko\u015bci 23.050,00 PLN, jak r\u00f3wnie\u017c comiesi\u0119czne wsparcie pomostowe pozwalaj\u0105ce pokry\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przez okres pierwszych 6-12 miesi\u0119cy prowadzenia firmy.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j, firma, sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1465166.33", "WARTOSC": "1738450.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "130 os\u00f3b (78K,52M), zamieszkuj\u0105cych subregion centralny woj. \u015bl\u0105skiego, w wieku 15-24 lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET), w tym osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy zostanie obj\u0119tych od 01.01.2017 do 31.12.2018 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia z poszukiwania pracy i kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej, kursy zawodowe oraz sta\u017ce. Po uko\u0144czeniu projektu minimum 56 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Mam potencja\u0142 i zbieram do\u015bwiadczenia \u2013 recepta na wej\u015bcie na rynek pracy os\u00f3b do 24 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1117700.00", "WARTOSC": "1314941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt[dalej:P]skierowany jest do 72 os\u00f3b[dalej:os.] w wieku pow.30r.\u017c.(od dnia 30urodzin),akt.bezrobotnych lub biernych zawodowo zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku;b\u0105d\u017a zatrudnionych na um.kr\u00f3tkotermin.(um.cywilno-prawne), zamieszk/pracuj\u0105c.na terenie subregionu centralnego woj.\u015bl\u0105skiego[dalej:SC WSL]w obszarze strategicznej interwencji[dalej:OSI],z wy\u0142. os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci z wyj\u0105tkiem os. obj\u0119tych dozorem elektronicznym.Uczestnicy[dalej:UP] wezm\u0105 udzia\u0142 w szkol. w zawodzie ksi\u0119gowego tj.certyfikowanym kursie rachunkowo\u015bci od podstaw (I stopie\u0144) oraz certyf. kursie rachunkowo\u015bci dla \u015bredniozaawansowanych (II stopie\u0144). Zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje (poprzez uko\u0144czenie szkolenia) i do\u015bwiadczenie (uczestniczenia w sta\u017cu zawodowym), korzystaj\u0105c stale ze wsparcia w postaci spotka\u0144 z Doradc\u0105 Zawodowym [dalej: DZ] w celu opracowania IPD oraz ci\u0105g\u0142ego wsparcia ze strony po\u015brednika pracy. Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.05.2020r do 30.04.2022r", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje- to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "864832.50", "WARTOSC": "1017450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt nastawiony jest na zapewnienie kompleksowego programu aktywizacji zawodowej. Skierowany jest do os\u00f3b bez pracy, jak r\u00f3wnie\u017c ubogich pracuj\u0105cych. Skierowany jest do os\u00f3b mieszkaj\u0105cych/pracuj\u0105cych w nast\u0119puj\u0105cych miastach: Ruda \u015al\u0105ska, Katowice, Zabrze, Gliwice, Bytom, Chorz\u00f3w, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Siemianowice \u015al\u0105skie, Piekary \u015al\u0105skie, Miko\u0142\u00f3w, \u017bory, Orzesze, Radzionk\u00f3w, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Mys\u0142owice, Czelad\u017a, Sosnowiec, B\u0119dzin. W ramach projektu ka\u017cdy z 22 uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci doradztwa zawodowego/osobistego, poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w autoprezentacji i poszukiwania pracy, indywidualnie dobranych szkole\u0144 zawodowych, indywidualnego wsparcia w aktywizacji zawodowej (w tym po\u015brednictwa pracy) oraz 6-cio miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia. Okres realizacji: 01.09.2020 \u2013 31.08.2022 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881255.14", "WARTOSC": "1036770.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL:wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa/ zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia/ poprawa sytuacji na rynku pracy u 100os\u00f3b wieku powy\u017cej 30r.\u017c. z grupy docelowej od 01.04.2020 do 31.03.2021r. DZIA\u0141ANIA:identyfikacja potrzeb-opracowanie/aktualizacja IPD; szkolenia zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym umiej\u0119tno\u015bci \"mi\u0119kkich\"/ komputerowym\u2013ECDL Base, sta\u017c,po\u015brednictwo pracy GRUPA:100os\u00f3b powy\u017cej 30r.\u017c.o niskich kwalifikacjach:osoby bezrobotne i bierne znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; osoby ubogie pracuj\u0105ce;osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um.cywilno-prawnych,kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci wynagrodzenia,o kt\u00f3rym mowa w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pr.na lata 2014-2020-30UP;zamieszkuj\u0105ce(w roz.KC)lub pracuj\u0105ce na obszarze OSI na terenie miast z Subregionu Centralnego posiadaj\u0105cych programy rewitalizacji", "BENEFICJENT": "WEKTOR CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "329086.81", "WARTOSC": "387160.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Program \"Zajrze\u0107 w siebie\" to sp\u00f3jna forma wsparcia skierowana do os\u00f3b z Siemianowic \u015al i miast o\u015bciennych, kt\u00f3rych stan zdrowia psychicznego nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opieka? ograniczonej podstawowej opieki zdrowotnej i ambulatoryjnej opieki specjalistycznej, a jednocze\u015bnie nie nale\u017cy dopu\u015bci\u0107 \u017ceby wymaga\u0142a ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym. GD proj. jest zaw\u0119\u017cona? grupa? os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. tj. os. z zaburz. psychicznymi, definiowane zgodnie z Ust.o ochronie zdrowia psychicznego z wy\u0142\u0105cz. os. uzale\u017cnionych oraz os. upo\u015bl. umys\u0142owo:?-po pierwszym, ostrym epizodzie choroby lub?-kt\u00f3re mimo leczenia, nie wracaj\u0105 do normaln. \u017cycia zamieszk. lub pracuja?ce na ter. Siemianowic \u015al i miast o\u015bciennych z (Siem.i.o\u015bc).?Przez pryzmat powy\u017cszej GD zosta\u0142 przygotowany pakiet kompleksowych us\u0142ug zdrowotnych pod nazwa? programu \"Zajrze\u0107 w siebie\" w celu ograniczenia ponownych hospitalizacji.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 LECZNICTWA PSYCHIATRYCZNEGO W SIEMIANOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Deinstytucjonalizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie zdrowia psychicznego na terenie Siemianowic \u015al\u0105skich i miast o\u015bciennych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "420000.00", "WARTOSC": "1076051.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na nabyciu i wdro\u017ceniu systemu informatycznego wspieraj\u0105cego proces udzielania po\u017cyczek oraz zwi\u0105zane z nim procesy windykacji i restrukturyzacji wierzytelno\u015bci w firmie \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi finansowe (dalej System). Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu Systemu zasadniczej zmianie ulegnie nasz g\u0142\u00f3wny proces produkcyjny zwi\u0105zany z udzielaniem po\u017cyczek oraz powi\u0105zane z nim procesy windykacji i restrukturyzacji wierzytelno\u015bci. Na nasz g\u0142\u00f3wny proces produkcyjny sk\u0142ada si\u0119 19 podproces\u00f3w, kt\u00f3re dzi\u0119ki wdro\u017ceniu Systemu zostan\u0105 w zasadniczym stopniu zautomatyzowane. System b\u0119dzie wspiera\u0142 naszych pracownik\u00f3w od momentu rejestracji klienta, na etapie jego oceny i wyp\u0142aty po\u017cyczki, a\u017c po etap windykacji i restrukturyzacji wierzytelno\u015bci. Ponadto, wdro\u017cenie Systemu umo\u017cliwi nam m.in. usprawnienie procesu wyceny i sprzeda\u017cy portfela wierzytelno\u015bci oraz umo\u017cliwi ocen\u0119 efektywno\u015bci naszych proces\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PLUS GOT\u00d3WKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zakup i wdro\u017cenie dedykowanego systemu wspieraj\u0105cego proces udzielania po\u017cyczek oraz zwi\u0105zane z nim procesy restrukturyzacji i windykacji wierzytelno\u015bci w firmie \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi finansowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816191.42", "WARTOSC": "960225.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA:os.doros\u0142e pracuj\u0105ce,uczestnicz\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach;260os.,w tym 156K i 104M,zamieszk.(w roz.KC)obszar Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego,z czego: -100%to os.z niskimi kwalifik., -min.95%-os.w wieku 25+, -min.25%-os.w wieku 50+, -min.5%-os.z niepe\u0142n., -min.60%-os.zamieszk.miasta \u015br./trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gospod. -w szczeg.os.z obszaru rewitaliz. CEL G\u0141\u00d3WNY:uzyskane kwalifikacje lub podwy\u017cszone/nabyte kompetencje z zakresu j\u0119z.obcych i/lub ICT przez min.60% z 260os.nale\u017c\u0105cych do gr.docel.proj.poprzez wsparcie realiz.w formie podej\u015bcia popytowego odpowiadaj.indywidualnym potrzebom UP,udzielone w okresie 01.2020-10.2021. ZADANIA: 1)Szkol.j\u0119z.z certyf. 2)Szkol.komp.z certyf. 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzysk.poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych REZULTATY: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompetencje: -o niskich kwalifik.-min.156 -os.w wieku 50+-min.39 -os. w wieku 25+-min.149 OKRES I MIEJSCE REALIZACJI:01.2020-10.2021,SC W\u015a", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akademia kompetencji - szkolenia j\u0119zykowe i komputerowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "775824.75", "WARTOSC": "912735.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142.proj.to aktywizacja zawod.i poprawa syt.na rynku pracy 60 os\u00f3b bezrobotnych oraz nieaktywnych zawod.z obszaru SC woj.\u015bl\u0105skiego powy\u017cej 30 r.\u017c.przez okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawod.,nabycie umiej\u0119tn.poszuk.pracy,nabycie kwalif.zawod.,zdobycie do\u015bwiadcz.zawod.oraz nawi\u0105zanie kontaktu z pracodawcami od 1.01.2017 do 30.11.2017 r. Grup\u0119 docel.to 60 os\u00f3b(36 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn)bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo pow.30 r.\u017c.(od dnia 30 urodzin), zamieszkuj\u0105ce na obszarze SC woj.\u015bl\u0105skiego w roz.KC,nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej grup: \u2013 os.powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 kobiety \u2013 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; \u2013 os.d\u0142ugotr.bezrobotne; \u2013 os.o niskich kwalifikacjach Zad.: 1.identyf.potrzeb os.pozost.bez zatrudn.oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. 2.Poradn.zaw. 3.Szkol.zawod. 4.Sta\u017c zawod. 5.Po\u015br.pracy Wska\u017an.efektywn.zatr. -min.38% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach -min.39% dla K -min.33% dla os\u00f3b pow.50 r.\u017c. -min.33% dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr. Okres realiz.proj.:01.05.2017-30.11.2017", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Praca - to jest to!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 13414984.76}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 5568837.1099999985}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 3970979.44}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3255830.51}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3060357.76}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2305959.3}, {"name": "Przedszkola", "value": 2100414.0599999996}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1610009.59}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1434955.15}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1309178.19}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 1234666.03}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1114528.85}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 965262.03}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 957101.65}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 775165.07}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 760064.89}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 748867.3}, {"name": "Technika", "value": 708564.1299999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 681312.44}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 668814.0399999998}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 588444.3899999999}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 545233.32}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 514469.3}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 455252.61}, {"name": "Gimnazja", "value": 391217.74}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 382139.19999999995}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 377793.05000000005}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 371796.62000000005}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 366290.53}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 346183.3}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 321853.3300000001}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 292986.28}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 264896.51}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 253685.25}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 236251.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 218029.90000000002}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 209278.11000000002}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 195257.78000000003}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 189255.96000000002}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 177540.95}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 177404.53999999998}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 135741.15999999997}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 131749.75}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 131376.34}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 127843.73}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 114558.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 95011.11}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 88653.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 84121.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 76727.48}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 71558.52}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 69233.14}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 61375.47}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 57569.05}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 52863.280000000006}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 52686.16}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 43393.18000000001}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 34629.84}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 30744.519999999997}, {"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 29000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 22914.9}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 20533.690000000002}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 19474.15}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 18284.47}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 18006.43}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 17192.42}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 16295.85}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14994.75}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 14831.46}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 14518.33}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 12090.98}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 12068.81}, {"name": "Cmentarze", "value": 11069.949999999999}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 9700.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 9288.7}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 8254.01}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 7534.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 7460.74}, {"name": "Inne formy kszta\u0142cenia", "value": 6196.62}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 5000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 4731.43}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 4548.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4490.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3023.36}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 2398.5}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2145.9500000000003}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1220.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 841.64}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 634.18}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 630.0}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 389.5}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 300.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 250.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 170.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zmniejszenie ha\u0142asu i wibracji", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 26661874.750000004}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 13595196.21}, {"name": "Przedszkola", "value": 12486568.54}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6310827.75}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4881462.580000001}, {"name": "Technika", "value": 4563246.9399999995}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 4359094.87}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 3805702.5500000007}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3698686.4899999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 3370644.0700000003}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 2839267.95}, {"name": "Gimnazja", "value": 2343004.89}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2316634.65}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 2263422.17}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 2134700.8}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 2036327.31}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1512755.0900000003}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 1427891.6500000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 1391724.09}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 1360975.02}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1314434.09}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 1303221.19}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1074914.8}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 969391.15}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 912909.97}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 649960.5499999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 525190.27}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 492992.33999999997}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 462543.62}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 460040.71}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 418182.58}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 411552.0}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 365189.31999999995}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 300459.14}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 265589.3}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 257682.47999999998}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 248876.11000000004}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 201546.59}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 199158.49}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 152813.88000000003}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 109793.75000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 109467.46}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70994.73999999999}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 56777.27}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 50852.299999999996}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 47732.09}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 46196.03}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 42460.93}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 36771.06}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 35477.630000000005}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 35163.23}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 32704.0}, {"name": "Inne formy kszta\u0142cenia", "value": 15648.02}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 14602.8}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 14313.36}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9319.35}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 3581.87}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2562.45}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1783.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 658.03}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 498.90999999999997}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 10687670.82}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 7709589.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 3618384.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 2753229.48}, {"name": "Biblioteki", "value": 2059237.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1074353.1}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 915325.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 881528.68}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 775071.23}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 681382.19}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 466618.6}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 461234.24}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 292900.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 171682.68}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 140746.67}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 124688.0}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 72664.0}, {"name": "Technika", "value": 51106.5}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 27220.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 25000.0}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 24985.33}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 24318.36}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 17504.66}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 16400.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 6721960.18}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3610488.69}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1304906.35}, {"name": "Przedszkola", "value": 1097382.21}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1077493.59}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 766815.67}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 457872.42}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 400553.86}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 378819.22}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 333224.89}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 207726.46}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 94301.4}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 80000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 70602.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 69372.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 64900.49}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 41112.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 38868.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33541.39}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 24166.28}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 4869318.52}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2306734.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 410400.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 174384.26}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 139506.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 28290.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 534132.38}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 131457.59}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 130582.55}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 116821.68000000001}, {"name": "Technika", "value": 106708.36}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 60026.77}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 18804.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44308.06}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 23198.4}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 18874.52}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 15384.22}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 13743.73}, {"name": "Technika", "value": 12553.92}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 3530.99}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 10559011.99}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 2905708.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 34863.37}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 1863355.08}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 512781.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6502.76}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 129594.87}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 22869.68}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 15750000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5000000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 37827959.21}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 14884109.88}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2500639.34}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 1729200.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1093147.11}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1076577.49}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 937686.25}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 902644.28}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 607583.71}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 382551.45}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 363871.22}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 355100.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 262342.2}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 152268.88}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 102650.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 96350.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 81888.63}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 65064.36}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 64020.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 45690.16}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 32400.1}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 21960.37}, {"name": "Przedszkola", "value": 21475.87}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 15460.86}, {"name": "Technika", "value": 6778.92}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 6698.02}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 5019.96}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 3990.88}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3969.49}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 3515.4}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 3411.76}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 3366.45}, {"name": "Gimnazja", "value": 3304.14}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 3077.27}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2500.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2436.8}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 1841.6}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 1698.57}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 750.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 609.72}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 465.41}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 383.76}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 314.71}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 298.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 14.24}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1889937.55}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 440903.61000000004}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 172835.23}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 121938.77}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 113489.12000000001}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 83637.09}, {"name": "Technika", "value": 1839.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40870.43}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 28765.34}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23510.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 16072.010000000002}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 14345.74}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 13753.24}, {"name": "Technika", "value": 216.47}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 44763.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13699.45}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 5893.21}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116449.42}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 50092.29}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 19363441.519999996}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12842121.3}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7666808.84}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4563676.65}, {"name": "Rodzina", "value": 2727664.29}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1860110.4499999997}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1507028.8199999996}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1247252.11}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1183761.9900000002}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 754611.92}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 614904.3599999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 343400.2900000001}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 290714.98}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 131749.75}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 87409.86}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 42837.89}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 39220.0}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 29000.0}, {"name": "Informatyka", "value": 5325.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 389.5}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 63700907.56000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 16346970.060000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12504496.209999999}, {"name": "Rodzina", "value": 6150092.27}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 5505004.410000001}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5084518.55}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2382535.27}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2069031.31}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 453529.08999999997}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 315707.84}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 265589.3}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 199158.49}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 89155.87}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7149.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4932.0}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 4664.0}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 574.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 14835567.8}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7709589.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 5677621.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2753229.48}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 814825.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 466618.6}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 364800.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 213410.67}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 149673.33000000002}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 70000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17504.66}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 10573716.72}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2402288.56}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1811272.34}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 766815.67}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 487059.22}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 457872.42}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 215502.49}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 118467.68}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 41112.0}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4869318.52}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2509408.26}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 410400.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 139506.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 462759.1}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 368690.95999999996}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 131457.59}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 116821.68000000001}, {"name": "Rodzina", "value": 18804.06}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 44308.06}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 31469.129999999997}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 23198.4}, {"name": "Rodzina", "value": 18874.52}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 13743.73}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 10559011.99}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2905708.46}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 34863.37}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1863355.08}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 512781.01}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6502.76}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 129594.87}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 22869.68}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 15750000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5000000.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 55784179.660000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6117178.260000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 456188.35}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 366634.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 360729.68}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 256117.88}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 199000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 108574.73}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 28185.41}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 298.89}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1889937.55}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 435074.85000000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 204794.27}, {"name": "Rodzina", "value": 172835.23}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 121938.77}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 64380.43}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 30041.719999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 28765.34}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 14345.74}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 58462.7}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5893.21}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 116449.42}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 50092.29}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 94524456.02999994, "v": "94,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.37, "v_pc": "1689,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "14.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 32758521.930000007, "v": "32,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 16587369.36, "v": "16,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.54}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 10687670.82, "v": "10,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 11.3}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 6881521.170000001, "v": "6,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.28}, {"name": "Technika", "value": 5451014.54, "v": "5,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.76}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4388322.69, "v": "4,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.64}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 3720239.1300000004, "v": "3,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.93}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 3574739.3000000003, "v": "3,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.78}, {"name": "Gimnazja", "value": 2737526.7700000005, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.89}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1994723.8099999998, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.11}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 1573768.5299999998, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 183.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 700295.54, "v": "700,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 634730.48, "v": "634,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 526031.91, "v": "526,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 491978.76, "v": "491,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.52}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 437131.5999999999, "v": "437,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 410039.43, "v": "410,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 349763.55000000005, "v": "349,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 285347.55000000005, "v": "285,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 242989.87, "v": "242,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 65861.29, "v": "65,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}, {"name": "Inne formy kszta\u0142cenia", "value": 21844.640000000003, "v": "21,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 3023.36, "v": "3,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 64901215.36999998, "v": "64,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.48, "v_pc": "1159,90 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "10.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 38498492.49999999, "v": "38,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.31}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 16529519.220000003, "v": "16,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.46}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 3706221.1900000004, "v": "3,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.71}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 2203834.6, "v": "2,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.39}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2127821.7399999993, "v": "2,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.27}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1743860.6700000004, "v": "1,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.68}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 88653.0, "v": "88,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.13}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2812.45, "v": "2,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 248.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 33965206.2, "v": "33,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.19, "v_pc": "607,02 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "12.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "8.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 13614143.25, "v": "13,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.08}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 7956626.21, "v": "7,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.42}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 7462293.06, "v": "7,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 191.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.97}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2305959.3, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.78}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1434955.15, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.22}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 889038.8999999999, "v": "889,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 187632.33000000002, "v": "187,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.55}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 114558.0, "v": "114,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Zmniejszenie ha\u0142asu i wibracji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 27699751.68000001, "v": "27,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.31, "v_pc": "495,05 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "28.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "30.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 10548570.579999998, "v": "10,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.08}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8033577.98, "v": "8,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2501467.3699999996, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1224527.44, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 135.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.42}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1097878.54, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.96}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 983083.68, "v": "983,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.54}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 974891.1499999999, "v": "974,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.51}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 902644.28, "v": "902,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 608213.71, "v": "608,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.19}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 516270.44000000006, "v": "516,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.86}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 213615.4, "v": "213,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 917.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.77}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 95011.11, "v": "95,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 46.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 24104649.849999998, "v": "24,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.23, "v_pc": "430,79 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "61.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "68.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 13934678.57, "v": "13,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.8}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 8310163.62, "v": "8,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.47}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1852658.6600000001, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7149.0, "v": "7,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 22668719.280000005, "v": "22,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.8, "v_pc": "405,13 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "30.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 17262246.040000003, "v": "17,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.15}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1573768.79, "v": "1,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.94}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 971537.1, "v": "971,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 901065.51, "v": "901,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 873435.19, "v": "873,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.85}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 599296.5499999999, "v": "599,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.64}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 468219.3, "v": "468,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.06}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 19150.8, "v": "19,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 18273453.62, "v": "18,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.48, "v_pc": "326,58 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "178.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "286.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 16210270.92, "v": "16,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1082245.0500000003, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.92}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 760064.89, "v": "760,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.15}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 81011.31999999998, "v": "81,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.44}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 67774.06, "v": "67,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 57569.05, "v": "57,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144cze/lecznicze/piel\u0119gnacyjne", "value": 14518.33, "v": "14,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 13836325.769999998, "v": "13,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.15, "v_pc": "247,28 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "18.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "24.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 7775012.55, "v": "7,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.19}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5005744.62, "v": "5,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 36.17}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1055568.5999999999, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.62}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 8187029.26, "v": "8,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.45, "v_pc": "146,32 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "41.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "37.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 5925118.0, "v": "5,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.37}, {"name": "Biblioteki", "value": 2087527.0, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.49}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 174384.26, "v": "174,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7501158.260000002, "v": "7,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.25, "v_pc": "134,06 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "3.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5180177.79, "v": "5,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.05}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 1238503.1399999997, "v": "1,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.51}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 588444.3899999999, "v": "588,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.84}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 354861.71, "v": "354,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.73}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 99474.15, "v": "99,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.32}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 34697.08, "v": "34,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.46}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 85.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6215730.740000001, "v": "6,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.86, "v_pc": "111,09 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "29.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 2494353.8999999994, "v": "2,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.12}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 1589368.1400000001, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.57}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 1494175.7200000002, "v": "1,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.03}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 363871.22, "v": "363,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.85}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 124688.0, "v": "124,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 120892.06, "v": "120,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19093.0, "v": "19,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.3}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 9288.7, "v": "9,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5160461.21, "v": "5,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.54, "v_pc": "92,23 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "40.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "53.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 3382970.979999999, "v": "3,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.55}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 946452.28, "v": "946,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.34}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 831037.95, "v": "831,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.1}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2924177.7899999996, "v": "2,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87, "v_pc": "52,26 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "31.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 2624524.6499999994, "v": "2,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 89.75}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 180984.67, "v": "180,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.18}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 72664.0, "v": "72,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27720.0, "v": "27,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.94}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 18284.47, "v": "18,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.62}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 1918937.55, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 94.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.57, "v_pc": "34,29 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "36.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "48.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 1918937.55, "v": "1,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 94.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 659407.0199999999, "v": "659,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19, "v_pc": "11,78 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "75.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "77.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 301374.55000000005, "v": "301,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 45.7}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 238034.0, "v": "238,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.09}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 66999.52, "v": "67,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 41929.0, "v": "41,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.35}, {"name": "Cmentarze", "value": 11069.949999999999, "v": "11,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 330993.76, "v": "330,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,92 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "21.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "1.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 163677.49, "v": "163,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.45}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 156817.36, "v": "156,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.37}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 9700.0, "v": "9,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.93}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 798.91, "v": "0,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 131749.75, "v": "131,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,35 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "9.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "10.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 131749.75, "v": "131,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 92341.86, "v": "92,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,65 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "98.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "61.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 87851.86, "v": "87,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.13}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 4490.0, "v": "4,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.86}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 39220.0, "v": "39,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01, "v_pc": "0,70 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "7.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 38000.0, "v": "38,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 96.88}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1220.0, "v": "1,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.11}]}, {"name": "Informatyka", "value": 5325.0, "v": "5,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,10 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "97.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "88.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5325.0, "v": "5,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 4664.0, "v": "4,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,06 z\u0142", "v_pc_diff": "42.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4664.0, "v": "4,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 963.5, "v": "0,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,02 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "99.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 574.0, "v": "0,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.57}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 389.5, "v": "0,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.42}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}