{"gmina": "Ruda \u015al\u0105ska", "typ_gminy": "gmina miejska Ruda \u015al\u0105ska", "kod_gus": "012414872011", "kod_gus_podregionu": "012414800000", "eurostat": "PL22A", "ludnosc": 139125, "budzet": {"dochody": "890,45 mln z\u0142", "wydatki": "844,40 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 2.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 6.4, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 686423531.2399997, "dane1": 689343915.0399985, "dane2": 686423531.2399997, "dane4": 2920383.7999988794}, {"label": "2017", "dane0": 702534275.4100002, "dane1": 742847914.850001, "dane2": 702534275.4100002, "dane4": 40313639.44000077}, {"label": "2018", "dane0": 770509774.8700005, "dane1": 798768462.9100012, "dane2": 770509774.8700005, "dane4": 28258688.040000677}, {"label": "2019", "dane0": 836519996.4599996, "dane1": 824527712.3399997, "dane2": 824527712.3399997, "dane3": 11992284.119999886}, {"label": "2020", "dane0": 890450896.1100003, "dane1": 844399141.8699994, "dane2": 844399141.8699994, "dane3": 46051754.240000844}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 131534314.38999997, "dane1": 214832813.0}, {"label": "2017", "dane0": 131286504.64000003, "dane1": 220980251.2900002}, {"label": "2018", "dane0": 137446300.37, "dane1": 232518595.73999998}, {"label": "2019", "dane0": 147248220.67999998, "dane1": 242619856.1599999}, {"label": "2020", "dane0": 157471060.54, "dane1": 249770451.8999999}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "38,12 mln z\u0142", "wydatki": "48,36 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 27.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 9.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -2.9203837999988793}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -2.9203837999988793}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -40.31363944000077}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -40.31363944000077}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -28.258688040000678}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -28.258688040000678}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 11.992284119999885}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 11.992284119999885}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 46.05175424000085}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 46.05175424000085}], "dochod_ue": "27,18 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "526,60 mln z\u0142", "gmina_pc": "3785.1 z\u0142", "powiat": "0,00 tys z\u0142", "powiat_pc": "0.0 z\u0142", "wojewodztwo": "212,94 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "3,75 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "21,11 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,10 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 157471060.54, "wydatki": 249770451.8999999}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-12-23", "DATA_START": "2014-10-07", "DOFINANSOWANIE": "110483864.63", "WARTOSC": "185579804.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa ostatniego odcinka trasy N-S, kt\u00f3ra ma na celu utworzenie bezkolizyjnego po\u0142\u0105czenia Drogowej Trasy \u015arednicowej z autostrad\u0105 A4. Odcinek ten obejmuje budow\u0119 trasy N-S o d\u0142ugo\u015bci 1670 m od ul. Kokota do po\u0142\u0105czenia z autostrad\u0105 A4 w w\u0119\u017ale \u201eWirek\u201d. W ramach projektu przewidziano budow\u0119 m.in.: - obiekt\u00f3w in\u017cynierskich - element\u00f3w systemu odwodnienia - chodnik\u00f3w i \u015bcie\u017cek rowerowych - element\u00f3w bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego takich jak: bariery ochronne, oznakowanie poziome i pionowe - o\u015bwietlenia wzd\u0142u\u017c ca\u0142ej trasy - przepust\u00f3w zintegrowanych z przej\u015bciem dla ma\u0142ych zwierz\u0105t. Celem projektu jest: - zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci DT\u015a i autostrady A4 - bezkolizyjne po\u0142\u0105czenie DT\u015a z autostrad\u0105 A4 - zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci DW 925 w kierunku pn.\u2013 pd. - zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa ruchu na ul. 1 Maja - skr\u00f3cenie czasu przejazdu pomi\u0119dzy pn. i pd. dzielnicami miasta oraz ul. 1 Maja - podniesienie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w ci\u0105gu ul. 1 Maja i N-S", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Budowa Trasy N-S w Rudzie \u015al\u0105skiej \u0142\u0105cz\u0105cej Drogow\u0105 Tras\u0119 \u015arednicow\u0105 z autostrad\u0105 A4 - II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 794.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-08-27", "DOFINANSOWANIE": "82536552.99", "WARTOSC": "110919999.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa Trasy N-S w Rudzie \u015al\u0105skiej, \u0142\u0105cz\u0105cej DT\u015a z Autostrad\u0105 A4. Projekt podzielony zosta\u0142 na II etapy, niniejszy wniosek dotyczy realizacji etapu I projektu. Zakres etapu I dzieli si\u0119 na 2 odcinki: - Odcinek I \u2013 od ul. 1 Maja do ul. Bukowej wraz z w\u0119z\u0142em dwupoziomowym i budow\u0105 odcinka drogi od. ul. Bukowej do ul. Ks. Niedzieli (Nowobukowa) - Odcinek II \u2013 od ul. Bukowej do ul. Kokota wraz z w\u0119z\u0142em dwupoziomowym. Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji. Celem projektu jest: - Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci DT\u015a i autostrady A4. - Bezkolizyjne po\u0142\u0105czenie DT\u015a z autostrad\u0105 A4 w w\u0119\u017ale \u201eWirek\u201d (docelowo po zrealizowaniu I i II etapu). - Zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci DW 925 na kierunku p\u00f3\u0142noc \u2013 po\u0142udnie. - Zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa ruchu na ul. 1 Maja. - Skr\u00f3cenie czasu przejazdu pomi\u0119dzy p\u00f3\u0142nocnymi i po\u0142udniowymi dzielnicami miasta oraz ul. 1 Maja. - Podniesienie atrakcyjno\u015bci inwestycyjnej teren\u00f3w po\u0142o\u017conych w ci\u0105gu ul. 1 Maja i trasy N-S.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Budowa Trasy N-S w Rudzie \u015alaskiej \u0142\u0105cz\u0105cej Drogow\u0105 Tras\u0119 \u015arednicow\u0105 z Autostrad\u0105 A4 - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 593.25}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "461840845.47", "WARTOSC": "951544103.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt b\u0119d\u0105cy przedmiotem wniosku pn. Zintegrowany projekt modernizacji i rozwoju infrastruktury tramwajowej w Aglomeracji \u015al\u0105sko \u2013 Zag\u0142\u0119biowskiej wraz z zakupem taboru tramwajowego - etap I pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 cel g\u0142\u00f3wny 6.1, tj.: wi\u0119ksze wykorzystanie niskoemisyjnego transportu miejskiego poprzez rozw\u00f3j i integracj\u0119 system\u00f3w publicznego transportu zbiorowego na terenie Aglomeracji \u015al\u0105sko-Zag\u0142\u0119biowskiej. Realizacja celu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki usprawnieniu istniej\u0105cego systemu komunikacji publicznej na terenie Aglomeracji poprzez zwi\u0119kszenie udzia\u0142u przyjaznego \u015brodowisku transportu tramwajowego. Skr\u00f3cony opis najwa\u017cniejszych zada\u0144 przewidzianych w Projekcie: Zakres projektu obejmuje 26 zada\u0144 infrastrukturalnych (2 zwi\u0105zane z budow\u0105 nowego torowiska i 24 zwi\u0105zane z przebudow\u0105 istniej\u0105cej infrastruktury), zadanie zwi\u0105zane z zakupem nowego taboru (45 szt.) oraz zakupem pojazd\u00f3w specjalistycznych (1 torowy oraz 2 sieciowe).. Projekt obejmuje m.in. budow\u0119 i modernizacj\u0119 ok. 42,41 km linii tramwajowych wraz z dostosowaniem ok. 146 peron\u00f3w do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zakup nowych wagon\u00f3w tramwajowych o \u0142\u0105cznej minimalnej pojemno\u015bci 6685os\u00f3b. Wska\u017anik \u201eca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 nowych lub zmodernizowanych linii tramwajowych i linii metra\u201d zostanie osi\u0105gni\u0119ty: 2017-0,9 km, 2018 \u2013 9,57 km, 2019 \u2013 31,12 km, 2020 \u2013 42,41km.", "BENEFICJENT": "TRAMWAJE \u015aL\u0104SKIE SA", "TYTUL": "Zintegrowany Projekt modernizacji i rozwoju infrastruktury tramwajowej w Aglomeracji \u015al\u0105sko \u2013 Zag\u0142\u0119biowskiej wraz z zakupem taboru tramwajowego - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 329.37}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "31282872.45", "WARTOSC": "45263412.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projektu jest adaptacja do zmian klimatu poprzez rozwi\u0105zanie problem\u00f3w gospodarki wodami opadowymi i deszczowymi na obszarze Miasta Ruda \u015al\u0105ska poprzez usprawnienie przep\u0142ywu w sieci kanalizacji deszczowej i utworzenie mo\u017cliwo\u015bci retencji w\u00f3d. Przedsi\u0119wzi\u0119cie oznaczone jako Etap II obejmuje 6 zada\u0144 inwestycyjnych: Kontrakt 12 \u2013 zlewnia Barbary-Centrum. Zagospodarowanie w\u00f3d opadowych wraz z monitoringiem \u015brodowiskowym w mie\u015bcie Ruda \u015al\u0105ska \u2013 Chronimy Krople Deszczu \u2013 zlewnia Barbary podzlewnia Centrum. Kontrakt 13 \u2013 zlewnia Barbary-Potyki. Przebudowa uk\u0142adu odwodnienia w zlewni ulicy ks. Augustyna Potyki w Rudzie \u015al\u0105skiej, w ramach zadania \u2013 Zagospodarowanie w\u00f3d opadowych wraz z monitoringiem \u015brodowiskowym w mie\u015bcie Ruda \u015al\u0105ska \u2013 Chronimy Krople Deszczu. Kontrakt 14 \u2013 zlewnia Bujoczka. Zagospodarowanie w\u00f3d opadowych wraz z monitoringiem \u015brodowiskowym w mie\u015bcie Ruda \u015al\u0105ska \u2013 Chronimy Krople Deszczu \u2013 zlewnia Bujoczka. Kontrakt 15 \u2013 zlewnia Mi\u0119dzyblokowa zad. 2. Przebudowa kanalizacji deszczowej w ulicy Mi\u0119dzyblokowej wraz z wylotem i zabudow\u0105 separatora \u2013 zlewnia \u201eMi\u0119dzyblokowa\u201d \u2013 Zadanie nr 2. Kontrakt 16 \u2013 zlewnia Miodowa. Przebudowa kanalizacji deszczowej w ulicy Solidarno\u015bci i Zamenhoffa wraz z wylotem i zabudow\u0105 separatora \u2013 zlewnia \u201eMiodowa\u201d \u2013 Zadanie nr 1. Kontrakt 17 \u2013 wymiana konstrukcji nawierzchni szczelnych na przepuszczalne: ul. Hallera, Markowej, Chrobrego, Obro\u0144c\u00f3w Westerplatte, kierunek \"Zagospodarowanie w\u00f3d opadowych wraz z monitoringiem \u015brodowiskowym w mie\u015bcie Ruda \u015al\u0105ska \u2013Chronimy Krople Deszczu\u201d.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Zagospodarowanie w\u00f3d opadowych wraz z monitoringiem \u015brodowiskowym w mie\u015bcie Ruda \u015al\u0105ska \u2013 Chronimy Krople Deszczu \u2013 Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 224.85}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2019-05-27", "DOFINANSOWANIE": "20517600.00", "WARTOSC": "53629599.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt ten dotyczy ca\u0142kowitej zmiany paliwa wykorzystywanego do produkcji ciep\u0142a oraz zmian\u0119 wykorzystywanej technologii. Przewidywany uk\u0142ad kogeneracji b\u0119dzie si\u0119 sk\u0142ada\u0142 z dw\u00f3ch silnik\u00f3w zasilanych gazem ziemnym. Zgodnie z za\u0142. nr 8 nominalna moc cieplna \u017ar\u00f3d\u0142a kogeneracyjnego osi\u0105gnie wska\u017anik 19,5 MW, a wska\u017anik PES wynosi 25,21%.", "BENEFICJENT": "W\u0118GLOKOKS ENERGIA ZCP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowe \u017ar\u00f3d\u0142o Nowy Wirek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-14", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "17998022.06", "WARTOSC": "21183983.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie polega\u0107 b\u0119dzie na remediacji i rekultywacji teren\u00f3w koksowni w Orzegowie wraz z odrestaurowaniem istniej\u0105cych obiekt\u00f3w zabytkowych. Specyficzne zanieczyszczenia gruntu zmuszaj\u0105 administrator\u00f3w tego terenu do ich bezpiecznego zneutralizowania by nie stanowi\u0142y zagro\u017cenia dla mieszka\u0144c\u00f3w Orzegowa, turyst\u00f3w oraz istniej\u0105cej fauny i flory. Obszar funkcjonuje obecnie jako dzika przestrze\u0144 miejska z nieuregulowan\u0105 zieleni\u0105, ruinami poprzemys\u0142owymi oraz znacznym zanieczyszczeniem chemicznym. W strefie po\u0142udniowej znajduj\u0119 si\u0119 ci\u0105g zdewastowanych budowli \u015bwiadcz\u0105cych o wa\u017cnym znaczeniu przemys\u0142owym tego terenu. Wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 terenu poro\u015bni\u0119ta jest sukcesyjn\u0105 ro\u015blinno\u015bci\u0105 kt\u00f3ra nie by\u0142a nigdy regulowana przez miasto. Tereny bezpo\u015brednio przy starym ci\u0105gu technologicznym s\u0105 zaniedbane i w spos\u00f3b przypadkowy zaro\u015bni\u0119te zieleni\u0105 nisk\u0105 i wysok\u0105.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "\u201eRekultywacja i remediacja teren\u00f3w dawnej koksowni Orzeg\u00f3w\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 129.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-19", "DATA_START": "2015-07-07", "DOFINANSOWANIE": "12583288.60", "WARTOSC": "16302002.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja 8 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych w Rudzie \u015al\u0105skiej. Zaplanowano \u0142\u0105cznie nast\u0119puj\u0105cy zakres prac: - wymiana stolarki drzwiowej, - wymiana stolarki okiennej, - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - ocieplenie stropodach\u00f3w, - ocieplenie stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105, - wymiana instalacji c.o., - wymiana opraw o\u015bwietleniowych, - zabudowa instalacji fotowoltaicznej (w 4 obiektach). Realizacja projektu doprowadzi przede wszystkim do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej obiekt\u00f3w obj\u0119tych projektem, co b\u0119dzie mia\u0142o wp\u0142yw na obni\u017cenie niskiej emisji. Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Termomodernizacja plac\u00f3wek o\u015bwiatowych w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12292666.53", "WARTOSC": "18298901.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest adaptacja do zmian klimatu poprzez rozwi\u0105zanie problem\u00f3w gospodarki wodami opadowymi i deszczowymi na obszarze Miasta Ruda \u015al\u0105ska poprzez usprawnienie przep\u0142ywu w sieci kanalizacji deszczowej i utworzenie mo\u017cliwo\u015bci retencji w\u00f3d. Projekt przyczyni si\u0119 do poprawy mo\u017cliwo\u015bci retencji w\u00f3d opadowych, a tak\u017ce umo\u017cliwi bardziej efektywne zarz\u0105dzanie sieci\u0105 kanalizacji deszczowej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmuje 11 zada\u0144 inwestycyjnych dot. budowy kanalizacji deszczowej: Kontrakt 1 \u2013 ul. Mazurska. Rozbudowa ulicy Mazurskiej wraz z odwodnieniem i o\u015bwietleniem w Rudzie \u015al\u0105skiej. Kontrakt 2 \u2013 ul. Piastowska. Przebudowa ulicy Piastowskiej. Kontrakt 3 \u2013 ul. Piernikarczyka. Rozbudowa ulicy Piernikarczyka wraz z odwodnieniem i o\u015bwietleniem w Rudzie \u015al\u0105skiej. Kontrakt 4 \u2013 Planty Kowalskiego. Utwardzenie nawierzchni parkingu przy ulicy Planty Kowalskiego. Kontrakt 5 \u2013 ul. Cicha. Rozbudowa ulicy Cichej w Rudzie \u015al\u0105skiej. Kontrakt 6 \u2013 ul. Grochowska. Przebudowa ulicy Grochowskiej wraz odwodnieniem i o\u015bwietleniem w Rudzie \u015al\u0105skiej. Kontrakt 7 \u2013 ul. Kingi / Na Piaski. Budowa drogi wraz z odwodnieniem pomi\u0119dzy ulic\u0105 Kingi i ulic\u0105 Na Piaski w Rudzie \u015al\u0105skiej - Etap I. Kontrakt 8 \u2013 ul. Zjednoczenia. Rozbudowa ulicy Zjednoczenia wraz z odwodnieniem i o\u015bwietleniem w Rudzie \u015al\u0105skiej. Kontrakt 9 \u2013 ul. Poranna. Przebudowa drogi na odcinku od skrzy\u017cowania z ulic\u0105 Pi\u0142sudskiego przy nr 97 do ulicy Porannej wraz z ulic\u0105 Porann\u0105 w Rudzie \u015al\u0105skiej. Kontrakt 10 \u2013 ul. Wyzwolenia. Odwodnienie ulicy Wyzwolenia na odcinku od budynku nr 142 do 86 w Rudzie \u015al\u0105skiej - Koch\u0142owicach. Kontrakt 11 \u2013 wymiana konstrukcji nawierzchni szczelnych na przepuszczalne", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Zagospodarowanie w\u00f3d opadowych wraz z monitoringiem \u015brodowiskowym w mie\u015bcie Ruda \u015al\u0105ska \u2013 Chronimy Krople Deszczu \u2013 Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 88.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-12-15", "DOFINANSOWANIE": "12077252.16", "WARTOSC": "15996619.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego i miejsc publicznych w Rudzie \u015al\u0105skiej, w oparciu o zastosowanie energooszcz\u0119dnych opraw ledowych. W ramach projektu przewidziany jest demonta\u017c 3 751 opraw i 667 betonowych s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych o \u0142\u0105cznej mocy 652,5700 kW oraz zakup i monta\u017c 3 751 nowych opraw o\u015bwietleniowych typu LED i 667 s\u0142up\u00f3w o \u0142\u0105cznej mocy 318,0800 kW, stwarzaj\u0105c tym samym sie\u0107 nowoczesnych punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych w technologii LED. Inwestycja b\u0119dzie realizowana na terenie miasta Ruda \u015al\u0105ska. W wyniku realizacji projektu zmniejszeniu ulegn\u0105 koszty energii elektrycznej, a tak\u017ce zmniejszy si\u0119 emisja zanieczyszcze\u0144 do atmosfery (CO2, PM10). Dodatkowo projekt ma wp\u0142yw na popraw\u0119 jako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa transportu miejskiego.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego i miejsc publicznych w Rudzie \u015al\u0105skiej - Etap IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.8}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-12-29", "DOFINANSOWANIE": "9400761.00", "WARTOSC": "17109300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje przebudow\u0119 sieci ciep\u0142owniczych w Mie\u015bcie Ruda \u015alaska. Sumaryczna d\u0142ugo\u015b\u0107 projektowanych sieci obj\u0119tych wnioskiem to 4190 m.", "BENEFICJENT": "W\u0118GLOKOKS ENERGIA ZCP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Modernizacja sieci ciep\u0142owniczych na terenie Miasta Ruda \u015al\u0105ska-Projekt II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2017-05-26", "DOFINANSOWANIE": "9253333.77", "WARTOSC": "13445622.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje budow\u0119 i przebudow\u0119 sieci ciep\u0142owniczych wraz z przy\u0142\u0105czami zasilaj\u0105cymi budynki w mie\u015bcie Ruda \u015al\u0105ska. Projekt ma na celu modernizacj\u0119 starej sieci kana\u0142owej na nowoczesn\u0105 sie\u0107 preizolowan\u0105 z elektronicznym systemem alarmowym. Pozwoli to na ograniczenie strat ciep\u0142a , a tym samym podniesienie sprawno\u015bci systemu. Dodatkowo dzi\u0119ki modernizacji starej sieci kana\u0142owej mo\u017cna unikn\u0105\u0107 ewentualnych awarii eksploatowanego systemu.", "BENEFICJENT": "W\u0118GLOKOKS ENERGIA ZCP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Modernizacja sieci ciep\u0142owniczych na terenie Miasta Ruda \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 66.51}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-12-22", "DOFINANSOWANIE": "7001197.22", "WARTOSC": "8501869.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje modernizacj\u0119 i renowacj\u0119 zabytkowego budynku dworca kolejowego w Rudzie \u015al\u0105skiej. Realizacja projektu umo\u017cliwi udost\u0119pnienie obiektu mieszka\u0144com miasta (w szczeg\u00f3lno\u015bci dzielnicy Chebzie) na cele spo\u0142eczne i kulturalne. Zaplanowano: roboty budowlane, prace zewn\u0119trzne, roboty konserwatorskie, roboty instalacyjne, zagospodarowanie terenu oraz wyposa\u017cenie obiektu. G\u0142\u00f3wnym celem podejmowania dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych w dzielnicy Chebzie jest stworzenie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych wzmocnienie zdolno\u015bci do podejmowania aktywno\u015bci spo\u0142ecznej cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cych obszar rewitalizacji Chebzie-Nowy Bytom (Kaufhaus). Realizacja inwestycji umo\u017cliwi prowadzenie projektu powi\u0105zanego (dofinansowanego z EFS). Celem kompleksowego podej\u015bcia ma by\u0107 trwa\u0142e o\u017cywienie spo\u0142eczne i gospodarcze obszaru rewitalizacji Chebzie-Nowy Bytom (Kaufhaus). Funkcja przesiadkowa dworca zostanie zachowana. Projekt jest gotowy do realizacji, og\u0142oszono przetarg na wy\u0142. wyk. rob\u00f3t", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Stacja Biblioteka - rewitalizacja zabytkowego budynku dworca kolejowego w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6069717.12", "WARTOSC": "18352070.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada rozw\u00f3j zieleni w obszarze funkcjonalnym miasta. \u0141\u0105czna powierzchnia obj\u0119ta projektem wynosi 36,4532 ha, w tym tereny zielone zajmuj\u0105 35,0565 ha. Nowo utworzona, w ramach projektu powierzchnia biologicznie czynna wynosi 16,2622 ha. Projekt zosta\u0142 podzielony na siedem zada\u0144, w ramach realizacji kt\u00f3rych przewidziano odnowienie park\u00f3w, skwer\u00f3w oraz zagospodarowanie ha\u0142d. Projekt kompleksowo uzupe\u0142ni ziele\u0144 zniszczon\u0105 lub zaniedban\u0105, nowe nasadzenia b\u0119d\u0105 realizowane z dba\u0142o\u015bci\u0105 o wszystkie pi\u0119tra ro\u015blinne. Przy doborze ro\u015blinno\u015bci sugerowano si\u0119 rodzimymi gatunkami (grab, buk, wi\u0105z, lipa, kalina, ja\u0142owiec, barwnik). Dodatkowo w projekcie przewidziano elementy ma\u0142ej architektury oraz umieszczenie budek l\u0119gowych dla ptak\u00f3w. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do ograniczenia sp\u0142ywu w\u00f3d powierzchniowych.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Trakt Rudzki - rozw\u00f3j zielonych przestrzeni Miasta Ruda \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5850638.96", "WARTOSC": "6941906.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Ruda \u015al\u0105ska.W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia spe\u0142niaj\u0105ce \u0142\u0105cznie nast\u0119puj\u0105ce kryteria:1. zarejestrowane w PUP Ruda \u015al\u0105ska,2. w wieku 18-29 lat,3. co najmniej 60% uczestnik\u00f3w tj.190os. (130k, 60m) b\u0119d\u0105 stanowili uczestnicy spe\u0142niaj\u0105ce warunku definicji NEET,4. co najmniej 50% tj. 158 osoby (108k, 50m) - b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i/lub osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i/lub osoby o niskich kwalifikacjach.W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RUDZIE \u015aL\u0104SKIEJ", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w Mie\u015bcie Ruda \u015al\u0105ska (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2016-01-08", "DOFINANSOWANIE": "5360761.92", "WARTOSC": "7252468.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "W ramach projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej 10 budynk\u00f3w uzyskana poprzez przeprowadzenie termomodernizacji polegaj\u0105cej na ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, stropodachu, stropu piwnicznego od strony nieogrzewanej, wymianie stolarki okiennej i drzwiowej wraz z przeprowadzeniem izolacji przeciwwilgociowej budynk\u00f3w oraz wykonaniem instalacji centralnego ogrzewania w celu pod\u0142\u0105czenia budynku do sieci ciep\u0142owniczej.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynk\u00f3w przy ul. Matejki 2,2A,2B,4,6,7,8,9,10,12 w Rudzie \u015al\u0105skiej - termomodernizacja wraz z uciep\u0142ownieniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-10", "DATA_START": "2016-12-23", "DOFINANSOWANIE": "4370275.00", "WARTOSC": "5141500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zbudowanie systemowego \u015brodowiska TIK i zbior\u00f3w dokument\u00f3w cyfrowych, stanowi\u0105cych rdze\u0144 geoprzestrzennych baz danych Miasta Ruda \u015al., stanowi\u0105cych podstaw\u0119 wdro\u017cenia i \u015bwiadczenia zaawansowanych e-us\u0142ug w ramach ww. \u015brodowiska, zgodnie z wymaganiami i standardami technicznymi oraz prawnymi. E-us\u0142ugi funkcjonowa\u0107 b\u0119d\u0105 na poziomie lokalnym, regionalnym, krajowym i europejskim. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez 2 grupy dzia\u0142a\u0144 - modernizacja i rozbudowa system\u00f3w teleinformatycznych -budow\u0119 \u015brodowiska TIK e-us\u0142ug geoinformacyjnych oraz modernizacj\u0119, rozbudow\u0119 i dostosowanie do nowych regulacji prawnych istotnych cz\u0119\u015bci zbior\u00f3w danych Pa\u0144stwowego Zasobu Geodezyjnego i Kartograficznego w jego cz\u0119\u015bci powiatowej. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c zakup sprz\u0119tu, s\u0142u\u017c\u0105cego celom dostarczania e-us\u0142ug i przeprowadzenie szkole\u0144 dla poszczeg\u00f3lnych grup operator\u00f3w \u015brodowiska SGK_BGM, zwi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 funkcji i klas\u0105 u\u017cytkownika oraz utrzymaniem poszczeg\u00f3lnych modu\u0142\u00f3w \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci i rozw\u00f3j tre\u015bci cyfrowych oraz e-us\u0142ug w zakresie rejestr\u00f3w publicznych oraz geodezyjnych baz danych udost\u0119pnianych przez Miasto Ruda \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2015-12-01", "DOFINANSOWANIE": "4038103.56", "WARTOSC": "7480096.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zagospodarowanie przestrzeni miejskich polegaj\u0105cych na renowacji i rewitalizacji podw\u00f3rek w celu podniesienia jako\u015bci przestrzeni wsp\u00f3lnej i aktywizacji spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 stworzone warunki dla o\u017cywienia i odtworzenia wi\u0119zi lokalnych oraz poprawy jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w. Elementem projektu jest partycypacja spo\u0142eczna, kt\u00f3ra przewiduje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w realizacji prac zwi\u0105zanych z zagospodarowaniem otoczenia i urz\u0105dzeniem zieleni. W ramach projektu realizowany b\u0119dzie zakres prac obejmuj\u0105cy roboty dotycz\u0105ce utwardzenia i odwodnienia terenu, budowy dojazd\u00f3w, doj\u015b\u0107, chodnik\u00f3w, miejsc spotka\u0144 mieszka\u0144c\u00f3w i plac\u00f3w zabaw z elementami ma\u0142ej architektury, o\u015bwietlenia terenu oraz adaptacji i uzupe\u0142nienia istniej\u0105cej zieleni.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Rewitalizacja wybranych podw\u00f3rek i skwer\u00f3w na terenie Miasta Ruda \u015al\u0105ska metod\u0105 partycypacyjn\u0105 ETAP 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.02}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "42500000.00", "WARTOSC": "61573185.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup 35 sztuk autobus\u00f3w nowych, ekologicznych i przystosowanych do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zakupiony tabor b\u0119dzie obejmowa\u0142 zar\u00f3wno autobusy wyposa\u017cone w silnik spalinowy spe\u0142niaj\u0105cy norm\u0119 EURO 6 jak i autobusy z nap\u0119dem elektrycznym. Tabor pasa\u017cerski b\u0119dzie tak\u017ce zr\u00f3\u017cnicowany z uwagi na pojemno\u015b\u0107, zak\u0142ada si\u0119 zakup autobus\u00f3w przegubowych 18 metrowych oraz autobus\u00f3w jednocz\u0142onowych 12 metrowych. \u0141\u0105czna pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego wyniesie 3 250 os\u00f3b, przy za\u0142o\u017ceniu, i\u017c w 1 autobusie 12 metrowym jest 85 miejsc pasa\u017cerskich, a w 1 autobusie przegubowym jest 140 miejsc pasa\u017cerskich.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ KATOWICE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zmniejszenie negatywnego wp\u0142ywu transportu publicznego na \u015brodowisko naturalne i poprawa jako\u015bci transportu poprzez zakup nowych ekologicznych autobus\u00f3w niskopod\u0142ogowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2017-07-05", "DOFINANSOWANIE": "3938710.45", "WARTOSC": "4833777.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 i renowacj\u0119 zabytkowego budynku Muzeum Miejskiego im. Maksymiliana Chroboka w Rudzie \u015al. Zaplanowano remont cz\u0119\u015bci budynku Muzeum oraz adaptacj\u0119 obiektu by\u0142ego komisariatu policji na funkcje muzealne. Zmiana sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 policji pozwoli na zmian\u0119 sposobu ekspozycji u\u0142atwiaj\u0105c\u0105 swobodn\u0105 aran\u017cacj\u0119 wystaw. Zaprojektowano podobn\u0105 dyspozycj\u0119 powierzchni jak w istniej\u0105cej cz\u0119\u015bci muzeum. Projektowany uk\u0142ad wykorzystuje istniej\u0105c\u0105 konstrukcj\u0119 budynku z wykorzystaniem \u015bcian no\u015bnych w budynku po wyburzeniu \u015bcianek dzia\u0142owych. Remontowi zostan\u0105 poddane te\u017c pomieszczenia pi\u0119tra budynku, kt\u00f3re wykorzystywane s\u0105 przez sale ekspozycyjne oraz pomieszczenia biurowe i magazyny podr\u0119czne. W piwnicach znajduj\u0105 si\u0119 pomieszczenia techniczne i magazynowe, kt\u00f3re r\u00f3wnie\u017c zostan\u0105 poddane modernizacji. Zaprojektowano wszystkie niezb\u0119dne prace budowlane polegaj\u0105ce na dostosowaniu pomieszcze\u0144 do cel\u00f3w zgodnie z technologi\u0105 z wymaganiami sanitarnymi, p.po\u017c.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja i renowacja zabytkowego budynku Muzeum Miejskiego im. Maksymiliana Chroboka w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3890943.17", "WARTOSC": "9304835.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa sieci kanalizacji sanitarnej o d\u0142ugo\u015bci ok. 3,92 km w Aglomeracji Ruda \u015al\u0105ska (143 168 RLM), w mie\u015bcie Ruda \u015al\u0105ska, w ulicach: - K\u0142odnicka, Kwiatowa, Kaczmarka, Szczudlaka, Pu\u0142awskiego i Studzienna (zlewnia o\u015b \u201eBarbara\u201d) oraz - Pomorska, Kochanowskiego, Koch\u0142owicka, Drobna i OMP (zlewnia o\u015b \u201eHalemba Centrum\u201d). W wyniku projektu do zbiorczej sieci kanalizacyjnej pod\u0142\u0105czonych zostanie 380 os\u00f3b, a procent skanalizowania wzro\u015bnie z 93,86 do 95. Grupa odbiorc\u00f3w: gospodarstwa domowe. Projekt obejmuje sie\u0107 kanalizacyjn\u0105 i przy\u0142\u0105cza tylko w zakresie zgodnym z SzOOP. Liczba zada\u0144 budowlanych: 8 (Zad. nr 1 \u2013 8). Opr\u00f3cz realizacji zada\u0144 budowlanych planuje si\u0119: - zakup urz\u0105dze\u0144 specjalistycznych na potrzeby sieci wodoci\u0105gowej, w tym samochodu z homologacj\u0105 (Zad. nr 9) oraz - rozbudow\u0119 inteligentnego systemu zarz\u0105dzania sieciami wodno-kanalizacyjnymi GIS oraz zakup urz\u0105dze\u0144 do monitoringu wod-kan, w tym samochodu z kamer\u0105 inspekcyjn\u0105 GPS (Zad. nr 10 \u2013 16).", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP. Z O.O. W RUDZIE \u015aL\u0104SKIEJ", "TYTUL": "Rozbudowa kanalizacji sanitarnej w mie\u015bcie Ruda \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-02-09", "DOFINANSOWANIE": "3633411.29", "WARTOSC": "4274601.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Celem projektu jest przywr\u00f3cenie maksymalnie mo\u017cliwej sprawno\u015bci fizycznej oraz zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej uczestnikom projektu. Program b\u0119dzie realizowany w Przychodniach Brackich Fundacji \"Unia Bracka\" w okresie od 09.02.2020 do 31.12.2022. W projekcie b\u0119dzie bra\u0142o udzia\u0142 2620 pacjent\u00f3w w tym 65% kobiet tj. 1703 oraz 35 % m\u0119\u017cczyzn tj. 917 z dysfunkcjami narz\u0105du ruchu, spowodowanymi przewlek\u0142ymi chorobami uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego oraz 60 przedstawicieli kadry medycznej tj. 52 K i 8 M bior\u0105cych udzia\u0142 w szkoleniach dla personelu. Projekt b\u0119dzie zwi\u0119ksza\u0142 liczb\u0119 os\u00f3b aktywnych zawodowo, zmniejsza\u0142 do minimum progresj\u0119 chor\u00f3b przewlek\u0142ych uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego. Korygowa\u0142 i ogranicza\u0142 czynniki ryzyka tj. nieprawid\u0142owy spos\u00f3b od\u017cywiania i niski poziom aktywno\u015bci fizycznej oraz zapewnia\u0142 jego uczestnikom poszerzenie edukacji w zakresie profilaktyki. Projekt przyczyni si\u0119 tak\u017ce do podniesienia kwalifikacji personelu \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi medyczne.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"UNIA BRACKA\"", "TYTUL": "Bracki program rehabilitacji pacjent\u00f3w z chorobami przewlek\u0142ymi uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-30", "DATA_START": "2018-07-24", "DOFINANSOWANIE": "3438037.50", "WARTOSC": "4413742.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada monta\u017c instalacji pozyskiwania energii odnawialnej na wybranych budynkach mieszkalnych jednorodzinnych zlokalizowanych na terenie Miasta Ruda \u015al\u0105ska. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych rodzaj\u00f3w instalacji: instalacja solarna \u2013 24 szt., instalacja fotowoltaiczna \u2013 134 szt., pompy ciep\u0142a \u2013 14 szt. \u0141\u0105cznie wykonanych zostanie 172 instalacji OZE. Projekt stanowi kontynuacj\u0119 zrealizowanego i dofinansowanego w ramach RPO WSL 2014-2020 I etapu zadania, polegaj\u0105cego na monta\u017cu 51 instalacji OZE na budynkach jednorodzinnych w Rudzie \u015al\u0105skiej.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dofinansowanie do budowy instalacji OZE w budownictwie jednorodzinnym na terenie miasta Ruda \u015al\u0105ska - Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2014-12-22", "DOFINANSOWANIE": "3337674.97", "WARTOSC": "5110412.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Realizacja projektu polega na rewitalizacji kwarta\u0142u pomi\u0119dzy ulicami Hlonda, Czapli, Kr\u00f3lowej Jadwigi, Huloka w Rudzie \u015al\u0105skiej, w dzielnicy Orzeg\u00f3w poprzez wykreowanie nowej, atrakcyjnej, wielofunkcyjnej przestrzeni publicznej. Przedmiotem projektu jest rewitalizacja dzielnicowego rynku na potrzeby lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. W ramach projektu przewidziano: roboty wodno-kanalizacyjne, zwi\u0105zane z budow\u0105 o\u015bwietlenia, z zagospodarowaniem terenu (w tym ziele\u0144, ma\u0142a architektura, urz\u0105dzenia terenowe), a tak\u017ce roboty drogowe. Konieczno\u015b\u0107 realizacji projektu wynika z za\u0142o\u017ce\u0144 Lokalnego Programu Rewitalizacji Miasta Ruda \u015al\u0105ska do 2030 r. Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Rewitalizacja kwarta\u0142u pomi\u0119dzy ulicami Kard. Augusta Hlonda, Witolda Czapli, Kr\u00f3lowej Jadwigi i Adama Huloka w Rudzie \u015al\u0105skiej - zagospodarowanie na potrzeby lokalnego rynku w dzielnicy Orzeg\u00f3w (II etap)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-12-30", "DOFINANSOWANIE": "3138922.50", "WARTOSC": "4555120.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje budow\u0119 sieci ciep\u0142owniczych na terenie Rudy \u015al\u0105skiej wraz z wymiennikami ciep\u0142a. \u0141\u0105czna liczba pod\u0142\u0105czonych do sytemu ciep\u0142owniczego budynk\u00f3w wynosi 40. W ramach projektu wybudowana zostanie sie\u0107 ciep\u0142ownicza o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 2,74 km oraz 39 w\u0119z\u0142\u00f3w cieplnych.", "BENEFICJENT": "W\u0118GLOKOKS ENERGIA ZCP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Likwidacja \u201eniskiej emisji\u201d na terenie miasta Ruda \u015al\u0105ska poprzez przy\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej Przedsi\u0119biorstwa Energetyki Cieplnej sp. z o.o. z siedzib\u0105 w Rudzie \u015al\u0105skiej budynk\u00f3w wielorodzinnych wykorzystuj\u0105cych indywidualne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.56}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-07-27", "DOFINANSOWANIE": "2954144.96", "WARTOSC": "5791136.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje budow\u0119 sieci ciep\u0142owniczych na terenie Rudy \u015al\u0105skiej wraz z wymiennikami ciep\u0142a, ciep\u0142omierzami i innymi robotami niezb\u0119dnymi do prawid\u0142owego funkcjonowania przy\u0142\u0105cza ciep\u0142owniczego.", "BENEFICJENT": "W\u0118GLOKOKS ENERGIA ZCP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Likwidacja niskiej emisji w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-06-10", "DOFINANSOWANIE": "2943082.62", "WARTOSC": "3896068.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Przedmiotem projektu jest opracowanie innowacyjnego rozwi\u0105zania w postaci typoszeregu central wentylacyjnych wykonanych z ekspandowanego polipropylenu (EPP) z wewn\u0119trzn\u0105 pow\u0142ok\u0105 biob\u00f3jcz\u0105 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 do biokontroli zaka\u017ce\u0144 mikrobiologicznych. W toku prac B+R opracowanych zostanie 7 modeli central wentylacyjnych w wielko\u015bciach uzale\u017cnionych od budowy, sposobu monta\u017cu i wydajno\u015bci. G\u0142\u00f3wne zadania w projekcie b\u0119d\u0105 skupia\u0142y si\u0119 na opracowaniu innowacyjnej pow\u0142oki biob\u00f3jczej oraz metod jej aplikacji na wewn\u0119trzn\u0105 powierzchni\u0119 central wykonanych z EPP. W zakresie bada\u0144 zawiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie opracowanie sposob\u00f3w aktywacji powierzchniowej gwarantuj\u0105cej wymagan\u0105 adhezje pow\u0142oki do element\u00f3w centrali. Opracowany produkt b\u0119dzie mia\u0142 zastosowanie m.in. w pomieszczeniach mieszkalnych, publicznych, komercyjnych, w tym przede wszystkim w pomieszczeniach wymagaj\u0105cych zachowania du\u017cej czysto\u015bci takich jak szpitale, baseny, zak\u0142ady mi\u0119sne i spo\u017cywcze itp. G\u0142\u00f3wnymi grupami docelowymi b\u0119d\u0105: - firmy instalacyjne, dystrybucyjne oraz sklepy internetowe oferuj\u0105ce produkty z bran\u017cy HVACR, dzia\u0142aj\u0105ce na terenie Unii Europejskiej. - inwestorzy buduj\u0105cy domy jednorodzinne, budynki wielorodzinne, prywatne i komercyjne obiekty modernizowane termicznie.", "BENEFICJENT": "THERMOSILESIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie central wentylacyjnych wykonanych z EPP z wielofunkcyjn\u0105 kompozycj\u0105 pow\u0142okow\u0105 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 do biokontroli zaka\u017ce\u0144 mikrobiologicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.15}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "18321266.08", "WARTOSC": "21554430.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada prowadzenie OWES \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi w zakresie: -animacji \u015brodowisk lokalnych i rozwoju inicjatyw organizacji obywatelskich -doradztwa, szkole\u0144 i us\u0142ug biznesowych na rzecz rozwoju PES -udzielanie dotacji na zak\u0142adanie PS i wsparcie ju\u017c funkcjonuj\u0105cych w zakresie tworzenia dodatkowych miejsc pracy -wyszukiwanie, promowanie i wdra\u017canie d\u0142ugookresowych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania PES. OWES obejmie wsparciem min.1098 os\u00f3b (653K, 445M) zagro\u017c. ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. i min. 278 PES; dodatkowo: podmioty sektora publicznego i prywatnego. Przyczyni si\u0119 do: utworzenia min. 317 miejsc pracy w PS i kontynuowania pracy przez min. 220 os\u00f3b (131K, 89M) zagro\u017c. ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym po zako\u0144czeniu ich udzia\u0142u w projekcie. Obszar dzia\u0142ania OWES obejmuje subregion centralny-zachodni woj. \u015bl\u0105skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost liczby i stabilno\u015bci miejsc pracy w sektorze ekonomii spo\u0142. na obszarze centr.-zachodnim woj. \u015bl. w okresie 01.08.2018 - 31.12.2023.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSP\u00d3\u0141PRACY REGIONALNEJ", "TYTUL": "OWES SWR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2645730.00", "WARTOSC": "7231662.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu sp\u00f3\u0142ka wdro\u017cy nowy proces technologiczny produkcji innowacyjnego betonu emulsyjnego, opartego o w\u0142asne badania. Zar\u00f3wno nowy produkt jak i wdra\u017cana technologia s\u0142u\u017c\u0105ca do jego produkcji stanowi innowacj\u0119 nieznan\u0105 i niestosowan\u0105 dotychczas. Dzia\u0142anie to zostanie m.in. umo\u017cliwione poprzez zakup 1 sztuki aktyw\u00f3w trwa\u0142ych, w postaci zautomatyzowanej linii technologicznej do produkcji betonu emulsyjnego. Inwestycja zosta\u0142a przygotowana w spos\u00f3b kompleksowy - obejmuje zakup \u015brodka trwa\u0142ego wraz z systemem sterowania produkcj\u0105 oraz zatrudnienie nowych pracownik\u00f3w (7 etat\u00f3w) celem wdro\u017cenia nowego procesu w spos\u00f3b kompleksowy. Dodatkowo sp\u00f3\u0142ka wdro\u017cy 2 innowacje nietechnologiczne: marketingow\u0105 i organizacyjn\u0105. Wynikiem projektu b\u0119dzie tak\u017ce dywersyfikacja prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci poprzez wej\u015bcie na nowe rynki zbytu.", "BENEFICJENT": "MIXBUD KONTRAKTY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie produkcji innowacyjnego betonu emulsyjnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.01}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2019-05-27", "DOFINANSOWANIE": "2450852.76", "WARTOSC": "5626242.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje budow\u0119 sieci ciep\u0142owniczych na terenie Rudy \u015al\u0105skiej wraz z wymiennikami ciep\u0142a, ciep\u0142omierzami i innymi robotami niezb\u0119dnymi do prawid\u0142owego funkcjonowania przy\u0142\u0105cza ciep\u0142owniczego.", "BENEFICJENT": "W\u0118GLOKOKS ENERGIA ZCP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Likwidacja niskiej emisji w Rudzie \u015al\u0105skiej - projekt III.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2350939.50", "WARTOSC": "6696501.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu firma wdro\u017cy nowy proces technologiczny produkcji innowacyjnych: podbud\u00f3w bitumicznych z betonu emulsyjnego i warstw wi\u0105\u017c\u0105cych z betonu emulsyjnego, oparty o w\u0142asne badania. Nowe produkty (2 sztuki) stanowi\u0105 innowacj\u0119 nieznan\u0105 i niestosowan\u0105 dotychczas, natomiast proces produkcji stanowi innowacj\u0119 w skali \u015bwiata do 3 lat. Dzia\u0142anie to zostanie m.in. umo\u017cliwione poprzez zakup 11 sztuk aktyw\u00f3w trwa\u0142ych (w tym 2 sztuk w ramach koszt\u00f3w niekwalifikowalnych). Inwestycja zosta\u0142a przygotowana w spos\u00f3b kompleksowy - obejmuje kompletny zestaw maszyn i urz\u0105dze\u0144 pod k\u0105tem wdro\u017cenia nowych produkt\u00f3w. Dodatkowo przedsi\u0119biorstwo wdro\u017cy 2 innowacje nietechnologiczne: marketingow\u0105 i organizacyjn\u0105. Wynikiem projektu b\u0119dzie tak\u017ce wzrost zatrudnienia o 6 os\u00f3b oraz wej\u015bcie na nowe rynki zbytu. Projekt w pozytywny spos\u00f3b wp\u0142ywa tak\u017ce na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j poprzez wykorzystanie w nowych produktach odpad\u00f3w, a jego zakres wpisuje si\u0119 w kody PKD RIS w obszarze energetyki.", "BENEFICJENT": "MIXBUD PATRYK BILKE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii budowy warstw konstrukcyjnych nawierzchni drogowych z betonu emulsyjnego, wykonane z udzia\u0142em innowacyjnych procesowo urz\u0105dze\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2214118.00", "WARTOSC": "3260998.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie technologii produkcji mrozoodpornych ta\u015bm bitumicznych, na bazie asfalt\u00f3w o zr\u00f3\u017cnicowanym stopniu modyfikacji, zapewniaj\u0105cych jednorodno\u015b\u0107 materia\u0142ow\u0105 po\u0142\u0105cze\u0144 technologicznych warstw bitumicznych nawierzchni drogowej (uszczelnienie po\u0142\u0105cze\u0144, szczelin dylatacyjnych i technologicznych pionowych i poziomych), zabezpieczaj\u0105cych przed przenikaniem wody i wilgoci, przed\u0142u\u017caj\u0105cych trwa\u0142o\u015b\u0107 nawierzchni. Zakres projektu jest zgodny z kierunkami rozwoju in\u017cynierii oraz infrastruktury komunikacyjnej. Zakres bada\u0144 obejmuje badania fizykomechaniczne pr\u00f3bek ta\u015bm z uwzgl\u0119dnieniem starzenia technologicznego, eksploatacyjnego oraz badania rozwojowe na poligonie do\u015bwiadczalnym. W sk\u0142ad zespo\u0142u badawczego wejdzie w\u0142a\u015bciciel firmy, ekspert ds. mieszanek mineralno-asfaltowych, kierownik laboratorium, ekspert i specjali\u015bci ds. bada\u0144 fizykomechanicznych oraz jednostka naukowa o profilu technicznym. Projekt prowadzi do opracowania technologii produkcji 12 innowacyjnych ta\u015bm.", "BENEFICJENT": "MIXBUD PATRYK BILKE", "TYTUL": "Opracowanie technologii produkcji mrozoodpornych ta\u015bm bitumicznych zapewniaj\u0105cych jednorodno\u015b\u0107 materia\u0142ow\u0105 po\u0142\u0105cze\u0144 technologicznych nawierzchni drogowych odpowiednio do stosowanych asfalt\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.91}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-14", "DATA_START": "2019-02-14", "DOFINANSOWANIE": "17516137.02", "WARTOSC": "36888929.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru katowickiego i tyskiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 10 967 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 69 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: :- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 45, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 617 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU KATOWICKIEGO I TYSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2052806.79", "WARTOSC": "2415066.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 106 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (r/o) z terenu Rudy \u015al\u0105skiej poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie od 01.04.2019r. do 31.10.2021 r. 53 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Grupa docelowa to r/o powracaj\u0105cy na rynek pracy po urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim, urlopie wychowawczym (bierni zawodowo) bezrobotni, zatrudnieni, ale zagro\u017ceni utrat\u0105 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem. W ramach zada\u0144 planuje si\u0119: modernizacj\u0119, doposa\u017cenie plac\u00f3wki, utworzenie i wyposa\u017cenie placu zabaw, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowania nowo utworzonej grupy oraz zaj\u0119\u0107 wspomagaj\u0105cych rozw\u00f3j dzieci.Efektem zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w: liczba nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej dla dzieci do 3 l.; liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 l. obj\u0119tych wsparciem; liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka; kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub jej poszukuj\u0105 po opusz", "BENEFICJENT": "SABINA BRZEZOWSKA PIKABU KREATYWNA PRZESTRZE\u0143 DLA DZIECI", "TYTUL": "Je\u015bli chcesz mie\u0107 w domu zucha do naszego \u017c\u0142obka wy\u015blij malucha", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.75}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2019-05-17", "DOFINANSOWANIE": "1964507.04", "WARTOSC": "4641124.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotowe zadania maj\u0105 na celu modernizacj\u0119 starej sieci kana\u0142owej na nowoczesn\u0105 sie\u0107 preizolowan\u0105 z elektronicznym systemem alarmowym.", "BENEFICJENT": "W\u0118GLOKOKS ENERGIA ZCP SP. Z O.O.", "TYTUL": "Modernizacja sieci i przy\u0142\u0105czy na terenie Miasta Ruda \u015al\u0105ska - projekt III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-03-03", "DOFINANSOWANIE": "1965756.28", "WARTOSC": "5360083.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "W ramach projektu sp\u00f3\u0142ka wdro\u017cy nieznan\u0105 i niestosowan\u0105 dotychczas technologi\u0119 (opracowan\u0105 przez sp\u00f3\u0142k\u0119) wykonania jednorodnej, dwukolorowej nawierzchni drogowej w jednym przej\u015bciu technologicznym, a tym samym wdro\u017cy na rynek oraz do swojej oferty nowy produkt w postaci jednorodnie wykonanej nawierzchni dwukolorowej. Innowacyjna nawierzchnia charakteryzuje si\u0119 zwi\u0119kszon\u0105 \u017cywotno\u015bci\u0105 poprzez wyeliminowanie z\u0142\u0105cz technologicznych pod\u0142u\u017cnych, kr\u00f3tkim czasem realizacji, niskim zaanga\u017cowaniem sprz\u0119tu i ludzi, a tym samym obni\u017conymi kosztami budowy. Nawierzchnia jest r\u00f3wna dzi\u0119ki zabudowie wszystkich pas\u00f3w w jednym przej\u015bciu technologicznym. Wdro\u017cenie nowej technologii wymaga stosowania kompletnego, rozbudowanego ci\u0105gu technologicznego oraz przestrzegania wysokich rygor\u00f3w technologicznych. Wynikiem inwestycji b\u0119dzie dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci, zdobycie nowych rynk\u00f3w zbytu, rozpocz\u0119cie eksportu, poprawa BHP oraz utworzenie 5 etat\u00f3w. Inwestycja pozytywnie wp\u0142ywa na polityki horyzontalne UE.", "BENEFICJENT": "MIXBUD KONTRAKTY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii wykonania dwukolorowej nawierzchni drogowej w jednym przej\u015bciu technologicznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.12}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1949700.00", "WARTOSC": "5308926.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Sp\u00f3\u0142ka wdro\u017cy w ramach inwestycji 2 innowacyjne produkty (nieznane i niestosowane dotychczas) w zakresie budowy nowych nawierzchni drogowych: podbudowy bitumicznej oraz warstwy wi\u0105\u017c\u0105cej z wykorzystaniem popio\u0142\u00f3w lotnych jako wype\u0142niacza. Innowacyjne konstrukcje posiadaj\u0105 zwi\u0119kszon\u0105 stabilno\u015b\u0107, odporno\u015b\u0107 na koleinowanie, g\u0119sto\u015b\u0107 obj\u0119to\u015bciow\u0105, poprawion\u0105 urabialno\u015b\u0107, zwi\u0119kszon\u0105 szczelno\u015b\u0107 i mniejsz\u0105 nasi\u0105kliwo\u015b\u0107 w stosunku do konstrukcji stosowanych obecnie. Sp\u00f3\u0142ka jest wsp\u00f3\u0142autorem wdra\u017canej innowacji produktowej. Wdro\u017cenie produkt\u00f3w wymaga stosowania wysokich rygor\u00f3w technologicznych, dlatego te\u017c, w ramach projektu sp\u00f3\u0142ka wdro\u017cy innowacyjne procesy budowy nawierzchni (stosowane w skali \u015bwiata do 3 lat). Wynikiem inwestycji b\u0119dzie zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, w tym oprogramowania do zarz\u0105dzania odpadami, dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci, zdobycie nowych rynk\u00f3w zbytu, rozpocz\u0119cie eksportu, poprawa BHP oraz utworzenie 5 etat\u00f3w. Inwestycja pozytywnie wp\u0142ywa na polityki horyzontalne UE.", "BENEFICJENT": "MIXBUD KONTRAKTY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa nowych dr\u00f3g z wykorzystaniem w\u0142asnej, innowacyjnej technologii konstrukcji warstwy wi\u0105\u017c\u0105cej oraz podbudowy bitumicznej, wykonane z udzia\u0142em innowacyjnych procesowo urz\u0105dze\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-20", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1742200.00", "WARTOSC": "4749030.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "W ramach projektu firma wdro\u017cy produkcj\u0119 innowacyjnych procesowo i produktowo (nieznanych i niestosowanych) wysokoelastycznych membran dyspersyjno-emulsyjnych, zr\u00f3\u017cnicowanych pod wzgl\u0119dem grubo\u015bci oraz mo\u017cliwo\u015bci stosowania. Membrany charakteryzuj\u0105 si\u0119 odporno\u015bci\u0105 na niskie i wysokie temperatury (-20 do +60oC), posiadaj\u0105 wska\u017anik nawrotu spr\u0119\u017cystego na poziomie 30%, wysoki wska\u017anik wulkanizacji, s\u0105 odporne na uszkodzenia mechaniczne oraz s\u0105 trudno\u015bcieralne. Przeznaczone b\u0119d\u0105 dla bran\u017cy budownictwa drogowego oraz kubaturowego. Innowacja produktowa oraz procesowa zosta\u0142a opracowana przez firm\u0119 na bazie w\u0142asnej pracy badawczej. Bezpo\u015brednim wynikiem inwestycji b\u0119dzie zakup linii technologicznej (zaprojektowanej przez firm\u0119), oprogramowania do zarz\u0105dzania odpadami, wdro\u017cenie w\u0142asnych prac B+R, dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci, zdobycie nowych rynk\u00f3w zbytu, zwi\u0119kszenie eksportu, poprawa BHP oraz stworzenie 5 nowych etat\u00f3w. Inwestycja pozytywnie wp\u0142ywa na wybrane polityki horyzontalne UE.", "BENEFICJENT": "MIXBUD PATRYK BILKE", "TYTUL": "Wdro\u017cenie produkcji innowacyjnych, wysokoelastycznych membran dyspersyjno-emulsyjnych dla bran\u017cy budownictwa drogowego oraz kubaturowego w oparciu o w\u0142asne prace badawcze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.52}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1720020.81", "WARTOSC": "2023553.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt ma na celu wzrost aktywizacji spo\u0142eczno -zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym. GD stanowi\u0105: rodziny wieloproblemowe, os. niepe\u0142nosprawne, os. bezrobotne oraz spo\u0142eczno\u015bci lokalne Osiedla Kaufhaus, w tym m\u0142odzie\u017c i dzielnicy Orzeg\u00f3w. W projekcie zaplanowano dzia\u0142ania adekwatne do predyspozycji i potrzeb UP zmierzaj\u0105ce do zwi\u0119kszenia dost\u0119pu do rynku pracy. Zastosowano us\u0142ugi aktywnej integracji maj\u0105ce na celu zniwelowanie wysokiego poziomu deficyt\u00f3w spo\u0142ecznych i interpersonalnych UP. Wska\u017aniki produktu: 220 os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. obj\u0119te programem i 22 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119te programem. Projekt realizowany na terenie Miasta Ruda \u015al\u0105ska od 01.01.2015 r. do 31.12.2017 r.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "\"Ruda \u015al\u0105ska - nowa perspektywa\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "46622204.70", "WARTOSC": "70142491.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu pomocowego: _________ SA.48403(2017/X)- Instytut Geofizyki PAN; SA.48404(2017/X) - Akademia G\u00f3rniczo - Hutnicza; SA.48405(2017/X) - G\u0142\u00f3wny Instytut G\u00f3rnictwa; SA.48406(2017/X) - Instytut Geodezji i Kartografii; SA.48407(2017/X) - Uniwersytet Przyrodniczy we Wroc\u0142awiu; SA.48408(2017/X) - Wojskowa Akademia Techniczna Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art. 26 W ramach niniejszego projektu powstanie infrastruktura badawcza EPOS-PL - wielowarstwowa, multidiscyplinarna i interoperacyjna infrastruktura badawcza, gdzie zbierane i gromadzone s\u0105 dane z rozproszonych sieci pomiarowych, a nast\u0119pnie opracowywane, standaryzowane i integrowane w postaci baz danych wraz z metadanymi do kt\u00f3rych dost\u0119p zapewniony jest poprzez stron\u0119 web wraz z odpowiednimi serwisami/aplikacjami analitycznymi oraz dedykowanymi wizualizacjami. W ramach Infrastruktury Badawczej EPOS-PL zostan\u0105 zintegrowane istniej\u0105ce i nowo budowane Krajowe Infrastruktury Badawcze (Tematyczne Centra Infrastruktury Badawczej). Ponadto zostanie wybudowana platforma naukowo badawcza b\u0119d\u0105ca nowym/dodatkowym modu\u0142em budowanego w ramach EPOS\u2013IP Tematycznego W\u0119z\u0142a Zagro\u017ce\u0144 Antropogenicznych (TCS AH) Drugim strategiczny celem projektu jest wzmocnienie partnerstwa z przemys\u0142em i zbudowanie sta\u0142ego procesu transferu technologii pomi\u0119dzy nauk\u0105 a przemys\u0142em w zakresie nauk o Ziemi. Realizacja tego celu b\u0119dzie oparta o budow\u0119 specjalistycznych poligon\u00f3w pomiarowych zintegrowanych obserwacji proces\u00f3w geodynamicznych.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT GEOFIZYKI POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "\u201eEPOS- System Obserwacji P\u0142yty Europejskiej\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1684808.70", "WARTOSC": "1982127.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia. Utworzenie i utrzymanie w okresie 01.09.2019 - 31.12.2021 r. 48 nowych miejsc opieki umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy 96 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (r/o) z terenu Rudy \u015al\u0105skiej. Grupa docelowa to r/o powracaj\u0105cy na rynek pracy po urlopie macierz/rodziciel, urlopie wychow. (bierni zawodowo) bezrobotni, zatrudnieni, ale zagro\u017ceni utrat\u0105 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem. W ramach zada\u0144 planuje si\u0119: modernizacj\u0119, doposa\u017cenie plac\u00f3wki, utworzenie i doposa\u017cenie placu zabaw, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowania nowo utworzonej grupy oraz zaj\u0119\u0107 dla dzieci. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki: liczba nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej dla dzieci do 3 l; liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 l. obj\u0119tych wsparciem; liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodz/wychow dziecka do lat 3; liczba os\u00f3b kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub jej poszukuj\u0105 po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A RODZENIA TERCET MA\u0141GORZATA B\u0104CALSKA", "TYTUL": "Mama pracuje dziecko si\u0119 edukuje - nowy \u017c\u0142obek w Rudzie \u015al\u0105skiej szans\u0105 dla rodzic\u00f3w wracaj\u0105cych do pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.11}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2021-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1682724.60", "WARTOSC": "1979676.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (P) jest pogodzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego 60 os\u00f3b w wieku 20-39 lat (w tym 12 M) zamieszka\u0142ych lub pracuj\u0105cych na terenie Rudy \u015al\u0105skiej (w rozumieniu KC), posiadaj\u0105cych dzieci do lat 3, poprzez umo\u017cliwienie korzystania z 2 \u017c\u0142obk\u00f3w utworzonych w ramach P, a w konsekwencji u\u0142atwienie wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy osobom pozostaj\u0105cym poza nim z powodu sprawowania opieki nad dzieckiem do lat 3, w czasie do 31.03.2023 r Realizacja celu b\u0119dzie mo\u017cliwa poprzez dokonanie adaptacji 2 lokai na potrzeby \u017c\u0142obk\u00f3w (\u0142\u0105cznie 60 miejsc) w czasie 1.10.2021 do 31.03.2022, a tak\u017ce zapewnienie funkcjonowania utworzonych plac\u00f3wek w czasie 12 miesi\u0119cy (kwiecie\u0144 2022 - marzec 2023). W projekcie we\u017amie udzia\u0142 60 os\u00f3b, w tym 12 m\u0119\u017cczyzn.", "BENEFICJENT": "KRAINA ODKRYWCY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kraina Odkrywcy w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-15", "DOFINANSOWANIE": "1645356.25", "WARTOSC": "2616250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Lotne Zwi\u0105zki Organiczne (LZO) i Odory reprezentuj\u0105 jedn\u0105 z najwa\u017cniejszych grup zanieczyszcze\u0144 powietrza. Zwi\u0105zki te s\u0105 odpowiedzialne za powstawanie troposferycznego ozonu a w konsekwencji smogu, ale tak\u017ce s\u0105 to substancje o dzia\u0142aniu rakotw\u00f3rczym. Celem projektu jest upscalling instalacji do biooczyszczania powietrza z wykorzystaniem reaktor\u00f3w KBT, kt\u00f3ry umo\u017cliwi wdro\u017cenie technologii do nowych ga\u0142\u0119zi przemys\u0142u (m.in. przemys\u0142u motoryzacyjnego, petrochemicznego, drzewnego ). Dotychczas, dzi\u0119ki realizacji projektu POIR.1.1.1 w 2018 i ponownie 2019 roku wdro\u017cono technologi\u0119 do przemys\u0142u bran\u017cy lakierniczej, w kt\u00f3rej przep\u0142yw strumienia gaz\u00f3w odlotowych kszta\u0142towa\u0142 si\u0119 na poziomie 2 500 -10 000 m3/h. Analiza rynku pokaza\u0142a jednak, \u017ce istnieje du\u017ca potrzeba aplikacji technologii do znacznie wi\u0119kszych strumieni gaz\u00f3w rz\u0119du 20 000-200 000 m3/h, co wymaga wprowadzenia znacznych zmian technologicznych w instalacji. Dotychczas przeprowadzone z powodzeniem badania z wykorzystaniem instalacji pilota\u017cowej w przemy\u015ble drzewnym (Kronospan i Kronopol), motoryzacyjnym (FCA Poland) i petrochemicznym (Orlen) czy g\u00f3rniczym (KGHM) wskaza\u0142y, \u017ce technologia wykazuje bardzo du\u017cy potencja\u0142 wdro\u017ceniowy w wymienionych ga\u0142\u0119ziach, jednak wymaga ona uwzgl\u0119dnienia, znacznie wi\u0119kszych przep\u0142yw\u00f3w strumieni gaz\u00f3w odlotowych, co wi\u0105\u017ce si\u0119 z opracowaniem i wprowadzeniem zmian technologicznych w instalacji, jak np. zastosowanie baterii reaktor\u00f3w KBT. Zmiany te wymagaj\u0105 przeprowadzenia kompleksowego procesu badawczego, kt\u00f3ry umo\u017cliwi dostosowanie opracowanej technologii do biooczyszczania powietrza do potrzeb wi\u0119kszych przedsi\u0119biorstw borykaj\u0105cych si\u0119 z problemem du\u017cej emisji zanieczyszcze\u0144 (LZO i odory)", "BENEFICJENT": "EKOINWENTYKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Powi\u0119kszenie skali (upscaling) i rozw\u00f3j technologii do biooczyszczania powietrza z LZO i odor\u00f3w w Baterii Kompaktowych Bioreaktorach Tr\u00f3jfazowych, w celu jej wdro\u017cenia do nowych ga\u0142\u0119zi przemys\u0142u", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-05-31", "DOFINANSOWANIE": "1548722.16", "WARTOSC": "3289425.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje rewitalizacj\u0119 centrum Nowego Bytomia z terenami przyleg\u0142ymi. Zaplanowano: 1. Zagospodarowanie przestrzeni w rejonie ul. rotmistrza W. Pileckiego 24-33 2. Renowacj\u0119 podw\u00f3rka przy ul. Podg\u00f3rze 5-15 3. Remont cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych w budynkach przy ul. rotmistrza W. Pileckiego 28 i 33 4. Wykonanie nawierzchni istniej\u0105cego boiska w centralnej cz\u0119\u015bci osiedla Kaufhaus 5. Adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 w budynku przy ul. rotmistrza W. Pileckiego 23/2 na cele spo\u0142eczne 6. Przebudow\u0119 i zagospodarowanie ci\u0105gu komunikacyjnego wzd\u0142u\u017c ul. Piotra Niedurnego (przestrze\u0144 przed MCK do dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej) G\u0142\u00f3wnym celem dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych w dzielnicy Nowy Bytom jest stworzenie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych wzmocnienie zdolno\u015bci do podejmowania aktywno\u015bci spo\u0142ecznej cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cych obszar rewitalizacji Chebzie-Nowy Bytom (Kaufhaus) oraz Nowy Bytom - Wirek. Powy\u017csze inwestycje umo\u017cliwi\u0105 prowadzenie 2 projekt\u00f3w powi\u0105zanych (EFS) oraz licznych form aktywizacji spo\u0142ecznej", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Rewitalizacja centrum Nowego Bytomia z terenami przyleg\u0142ymi, ukierunkowana na nowe funkcje centrotw\u00f3rcze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-22", "DOFINANSOWANIE": "1511081.19", "WARTOSC": "2278767.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt polega na modernizacji i wyposa\u017ceniu 5 pracowni do praktycznej nauki zawodu w Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego i Doskonalenia Zawodowego (CKPiDZ) w Rudzie \u015al\u0105skiej, obejmuj\u0105cych swym zakresem bran\u017c\u0119 elektryczn\u0105, gastronomiczn\u0105, fryzjersk\u0105, handlow\u0105: Pracownia obrabiarek sterowanych numerycznie CNC, Pracownie fryzjersko-kosmetyczne, Pracownia Gastronomiczna, Symulacyjna pracownia sprzeda\u017cy detalicznej i hurtowej, Pracownie elektryczne. Pracownie te s\u0142u\u017c\u0105 do nauki zawodu: - technik us\u0142ug fryzjerskich - technik elektryk - kucharz i technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych - cukiernik - piekarz - w\u0119dliniarz - operator obrabiarek skrawaj\u0105cych - mechanik - monter maszyn i urz\u0105dze\u0144 - \u015blusarz - sprzedawca Pracownie specjalistyczne zapewniaj\u0105 adekwatne i praktyczne wykszta\u0142cenie zawodowe zgodne z zapotrzebowaniem na zawody na rynku pracy poprzez prowadzenie nauki w ww. bran\u017cach, na kt\u00f3re istnieje od kilku lat du\u017ce zainteresowanie zar\u00f3wno w\u015br\u00f3d m\u0142odzie\u017cy jak i pracodawc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja pracowni do praktycznej nauki zawodu w Centrum Kszta\u0142cenia Praktycznego i Doskonalenia Zawodowego w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-27", "DOFINANSOWANIE": "1466219.40", "WARTOSC": "1783749.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa bazy szkoleniowej do praktycznej nauki zawodu w czterech szko\u0142ach. Planuje si\u0119 modernizacj\u0119 i wyposa\u017cenie nast\u0119puj\u0105cych pracowni (p): ZSP nr 1: p.rysunku technicznego; p.elektrotechniki i elektroniki pojazd\u00f3w samochodowych - do nauki zawod\u00f3w technik pojazd\u00f3w samochodowych i mechanik pojazd\u00f3w samochodowych ZSP nr 2: p.hotelarsk\u0105\u2013gastronomiczn\u0105, p.biznesu, p.reklamy - do nauki zawod\u00f3w technik hotelarstwa, technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, kucharz, technik ekonomista, technik obs\u0142ugi turystycznej, technik organizacji reklamy ZSP nr 5: p.informatyczna, p. grafiki i poligrafii cyfrowej - do nauki zawod\u00f3w: technik informatyk, technik grafiki i poligrafii cyfrowej ZSP nr 7 Specjalnych: p.organizowania i prowadzenia sprzeda\u017cy - do nauki zawodu sprzedawca. W ZSP nr 7 Specjalnych zostanie r\u00f3wnie\u017c przebudowana klatka schodowa pod szyb windy i zainstalowana winda dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Nowoczesne szko\u0142y dla zawod\u00f3w przysz\u0142o\u015bci w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-15", "DATA_START": "2017-07-05", "DOFINANSOWANIE": "1399204.13", "WARTOSC": "2795449.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt polega na wykonaniu prac konserwatorskich i rob\u00f3t budowlanych w jednym z budynk\u00f3w zabytkowej kolonii robotniczej Ficinus w Rudzie \u015al\u0105skiej. Ca\u0142e osiedle robotnicze wpisane jest na Szlak Zabytk\u00f3w Techniki Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego. W ramach projektu przewidziano prace polegaj\u0105ce na przebudowie budynku mieszkalnego (w I linii zabudowy) wraz ze zmian\u0105 sposobu jego u\u017cytkowania \u2013 biblioteka miejska prowadz\u0105ca Punkt Informacji Turystycznej o zabytkowym osiedlu oraz ekspozycj\u0119 merytoryczn\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 rozpoznanie pierwotnych funkcji obiektu. W II linii zabudowy (w miejscu istniej\u0105cej kiedy\u015b zabudowy gospodarczej) wybudowany zostanie wolnostoj\u0105cy parterowy budynek z przeznaczeniem na pozosta\u0142e funkcje biblioteki. W obu budynkach przyj\u0119to rozwi\u0105zania eliminuj\u0105ce bariery architektoniczne dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (bezprogowe wej\u015bcia, platforma przyschodowa, odpowiednio dostosowana toaleta).", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja i renowacja zabytkowego budynku kolonii robotniczej Ficinus w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1298928.18", "WARTOSC": "1528150.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w klasach pierwszych Gimnazjum nr 1 i Gimnazjum nr 12 w Rudzie \u015al\u0105skiej prowadz\u0105ca do zwi\u0119kszenia/wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych 420 uczni\u00f3w (w tym 210 kobiet) ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez realizacj\u0119: zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych, zaj\u0119\u0107 dydaktycznych dla uczni\u00f3w zdolnych ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, indywidualnych konsultacji pedagogiczno-psychologicznych, zaj\u0119\u0107 wspomagaj\u0105cych, szkole\u0144 64 nauczycieli (w tym 49 kobiet) do pracy z uczniami ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz doposa\u017ceniu szk\u00f3\u0142 w pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia ICT wspomagaj\u0105ce prac\u0119 z uczniami ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Projekt prowadzi do osi\u0105gni\u0119cia obligatoryjnych wska\u017anik\u00f3w produktu i rezultatu. Okres realizacji projektu: 01.01.2017-31.12.2018. Projekt b\u0119dzie realizowany w Gimnazjum nr 1 oraz Gimnazjum nr 12 w Rudzie \u015al\u0105skiej.", "BENEFICJENT": "URZ\u0104D MIASTA RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Szko\u0142a nie tylko dla Einsteina", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1285977.24", "WARTOSC": "1512914.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby w zakresie us\u0142ug spo\u0142ecznych wynikaj\u0105ce z partycypacyjnej diagnozy lokalnej i ma na celu wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w Rudzie \u015al\u0105skiej na rzecz 275 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym 192 kobiet i 27 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, zapewniaj\u0105c r\u00f3\u017cne us\u0142ugi dostosowane do indywidualnych potrzeb w 4 dzielnicach miasta.S\u0105 to wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug w plac\u00f3wkach wsparcia dla dzieci w Halembie i Rudzie oraz klubu m\u0142odzie\u017cowego po\u0142\u0105czonych z rozszerzeniem oferty wsparcia i kszta\u0142towaniem kompetencji kluczowych,tak\u017ce wsparcie i rozw\u00f3j form pracy z rodzin\u0105 w tych dzielnicach.Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c utworzenie 3 klub\u00f3w seniora w Halembie,Rudzie i Wirku w odpowiedzi na stale rosn\u0105ce zapotrzebowanie na te us\u0142ugi.Projekt zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 efekt\u00f3w i w\u0142\u0105czenie oferowanych us\u0142ug w polityk\u0119 rozwoju w wojew\u00f3dztwie.Realizowany od 1 wrze\u015bnia 2017 do 31 sierpnia 2019 w Rudzie \u015al\u0105skiej.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \u015aWI\u0118TEGO FILIPA NEREUSZA", "TYTUL": "Dobro - podaj dalej!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1233541.86", "WARTOSC": "2441267.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt przewiduje realizacj\u0119 zadania polegaj\u0105cego na termomodernizacji budynk\u00f3w \u201eA\u201d i \u201eB\u201dSzpitala Miejskiego w Rudzie \u015al\u0105skiej Sp. z o.o. W ramach wskazanych budynk\u00f3w jest prowadzona dzia\u0142alno\u015b\u0107 Szpitala: Bud. A\u2013dzia\u0142alno\u015b\u0107 medyczna \u2013 w zakresie psychiatrii oraz dzia\u0142alno\u015b\u0107 niemedyczna -administracyjna, docelowo dzia\u0142alno\u015b\u0107 medyczna w zakresie rehabilitacji- bud.B \u2013 dzia\u0142alno\u015b\u0107 medyczna w zakresie psychiatrii i pediatrii oraz administracyjna docelowo dzia\u0142alno\u015b\u0107 medyczna w zakresie psychiatrii.W ramach prac przewidziano: docieplenie elewacji, dachu i piwnic (przyziemia) wymian\u0119 stolarki okiennej,drzwi wej\u015bciowych,c.o i c.w.u Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy jako\u015bci powietrza, zostanie zredukowana emisja zanieczyszcze\u0144 poprzez wymian\u0119 starych system\u00f3w grzewczych o niskiej sprawno\u015bci energetycznej.Uzyska si\u0119 mniejsze zapotrzebowanie na ciep\u0142o, czego efektem b\u0119dzie zmniejszenie gaz\u00f3w z procesu spalania do atmosfery i obiekt b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 warunki obowi\u0105zuj\u0105cej normy cieplnej", "BENEFICJENT": "SZPITAL MIEJSKI W RUDZIE \u015aL\u0104SKIEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w ramach termomodernizacji budynk\u00f3w \u201eA\u201d i \u201eB\u201d Szpitala Miejskiego w Rudzie \u015al\u0105skiej Sp. z o.o. z dobudow\u0105 wind zlokalizowanych w Rudzie \u015al\u0105skiej przy ul. G\u0142\u00f3wnej 11", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-06-15", "DOFINANSOWANIE": "1224135.11", "WARTOSC": "2232939.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja dw\u00f3ch budynk\u00f3w mieszkalno-u\u017cytkowych, b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Miasta Ruda \u015al\u0105ska. W ramach projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej dw\u00f3ch budynk\u00f3w uzyskana poprzez przeprowadzenie termomodernizacji polegaj\u0105cej na ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych wraz z coko\u0142em, stropodachu oraz wykonaniu izolacji przeciwwilgociowej. W przypadku budynku przy ul. Jankowskiego 6 ocieplone r\u00f3wnie\u017c zostan\u0105 \u015bciany piwnic przy gruncie i wymienione b\u0119d\u0105 okienka piwniczne, natomiast w budynku przy ul. Jankowskiego 8 zostanie wymieniona stolarka okienna i drzwiowa. Kwalifikowalno\u015b\u0107 projektu dotyczy wy\u0142\u0105cznie powierzchni mieszkalnej, u\u017cyteczno\u015bci publicznej oraz pomieszcze\u0144 na potrzeby w\u0119z\u0142\u00f3w cieplnych, oddanych w bezp\u0142atne u\u017cytkowanie na podstawie umowy u\u017cyczenia. Powierzchnia budynku Jankowskiego 6 obejmuj\u0105ca cze\u015b\u0107 us\u0142ugow\u0105 (46,76% \u0142\u0105cznej powierzchni budynku) zosta\u0142a uj\u0119ta w kosztach niekwalifikowanych.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w przy ul. Jankowskiego 6 i 8 w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-11-15", "DOFINANSOWANIE": "1193291.05", "WARTOSC": "1404871.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest adaptacja nieu\u017cytkowanych lokali stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 gminy Ruda \u015al\u0105ska na mieszkania socjalne. Celem projektu jest ograniczenie problemu zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym cz\u0119\u015bci spo\u0142eczno\u015bci lokalnej poprzez umo\u017cliwienie zamieszkania w lokalach socjalnych, kt\u00f3rych standard i wymagania zwi\u0105zane z ich utrzymaniem dostosowane s\u0105 do mo\u017cliwo\u015bci tej cz\u0119\u015bci spo\u0142eczno\u015bci lokalnej zagro\u017conej wykluczeniem. W wyniku realizacji projektu powstanie 11 nowych mieszka\u0144 socjalnych zlokalizowanych w czterech dzielnicach miasta Ruda \u015al\u0105ska o \u0142\u0105cznej powierzchni 631,07 metr\u00f3w kwadratowych. Projekt obejmuje wykonanie niezb\u0119dnych rob\u00f3t budowlanych oraz instalacyjnych z dostosowaniem wymaga\u0144 dla mieszka\u0144 socjalnych, dla os\u00f3b kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zarazem uczestnikami projektu przeprowadzonego w ramach EFS, kt\u00f3rego celem jest pomoc i aktywizacja mieszka\u0144c\u00f3w zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Adaptacja lokali mieszkalnych i u\u017cytkowych na mieszkania socjalne w Rudzie \u015al\u0105skiej - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.57}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2548796.63", "WARTOSC": "3669391.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).Rezultatem projektu b\u0119dzie innowacja produktowa w postaci lekkich urz\u0105dze\u0144 w wykonaniu przeciwwybuchowym z os\u0142on\u0105 ognioszczeln\u0105 przeznaczonych do stosowania w obszarach zagro\u017conych wybuchem np. metanu i py\u0142u w\u0119glowego. W ramach projektu powstan\u0105 rozwi\u0105zania skrzynek \u0142\u0105czeniowych niskiego i \u015bredniego napi\u0119cia oraz p\u00f3l rozdzielczych \u015bredniego napi\u0119cia. Podstawow\u0105 nowo\u015bci\u0105 opracowywanych rozwi\u0105za\u0144 b\u0119dzie konstrukcja os\u0142on tych urz\u0105dze\u0144 zbudowana z innowacyjnych hybrydowych kompozyt\u00f3w polimerowych. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem b\u0119dzie sprostanie wymaganiom narzuconym na urz\u0105dzenia w wykonaniu przeciwwybuchowym z os\u0142on\u0105 ognioszczeln\u0105. Badania dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 mi\u0119dzy innymi: zapewnieniu odpowiedniej wytrzyma\u0142o\u015bci konstrukcji w zwi\u0105zku z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 wybuchu wewn\u0105trz obudowy oraz wyst\u0105pienia \u0142uku elektrycznego; odprowadzenia ciep\u0142a z wn\u0119trza obudowy w warunkach normalnej pracy; antyelektrostatyczno\u015bci zewn\u0119trznej cz\u0119\u015bci obudowy; konieczno\u015bci spe\u0142nienia wymog\u00f3w narzuconych przez normy dotycz\u0105ce urz\u0105dze\u0144 w wykonaniu przeciwwybuchowym z os\u0142on\u0105 ognioszczeln\u0105. Efektem prac b\u0119d\u0105 w pierwszej kolejno\u015bci pr\u00f3bki materia\u0142\u00f3w kompozytowych, p\u00f3\u017aniej modele a w ko\u0144cu prototypy opracowywanych rozwi\u0105za\u0144. Poza tym w ramach prac opracowywany b\u0119dzie model numeryczny obudowy pozwalaj\u0105cy na symulacj\u0119 zjawisk fizycznych przed wykonaniem bada\u0144 i test\u00f3w. Po etapie bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych planowane jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w realizacji projektu do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Wnioskodawcy i produkcja opracowywanych rozwi\u0105za\u0144. Rynek docelowy dla tych produkt\u00f3w to g\u0142\u00f3wnie przemys\u0142 g\u00f3rniczy w\u0119gla kamiennego a tak\u017ce przemys\u0142", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK POMIAR\u00d3W I AUTOMATYKI S.A.", "TYTUL": "Zastosowanie innowacyjnych hybrydowych kompozyt\u00f3w polimerowych w konstrukcji urz\u0105dze\u0144 budowy przeciwwybuchowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1115773.24", "WARTOSC": "1312674.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt ma na celu popraw\u0119 funkcjonowania rodzin prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w wype\u0142nianiu funkcji opiek.-wych., korzystaj\u0105cych z pomocy spo\u0142. na terenie Miasta Ruda \u015al\u0105ska. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 przedstawicielki rodzin wieloproblemowych zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w kt\u00f3rych opr\u00f3cz bezradno\u015bci w prowadzeniu gosp. dom. i sprawach opiek.-wych. wyst\u0119puj\u0105 inne dysfunkcje, np. bezrobocie i d\u0142ugotrwa\u0142a choroba. Priorytetowo b\u0119d\u0105 traktowane osoby z obszar\u00f3w rewitalizowanych uj\u0119tych w Gminnym Programie Rewitalizacji Miasta Ruda \u015al\u0105ska do 2030 roku. W projekcie zostan\u0105 zastosowane us\u0142ugi asystent\u00f3w rodzin, pedagoga, psycholog\u00f3w i logopedy oraz zaj\u0119cia edukacyjne i warsztatowe maj\u0105ce na celu zniwelowanie wysokiego poziomu deficyt\u00f3w spo\u0142. UP i ich otoczenia, w tym nabycie umiej\u0119tno\u015bci opiek.-wych., prow. gosp. dom. oraz przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci do \u015bwiadomego i w\u0142a\u015bciwego podejmowania r\u00f3l spo\u0142. Projekt realizowany jest na terenie Miasta Ruda \u015al\u0105ska od VI.2020 r. do V.2022 r.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Ruda \u015al\u0105ska dla rodzin", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-10-15", "DOFINANSOWANIE": "1091300.01", "WARTOSC": "1533393.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Rudzie \u015al\u0105skiej, w oparciu o zastosowanie energooszcz\u0119dnych opraw ledowych. W ramach projektu przewidziany jest demonta\u017c 262 opraw o \u0142\u0105cznej mocy 45,50 kW i 105 betonowych s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych oraz zakup i monta\u017c 263 nowych opraw o\u015bwietleniowych typu LED o \u0142\u0105cznej mocy 22,065 kW i 104 s\u0142up\u00f3w, stwarzaj\u0105c tym samym sie\u0107 nowoczesnych punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych w technologii LED. W kosztach kwalifikowanych projektu uj\u0119to zabudow\u0119 262 opraw typu LED o \u0142\u0105cznej mocy 22,01 kW. Jedn\u0105 opraw\u0119 typu LED o \u0142\u0105cznej mocy 0,055 kW uj\u0119to w kosztach niekwalifikowanych. Inwestycja b\u0119dzie realizowana na terenie miasta Ruda \u015al\u0105ska, w nast\u0119puj\u0105cych dzielnicach: Koch\u0142owice, Halemba, Nowy Bytom, Orzeg\u00f3w, Bielszowice. W wyniku realizacji projektu zmniejszeniu ulegn\u0105 koszty energii elektrycznej, a tak\u017ce zmniejszy si\u0119 emisja zanieczyszcze\u0144 do atmosfery (CO2, PM10). Dodatkowo projekt ma wp\u0142yw na popraw\u0119 jako\u015bci i bezpiecze\u0144stwa transportu miejskiego.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Rudzie \u015al\u0105skiej - Etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1046955.50", "WARTOSC": "3352178.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest zakup innowacyjnej na skal\u0119 \u015bwiata linii technologicznej, na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 najnowocze\u015bniejsze maszyny i urz\u0105dzenia, w celu wprowadzenia na rynek linii nowych produkt\u00f3w \u2013 innowacyjnych w skali \u015bwiata produkt\u00f3w z pianki poliuretanowej. B\u0119d\u0105 one cechowa\u0107 si\u0119 poprawion\u0105 wentylacj\u0105, lepszym odprowadzaniem wilgoci oraz zwi\u0119kszonym komfortem u\u017cytkowania, co b\u0119dzie mia\u0142o szczeg\u00f3lne znaczenie w przypadku niemowl\u0105t oraz os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Dodatkowym elementem projektu jest zakup oprogramowania, kt\u00f3re stanowi\u0107 b\u0119dzie innowacj\u0119 organizacyjn\u0105 w zakresie zarz\u0105dzania produkcj\u0105 i gospodark\u0105 magazynow\u0105. Realizacja projektu przyniesie szereg wymiernych rezultat\u00f3w: zwi\u0119kszone zostan\u0105 przychody z tytu\u0142u eksportu oraz mo\u017cliwe b\u0119dzie pozyskanie nowego rynku zbytu, wzro\u015bnie zatrudnienie, poprawie ulegnie bezpiecze\u0144stwo i higiena pracy w przedsi\u0119biorstwie, podniesiona zostanie pozycja konkurencyjna firmy oraz zredukowane zostan\u0105 jednostkowe koszty produkcji.", "BENEFICJENT": "MAXI WAWRZKIEWICZ I WAWRZKIEWICZ SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zakup linii technologicznej do produkcji innowacyjnych materacy z pianki poliuretanowej w celu wprowadzenia na rynek linii nowych produkt\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1031754.93", "WARTOSC": "1213829.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt ma na celu wzmocnienie zdolno\u015bci do podejmowania aktywno\u015bci spo\u0142. cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cych strategiczne obszary rewitalizacji Chebzie - Nowy Bytom (Kaufhaus) i Nowy Bytom \u2013 Wirek uj\u0119te w LPR. Grupy docelowe to spo\u0142eczno\u015bci lokalne dzielnic Chebzie, Nowy Bytom i Wirek zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w tym korzystaj\u0105ce z POP\u017b. Praca w \u015brodowisku zak\u0142ada wykorzystanie us\u0142ug aktywnej integracji, w tym opartych o animacj\u0119 i samopomoc oraz us\u0142ug edukacyjnych i prozatrudnieniowych, zmierzaj\u0105cych do zniwelowania wysokiego poziomu deficyt\u00f3w spo\u0142.-zawod. uczestnik\u00f3w/czek projektu i ich otoczenia. W projekcie zaplanowano dzia\u0142ania adekwatne do problem\u00f3w zidentyfikowanych na obszarach rewitalizowanych, umo\u017cliwiaj\u0105ce przywr\u00f3cenie zdolno\u015bci do \u015bwiadomego podejmowania r\u00f3l spo\u0142. Projekt realizowany jest na terenie Miasta Ruda \u015al. od I.2018 r. do XII.2019 r.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Ruda \u015al\u0105ska dla spo\u0142eczno\u015bci lokalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-04-09", "DOFINANSOWANIE": "1020417.27", "WARTOSC": "1587380.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Celem projektu jest kompleksowa termomodernizacja wielorodzinnego budynku mieszkalnego przy ul. Piastowskiej 52 w Rudzie \u015al\u0105skiej", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna wielorodzinnego budynku mieszkalnego przy ul. Piastowskiej 52 w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1008990.12", "WARTOSC": "1187047.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 150 uczni\u00f3w i uczennic CKZ w Rudzie \u015al. kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodach: technik (t.) us\u0142ug fryzjerskich, t. pojazd\u00f3w samochodowych, t. elektryk, t. \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, t. mechatronik, kucharz, fryzjer, elektryk, operator obrabiarek skrawaj\u0105cych, sprzedawca oraz 26 nauczycieli nauki zawodu. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest odpowiedzi\u0105 na diagnoz\u0119 potrzeb przeprowadzon\u0105 w grudniu ubieg\u0142ego roku w\u015br\u00f3d w CKPiDZ. i zak\u0142ada organizacj\u0119 doradztwa edukacyjnozawodowa, sta\u017cy i praktyk zawodowych oraz kurs\u00f3w certyfikowanych dla uczni\u00f3w CKPiDZ. Ponadto nauczyciele uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 podniesienia swoich kompetencji poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych i/lub kursach i szkoleniach doskonal\u0105cych.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Absolwent z atrakcyjnym zawodem \u2013 program aktywizacji i rozwoju kompetencji w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.25}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-06-04", "DOFINANSOWANIE": "978968.62", "WARTOSC": "1400136.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Celem projektu jest kompleksowa termomodernizacja energetyczna wielorodzinnego budynku mieszkalnego przy ul. Chorzowskiej 9A w Rudzie \u015al\u0105skiej", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna wielorodzinnego budynku mieszkalnego przy ul. Chorzowskiej 9A w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-08", "DOFINANSOWANIE": "962055.63", "WARTOSC": "2221572.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Wnioskodawca zaplanowa\u0142 dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej regionu poprzez zastosowanie systemu energii odnawialnej w budynku siedziby Sp\u00f3\u0142ki PWiK w Rudzie \u015al. oraz budynku oczyszczalni \u015bciek\u00f3w Halemba Centrum w Rudzie \u015al, popraw\u0119 jako\u015bci \u015brodowiska naturalnego przez redukcj\u0119 emisji szkodliwych substancji do atmosfery. Przewiduje si\u0119 wykonanie dw\u00f3ch instalacji fotowoltaicznych produkuj\u0105cych energi\u0119 elektryczn\u0105 na potrzeby w\u0142asne budynk\u00f3w o pojedynczej mocy nomin.: A) dla Dyrekcji PWiK - 39,96 kWp (148 szt PV); B) dla Oczyszczalni \u015bciek\u00f3w Halemba Centrum - 199,80 kWp (740 szt PV) tj. \u0142\u0105cznie moc zabudowana 239,76 kWp, co daje produkcj\u0119 211,83 MWh/rok (888 szt PV). Energia wyprodukowana przez instalacj\u0119 zostanie w ca\u0142o\u015bci zu\u017cyta przez urz\u0105dzenia Wnioskodawcy (moc instal. jest mniejsza ni\u017c moc przy\u0142\u0105czeniowa obiekt\u00f3w). Lokalizacj\u0105 dla zabudowy instalacji jest powierzchnia dach\u00f3w. W ramach zada\u0144 zaplanowano wymian\u0119 poszycia dachu wiaty przy oczyszcz. \u015bciek\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W I KANALIZACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 W RUDZIE \u015aL\u0104SKIEJ", "TYTUL": "Budowa instalacji fotowoltaicznych na obiektach Przedsi\u0119biorstwa Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji Sp. z o.o. w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-03-29", "DOFINANSOWANIE": "936386.49", "WARTOSC": "1208753.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada monta\u017c instalacji pozyskiwania energii odnawialnej na wybranych spo\u015br\u00f3d zg\u0142oszonych do udzia\u0142u w projekcie budynkach mieszkalnych, jednorodzinnych zlokalizowanych na terenie Miasta Ruda \u015al\u0105ska. Planuje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych rodzaj\u00f3w instalacji: instalacja solarna \u2013 15 szt., instalacja fotowoltaiczna \u2013 31 szt., pompy ciep\u0142a \u2013 5 szt. (przy czym mo\u017cliwe jest \u0142\u0105czenie wymienionych wariant\u00f3w).", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dofinansowanie do budowy instalacji OZE w budownictwie jednorodzinnym na terenie miasta Ruda \u015al\u0105ska - Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-05", "DOFINANSOWANIE": "926181.60", "WARTOSC": "1276805.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt polega na ochronie terenu cennego przyrodniczo ze wzgl\u0119du na wyst\u0119powanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej oraz poszerzeniu wiedzy mieszka\u0144c\u00f3w w zakresie dzia\u0142a\u0144 ekologicznych poprzez czynn\u0105 edukacj\u0119 ekologiczn\u0105. Realizacja projektu prowadzi do wzmocnienia bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci Rowu Rudzkiego II. Rzeczowy zakres prac obejmuje: - rozpoznanie i waloryzacja lokalnych zasob\u00f3w przyrodniczych, w tym flory i fauny, siedlisk oraz walor\u00f3w przyrody nieo\u017cywionej, - redukcja powierzchni zaj\u0119tych przez obce ro\u015bliny inwazyjne, - wprowadzenie nowych gatunk\u00f3w rodzimych na teren, w tym rodzimych drzew i ro\u015blin zielnych, - wzbogacenie terenu o budki l\u0119gowe, - roboty zieleniarskie, - redukcja zagro\u017ce\u0144 powodowanych przez z\u0142omy i wywroty w s\u0105siedztwie \u015bcie\u017cek, - wytyczenie \u015bcie\u017cki edukacyjnej, - wykonanie \u015bcie\u017cki pieszej i rowerowej (od ul. Bujoczka do ul. Por\u0119bskiej), - wykonanie schod\u00f3w terenowych od strony ul. Ko\u015bcielnej/Por\u0119bskiej, - wykonanie placu zabaw, - wykonanie ma\u0142ej architektury.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Kompleksowa ochrona obszaru cennego przyrodniczo zlokalizowanego w rejonie Rowu Rudzkiego II oraz ulicy Bujoczka w Rudzie \u015al\u0105skiej wraz z prowadzeniem kampanii informacyjno - edukacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.65}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-10", "DATA_START": "2015-08-31", "DOFINANSOWANIE": "914375.67", "WARTOSC": "1078781.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest adaptacja nieu\u017cytkowanych lokali stanowi\u0105cych w\u0142asno\u015b\u0107 gminy Ruda \u015al\u0105ska na mieszkania socjalne. Celem projektu jest ograniczenie problemu zagro\u017cenia wykluczeniem spo\u0142ecznym cz\u0119\u015bci spo\u0142eczno\u015bci lokalnej poprzez umo\u017cliwienie zamieszkania w lokalach socjalnych, kt\u00f3rych standard i wymagania zwi\u0105zane z ich utrzymaniem dostosowane s\u0105 do mo\u017cliwo\u015bci tej cz\u0119\u015bci spo\u0142eczno\u015bci lokalnej zagro\u017conej wykluczeniem. W wyniku realizacji projektu powstanie 13 nowych mieszka\u0144 socjalnych zlokalizowanych w r\u00f3\u017cnych dzielnicach miasta Ruda \u015al\u0105ska o \u0142\u0105cznej powierzchni 633,68 metry kwadratowe. Projekt obejmuje wykonanie niezb\u0119dnych rob\u00f3t budowlanych oraz instalacyjnych z dostosowaniem wymaga\u0144 dla mieszka\u0144 socjalnych. Mieszkania zostan\u0105 zasiedlone przez osoby spe\u0142niaj\u0105ce kryteria obowi\u0105zuj\u0105ce dla uzyskania lokalu socjalnego, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zarazem uczestnikami projektu przeprowadzonego w ramach EFS, kt\u00f3rego celem jest pomoc i aktywizacja mieszka\u0144c\u00f3w zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Adaptacja lokali mieszkalnych i u\u017cytkowych na mieszkania socjalne w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19476692.60", "WARTOSC": "23166170.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez \u015bl\u0105sk\u0105 Policj\u0119 w partnerstwie ze \u015al\u0105skim Centrum Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego 3 system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: - Analizator wypadk\u00f3w na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 modu\u0142 analityczny do analizy zdarze\u0144 drogowych (A2A, A2B, A2C), - Omi\u0144 wypadek na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 system zdarze\u0144 drogowych on-line (A2A, A2B, A2C), - Zg\u0142o\u015b problem \u015bl\u0105skiemu dzielnicowemu \u2013 ankieta do zg\u0142aszania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z poczuciem bezpiecze\u0144stwa (A2B i A2C). Wdro\u017cony projekt pozwoli na gromadzenie danych w wersji elektronicznej i ich sprawne udost\u0119pnianie wewn\u0105trz administracji. W ramach projektu zostanie przeprowadzony r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji danych archiwalnych dotycz\u0105cych wypadk\u00f3w drogowych, co pozwoli na szybki i \u0142atwy do nich dost\u0119p dla cel\u00f3w naukowych, planistycznych oraz kartograficznych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KATOWICACH", "TYTUL": "Cyfrowe Obserwatorium Bezpiecze\u0144stwa wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego - \u015bl\u0105ska policja bli\u017cej spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-06-04", "DOFINANSOWANIE": "867260.36", "WARTOSC": "1280359.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacj\u0105 wielorodzinnego budynku mieszkalnego przy ul. Bytomskiej 39-41 w Rudzie \u015al\u0105skiej", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna wielorodzinnego budynku mieszkalnego przy ul. Bytomskiej 39-41 w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-11-15", "DOFINANSOWANIE": "803069.35", "WARTOSC": "1243938.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Z po\u015br\u00f3d ogromnej ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144 emitowanych do atmosfery lotne zwi\u0105zki organiczne (LZO) oraz odory reprezentuj\u0105 jedn\u0105 z najwa\u017cniejszych grup. Zwi\u0105zki te s\u0105 zar\u00f3wno prekursorami fotochemicznej oksydacji, odpowiedzialnymi za powstawanie troposferycznego ozonu a w konsekwencji smogu, ale tak\u017ce s\u0105 to substancje o dzia\u0142aniu rakotw\u00f3rczym. Celem projektu jest opracowanie, adaptacja i docelowo wdro\u017cenie do praktyki gospodarczej, innowacyjnej technologii biooczyszczania powietrza w Kompaktowych Bioreaktorach Tr\u00f3jfazowych (KBT) z LZO i odor\u00f3w dla ga\u0142\u0119zi przemys\u0142u odlakierowania i po\u015brednio przemys\u0142u lakierniczego. G\u0142\u00f3wny cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowego procesu badawczego. Brak na rynku rozwi\u0105za\u0144 adekwatnych do proponowanego oraz wysoki i stale rosn\u0105cy popyt na tego typu rozwi\u0105zania gwarantuje osi\u0105gni\u0119cie prognozowanego efektu ekonomicznego. Wyniki bada\u0144 zostan\u0105 skomercjalizowane przez Wnioskodawc\u0119 poprzez zaoferowanie na rynku instalacji do oczyszczania powietrza w KBT z LZO i odor\u00f3w bazuj\u0105cej na opracowanej technologii oraz poprzez udzielanie jednostanowiskowych licencji podmiotom zewn\u0119trznym. Zasadnicz\u0105 funkcjonalno\u015bci\u0105 opracowanej technologii b\u0119dzie wysoki stropie\u0144 redukcji LZO i odor\u00f3w emitowanych do powietrza rz\u0119du 99% przy zachowaniu wysokiej czysto\u015bci ekologicznej prowadzonych proces\u00f3w (brak emisji CO2, NOx). Opracowana technologia b\u0119dzie si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wyr\u00f3\u017cnia\u0142a niskimi nak\u0142adami inwestycyjnym, niskimi kosztami prowadzenia bioprocesu przy zachowaniu pe\u0142nej kontroli warunk\u00f3w jego prowadzenia, nisk\u0105 awaryjno\u015bci\u0105, d\u0142ugim okresem \u017cycia produktu oraz odnawialn\u0105 flor\u0105 bakteryjn\u0105.", "BENEFICJENT": "EKOINWNETYKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie i adaptacja technologii biooczyszczania powietrza z LZO i odor\u00f3w w kompaktowych bioreaktorach tr\u00f3jfazowych (KBT) do nowych ga\u0142\u0119zi przemys\u0142u", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "802233.06", "WARTOSC": "943803.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt ma na celu wzmocnienie zdolno\u015bci do podejmowania aktywno\u015bci spo\u0142.-zawod. przez osoby bezrobotne/bierne zawodowo, zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Grupy docelowe stanowi\u0105 klienci pomocy spo\u0142ecznej z terenu miasta Ruda \u015al\u0105ska, w tym korzystaj\u0105cy z POP\u017b. Praca z uczestnikami/czkami projektu (UP) zak\u0142ada wykorzystanie us\u0142ug aktywnej integracji o charakterze spo\u0142. opartych m.in. o prac\u0119 socjaln\u0105, treningi motywacyjne czy rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych oraz us\u0142ug edukacyjnych i prozatrudnieniowych, jak kursy i szkolenia. W projekcie zaplanowano dzia\u0142ania zmierzaj\u0105ce do zniwelowania wysokiego poziomu deficyt\u00f3w spo\u0142.-zawod. UP, adekwatne do ich predyspozycji i potrzeb, umo\u017cliwiaj\u0105ce wzmocnienie samodzielno\u015bci i zaradno\u015bci \u017cyciowej, w tym przywr\u00f3cenie lub nabycie zdolno\u015bci do zatrudnienia i \u015bwiadomego podejmowania r\u00f3l spo\u0142. Projekt realizowany jest na terenie Miasta Ruda \u015al. od IV.2018 r. do III.2020 r.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Ruda \u015al\u0105ska - nowa szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "800000.00", "WARTOSC": "1340700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel tego projektu to wprowadzenie nowo\u015bci produktowej oraz procesowej dla Wnioskodawcy, by m\u00f3c sprosta\u0107 konkurencji w trudnym otoczeniu gospodarczym, kt\u00f3re jest skutkiem obecnej pandemii. Podstawow\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 Wnioskodawcy jest produkcja kszta\u0142townik\u00f3w formowanych na zimno z r\u00f3\u017cnej gamy metalowych blach p\u0142askich. Skuteczna realizacja tego projektu pozwoli rozszerzy\u0107 zakres oferowanych produkt\u00f3w i umo\u017cliwi konkurowanie w obszarach do tej pory nieosi\u0105galnych dla Wnioskodawcy. Po weryfikacji w\u0142asnego obecnego procesu produkcji stwierdzono, \u017ce konieczne jest w najbli\u017cszym czasie pozyskanie nowoczesnych zaginarek (gi\u0119tarek) wzd\u0142u\u017cnych, kt\u00f3re usprawni\u0105 i przy\u015bpiesz\u0105 procesy produkcyjne poprzez ich zoptymalizowanie. Wp\u0142ynie to na niezawodno\u015b\u0107 i dok\u0142adno\u015b\u0107 wykonania oraz pozwol\u0105 na oferowanie element\u00f3w gi\u0119tych o zwi\u0119kszonych grubo\u015bciach \u015bcianek jak i d\u0142ugo\u015bciach pojedynczych element\u00f3w. Zintegrowane oprogramowanie CAM/CAD pozwoli pracownikom w biurze pomaga\u0107 pracownikom na produkcji.", "BENEFICJENT": "PROFIL-MET SP\u00d3\u0141KA JAWNA JASI\u0143SKI,LEITER", "TYTUL": "Zakup nowatorskich dla przedsi\u0119biorstwa zaginarek (gi\u0119tarek) wzd\u0142u\u017cnych, celem utrzymania miejsc pracy oraz zdolno\u015bci produkcyjnych zak\u0142adu dotkni\u0119tego negatywnymi skutkami pandemii.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "800000.00", "WARTOSC": "1397403.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja w nowe \u015brodki trwa\u0142e, kt\u00f3ra umo\u017cliwi podj\u0119cie walki ze skutkami sytuacji pandemicznej na konkurencyjnym rynku poligraficznym, poprzez wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa wynik\u00f3w prac B+R oraz nowej technologii uszlachetniania i wykrawania zadrukowanych opakowa\u0144 z kartonu i papieru. Zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup dw\u00f3ch \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych: automatu do sztancowania opakowa\u0144 w formacie B1+ oraz systemu dozuj\u0105cego nak\u0142adanie lakieru UV metod\u0105 sitodruku oraz wprowadzenie nowych sit dostosowanych do wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac B+R. Zrealizowanie inwestycji bezpo\u015brednio przyczyni si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dotkni\u0119tego ekonomicznymi skutkami kryzysu zdrowia publicznego, stworzenia nowego miejsca pracy oraz utrzymania miejsc pracy zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "PPHU BRA-POL \u0141UKASZ BRATEK", "TYTUL": "Komercjalizacja prac badawczych wraz z wdro\u017ceniem innowacji produktowej i procesowej szans\u0105 na rozw\u00f3j oraz wzrost konkurencyjno\u015bci firmy na rynku krajowym i mi\u0119dzynarodowym w us\u0142ugach uszlachetniania i wytwarzania opakowa\u0144 z papieru, kartonu i tektury", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "795631.27", "WARTOSC": "944033.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "CEL: Przygotowanie do wej\u015bcia na rynek pracy do IV.2018, 68 os\u00f3b w wieku 18-24, bezrobotnych, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET) z Miasta Ruda \u015al\u0105ska. Projekt skierowany jest do 68 os\u00f3b (43 kobiet, 25 m\u0119\u017cczyzn): -w wieku 18-24 lata -zarejestrowanych w PUP R.\u015al. jako bezrobotne, z ustalonym II profilem pomocy -m\u0142odzie\u017c NEET -z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddz. 1.3.1 -do 4 miesi\u0119cy od zarejestrowania w PUP R.\u015al. w tym: -o niskich kwalifikacjach 48 (30K, 18M) -d\u0142. bezrobotnych 13 (8K, 5M) Osoby m\u0142ode stanowi\u0105 wysoki odsetek w gronie bezrobotnych, co w po\u0142\u0105czeniu ze szczeg\u00f3lnymi barierami w wej\u015bciu na rynek pracy rzutuje na konieczno\u015b\u0107 obj\u0119cia ich pomoc\u0105. Zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami potencjalnych U i pracodawc\u00f3w, w ramach projektu zaplanowano dwie \u015bcie\u017cki wsparcia: I - dla 24 U wymagaj\u0105cych nabycia nowych/ podniesienia kwalifikacji oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w, a nast\u0119pnie zdobycia do\u015bwiadczenia, II - dla 44 U, dla kt\u00f3rych do zaistnienia na rynku pracy s\u0105 wymagane nie nowe kwalifikacje, lecz zdobycie do\u015bwiadczenia. W obydwu \u015bcie\u017ckach wsp\u00f3lnym mianownikiem i KLUCZOWYM CZYNNIKIEM s\u0105 dzia\u0142ania prowadzone przez DORADC\u0118 KLIENTA. Podstaw\u0105 dzia\u0142a\u0144 jest zindywidualizowane podej\u015bcie i bezpo\u015bredni kontakt z U i pracodawcami w celu budowania mo\u017cliwo\u015bci znalezienia i utrzymania najpierw sta\u017cu a nast\u0119pnie pracy. Doradca Klienta od pocz\u0105tku projektu buduje kontakty z pracodawcami, w celu poznania ich aktualnego zapotrzebowania na pracownik\u00f3w. Pod k\u0105tem dopasowania do potrzeb pracodawc\u00f3w, prowadzi on rekrutacj\u0119 U, a nast\u0119pnie kierunkuje ich w ramach przygotowanego IPD w zakresie trwa\u0142ego zaistnienia na rynku pracy. Dzia\u0142ania w projekcie w ramach sta\u0142ego wsparcia zaprogramowanego przez Doradc\u0119 Klienta, obejmuj\u0105 ukierunkowanie \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego, nabycie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy, mo\u017cliwo\u015b\u0107 nabycia kwa", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RUDZIE \u015aL\u0104SKIEJ", "TYTUL": "Spos\u00f3b na prac\u0119. Kompleksowe wsparcie os\u00f3b m\u0142odych na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "787611.59", "WARTOSC": "926601.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego, wy\u017csza zdawalno\u015b\u0107 egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych i lepsze przygotowanie absolwenta do potrzeb rynku pracy. Osi\u0105gni\u0119te to zostanie poprzez wakacyjne sta\u017ce zawodowe, kursy podnosz\u0105ce ich atrakcyjno\u015b\u0107 na rynku pracy i zaj\u0119cia o charakterze rozwijaj\u0105cym zainteresowania. Efektem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie tak\u017ce zacie\u015bnienie wsp\u00f3\u0142pracy szko\u0142y z pracodawcami z najbli\u017cszego i dalszego otoczenia. Jednym z wa\u017cnych obszar\u00f3w dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie doradztwo zawodowe i ukierunkowana pomoc psychologiczna. Kolejnym dzia\u0142aniem jest podniesienie kompetencji nauczycieli teoretycznych i praktycznych przedmiot\u00f3w zawodowych poprzez studia podyplomowe i kursy certyfikowane. Udzia\u0142 w projekcie we\u017ama nauczyciele przedmiot\u00f3w zawodowych, kszta\u0142c\u0105cych w nast\u0119puj\u0105cych zawodach: technik budownictwa, informatyk, urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej i elektronik. \u0141\u0105cznie w projekcie we\u017amie udzia\u0142 100 uczni\u00f3w i 14 nauczycieli w ci\u0105gu 24 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w ZS 6 w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "696460.59", "WARTOSC": "819365.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt polega na aktywizacji spo\u0142.-zaw., edukacyjnej i kulturalnej 48 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym (32Ki16M) oraz min. 48 os\u00f3b (32Ki16M) z ich otoczenia (wzmocnienie poczucia to\u017csamo\u015bci i sp\u00f3jno\u015bci lokalnej) w okresie od 01.06.2018r do 31.12.2020r. W/w osoby b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cami rewitalizowanych obszar\u00f3w Miasta Ruda \u015al\u0105ska. Zadania w projekcie realizuj\u0105 PAL (Programy Aktywno\u015bci Lokalnej) i obejmuj\u0105 kompleksowe wsparcia w zakresie reintegracji spo\u0142., reintegracji zaw. oraz dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z integracj\u0105 rewitalizowanych spo\u0142eczno\u015bci lokalnych.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ruda \u015al\u0105ska stawia na podw\u00f3rka - integracja i aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa spo\u0142eczno\u015bci lokalnych - etap 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "693279.34", "WARTOSC": "815622.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt polega na aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej 20 os\u00f3b (13Ki7M) powy\u017cej 30r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (bezrobotnych oraz nieaktywnych zawodowo) o niskich kwalifikacjach (do ISCED 3) zamieszkuj\u0105cych Rud\u0119 \u015al\u0105sk\u0105 - w szczeg\u00f3lno\u015bci obszary rewitalizowane (min. 30% UP) i znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy z powodu przynale\u017cno\u015bci do wskazanych grup( osoby pow. 50 r.\u017c (7Ki3M), ON (1Ki1M), osoby d\u0142g. bezrob (5Ki3M). W ramach projektu zostan\u0105 utworzone 4 strefy wsparcia dla Uczestnik\u00f3w Projektu: 1) Strefy Diagnozy; 2) Strefy Komfortu Psychicznego; 3) Strefy Aktywizacji; 4) Strefy Zawodowej. Dzia\u0142ania w poszczeg\u00f3lnych Strefach przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego projektu jakim jest podniesienia zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie. Okres realizacji projektu: 01.03.2019 \u2013 28.02.2021 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moje Ma\u0142e Zmiany w Kierunku Pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "692099.30", "WARTOSC": "814234.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Przygotowanie do zdobycia zatrudnienia do IX.2019r. 73 os. bezrobotnych 30+, (44k, 29m), z obszar\u00f3w rewitalizacji Lokalnego Programu Rewitalizacji Miasta Ruda \u015al\u0105ska (LPR). GRUPA DOCELOWA i WSKA\u0179NIKI - 73 Uczestnik\u00f3w (U) z grona os. o niskich kwalifikacjach (min. 59 os.: 30 k, 29 m) lub kobiet (min. 44 os.): -powy\u017cej 30 r.\u017c., -zamieszkuj\u0105cych obszary rewitalizacji LPR, -zarejestrowanych w PUP R.\u015al. jako bezrobotne, z ustalonym I lub II profilem pomocy, -min. 26 os. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, -min. 30 os. podejmie prac\u0119. ZADANIA - dwie \u015bcie\u017cki wsparcia: I -dla 42 U wymagaj\u0105cych nabycia /podniesienia kwalifikacji oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w lub nabycia kwalifikacji i zdobycia do\u015bwiadczenia zawodowego, II -dla 31 U, dla kt\u00f3rych niezb\u0119dne jest zdobycie odpowiedniego do\u015bwiadczenia. W obydwu \u015bcie\u017ckach KLUCZOWE jest zindywidualizowane podej\u015bcie DORADCY KLIENTA i jego bezpo\u015bredni kontakt z U i pracodawcami. TERMIN: X.2017-IX.2019 MIEJSCE: Ruda \u015al\u0105ska", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Projekt praca. Obszar rewitalizacji - obszarem nowych mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2015-11-06", "DOFINANSOWANIE": "686644.98", "WARTOSC": "1392253.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja trzech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Miasta Ruda \u015al\u0105ska. W ramach projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej trzech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej uzyskana poprzez popraw\u0119 izolacyjno\u015bci przegr\u00f3d budowlanych, w tym dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, dociepleniu stropodachu, wymianie stolarki okiennej oraz wymianie stolarki drzwiowej na wyroby o lepszej izolacyjno\u015bci wraz z budow\u0105 instalacji fotowoltaicznej wykorzystuj\u0105cej odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii do wytwarzania energii elektrycznej w przypadku jednego z modernizowanych energetycznie budynk\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Rudzie \u015al\u0105skiej przy ul. Markowej 20, Osiedlowej 1, D\u0105browskiego 9 wraz z budow\u0105 instalacji fotowoltaicznej na budynku przy ul. Markowej 20", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1774800.00", "WARTOSC": "2088000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym \u015bwiadczeniu us\u0142ug zdrowotnych w formie opieki \u015brodowiskowej w warunkach pozaszpitalnych dla 120 os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym o statusie os\u00f3b niesamodzielnych oraz ich 40 opiekun\u00f3w zamieszkuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych w Rudzie \u015al\u0105skiej, \u015awi\u0119toch\u0142owicach lub Bytomiu. Formy i terminy \u015bwiadczenia wsparcia w projekcie uwzgl\u0119dniaj\u0105 indywidualne potrzeby uczestnik\u00f3w projektu (dalej UP) i obejmuj\u0105 m.in. Opiek\u0119 domow\u0105 opiekun\u00f3w , w tym odci\u0105\u017cenie opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b niesamodzielnych lub \u201eus\u0142ug\u0119 wytchnieniow\u0105\u201d, pomoc piel\u0119gniarsk\u0105 i lekarsk\u0105, rehabilitacj\u0119 medyczn\u0105, w tym zapewnienie sprz\u0119tu, wsparcie psychologiczne i terapeutyczne, a tak\u017ce monitoring okresowy UP. Rekrutacja do projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w czterech rundach rekrutacyjnych: VIII.2019 i I.2020, VI.2020 i I.2021 do wy\u0142onienia po 30 UP i 10 opiekun\u00f3w/rund\u0119 oraz wsparcia w formule \u015brodowiskowej w okresie max. 6 m-cy. Szczeg\u00f3\u0142y dost\u0119pne na www. gsupomoc.pl.", "BENEFICJENT": "GSU POMOC G\u00d3RNICZY KLUB UBEZPIECZONYCH SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dom - najlepsze miejsce na \u015bwiecie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "670146.20", "WARTOSC": "788407.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Przygotowanie do powrotu na rynek pracy do X.2019, 73 os\u00f3b bezrobotnych o niskich kwalifikacjach powy\u017cej 30 r.\u017c., z Miasta Ruda \u015al. GRUPA DOCELOWA i WSKA\u0179NIKI: -73 osoby (42 kobiety, 31 m\u0119\u017cczyzn) powy\u017cej 30 r.\u017c. : zarejestrowanych w PUP R.\u015al. jako bezrobotne, z ustalonym II profilem pomocy posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje; -min. 28 os. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, -min. 30 os. podejmie prac\u0119. ZADANIA: Zaplanowano trzy \u015bcie\u017cki wsparcia: I - 30 os. (20K/10M) wymagaj\u0105cych nabycia /podniesienia kwalifikacji oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w, a nast\u0119pnie zdobycia do\u015bwiadczenia zawodowego, II - 33 os. (22K/11M), dla kt\u00f3rych niezb\u0119dne jest zdobycie odpowiedniego do\u015bwiadczenia, III - 10 m\u0119\u017cczyzn, dla kt\u00f3rych do zaistnienia na rynku pracy jest wymagane zdobycie /podniesienie kwalifikacji. We wszystkich ww. \u015bcie\u017ckach KLUCZOWE jest zindywidualizowane podej\u015bcie DORADCY KLIENTA i jego bezpo\u015bredni kontakt z U i pracodawcami. TERMIN: I.2018-X.2019 MIEJSCE: Ruda \u015al.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i praca to si\u0119 op\u0142aca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "636716.00", "WARTOSC": "749077.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Przygotowanie do powrotu na rynek pracy do IX.2018, 64 os\u00f3b bezrobotnych o niskich kwalifikacjach w wieku 30-49, z Miasta Ruda \u015al\u0105ska. GRUPA DOCELOWA i WSKA\u0179NIKI: 64 osoby (40 kobiet, 24 m\u0119\u017cczyzn): -w wieku 30-49; -zarejestrowanych w PUP R.\u015al. jako bezrobotne, z ustalonym II profilem pomocy; -o niskich kwalifikacjach; w tym 28% d\u0142ugotrwale bezrobotnych -18 (11K, 7M). -min. 16 os\u00f3b nab\u0119dzie kwalifikacje po opuszczeniu programu, -min. 24 osoby podejm\u0105 prac\u0119. ZADANIA: Zaplanowano dwie \u015bcie\u017cki wsparcia: I - dla 24 Uczestnik\u00f3w (U) wymagaj\u0105cych nabycia nowych/ podniesienia kwalifikacji oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w, a nast\u0119pnie zdobycia do\u015bwiadczenia, II - dla 40 U, dla kt\u00f3rych do zaistnienia na rynku pracy s\u0105 nie wymagane nowe kwalifikacje, lecz zdobycie adekwatnego do\u015bwiadczenia. W obydwu \u015bcie\u017ckach KLUCZOWE jest zindywidualizowane podej\u015bcie DORADCY KLIENTA i jego bezpo\u015bredni kontakt z U i pracodawcami. TERMIN: X.2016-IX.2018 MIEJSCE: Ruda \u015al\u0105ska", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Wiedza + do\u015bwiadczenie = zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "881389.44", "WARTOSC": "1036928.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby w zakresie stworzenia systemowego wsparcia dla 252 (151Ki101M) oso\u00b4b niesamodzielnych nieaktywnych zawodowo w wieku 60+, wymagaja?cych opieki lub wsparcia w zwia?zku z niemoz\u02d9nos\u00b4cia? samodzielnego wykonania co najmniej jednej z podstawowych czynnos\u00b4ci dnia codziennego poprzez organizacje? opieki wytchnieniowej dla 72 os (43Ki29M) oso\u00b4b odpowiadaja?c na zdiagnozowane potrzeby lokalnego s\u00b4rodowiska, zwie?kszenie doste?pnos\u00b4ci us\u0142ug opiekun\u00b4czych poprzez ich realizacje? dla 180 os (108K72M) wraz z wsparciem w postaci dowo\u017cenia zbilansowanych posi\u0142k\u00f3w - oso\u00b4b z terenu Miasta Ruda \u015al\u0105ska i os\u00b4ciennych wynikaja?cych z diagnozy lokalnej. Projekt zapewnia trwa\u0142os\u00b4c\u00b4\u00b4 efekto\u00b4w i w\u0142a?czenie oferowanych us\u0142ug w polityke?? rozwoju w wojewo\u00b4dztwie oraz trwa\u0142os\u00b4c\u00b4 projektu przynajmniej w okresie odpowiadajacym realizacji projektu. Projekt planowany do realizacji od 1.09.2018 r. do 31.08.2019 w Rudzie \u015al\u0105skiej.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK PIEL\u0118GNIARSTWA POMOC W ZDROWIU I W CHOROBIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie modelu kompleksowej i skoordynowanej opieki d\u0142ugoterminowej dla os\u00f3b niesamodzielnych w wieku 60+ oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych i piel\u0119gnacyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-04-21", "DOFINANSOWANIE": "2282910.85", "WARTOSC": "5063041.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest dostosowanie sieci elektroenergetycznej do funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnych (SMART), zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa dostaw energii elektrycznej, poprawa niezawodno\u015bci dostaw energii elektrycznej oraz ograniczenie strat sieciowych dzi\u0119ki wdro\u017ceniu funkcjonalno\u015bci sieci inteligentnej tzw. smart grid.", "BENEFICJENT": "TAURON DYSTRYBUCJA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Budowa i wymiana rozdzielni SN w GPZ na obszarze aglomeracji \u015bl\u0105skiej w celu realizacji koncepcji sieci inteligentnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "599264.51", "WARTOSC": "711040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa obs\u0142ugi os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 do MOPS w Rudzie \u015al\u0105skiej poprzez zmian\u0119 organizacji pracy O\u015brodka, obejmuj\u0105cej rozdzielenie pracy socjalnej od \u015bwiadcze\u0144 i us\u0142ug. Dokonanie zmian w strukturze organizacyjnej MOPS wp\u0142ynie na zmian\u0119 organizacji pracy pracownik\u00f3w, przy jednoczesnym ukierunkowaniu na prowadzenie pracy socjalnej oraz us\u0142ug, a tak\u017ce odpowiednie wykorzystanie kwalifikacji i kompetencji PS. Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 100 pracownik\u00f3w O\u015brodka. Wdro\u017cenie modelu rozdzielenia b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 w dw\u00f3ch etapach. Pierwszy etap to przygotowanie usprawnie\u0144 i zmian organizacyjnych zgodnie z koncepcj\u0105 rozdzielenia pracy socjalnej od \u015bwiadcze\u0144 i us\u0142ug, obejmuj\u0105cy dzia\u0142ania z zakresu zapoznania pracownik\u00f3w O\u015brodka z za\u0142o\u017ceniami modelu, wypracowanie optymalnych rozwi\u0105za\u0144 oraz opracowanie nowego schematu organizacyjnego. Drugi to wdro\u017cenie wypracowanych rozwi\u0105za\u0144 organizacyjnych i doskonalenie kompetencji pracownik\u00f3w realizuj\u0105cych zadania zgodnie z nowym modelem rozdzielenia. Wdra\u017cany model nak\u0142ada konieczno\u015b\u0107 przygotowania kadry O\u015brodka w zakresie wprowadzenia zmian, budowania jako\u015bci pracy oraz motywowania pracownik\u00f3w, dlatego drugi etap obejmuje szereg niezb\u0119dnych szkole\u0144 i wsparcia merytorycznego dla pracownik\u00f3w MOPS.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA/MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZENEJ W RUDZIE \u015aL\u0104SKIEJ", "TYTUL": "Ruda \u015al\u0105ska - nowa jako\u015b\u0107 pracy socjalnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3531758.12", "WARTOSC": "4155009.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "W ramach projektu powstanie 5 \u017c\u0142obk\u00f3w w miejscowo\u015bciach Ruda \u015al\u0105ska, Sosnowiec, Rybnik, Gliwice, Zabrze i powstanie 200 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Beneficjentami w projekcie b\u0119d\u0105 osoby zatrudnione powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowaniem dziecka, lub osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re sprawuj\u0105 opiek\u0119 nad dzieckiem do lat 3. Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez stworzenie i prowadzenie 5 plac\u00f3wek (200 nowych miejsc) opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POZYTYWNE INICJATYWY", "TYTUL": "Pozytywne \u017c\u0142obki na \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "582375.17", "WARTOSC": "685147.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia do XII.2022 r., 24 os\u00f3b bezrobotnych 30+ w szczeg\u00f3lnej sytuacji z Rudy \u015al\u0105skiej (14K, 10M), w tym: kobiet, os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami oraz os\u00f3b z obszar\u00f3w rewitalizacji Gminnego Programu Rewitalizacji Miasta Ruda \u015al\u0105ska (GPR). GRUPA DOCELOWA i WSKA\u0179NIKI \u2013 50 Uczestnik\u00f3w (U) w najtrudniejszej sytuacji \u2013 os. o niskich kwalifikacjach \u2013 41 os. (20K, 21M), kobiety \u2013 (29K), spe\u0142niaj\u0105cych \u0142\u0105cznie warunki: - powy\u017cej 30 r.\u017c., -zarejestrowane w PUP R.\u015al., - min. 18 os. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, - min. 24 os. podejm\u0105 prac\u0119. ZADANIA - \u015bcie\u017cki wsparcia: I -dla 30 U wymagaj\u0105cych nabycia /podniesienia kwalifikacji oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w lub nabycia/podniesienia kwalifikacji i zdobycia do\u015bwiadczenia zawodowego, II -dla 20 U, dla kt\u00f3rych niezb\u0119dne jest zdobycie odpowiedniego do\u015bwiadczenia. KLUCZOWE jest zindywidualizowane podej\u015bcie DORADCY KLIENTA i jego bezpo\u015bredni kontakt z U i pracodawcami.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Projekt praca. Obszar rewitalizacji - obszarem nowych mo\u017cliwo\u015bci \u2013 III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-08-09", "DOFINANSOWANIE": "577357.83", "WARTOSC": "679244.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja energetyczna budynku mieszkalnego wielorodzinnego b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 Miasta Ruda \u015al\u0105ska. W ramach projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku uzyskana poprzez przeprowadzenie termomodernizacji polegaj\u0105cej na ociepleniu stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105, ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych wraz z coko\u0142em, wymianie stolarki okiennej i drzwiowej oraz modernizacji systemu grzewczego z przy\u0142\u0105czeniem do sieci ciep\u0142owniczej.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Kokota 149 w Rudzie \u015al\u0105skiej \u2013 termomodernizacja wraz z uciep\u0142ownieniem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-13", "DATA_START": "2015-09-17", "DOFINANSOWANIE": "572674.70", "WARTOSC": "758498.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt Archipelag cyfrowy - Nowa biblioteka w Rudzie \u015al\u0105skiej, polega na przeprowadzeniu kompleksowych dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu unowocze\u015bnienie pracy biblioteki i dostosowania jej dzia\u0142alno\u015bci do standard\u00f3w europejskich. W ramach projektu zostanie uruchomiona wirtualna wypo\u017cyczalnia zasob\u00f3w bibliotecznych w 12 filiach w Rudzie \u015al\u0105skiej. Ponadto zostan\u0105 zautomatyzowane procesy wewn\u0105trzbiblioteczne poprzez uzupe\u0142nienie systemu PROLIB o kluczowe modu\u0142y. Biblioteka rozpocznie r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji zasob\u00f3w kulturalnych, archiwizowania ich i udost\u0119pniania w formie cyfrowej zainteresowanym u\u017cytkownikom. Zachowana zostanie przy tym procesie zasada \u201eDobrych praktyk\u201d\u2013nie powielanie tego, co ju\u017c jest poddane digitalizacji i upublicznione w sieci. Dodatkowo, w ramach digitalizacji zaplanowano wprowadzenie streamingu utwor\u00f3w audiowizualnych-uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 le\u017c\u0105cych w sferze informacyjnej i edukacyjnej biblioteki poprzez utworzenie bazy lokalnych dzia\u0142a\u0144 artystycznych i spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "MIEJSKA BIBLIOTEKA PUBLICZNA W RUDZIE \u015aL\u0104SKIEJ", "TYTUL": "Archipelag cyfrowy \u2013 Nowa Biblioteka w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-06-27", "DOFINANSOWANIE": "571157.93", "WARTOSC": "741950.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku uzyskana poprzez termomodernizacj\u0119 wraz z wykonaniem izolacji przeciwwilgociowej (pionowej i poziomej) budynku oraz modernizacj\u0119 systemu grzewczego z pod\u0142\u0105czeniem budynku do sieci ciep\u0142owniczej.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Kokota 127-129-131 w Rudzie \u015al\u0105skiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-06-04", "DOFINANSOWANIE": "557079.70", "WARTOSC": "1111931.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Wykonanie usprawnie\u0144 termomodernizacyjnych w budynku mieszkalnym", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna wielorodzinnego budynku mieszkalnego przy ul. Damrota 5.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-06-25", "DOFINANSOWANIE": "550150.51", "WARTOSC": "692235.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja energetyczna budynku mieszkalnego wielorodzinnego b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 Miasta Ruda \u015al\u0105ska. W ramach projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku uzyskana poprzez przeprowadzenie termomodernizacji polegaj\u0105cej na ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych wraz z coko\u0142em i wykonaniu izolacji przeciwwilgociowej \u015bcian piwnic, ociepleniu stropodachu z odtworzeniem pokrycia dachowego oraz wymianie stolarki okiennej i drzwiowej.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Stra\u017cackiej 16A w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-06-11", "DOFINANSOWANIE": "548134.71", "WARTOSC": "653666.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja energetyczna budynku mieszkalnego wielorodzinnego b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 Miasta Ruda \u015al\u0105ska. W ramach projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku uzyskana poprzez przeprowadzenie termomodernizacji polegaj\u0105cej na ociepleniu dachu wraz z odtworzeniem uszkodzonych element\u00f3w pokrycia dachowego, ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych wraz z coko\u0142em, wymianie stolarki okiennej i drzwiowej oraz wykonaniu izolacji przeciwwilgociowej.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Sobieskiego 58 w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.93}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-19", "DATA_START": "2016-01-12", "DOFINANSOWANIE": "526500.00", "WARTOSC": "1439100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie innowacyjnego proces produkcji podzespo\u0142\u00f3w gumowo - metalowych do samochod\u00f3w o podwy\u017cszonych cechach wytrzyma\u0142o\u015bciowych w systemie instant manufacturing. Zakres rzeczowy dzia\u0142a\u0144 ukierunkowany jest na inwestycj\u0119 w aktywa trwa\u0142e oraz warto\u015bci niematerialne i prawne. Celem projektu jest uzyskanie przewagi konkurencyjnej na ternie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Za\u0142o\u017cenia projektu zosta\u0142y oparte na wprowadzeniu nowych us\u0142ug oraz wdro\u017ceniu do produkcji seryjnej prototyp\u00f3w opracowanych w ramach prowadzonych prac.", "BENEFICJENT": "TEDGUM TADEUSZ WOJCIECHOWSKI", "TYTUL": "Innowacyjny proces produkcji podzespo\u0142\u00f3w gumowo - metalowych do samochod\u00f3w o podwy\u017cszonych cechach wytrzyma\u0142o\u015bciowych w systemie instant manufacturing", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-05-11", "DOFINANSOWANIE": "523971.61", "WARTOSC": "686169.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Celem projektu pn.: \"Modernizacja pracowni kszta\u0142cenia zawodowego ZS 6 im. M. Kopernika w Rudzie \u015al\u0105skiej\" jest poprawa bazy szkoleniowej do praktycznej nauki zawodu. W ramach projektu planuje si\u0119 modernizacj\u0119 i wyposa\u017cenie 5 pracowni, obejmuj\u0105cych swym zakresem bran\u017ce informatyczn\u0105, budowlan\u0105 i energetyki odnawialnej s\u0142u\u017c\u0105cych do: - nauki zawodu technik informatyk EE.08 - pracownia lokalnych sieci komputerowych i sieciowych system\u00f3w operacyjnych - nauki zawodu technik informatyk EE.09 - pracownia aplikacji internetowych - nauki zawodu technik informatyk EE.09 - pracownia aplikacji internetowych i programowania - nauki zawodu technik budownictwa BD.30 - pracownia sporz\u0105dzania dokumentacji kosztorysowej i organizacji budowy - nauki zawodu technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej BD.17 i BD.18 - pracownia urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja pracowni kszta\u0142cenia zawodowego w ZS 6 im. M. Kopernika w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-12-04", "DOFINANSOWANIE": "519220.48", "WARTOSC": "645675.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje termomodernizacj\u0119 budynku dyrekcji MOSiR w Rudzie \u015al\u0105skiej. W ramach inwestycji zaplanowano do realizacji nast\u0119puj\u0105ce prace: - izolacj\u0119 \u015bcian piwnic i fundament\u00f3w, - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - ocieplenie stropodachu, - wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, - wymian\u0119 o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego. Realizacja projektu doprowadzi do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej obiektu, co b\u0119dzie mia\u0142o wp\u0142yw na obni\u017cenie niskiej emisji. Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku dyrekcji MOSiR w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "516199.73", "WARTOSC": "607293.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Przygotowanie do powrotu na rynek pracy do IX.2021r. 49 os\u00f3b bezrobotnych 30+ w szczeg\u00f3lnej sytuacji z Rudy \u015al. (31K, 18M), w tym min. 61% z obszar\u00f3w rewitalizacji Gminnego Programu Rewitalizacji Miasta Ruda \u015al\u0105ska (GPR) \u2013 30 os. (19K, 11M). GRUPA DOCELOWA i WSKA\u0179NIKI \u2013 49 Uczestnik\u00f3w (U) w szczeg\u00f3lnej sytuacji \u2013 os. o niskich kwalifikacjach \u2013 min. 85% U \u2013 42 os. (24K, 18M), kobiety \u2013 min. 63,08% U (31K), spe\u0142niaj\u0105cych \u0142\u0105cznie warunki: - powy\u017cej 30 r.\u017c., -zarejestrowane w PUP R.\u015al., - min. 18 os. uzyska kwalifikacje po opuszczeniu programu, - min. 23 os. podejm\u0105 prac\u0119. ZADANIA - \u015bcie\u017cki wsparcia: I -dla 30 U wymagaj\u0105cych nabycia /podniesienia kwalifikacji oczekiwanych przez pracodawc\u00f3w lub nabycia/podniesienia kwalifikacji i zdobycia do\u015bwiadczenia zawodowego, II -dla 19 U, dla kt\u00f3rych niezb\u0119dne jest zdobycie odpowiedniego do\u015bwiadczenia. KLUCZOWE jest zindywidualizowane podej\u015bcie DORADCY KLIENTA i jego bezpo\u015bredni kontakt z U i pracodawcami.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Projekt praca. Obszar rewitalizacji - obszarem nowych mo\u017cliwo\u015bci \u2013 II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-04-20", "DOFINANSOWANIE": "493920.00", "WARTOSC": "1350048.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Celem projektu jest zakup oraz wdro\u017cenie innowacyjnego, dedykowanego dla bran\u017cy budownictwa drogowego systemu do wieloaspektowego zarz\u0105dzania robotami drogowymi. W ramach projektu sp\u00f3\u0142ka wdro\u017cy innowacje procesowe oraz organizacyjne w zakresie kompleksowego zarz\u0105dzania realizowanymi kontraktami budowlanymi, dostosowane precyzyjnie do specyfiki bran\u017cy, dla kt\u00f3rej rozliczanie kontrakt\u00f3w stanowi element nadrz\u0119dny w odniesieniu do rozliczania dzia\u0142alno\u015bci w okresach obrachunkowych. Projekt w spos\u00f3b bezpo\u015bredni przyczyni si\u0119 do wdro\u017cenia znacz\u0105co ulepszonych us\u0142ug w zakresie budowy nowych dr\u00f3g oraz remontu istniej\u0105cych nawierzchni drogowych. Projekt dotyczy optymalizacji wszystkich proces\u00f3w biznesowych przy wykorzystaniu systemu w obszarze B2E. Bezpo\u015brednim efektem projektu b\u0119dzie wzrost zdolno\u015bci produkcyjnych sp\u00f3\u0142ki poprzez skr\u00f3cenie termin\u00f3w realizacji bud\u00f3w, przy jednoczesnym obni\u017ceniu koszt\u00f3w ich realizacji. W ramach projektu utworzone zostanie jedno nowe stanowisko pracy.", "BENEFICJENT": "MIXBUD KONTRAKTY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "System do wieloaspektowego zarz\u0105dzania robotami drogowymi jako narz\u0119dzie do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci us\u0142ugowych poprzez reorganizacj\u0119 proces\u00f3w biznesowych w sp\u00f3\u0142ce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.55}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-30", "DATA_START": "2015-08-31", "DOFINANSOWANIE": "482419.76", "WARTOSC": "835265.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu \u201cWykonanie instalacji \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych z energii s\u0142onecznej w obiektach basen\u00f3w krytych i hali sportowej w Rudzie \u015al\u0105skiej (baseny przy ul. Pokoju 13, Chryzantem 10, hala sportowa przy ul. Bytomskiej 13)\u201d jest budowa instalacji fotowoltaicznych w trzech obiektach Miejskiego O\u015brodka Sportu i Rekreacji w Rudzie \u015al\u0105skiej. Dla ka\u017cdego obiektu opracowany zosta\u0142 indywidualny projekt instalacji. W projekcie zastosowane zostan\u0105 modu\u0142y fotowoltaiczne o mocy do 40kWp. Systemy fotowoltaiczne b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 do produkcji energii elektrycznej wykorzystywanej w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci obiekt\u00f3w. Energia ta b\u0119dzie wykorzystywana wy\u0142\u0105cznie na w\u0142asne potrzeby, natomiast ewentualne nadwy\u017cki zostan\u0105 odprowadzone do sieci energetycznej (instalacja on-grid). Projekt ma na celu redukcj\u0119 CO2 odprowadzanego do atmosfery. Dodatkowo praca instalacji jest bezg\u0142o\u015bna, bezwibracyjna, nie generuje \u017cadnych skutk\u00f3w ubocznych dla \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Wykonanie instalacji \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych z energii s\u0142onecznej w obiektach basen\u00f3w krytych i hali sportowej w Rudzie \u015al\u0105skiej (baseny przy ul. Pokoju 13, Chryzantem 10, hala sportowa przy ul. Bytomskiej 13).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-10", "DATA_START": "2018-01-10", "DOFINANSOWANIE": "462848.80", "WARTOSC": "718145.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotowy projekt wychodzi naprzeciw problemom zwi\u0105zanym z bezpiecze\u0144stwem w ruchu drogowym. Wnioskodawca uwa\u017ca, \u017ce opracowanie innowacyjnego przycisku sensorowego dla pieszych z modu\u0142em komunikacji z osobami niepe\u0142nosprawnymi jest w stanie podnie\u015b\u0107 bezpiecze\u0144stwo na drogach. W trakcie realizacji projektu zostan\u0105 przeprowadzone prace B+R maj\u0105ce na celu opracowanie produktu mog\u0105cego bezprzewodowo komunikowa\u0107 si\u0119 z u\u017cytkownikiem. Pozwoli to w czasie rzeczywistym na przes\u0142anie informacji krytycznych dla osoby niewidomej, by bezpiecznie przeprowadzi\u0107 j\u0105 przez jezdni\u0119. Urz\u0105dzenie ma si\u0119 sta\u0107 elementem Inteligentnego Miasta, a wi\u0119c musi by\u0107 oparte o dost\u0119pne technologie wymiany danych, zgodne z zaleceniami Polskiej Normy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 10.01.2018 r. do 10.11.2019 r. Ca\u0142kowita kwota projektu wynosi 726 203,06 PLN, kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych 653 523,06 PLN. Przeprowadzona analiza wykazuje znacz\u0105cy potencja\u0142 komercjalizacyjny w kraju, jak i za granic\u0105.", "BENEFICJENT": "JUMARPOL SP. Z O.O. SP.K.", "TYTUL": "Opracowanie przycisku sensorowego dla pieszych z modu\u0142em komunikacji z osobami niepe\u0142nosprawnymi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.32}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-08-09", "DOFINANSOWANIE": "456382.02", "WARTOSC": "2291130.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa instalacji fotowoltaicznych w 3 obiektach Urz\u0119du Miasta Ruda \u015al. W projekcie zastosowane zostan\u0105 modu\u0142y fotowoltaiczne o mocy 40kWp przy pl. Jana Paw\u0142a II 6; 3,6 kWp przy ul. Niedurnego 46 i 11,2 kWp przy ul. Gen. Hallera 61. Dodatkowo, wymianie ulegnie o\u015bwietlenie na ledowe \u2013 energooszcz\u0119dne (koszt niekwalikowalny). Systemy fotowoltaiczne b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 do produkcji energii elektrycznej wykorzystywanej w bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci obiekt\u00f3w. Uk\u0142ad zostanie wyposa\u017cony w automatyk\u0119 steruj\u0105c\u0105 prac\u0105 falownik\u00f3w tak, by ewentualne nadwy\u017cki nie zosta\u0142y odprowadzone do sieci energetycznej (ul. Niedurnego 46 i pl. Jana Paw\u0142a II 6), natomiast w budynku przy ul. Hallera 61 ewentualne nadwy\u017cki zostan\u0105 odprowadzone do sieci energetycznej (instalacja on-grid). Projekt ma na celu redukcj\u0119 CO2 odprowadzanego do atmosfery. Dodatkowo praca instalacji jest bezg\u0142o\u015bna, bezwibracyjna, nie generuje \u017cadnych skutk\u00f3w ubocznych dla \u015brodowiska.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Wykonanie instalacji \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych z energii s\u0142onecznej w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.28}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-07", "DATA_START": "2016-04-05", "DOFINANSOWANIE": "445418.39", "WARTOSC": "670192.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 Miasta Ruda \u015al\u0105ska. W ramach projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej uzyskana poprzez popraw\u0119 izolacyjno\u015bci przegr\u00f3d budowlanych w wyniku wykonania termomodernizacji polegaj\u0105cej na dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, dociepleniu stropodachu, wymianie stolarki okiennej na klatce schodowej na wyroby o lepszej izolacyjno\u015bci wraz z budow\u0105 instalacji fotowoltaicznej wykorzystuj\u0105cej odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii do wytwarzania energii elektrycznej.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej przy ul. Siekiela 13 w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-01-08", "DOFINANSOWANIE": "442044.26", "WARTOSC": "572146.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 Miasta Ruda \u015al\u0105ska. W ramach projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku uzyskana poprzez przeprowadzenie termomodernizacji polegaj\u0105cej na ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych wraz z coko\u0142em, ociepleniu stropu piwnic, ociepleniu stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105, wymianie stolarki drzwiowej, wykonaniu instalacji centralnego ogrzewania w celu pod\u0142\u0105czenia budynku do sieci ciep\u0142owniczej oraz wykonaniu izolacji przeciwwilgociowej budynku.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku przy ul. Kubiny 31 w Rudzie \u015al\u0105skiej \u2013 termomodernizacja wraz z uciep\u0142ownieniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "429827.49", "WARTOSC": "429827.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CMD STANIS\u0141AW CZESAK", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla CMD Stanis\u0142aw Czesak. Siedziba ul. Zabrza\u0144ska 49; 41-700 Ruda \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-08-09", "DOFINANSOWANIE": "422423.65", "WARTOSC": "521969.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja energetyczna budynku mieszkalnego wielorodzinnego b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 Miasta Ruda \u015al\u0105ska. W ramach projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku uzyskana poprzez przeprowadzenie termomodernizacji polegaj\u0105cej na ociepleniu stropu nad ostatni\u0105 kondygnacj\u0105, ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych wraz z coko\u0142em, wykonaniem izolacji przeciwwilgociowej \u015bcian piwnic, wymianie stolarki okiennej na strychu i w piwnicy oraz modernizacji systemu grzewczego z przy\u0142\u0105czeniem do sieci ciep\u0142owniczej.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Bielszowickiej 112 w Rudzie \u015al\u0105skiej \u2013 termomodernizacja wraz z uciep\u0142ownieniem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-15", "DATA_START": "2018-08-15", "DOFINANSOWANIE": "408051.00", "WARTOSC": "480060.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt obejmuje wsparcie ucz. ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, w tym ucz. niepe\u0142nosprawnych, ucz. zdolnych w zakresie nauk matematyczno-przyrodniczych, j\u0119zyk\u00f3w obcych; ucz. m\u0142odszych przy przekraczaniu prog\u00f3w edukacyjnych; n-li w zakresie indywidualizacji pracy z uczniem; efektywne stosowanie metod w kszta\u0142towaniu u ucz. kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy. Zadania : Rozszerzenie oferty edukacyjnej dla ucz. o specjalnych potrzebach. Zaj\u0119cia dydaktyczno\u2013wyr\u00f3wnawcze wspomagaj\u0105ce ucz. m\u0142odszego i z trudno\u015bciami w uczeniu si\u0119. Stymulacja sensoryczno\u2013motoryczna ucz. niepe\u0142nosprawnych. L. ucz. projektu: 300(161K/ 139M) L. nauczycieli: 60 (55K/5M) L. autorskich program\u00f3w edukacyjnych.: 16 Okres real.:15.08.18r.\u201315.07.19r. Szko\u0142a Podstawowa nr 16, ul. Kuku\u0142cza 4, 41 \u2013 710 Ruda \u015al\u0105ska Warto\u015b\u0107 dodana projektu to zwi\u0119kszone szanse uczni\u00f3w na sukces i wypracowanie skutecznych metod pracy do zastosowania po zako\u0144czeniu projektu.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Kompas - program wspomagaj\u0105cy w procesie indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.93}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2015-12-09", "DOFINANSOWANIE": "405340.68", "WARTOSC": "1401495.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Rudzie \u015al., w oparciu o zastosowanie energooszcz\u0119dnych opraw ledowych, przy nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach: - ul. Obro\u0144c\u00f3w Westerplatte - ul. Gen. Hallera - ul. Weteran\u00f3w - ul. Niedurnego Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 instalacji o\u015bwietlenia lamp sodowch na energooszcz\u0119dne oprawy ledowe. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu przewiduje si\u0119 znaczne oszcz\u0119dno\u015bci energii i mocy zainstalowanej. Zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi normami, zaplanowano modernizacj\u0119 istniej\u0105cych 89 lamp sodowych i 77 s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych oraz zakup 45 opraw ledowych i 41 nowych s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych, na terenie wybranych 4 ulic w Rudzie \u015al., stwarzaj\u0105c tym samym sie\u0107 nowoczesnych punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych w technologii LED. Poprzez monta\u017c efektywnego energetycznie o\u015bwietlenia ulicznego nie tylko zmniejszy si\u0119 energoch\u0142onno\u015b\u0107 sektora publicznego i zmniejszy si\u0119 zapotrzebowanie na energi\u0119 na terenie Miasta, ale r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszy si\u0119 bezpiecze\u0144stwo ruchu ko\u0142owego i pieszego.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Rudzie \u015al\u0105skiej \u2013 Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-05-21", "DOFINANSOWANIE": "393153.11", "WARTOSC": "463399.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt polega na budowie instalacji fotowoltaicznej, kt\u00f3ra umo\u017cliwi wytwarzanie energii elektrycznej z odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii tj. s\u0142o\u0144ca a jednocze\u015bnie redukcj\u0119 emisji CO2 o 53,527 tCO2/rok oraz PM10 o 0,00139155 t/rok dla dw\u00f3ch lokalizacji Szpitala Miejskiego w Rudzie \u015al\u0105skiej sp. z o.o. W sk\u0142ad instalacji fotowoltaicznej wchodzi 258 modu\u0142\u00f3w fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 67,08 kWp. W jednostce przy ul. W. Lipa 2 w Goduli wynosi 36,4 kWp, w jednostce przy ul. G\u0142\u00f3wnej 11 w Bielszowicach wynosi 30,68 kWp. Instalacja pod\u0142\u0105czona zostanie do istniej\u0105cej instalacji elektrycznej w budynkach Szpitala Miejskiego w Rudzie \u015al\u0105skiej Sp. z o.o., a wyprodukowana energia elektryczna wykorzystywana b\u0119dzie na potrzeby w\u0142asne Szpitala.", "BENEFICJENT": "SZPITAL MIEJSKI W RUDZIE \u015aL\u0104SKIEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii \u2013 budowa instalacji fotowoltaicznej dla budynk\u00f3w Szpitala Miejskiego w Rudzie \u015al\u0105skiej Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.82}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-06-13", "DOFINANSOWANIE": "383284.01", "WARTOSC": "462240.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku uzyskana poprzez termomodernizacj\u0119 wraz z wykonaniem wewn\u0119trznej instalacji centralnego ogrzewania, modernizacj\u0105 pomieszczenia w\u0119z\u0142a cieplnego i przy\u0142\u0105czeniem budynku do sieci ciep\u0142owniczej.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Sikorek 49-51-53-55-57 w Rudzie \u015al\u0105skiej \u2013 termomodernizacja wraz z uciep\u0142ownieniem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-05-21", "DOFINANSOWANIE": "382516.87", "WARTOSC": "475542.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja energetyczna budynku mieszkalnego wielorodzinnego b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 Miasta Ruda \u015al\u0105ska. W ramach projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku uzyskana poprzez przeprowadzenie termomodernizacji polegaj\u0105cej na ociepleniu stropu pod nieogrzewanym poddaszem, ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych wraz z wykonaniem izolacji przeciwwilgociowej \u015bcian piwnic i fundamentowych oraz modernizacji systemu grzewczego z przy\u0142\u0105czeniem do sieci ciep\u0142owniczej.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Mickiewicza 1 w Rudzie \u015al\u0105skiej - termomodernizacja wraz z uciep\u0142ownieniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2357627.65", "WARTOSC": "2797375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski, GM.: Rejowiec Fabryczny | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Gorz\u00f3w Wielkopolski, GM.: Gorz\u00f3w Wielkopolski | WOJ.: LUBUSKIE, POW.: Zielona G\u00f3ra, GM.: Zielona G\u00f3ra | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w, GM.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: grodziski, GM.: Milan\u00f3wek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: WIELKOPOLSKIE, POW.: Kalisz, GM.: Kalisz", "OPIS": "Celem 2-letniego projektu ZMP jest stworzenie lepszych warunk\u00f3w do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod. w 8 miastach, poprzez popraw\u0119 jako\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug administracyjnych w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz w sferze zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami. Poprzez intensywne, aktywizuj\u0105ce formy warsztatowe oraz bezpo\u015bredni\u0105 pomoc doradcz\u0105 projekt b\u0119dzie rozwija\u0142 kompetencje kierownictwa i pracownik\u00f3w w obu dziedzinach, dostarczaj\u0105c im wiedzy, metod i narz\u0119dzi oraz wspieraj\u0105c ich w opracowaniu i wdro\u017ceniu nowych rozwi\u0105za\u0144 (m.in. IT). Us\u0142ugi konsultacyjne i szkoleniowe dostarcz\u0105 cz\u0142onkowie Zesp. Proj. Jednocze\u015bnie, uczestnicy sesji doradczych i kurs\u00f3w b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 wymienia\u0107 si\u0119 wiedz\u0105 i praktycznym do\u015bwiadczeniem w ramach kwartalnych spotka\u0144 Grup Wymiany Do\u015bwiadcze\u0144. Oczekujemy, \u017ce dzia\u0142ania te doprowadz\u0105 do wdro\u017cenia istotnych usprawnie\u0144 organizacyjno-zarz\u0105dczych we wszystkich 8 JST. Zak\u0142adamy r\u00f3wnie\u017c, \u017ce, dzi\u0119ki precyzyjnie ukierunkowanym, zgodnym z potrzebami odbiorc\u00f3w interwencjom, opracowanych zostanie co najmniej 37 koncepcji narz\u0119dzi i rozwi\u0105za\u0144 (15 w sferze obs\u0142ugi podatkowej przedsi\u0119biorc\u00f3w i 22 w us\u0142ugach zwi\u0105zanych z zarz\u0105dzaniem nieruchomo\u015bciami), kt\u00f3re spotkaj\u0105 si\u0119 z uznaniem w\u0142adz partner\u00f3w samorz. Przedsi\u0119wzi\u0119cie obejmie swym zasi\u0119giem 420 pracownik\u00f3w JST, z czego wi\u0119kszo\u015b\u0107 we\u017amie udzia\u0142 w kilku dzia\u0142aniach. Zak\u0142adamy, \u017ce dzi\u0119ki takiemu podej\u015bciu nast\u0105pi kumulacja wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci, kt\u00f3ra wyzwoli efekt synergii, dodatkowo wzmacniaj\u0105c oddzia\u0142ywanie projektu. Skala przyrostu kompetencji pracownik\u00f3w JST b\u0119dzie mierzona w regularnych badaniach ankietowych i wykazywana w sprawozdaniach KP. Projekt b\u0119dzie wdra\u017cany w 2 fazach: (1) analiza proces\u00f3w w 8 miastach i zweryfikowanie wynik\u00f3w wst\u0119pnej diagnozy (09-12.2016); (2) wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych, technologicznych i kompetencyjnych (01.2017 \u2013 04.2019). Upowszechnianie efekt\u00f3w interwencji w\u015br\u00f3d innych JST prowadzone b\u0119dzie przez ZMP poza projektem, jako cz\u0119\u015b\u0107 misji naszej organiz.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK MIAST POLSKICH", "TYTUL": "Partnerstwo na rzecz podnoszenia jako\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug administracyjnych w miastach w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarzadzania nieruchomo\u015bciami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-05-11", "DOFINANSOWANIE": "369793.67", "WARTOSC": "605115.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje termomodernizacj\u0119 sali gimnastycznej w SP nr 1 w Rudzie \u015al\u0105skiej. Zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce prace: - modernizacj\u0119 instalacji centralnego ogrzewania, - modernizacj\u0119 instalacji wentylacji mechanicznej, - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - docieplenie dach\u00f3w i stropodach\u00f3w, - wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej zewn\u0119trznej, - wykonanie opaski wok\u00f3\u0142 budynku. Realizacja projektu doprowadzi do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej obiektu, co b\u0119dzie mia\u0142o wp\u0142yw na obni\u017cenie niskiej emisji. Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy i jest aktualnie w trakcie realizacji.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Termomodernizacja sali gimnastycznej Szko\u0142y Podstawowej nr 1 przy ul. Objazdowej 1A w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "364878.45", "WARTOSC": "364878.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD ROB\u00d3T G\u00d3RNICZYCH G\u00d3RREM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Zak\u0142adu Rob\u00f3t G\u00f3rniczych G\u00d3RREM Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 sp\u00f3\u0142ka komandytowa z siedzib\u0105 w Rudzie \u015al\u0105skiej, ul. Ks. L. Tunkla 120", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2015-11-06", "DOFINANSOWANIE": "364068.74", "WARTOSC": "444324.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego, b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 Miasta Ruda \u015al\u0105ska. W ramach projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku uzyskana poprzez popraw\u0119 izolacyjno\u015bci przegr\u00f3d budowlanych w wyniku wykonania termomodernizacji polegaj\u0105cej na ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, ociepleniu stropu poddasza, ociepleniu \u015bcian piwnic oraz wykonaniu izolacji przeciwwilgociowej budynku.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego przy ul. D\u0105browskiego 9A w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1884062.45", "WARTOSC": "2226283.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie przez Stowarzyszenie Mistrzowie Kodowania oraz Politechnik\u0119 \u0141\u00f3dzk\u0105. G\u0142\u00f3wny cel to zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji poziomu kompetencji cyfrowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci programowania, 268 nauczycieli edukacji wczesnoszkolnej w publicznych szko\u0142ach podstawowych na terenie M.Katowice, 4288 uczni\u00f3w klas 1-3 tych szk\u00f3\u0142 oraz 50 dodatkowych os\u00f3b doros\u0142ych. Wszyscy uczestnicy proj. wezm\u0105 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach z programowania, podczas kt\u00f3rych w pe\u0142ni zastos. zostanie \u201eStandard wymaga\u0144 kompetencji cyfrowych os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniem w ramach projektu\u201d.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE CYFROWY DIALOG", "TYTUL": "Zaprogramuj przysz\u0142o\u015b\u0107 #48", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-15", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "347534.98", "WARTOSC": "926019.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez zwi\u0119kszenie wykorzystania Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych (TIK) w procesach biznesowych realizowanych w przedsi\u0119biorstwie. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 prowadzi\u0107 procesy zarz\u0105dcze, operacyjne i pomocnicze w oparciu o najnowocze\u015bniejsze rozwi\u0105zania informacyjno-komunikacyjne, dzi\u0119ki czemu nast\u0105pi ich optymalizacja i automatyzacja. W ramach projektu zostanie wdro\u017cony zintegrowany system klasy ERP oraz elektroniczny obieg dokument\u00f3w. Innowacyjno\u015b\u0107 rozwi\u0105zania polega na zintegrowaniu poszczeg\u00f3lnych obszar\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci biznesowej w jeden zsynchronizowany system informatyczny pe\u0142nej wymiany i analizy informacji oraz zastosowaniu innowacyjnych technologii. Inwestycja obj\u0119ta projektem wpisuje si\u0119 w model dzia\u0142ania B2B i B2E. Zakres projektu obejmuje zakup niezb\u0119dnych warto\u015bci niematerialnych i prawnych, \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, us\u0142ug oraz szkole\u0144 z obs\u0142ugi systemu i koszt\u00f3w wynagrodze\u0144.", "BENEFICJENT": "THERMOSILESIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie systemu informatycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "342568.50", "WARTOSC": "342568.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"SILPLAST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy P.P.H.U. SILPLAST Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-01-08", "DOFINANSOWANIE": "340878.00", "WARTOSC": "460518.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego, b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 Miasta Ruda \u015al\u0105ska. W ramach projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku uzyskana poprzez popraw\u0119 izolacyjno\u015bci przegr\u00f3d budowlanych w wyniku wykonania termomodernizacji polegaj\u0105cej na ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, stropodachu, stropu nad piwnic\u0105, wymianie drzwi wej\u015bciowych oraz wykonaniu instalacji centralnego ogrzewania w celu pod\u0142\u0105czenia budynku do sieci ciep\u0142owniczej.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku przy ul. R\u00f3\u017cyckiego 19 w Rudzie \u015al\u0105skiej \u2013 termomodernizacja wraz z uciep\u0142ownieniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "324182.66", "WARTOSC": "720405.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt dotyczy wprowadzenia na rynek innowacyjnego na skal\u0119 \u015bwiata produktu, jakim jest programowa \u2013 sprz\u0119towa platforma do analizy aktywno\u015bci obiekt\u00f3w z wykorzystaniem mikrolokalizacji opartej na technologii BLE. W szczeg\u00f3lno\u015bci produkt pozwoli na wizualizacj\u0119 aktywno\u015bci obiekt\u00f3w, takich jak ludzie (magazynierzy, personel szpitali, wiezi\u0119\u0144, hoteli, centr\u00f3w konferencyjnych, ekspedienci w sklepach, pracownicy ochrony) lub wyposa\u017cenie (w\u00f3zki wid\u0142owe, w\u00f3zki sklepowe). W obecnej chwili aktualnie wykorzystywane urz\u0105dzenia do mikrolokalizacji wymagaj\u0105 skomplikowanej infrastruktury, s\u0105 drogie i niedok\u0142adne. Najpopularniejszym sposobem lokalizacji jest lokalizacja oparta o system GPS, natomiast spos\u00f3b ten nie funkcjonuje w obiektach zamkni\u0119tych, a cz\u0119sto te\u017c nie zapewnia dostatecznej dok\u0142adno\u015bci w obiektach otwartych (stadiony, amfiteatry). Projekt jest zgodny z innowacyjnymi technologiami, tj. Internet rzeczy (IoT, Internet of Things), przetwarzanie du\u017cej ilo\u015bci danych (Big Data Analytics).", "BENEFICJENT": "INSOLUTIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Przygotowanie platformy programowo \u2013 sprz\u0119towej analizy aktywno\u015bci obiekt\u00f3w (ludzi/rzeczy) z wykorzystaniem mikrolokalizacji opartej na technologii Bluetooth Low Energy wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 rozszerzenia oferty produktowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-06-13", "DOFINANSOWANIE": "323978.35", "WARTOSC": "441351.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku uzyskana poprzez popraw\u0119 izolacyjno\u015bci przegr\u00f3d budowlanych w wyniki termomodernizacji. W ramach koszt\u00f3w niekwalifikowanych zostan\u0105 wymienione indywidualne kot\u0142y w\u0119glowe na kot\u0142y ekologiczne zasilane paliwem gazowym.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Hallera 10 w Rudzie \u015al\u0105skiej \u2013 termomodernizacja wraz z uciep\u0142ownieniem.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "305014.56", "WARTOSC": "305014.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "NOVUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla NOVUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "304200.00", "WARTOSC": "831480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt dotyczy budowy systemu do wieloaspektowego zarz\u0105dzania zasobami w projektach jako narz\u0119dzie do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci us\u0142ugowych wnioskuj\u0105cego poprzez reorganizacj\u0119 proces\u00f3w biznesowych oraz wprowadzenie na rynek nowego produktu wykorzystuj\u0105cego technologi\u0119 Bluetooth Low Energy wspieraj\u0105cego zarz\u0105dzanie zasobami w rozproszonych sieciach. Funkcjonalno\u015b\u0107 systemu umo\u017cliwi dob\u00f3r odpowiednich kadr dla projekt\u00f3w jak i prowadzenie procesu rekrutacji pocz\u0105wszy od og\u0142oszenia naboru i publikacji na wskazanej stronie www og\u0142oszeniodawcy do rejestracji ofert przez kandydat\u00f3w i tworzenia bazy profilowej. Drugim podstawowym elementem systemu b\u0119dzie automatyzacja systemu rejestracji czasu pracy z wykorzystaniem technologii Bluetooth Low Energy oraz NFC z jednoczesnym okre\u015blaniem lokalizacji pracownika w obiekcie czy punkcie pracy z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 \u015bledzenia jego aktywno\u015bci i zarz\u0105dzania jego alokacj\u0105. Uzupe\u0142nienie ko\u0144cowym jest wprowadzenie systemu zarz\u0105dzania nieobecno\u015bci\u0105.", "BENEFICJENT": "INSOLUTIONS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Budowa systemu do wieloaspektowego zarz\u0105dzania zasobami w projektach jako narz\u0119dzie do zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci us\u0142ugowych wnioskuj\u0105cego poprzez reorganizacj\u0119 proces\u00f3w biznesowych oraz wprowadzenie na rynek nowego produktu wykorzystuj\u0105cego technologi\u0119 Bluetooth Low Energy wspieraj\u0105cego zarz\u0105dzanie zasobami ludzkimi w rozproszonych sieciach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "299815.18", "WARTOSC": "352723.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 25 uczni\u00f3w i uczennic Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 4 im. Piotra Latoski w Rudzie \u015al. kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodzie technik realizacji nagra\u0144 i nag\u0142o\u015bnie\u0144 oraz 3 nauczycieli nauki zawodu z ww. plac\u00f3wek. Przedsi\u0119wzi\u0119cie jest odpowiedzi\u0105 na diagnoz\u0119 potrzeb przeprowadzon\u0105 w lutym 2016 w plac\u00f3wce i zak\u0142ada org. doradztwa edukacyjno-zawodowego, sta\u017cy zawodowych oraz kurs\u00f3w certyfikowanych dla wychowank\u00f3w. Ponadto nauczyciele uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 podniesienia swoich kompetencji poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych i/lub kursach i szkoleniach doskonal\u0105cych.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Program aktywizacji zawodowej dla realizatora nagra\u0144 i nag\u0142o\u015bnie\u0144 w ZS nr 4 im. Piotra Latoski w Rudzie \u015al\u0105skiej - EFS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-15", "DOFINANSOWANIE": "295907.20", "WARTOSC": "348126.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "W ramach projektu, na dachu budynku mieszkalnego wielorodzinnego zostanie zabudowana instalacja solarna, kt\u00f3ra wykorzystuje promieniowanie s\u0142oneczne do produkcji energii cieplnej. Uzyskana energia b\u0119dzie u\u017cytkowana na bie\u017c\u0105co na potrzeby w\u0142asne mieszka\u0144c\u00f3w przedmiotowego budynku do podgrzewania wody u\u017cytkowej. Projekt obejmuje budynek mieszkalny, wielorodzinny, kt\u00f3rego lokale przeznaczone s\u0105 na mieszkania komunalne.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Budowa instalacji solarnej na budynku przy ul. Raciborskiej 10 w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-15", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "294051.43", "WARTOSC": "345942.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie lepszych mo\u017cliwo\u015bci rozwojowych uczni\u00f3w ZS 6, zar\u00f3wno poprzez lepsze przygotowanie do egzaminu maturalnego, rozwijanie uzdolnie\u0144 i zainteresowa\u0144, jak i poprzez udzia\u0142 w wycieczkach i projektach rozwijaj\u0105cych og\u00f3ln\u0105 wiedz\u0119 uczni\u00f3w. Cykle zaj\u0119\u0107 dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych i rozwijaj\u0105cych zainteresowania i umiej\u0119tno\u015bci adresowane s\u0105 do uczni\u00f3w wszystkich klas szko\u0142y. Maj\u0105 one za zadanie stworzenie lepszej sytuacji edukacyjnej w wypadku uczni\u00f3w maj\u0105cych problemy z aklimatyzacj\u0105 w szkole \u015bredniej, wyr\u00f3wnanie ewentualnych brak\u00f3w, ale tak\u017ce pobudzanie zainteresowa\u0144 i lepsze przygotowanie do ewentualnych studi\u00f3w wy\u017cszych. Projekt skupia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na kszta\u0142towaniu kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, kreatywno\u015bci innowacyjno\u015bci i pracy zespo\u0142owej, w tym doradztwo edukacyjno-zawodowe dla uczni\u00f3w. Planujemy tak\u017ce doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli w zakresie zgodnym z zaplanowanym wsparciem na rzecz uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Dzi\u015b matura - jutro studia. Podnosimy poziom kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w ZS6 im. M. Kopernika w Rudzie \u015al\u0105skiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "287730.00", "WARTOSC": "786462.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Celem projektu jest zakup i wdro\u017cenie urz\u0105dze\u0144 i oprogramowania dla wdro\u017cenia innowacyjnej technologii telematycznej dla zdalnego zarz\u0105dzania i monitorowania mobilnych lodowisk. Systemu monitorowania parametr\u00f3w fizycznych, kt\u00f3ry b\u0119dzie cyklicznie wykonywa\u0142 pomiary wybranych wielko\u015bci fizycznych przez automatyczne czujniki i przesy\u0142a\u0142 dane pomiarowe do autonomicznej jednostki steruj\u0105cej i dalej do modu\u0142u steruj\u0105cego prac\u0105 agregatu ch\u0142odz\u0105cego w celu zoptymalizowania poboru mocy. Tr\u00f3jwarstwowa architektura sk\u0142ada si\u0119 z czujnik\u00f3w inteligentnych, stacji steruj\u0105cej oraz modu\u0142u steruj\u0105cego prac\u0105 agregatu. Czujniki s\u0105 pod\u0142\u0105czone bezprzewodowo, w pa\u015bmie 868MHz dzi\u0119ki czemu otrzymuje si\u0119 odpowiedni\u0105 elastyczno\u015b\u0107 w ich rozmieszczaniu. Dedykowany protok\u00f3\u0142 komunikacyjny z czujnikami umo\u017cliwia kontrol\u0119 pod\u0142\u0105czonych urz\u0105dze\u0144. Jednostka steruj\u0105ca zarz\u0105dza czujnikami oraz rejestruje dane, kt\u00f3re przekazuje do modu\u0142u steruj\u0105cego. Projekt \u0142\u0105czy w sobie telematyk\u0119, Internet rzeczy oraz bazy Big Data.", "BENEFICJENT": "NEXT- ART TOMASZ CISEK", "TYTUL": "Inwestycja w obszarze urz\u0105dze\u0144 i oprogramowania dla wdro\u017cenia innowacyjnej technologii telematycznej dla zdalnego zarz\u0105dzania i monitorowania mobilnych lodowisk.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "393561.64", "WARTOSC": "463013.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt odpowiada na potrzeby w zakresie systemowego wsparcia dla 72 os\u00f3b niesamodzielnych, nieaktywnych zawodowo w wieku 60+, wymagaj\u0105cych opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonania co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego poprzez: - org. kompleksowej i skoordynowanej opieki w \u015brodowisku zamieszkania dla 24 os\u00f3b w odpowiedzi na zapotrzebowanie na us\u0142ugi opieku\u0144cze domowe oraz doprowadzenie do zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czo- medycznych -org. ca\u0142odobowej stacjonarnej kr\u00f3tkoterminowej opieki wytchnieniowej dla 48 os\u00f3b, oraz wsparcie dla opiekun\u00f3w os\u00f3b niesamo. dla 20 os\u00f3b. Projekt zapewnia trwa\u0142o\u015b\u0107 efekt\u00f3w i w\u0142\u0105czenie oferowanych us\u0142ug w polityk\u0119 rozwoju w wojew\u00f3dztwie oraz trwa\u0142o\u015b\u0107 projektu przynajmniej w okresie odpowiadaj\u0105cym realizacji projektu. Projekt planowany jest do realizacji od 01.10.2019r do 30.09.2020r. Miejsca realizacji projektu: Ruda Sl\u0105ska, Tarnowskie G\u00f3ry.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK PIEL\u0118GNIARSTWA POMOC W ZDROWIU I W CHOROBIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KOMPLEKSOWA POMOC I OPIEKA W O\u015aRODKU PIEL\u0118GNIARSTWA \u2013 ZWI\u0118KSZENIE DOST\u0118PNO\u015aCI US\u0141UG OPIEKU\u0143CZYCH DLA OS\u00d3B NIESAMODZIELNYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.96}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-06-27", "DOFINANSOWANIE": "271478.10", "WARTOSC": "389386.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku uzyskana poprzez termomodernizacj\u0119 w zakresie ocieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych, ocieplenia stropodachu, wymiany stolarki okiennej i drzwiowej.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego przy ul. Cegielnianej 30 w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-02-17", "DOFINANSOWANIE": "268815.05", "WARTOSC": "444000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest adaptacja i wyposa\u017cenie pracowni bada\u0144 elektroakustycznych i nag\u0142o\u015bnieniowych wraz ze studiem nagra\u0144 z re\u017cyseri\u0105 d\u017awi\u0119ku w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych Nr 4 im. Piotra Latoski w Rudzie \u015al\u0105skiej. Pracownie te pos\u0142u\u017c\u0105 do nauki zawodu \u201ctechnik realizacji nagra\u0144 i nag\u0142o\u015bnie\u0144\u201d kwalifikacja K2 \u2013 REALIZACJA NAG\u0141O\u015aNIE\u0143 oraz kwalifikacja K1 \u2013 REALIZACJA NAGRA\u0143. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zniwelowania braku pracowni specjalistycznych \u2013 umo\u017cliwi uczniom przede wszystkim nauk\u0119 zawodu w budynku szko\u0142y, a dodatkowo mo\u017ce w przysz\u0142o\u015bci pos\u0142u\u017cy\u0107 za stanowisko egzaminacyjne w zawodzie technik realizacji nagra\u0144 i nag\u0142o\u015bnie\u0144, kt\u00f3rego w wojew\u00f3dztwie brakuje.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Adaptacja i wyposa\u017cenie pracowni bada\u0144 urz\u0105dze\u0144 elektroakustycznych i nag\u0142o\u015bnieniowych wraz ze studiem nagra\u0144 w Zespole Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych Nr 4 im. Piotra Latoski w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1267804.41", "WARTOSC": "1491534.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt \u0142agodzi spo\u0142eczne skutki restrukturyzacji w przedsi\u0119biorstwach odczuwaj\u0105cych negatywne skutki przemian gospodarczych, przedsi\u0119biorstwach restrukturyzowanych poprzez obj\u0119cie kompleksowym wsparciem outplacement\u2019owym pracownik\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w okresie wypowiedzenia stosunku pracy oraz zwolnionych z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okresie 6 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do projektu. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w Rudy \u015al., Zabrza,Bytomia, Piekar \u015al., \u015awi\u0119toch\u0142owic, Siemianowic \u015al.. W ramach projektu ka\u017cdy z 50 UP otrzyma indywidualne i kompleksowe wsparcie w postaci szkole\u0144 z zakresu kreowania w\u0142asnego wizerunku i aktywnego poszukiwania pracy, umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych, indywidualnych konsultacji zawodowych i psychologicznych, job coachingu, po\u015brednictwa pracy, zindywidualizowanych szkole\u0144 zawodowych oraz sta\u017cy trwaj\u0105cych od 6 do 8 miesi\u0119cy. Okres realizacji: 1.08.2016 \u2013 31.07.2018 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kierunek zmiana", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "254640.39", "WARTOSC": "254640.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CANDY FLOSS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA CANDY FLOSS SP. Z O.O. SP.K", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "352012.25", "WARTOSC": "414132.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Niniejszy proj. dedykowany jest wszystkim dzieciom niepe\u0142nospr. [ 21 dzieci,7 dz.i 14 ch\u0142] ucz\u0119szcz. do 5 P-li [nr 13 w \u0141\u0105ce,nr 14 w Studzionce,nr 16 w Czarkowie, nr 19 w Jankowicach i Oddz.Przedsz w SP nr 11 w Por\u0119bie]. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wyr\u00f3wnanie szans edukac. oraz podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej. Realizowane b\u0119d\u0105 zadania: - doposa\u017c. 5 P-li w specjalist. sprz\u0119t do diagn. i zaj\u0119\u0107 ,zgodnie z zasad\u0105 uniwersalnego projektowania, - wyd\u0142u\u017cenie o 1 h pracy P-la nr 14 w Studzionce w zw z charakterem pracy rodzic\u00f3w, - podniesienie kwalifik. zawodow. 34 n-li [33 K i 1 M] w zakr. pedagog. spec, - organizacja dodatkowych,specjalist. zaj\u0119\u0107 indywidual. [zgodnie z IPT-ami]] i grupowych dla dzieci z orzeczeniami o niepe\u0142nospr. Doskonalone b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c kompetencje spo\u0142eczno - emocjonalne. Projekt realizowany b\u0119dzie w terminie 01.03.2018-31.08 2019 na terenie gminy Pszczyna.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNA PLAC\u00d3WKA DOSKONALENIA NAUCZYCIELI ABAKUS", "TYTUL": "R\u00f3wne szanse", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "252664.47", "WARTOSC": "252664.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SORT SYSTEM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Sort System Sp. z o.o. Sp. K. Kokotek 4/2 41-700 Ruda \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.81}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2017-03-22", "DOFINANSOWANIE": "247132.84", "WARTOSC": "386864.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie instalacja autonomicznych, energooszcz\u0119dnych 14 lamp na terenie dzia\u0142ania Rudzkiej Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej, celem poprawy efektywno\u015bci energetycznej o\u015bwietlenia. Dzi\u0119ki zintegrowaniu z wysokowydajnymi panelami fotowoltaicznymi planowane do zainstalowania lampy b\u0119d\u0105 energooszcz\u0119dne i niezawodne w stosunku do obecnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych. Realizacja inwestycji przyczyni si\u0119 bezpo\u015brednio do: spadku emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, zmniejszenia zu\u017cycia energii oraz zwi\u0119kszenia produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.", "BENEFICJENT": "RUDZKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA W RUDZIE \u015aL\u0104SKIEJ", "TYTUL": "Autonomiczne o\u015bwietlenie w Rudzkiej Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "234880.95", "WARTOSC": "234880.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WUWER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla WUWER Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "229678.44", "WARTOSC": "229678.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"REFLEX-POLSKA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Reflex - Polska Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2015-08-18", "DOFINANSOWANIE": "224937.69", "WARTOSC": "266198.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "W ramach projektu przeprowadzona zostanie dok\u0142adna inwentaryzacja wybranych zabytkowych budynk\u00f3w metod\u0105 skaningu laserowego 3D. Projektem zostanie obj\u0119tych 10 zabytkowych ko\u015bcio\u0142\u00f3w i Wielki Piec \u201eA\u201d Huty Pok\u00f3j. Dla ka\u017cdego obiektu pozyskana zostanie tzw. \u201echmura punkt\u00f3w\u201d tworz\u0105ca tr\u00f3jwymiarowy kolorowy model skanowanego obiektu, kt\u00f3ry poprzez sie\u0107 Internet zostanie udost\u0119pniony do samodzielnego zwiedzania (wirtualny spacer). Dla ka\u017cdego obiektu wykonany zostanie te\u017c film prezentuj\u0105cy obiekt. Pozyskane dane zostan\u0105 po\u0142\u0105czone z istniej\u0105cymi systemami informacji o terenie miasta. Opr\u00f3cz walor\u00f3w wizualnych i mo\u017cliwo\u015bci wirtualnego zwiedzenia obiektu skaning dokumentowa\u0107 b\u0119dzie bardzo dok\u0142adnie stan zachowania obiektu, pozwoli na wykrycie uszkodze\u0144, nachyle\u0144, dokonywanie zdalnych p\u00f3\u017aniejszych pomiar\u00f3w wszystkich zeskanowanych element\u00f3w obiektu i pos\u0142u\u017cy do opracowania pe\u0142nej dokumentacji architektoniczno\u2013budowlanej obiektu. Pozyskana \u201echmura punkt\u00f3w\u201d b\u0119dzie bezcenn\u0105 baz\u0105 danych o obiekcie.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Wirtualne zabytki Rudy \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-09-26", "DOFINANSOWANIE": "705986.89", "WARTOSC": "933031.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Beneficjent: Miasto Katowice. Realizator projektu: Miejski Zarz\u0105d Ulic i Most\u00f3w. Realizacja rzeczowa: 2016 r. Przedmiotem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej w infrastrukturze publ. oraz wzrost produkcji i dystrybucji energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 poprzez monta\u017c o\u015bwietlenia hybrydowego w wybranych miejscach szczeg\u00f3lnie niebezpiecznych i newralgicznych na terenie miasta Katowice, gdzie nie ma mo\u017cliwo\u015bci postawienia s\u0142up\u00f3w zasilanych z tradycyjnej linii kablowej. W wyniku realizacji projektu zostanie zainstalowanych 36 szt. jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest przeciwdzia\u0142anie niekorzystnym zmianom klimatu poprzez zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej w infrastrukturze publicznej oraz wzrost produkcji i dystrybucji energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142, a w konsekwencji spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych CO2. Celem szczeg\u00f3\u0142owy jest natomiast zwi\u0119kszenie poziomu produkcji i dystrybucji energii elektrycznej z OZE na terenie miasta Katowice.", "BENEFICJENT": "KATOWICE - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Efektywno\u015b\u0107 energetyczna, odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, wzrost jako\u015bci \u017cycia i bezpiecze\u0144stwa przestrzeni publicznej w zakresie o\u015bwietlenia miejsc niebezpiecznych i newralgicznych na terenie miasta Katowice w zakresie monta\u017cu o\u015bwietlenia hybrydowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "784594.40", "WARTOSC": "923052.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 90 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe: Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 5 w Rudzie \u015al\u0105skiej (ZS5-R), Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ponadgimnazjalnych nr 1 w Rudzie \u015al\u0105skiej (ZSP-R\u015a), Europejskiego Centrum Edukacyjnego w Gliwicach (ECE-G), G\u00f3rno\u015bl\u0105skiego Centrum Edukacyjnego w Gliwicach (GCE-G), Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Us\u0142ugowo-Rzemie\u015blniczych w Bytomiu (ZSUR-B), Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Mechaniczno \u2013 Elektronicznych w Bytomiu (ZSME-B). Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kurs\u00f3w spawalniczych MAG lub TIG wraz z egzaminami Instytutu Spawalnictwa jako forma wsparcia uczni\u00f3w w zdobywaniu dodatkowych uprawnie\u0144 zwi\u0119kszaj\u0105cych ich szanse na rynku pracy. Ka\u017cda edycja kursu realizowana b\u0119dzie dla grup 15-osobowych w siedzibie Projektodawcy w Gliwicach, natomiast sta\u017ce/praktyki zawodowe dla 50% uczni\u00f3w w okresie jednego miesi\u0105ca wakacji. Rekrutacja odbywa\u0107 b\u0119dzie si\u0119 raz w roku szkolnym w okresie IX/X. Szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce udzia\u0142u w projekcie dost\u0119pne b\u0119d\u0105 na stronie www.oss-welder.pl", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA SPAWACZY WELDER S.C.", "TYTUL": "Uczniowie na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "210706.50", "WARTOSC": "304904.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 W ramach projektu zostanie opracowane innowacyjne urz\u0105dzenie, kt\u00f3re u\u0142atwi ocen\u0119 stopnia zu\u017cycia wiert\u0142a (u\u017cytego podczas operacji) i umo\u017cliwi wycofanie z u\u017cytkowania instrumentarium o nadmiernym zu\u017cyciu. Ocena stanu wiert\u0142a zostanie dokonana przez por\u00f3wnanie obraz\u00f3w wiert\u0142a badanego z wzorcami wierte\u0142: w stanie wyj\u015bciowym i zu\u017cytym w stopniu granicznym. Badanie stanu wiert\u0142a b\u0119dzie sprowadza\u0107 si\u0119 do w\u0142o\u017cenia wiert\u0142a w magnetyczny uchwyt i uruchomienia procedury na ekranie komputera. Na podstawie wynik\u00f3w analizy automatycznej personel medyczny zostanie poinformowany o stopniu zu\u017cycia analizowanego wiert\u0142a co w efekcie umo\u017cliwi wyeliminowanie powik\u0142a\u0144 mog\u0105cych wyst\u0105pi\u0107 podczas zabiegu.", "BENEFICJENT": "RUDPOL-OPA SP\u00d3\u0141KA Z O. O.", "TYTUL": "Opracowanie projektu, dokumentacji wykonawczej i wykonanie dzia\u0142aj\u0105cego prototypu urz\u0105dzenia do oceny stopnia zu\u017cycia wierte\u0142 chirurgicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-11-02", "DOFINANSOWANIE": "210993.66", "WARTOSC": "340131.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotowy projekt wychodzi naprzeciw problemom zwi\u0105zanym z obs\u0142ug\u0105 miejsc parkingowych w Inteligentnym Mie\u015bcie. Na parkingach w zwartej strukturze urbanistycznej nagminnie dochodzi do \u0142amania prawa ze wzgl\u0119du na chroniczny brak wolnych miejsc parkingowych. Kierowcy parkuj\u0105 nieuprawnione pojazdy na miejscach dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, skazuj\u0105c tych na dalsz\u0105 marginalizacj\u0119. Wnioskodawca stoi na stanowisku, \u017ce opracowanie czujnika parkingowego z modu\u0142em dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych jest w stanie ograniczy\u0107 ilo\u015b\u0107 takich zdarze\u0144 dzi\u0119ki identyfikacji zaparkowanego pojazdu. W trakcie realizacji projektu zostan\u0105 przeprowadzone prace B+R maj\u0105ce na celu opracowanie znacz\u0105co ulepszonego, innowacyjnego produktu. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.04.2018 r. do 31.10.2019 r. Ca\u0142kowita kwota projektu wynosi 369 130,49 PLN, kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych 318 990,49 PLN. Przeprowadzona przez Wnioskodawc\u0119 analiza wykazuje znacz\u0105cy potencja\u0142 komercjalizacyjny w kraju, jak i za granic\u0105.", "BENEFICJENT": "KSK DEVELOPMENTS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie czujnika parkingowego z modu\u0142em dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "206660.16", "WARTOSC": "206660.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWE BUDOMONT-7 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Produkcyjno-Us\u0142ugowego Budomont-7 Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "204239.39", "WARTOSC": "240281.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Cel g\u0142:wy\u017cszy poziom komp.klucz.oraz postaw/umiej\u0119tn.niezb\u0119dnych na r.pracy170uczn./91K Szk.Podst.nr8 im.Mi\u0142o\u015bnik\u00f3wZiemi \u015al.(SP)do30.06.2020poprzez obj\u0119cie ich of.zaj.dod. w okr.od IX2018doVI2020 oraz podniesienie komp.7N./7K w/w szk. do 30.10.2018 w zakr.metod i form sprzyjaj\u0105cych kszta\u0142t. i rozw. u ucz.komp.kl./stosow.met.eksp.w dyd. Zad: *Wyposa\u017cenie prac. *Szkolenie naucz. *Organ. zaj.dod. Gr.doc.: 170U/91K, 7naucz./7K. Proj. realizowany w SP8 w Rudzie \u015al.-01.08.2018- 30.06.2020. Wsk.PROD.: *L.ucz. obj\u0119tych wsparciem w zakr.rozw. komp.kl. w pr.170 *L.szk., kt. pracownie przedm. zosta\u0142y doposa\u017cone w progr.1 *L.szk.(\u2026)wyposa\u017conych w ramach progr.w sprz\u0119tTIK do prowadz.zaj. 1 *L.naucz.obj\u0119tych wsparc. w progr.-7 *L.podmiot\u00f3w wykorzyst.TIK-1 WSK. REZ: *L.ucz.,kt. nabyli komp.kl. po opuszcz. programu136 *L.szk.,w kt. pracownie przedm.wykorzystuj\u0105 doposa\u017cenie do prowadz.zaj.ed.1 *L.szk.(\u2026)wykorz.TIK do prowadz.zaj.ed.1 *L.naucz.,kt. uzyskali kwal. lub nabyli komp.po opuszcz. prog.7", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "SZKO\u0141A PRZYSZ\u0141O\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "195187.74", "WARTOSC": "513950.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowych targach organizowanych w kraju i za granic\u0105. B\u0119d\u0105 to targi Forum Wentylacja w 2021 i 2022 roku w Polsce oraz targi Mostra Convegno Expocomfor w 2022 roku we W\u0142oszech. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 czterech zada\u0144: 1.Impreza targowa Forum Wentylacja w 2021 roku w Polsce, 2.Impreza targowa Forum Wentylacja w 2022 roku w Polsce, 3.Impreza targowa Mostra Convegno Expocomfor w 2022 roku we W\u0142oszech, 4.Us\u0142uga doradcza - przygotowanie umowy zagranicznej. Zadania zwi\u0105zane z targami b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: -wynajem powierzchni wystawienniczej, -koszt budowy i obs\u0142ugi stoiska, -wpis do katalogu targowego, -op\u0142ata rejestracyjna, -reklama w mediach targowych, -wst\u0119p na targi, -transport eksponat\u00f3w, -zakwaterowanie i transport uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "THERMOSILESIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j eksportu firmy Wnioskodawcy dzi\u0119ki uczestnictwie w mi\u0119dzynarodowych imprezach targowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-06-03", "DOFINANSOWANIE": "192061.94", "WARTOSC": "241656.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego, b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 Miasta Ruda \u015al\u0105ska. W ramach projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku uzyskana poprzez przeprowadzenie termomodernizacji (etap II) polegaj\u0105cej na ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, stropodachu, coko\u0142u, wymianie okienek piwnicznych i drzwi wej\u015bciowych oraz wykonanie instalacji centralnego ogrzewania (etap I) w celu pod\u0142\u0105czenia budynku do sieci ciep\u0142owniczej. Etap I projektu obejmuj\u0105cy wykonanie instalacji centralnego ogrzewania w celu pod\u0142\u0105czenia budynku do sieci ciep\u0142owniczej zosta\u0142 wykonany 2016 roku.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Termomodernizacja wraz z uciep\u0142ownieniem budynku wielorodzinnego mieszkalnego przy ul. Wita Stwosza 3 w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "189598.50", "WARTOSC": "518235.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Termin realizacji: 01.07.2017r. \u2013 31.12.2017r. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wdro\u017cenie technologii informacyjno-komunikacyjnej poprzez zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz oprogramowania pozwalaj\u0105cego na automatyzacj\u0119 oraz optymalizacj\u0119 proces\u00f3w biznesowych Wnioskodawcy. Zaplanowana do realizacji inwestycja prowadzi do zastosowania rozwi\u0105za\u0144 technologii informacyjno-komunikacyjnych wpisuj\u0105cych si\u0119 w model b2e oraz b2c. Docelowym odbiorcom projektu b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno obecni, jak i przyszli klienci firmy (zainteresowani zakupem maszyn prze\u0142adunkowych, budowlanych, rozdrabniaczy i/lub us\u0142ug\u0105 serwisow\u0105), a tak\u017ce jej pracownicy. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca osi\u0105gnie wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego: -wzrost zatrudnienia we wspieranych przed.:1 os., -liczba przeds. prowadz\u0105cych dzia\u0142. gosp. z wykorzystaniem technologii inf.-kom.: 1 szt. Dodatkowo firma osi\u0105gnie takie rezultaty jak: automatyzacja i optymalizacja proces\u00f3w biznesowych, wzrost jako\u015bci i efektywno\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug.", "BENEFICJENT": "BAX BAUMASCHINEN POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eWdro\u017cenie nowoczesnych Technologii Informacyjno \u2013 Komunikacyjnych (TIK) poprzez zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i oprogramowania pozwalaj\u0105cego na automatyzacj\u0119 i optymalizacj\u0119 proces\u00f3w biznesowych przedsi\u0119biorstwa\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-15", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "812301.31", "WARTOSC": "963812.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie dziennego domu opieki medycznej, kt\u00f3ry zostanie wyodr\u0119biony ze struktur organizacyjnych sp\u00f3\u0142ki REVITAMED funkcjonuj\u0105cej od 15 lat jako podmiot leczniczy na terenie miasta Zabrze. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b niesamodzielnych i ich rodzin poprzez usprawnienie powrotu pacjent\u00f3w do zdrowia dzi\u0119ki stymulacji proces\u00f3w poznawczych i stymulacji ruchowej, a tak\u017ce edukacji rodzin w zakresie efektywnej opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105, co umo\u017cliwi samodzielne funkcjonowanie pacjenta oraz rozpocz\u0119cie lub utrzymanie aktywno\u015bci zawodowej rodzin. Projekt skierowany jest do os\u00f3b przebywaj\u0105cych na terenie woj. \u015bl\u0105skiego, g\u0142\u00f3wnie z obszaru: Zabrza, Gliwic, Bytomia i Rudy \u015al\u0105skiej, kt\u00f3rych stan zdrowia wymaga wzmo\u017conej opieki piel\u0119gniarskiej, kompleksowych dzia\u0142a\u0144 usprawniaj\u0105cych i przeciwdzia\u0142aj\u0105cych post\u0119puj\u0105cej niesamodzielno\u015bci oraz edukacji zdrowotnej.\u00a0Co najmniej 75% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby powy\u017cej 65 roku \u017cycia. W ramach realizacji projektu zrealizowane zostan\u0105 3 g\u0142\u00f3wne zadania: 1.Zadania zwi\u0105zane z wyposa\u017ceniem pomieszcze\u0144 przeznaczonych do prowadzenia dziennego domu opieki medycznej. 2.Prowadzenie dziennego domu opieki medycznej. 3.Dzia\u0142ania edukacyjne. \u00a0 G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105: -wsparcie podmiotu leczniczego, z kt\u00f3rego struktur zostanie utworzony DDOM, -utworzenie 13 zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami zale\u017cnymi, -uko\u0144czenie leczenia d\u0105\u017c\u0105cego do uzyskania sprawno\u015bci przez co najmniej 78 pacjent\u00f3w w okresie realizacji projektu, -zadowolenie co najmniej 85% pacjent\u00f3w i ich rodzin z utworzenia i funkcjonowania DDOM, -nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w opiece nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105 przez rodziny pacjent\u00f3w uczestnicz\u0105cych w projekcie, co umo\u017cliwi im rozpocz\u0119cie lub utrzymanie aktywnego \u017cycia zawodowego. \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "REVITAMED SP. Z O.O.", "TYTUL": "Utworzenie dziennego domu opieki medycznej na terenie miasta Zabrze w celu poprawy jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b niesamodzielnych poprzez ich powr\u00f3t do sprawnego funkcjonowania oraz umo\u017cliwienie rodzinom prowadzenia aktywnego \u017cycia zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-07-20", "DOFINANSOWANIE": "173309.30", "WARTOSC": "222000.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku mieszkalnego wielorodzinnego b\u0119d\u0105cego w\u0142asno\u015bci\u0105 Miasta Ruda \u015al\u0105ska. W ramach projektu nast\u0105pi poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku uzyskana poprzez termomodernizacj\u0119 polegaj\u0105c\u0105 na ociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych wraz z coko\u0142em i ociepleniu stropu nad piwnic\u0105.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku wielorodzinnego mieszkalnego przy ul. R\u00f3\u017cyckiego 21 w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-28", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1143449.17", "WARTOSC": "1345234.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem projektu jest podtrzymanie i wzmocnienie samodzielno\u015bci 100 os\u00f3b 60+, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (60 K i 40 M) zamieszkuj\u0105cych Zabrze i okolice poprzez zapewnienie systemowego wsparcia dla os\u00f3b niesamodzielnych ze wzgl\u0119du na wiek i realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych form wsparcia: - Dzienny Dom Pobytu - pomocy s\u0105siedzkiej - czynno\u015bci wspomagaj\u0105cych wzajemn\u0105 wewn\u0105trzpokoleniow\u0105 pomoc w postaci wolontariatu, w czasie trwania projektu z zachowaniem trwa\u0142o\u015bci miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug po zako\u0144czeniu jego realizacji.", "BENEFICJENT": "FORUM ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH DZIA\u0141AJ\u0104CYCH NA RZECZ OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH, CHORYCH I ICH RODZIN POD NAZW\u0104 \"RAZEM\"", "TYTUL": "Razem na Bytomskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1476178.68", "WARTOSC": "1736680.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt \u201dSmartopieka 2.0\u201d zak\u0142ada kompleksowe wsparcie os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym lub marginalizacj\u0105 ze wzgl\u0119du przede wszystkim na podesz\u0142y wiek i jest komplementarny do istniej\u0105cego systemu poniewa\u017c obejmuje osoby starsze/niesamodzielne, ich opiekun\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c grup\u0119 opiekun\u00f3w faktycznych. W ramach projektu 100 os\u00f3b - mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bl\u0105skiego - obj\u0119tych zostanie us\u0142ugami opieku\u0144czymi wysokiej jako\u015bci w miejscu zamieszkania. Us\u0142ugi opieku\u0144cze \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 w oparciu o nowoczesne technologie informatyczne umo\u017cliwiaj\u0105ce nadz\u00f3r nad prac\u0105 opiekunek oraz zbieranie danych o parametrach \u017cyciowych podopiecznych. Uczestnicy projektu dodatkowo obj\u0119ci zostan\u0105 wsparciem \u015bwiadczonym przez piel\u0119gniark\u0119 oraz lekarza geriatr\u0119/internist\u0119, a tak\u017ce wsparciem doradcy osoby niesamodzielnej oraz starszych opiekun\u00f3w. Uruchomiona zostanie wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu (kule IT, laptopy). Wsparciem (m.in. szkolenia, doradztwo) obj\u0119tych zostanie r\u00f3wnie\u017c 200 opiekun\u00f3w faktycznych.", "BENEFICJENT": "CONSULTIVA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Smartopieka 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-17", "DATA_START": "2017-09-18", "DOFINANSOWANIE": "880667.53", "WARTOSC": "1036079.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice", "OPIS": "Projekt polega na stworzeniu dziennego Brackiego Domu dla Senior\u00f3w z 12 nowymi miejscami zdeinstytucjonalizowanej opieki nad osobami niesamodzielnymi zlokalizowanego w budynku Przychodni Brackiej Staszic w Katowicach. B\u0119dzie skierowany do os\u00f3b starszych w wieku powy\u017cej 65 roku \u017cycia, kt\u00f3re w skali Barthel uzyska\u0142y wynik 40-80 punkt\u00f3w \u2013 osoby te maj\u0105 problem z wykonywaniem co najmniej jednej czynno\u015bci \u017cycia codziennego. Dzi\u0119ki realizacji projektu mo\u017cliwa b\u0119dzie poprawa stanu zdrowia os\u00f3b niesamodzielnych, bior\u0105cych w nim udzia\u0142 oraz przywr\u00f3cenie tych os\u00f3b do \u017cycia w lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Wsparcie w ramach projektu wykracza poza gwarantowane \u015bwiadczenia opieki zdrowotnej obejmuj\u0105c pacjent\u00f3w kompleksow\u0105 opiek\u0105 i kierowane b\u0119dzie do os\u00f3b niesamodzielnych, wymagaj\u0105cych opieki, przebywaj\u0105cych w domach.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"UNIA BRACKA\"", "TYTUL": "Bracki Dom dla Senior\u00f3w w Katowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "356181.98", "WARTOSC": "419037.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja programu zdrowotnego w zakresie wczesnego wykrywania deformacji kr\u0119gos\u0142upa. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 dzieci w wieku 7-15 lat ucz\u0119szczaj\u0105ce do szk\u00f3\u0142 podstawowych. W ramach projektu ka\u017cde dziecko obj\u0119te zostanie badaniami przesiewowymi postawy cia\u0142a nakierowanymi na wykrywanie wszelkich nieprawid\u0142owo\u015bci w obr\u0119bie postawy cia\u0142a ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem deformacji kr\u0119gos\u0142upa tj. skolioza i choroba Scheuermanna. W przypadku podejrzenia wady postawy lub deformacji kr\u0119gos\u0142upa dziecko b\u0119dzie kierowane na pog\u0142\u0119bion\u0105 diagnostyk\u0119. Dodatkowo wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 rodzice/opiekunowie dzieci oraz nauczyciele, piel\u0119gniarki, piel\u0119gniarki szkolne/higienistki szkolne, lekarze oraz fizjoterapeuci bior\u0105cy udzia\u0142 w projekcie w zakresie edukacyjnym. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy og\u00f3lnego stanu zdrowia dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 7-15 lat, poprzez zmniejszenie wyst\u0119powania wad postawy cia\u0142a i powa\u017cnych deformacji kr\u0119gos\u0142upa.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"UNIA BRACKA\"", "TYTUL": "Program Zdrowego Kr\u0119gos\u0142upa - Ruda \u015al\u0105ska, Bytom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.15}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2547756.00", "WARTOSC": "2997360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu os\u00f3b maj\u0105cych zamiar za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Skierowany jest do 60 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo powy\u017cej 30 roku \u017cycia z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re nie posiada\u0142y aktywnego wpisu do CEIDG, nie by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci szkole\u0144 i doradztwa z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, sporz\u0105dzania biznes planu oraz finansowe wsparcie inwestycyjne w wysoko\u015bci powy\u017cej 20 tys. PLN, jak r\u00f3wnie\u017c comiesi\u0119czne wsparcie pomostowe pozwalaj\u0105ce pokry\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przez okres pierwszych 6 miesi\u0119cy prowadzenia firmy (z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przed\u0142u\u017cenia o kolejne 6). Okres realizacji projektu: 05.2018 \u2013 04.2020 r.", "BENEFICJENT": "BYTOMSKA AGENCJA ROZWOJU INWESTYCJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Moja firma - m\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-15", "DOFINANSOWANIE": "122770.70", "WARTOSC": "144436.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zmiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a z kot\u0142a w\u0119glowego na powietrzn\u0105 pomp\u0119 ciep\u0142a, w celu wyeliminowania emisji zanieczyszcze\u0144 przez kot\u0142owni\u0119 w\u0119glow\u0105 oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w ca\u0142kowitych ogrzewania budynku. Projekt obejmuje budynek, w kt\u00f3rym znajduj\u0105 si\u0119 dwa mieszkania komunalne oraz filia biblioteki publicznej. Lokal przeznaczony na bibliotek\u0119 jest oddany w bezp\u0142atne u\u017cytkowanie na podstawie umowy u\u017cyczenia.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Zabudowa pompy ciep\u0142a na budynku przy ul. Kaczmarka 38 w Rudzie \u015al\u0105skiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2430106.06", "WARTOSC": "2858948.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z obszaru subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Osoby te musz\u0105 by\u0107 bezrobotne/nieaktywne zawodowo i nale\u017ce\u0107 do co najmniej jednej z grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c; kobiet (szczeg\u00f3lnie powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka); os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 48 os\u00f3b, 24 kobiety i 24 m\u0119\u017cczyzn, w podziale na cztery grupy po 12os. Planowane dzia\u0142ania to: zapewnienie uczestnikom projektu szkole\u0144 i doradztwa oraz wsparcia w postaci bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i wsparcia pomostowego finansowego i doradczego. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2017-2019 na obszarze subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Firma bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "477612.88", "WARTOSC": "561897.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Cel g\u0142.: aktywizacja zaw., spo\u0142. i eduk. min. 35 os. z 40 UP wieku 29+z m. Zabrze, m. Ruda \u015al., m. Jaworzno, pow. b\u0119dzi\u0144skiego. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki obj\u0119ciu kompleksowym wsparciem gr. doc.: os. bezrob. i biernych zaw. w tym: os. o niskich kwal. zaw., d\u0142ugotrwale bezrob., 50+, ON, kobiet. Dzia\u0142ania: \u2022 identyfikacji i analiza potrzeb szkol. UP \u2022 indywidualne poradnictwo zawodowe, IPD \u2022 wsparcie psych. \u2022 trening mi\u0119kkich umiej\u0119tno\u015bci zaw. z zakresu kompetencji psychospo\u0142., motywacyjnych, warsztat\u00f3w aktywnego poszukiwania pracy \u2022 szkolenie umiej\u0119tno\u015bci TIK niezb\u0119dnych w rozwijaniu kompetencji zawod. i spo\u0142. u os\u00f3b z mniejszymi szansami \u2022 szkol. zaw. z potrzebami rynku pracy(zawody deficytowe w woj. \u015bl.) \u2022 3 - miesi\u0119cznego sta\u017cu zaw. \u2022 zatrudnienia na poziomie min. efekt. zatrud. zgodnie z dok. konkursow\u0105 Wska\u017a. g\u0142.: 35 os. o niskich kwal. obj\u0119tych wsparciem. Okres realizacji: 04.01.2016-31.12.2016r. Miejsce realizacji: m. Zabrze, m. Ruda \u015al\u0105ska, m. Jaworzno, pow. b\u0119dzi\u0144ski.", "BENEFICJENT": "ZABRZA\u0143SKIE STOWARZYSZENIE KOBIET I ICH RODZIN Z SIEDZIB\u0104 W ZABRZU", "TYTUL": "Nowe kompetencje \u2013 lepsze mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1690016.07", "WARTOSC": "1988254.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmie us\u0142ugami aktywnej integracji: - spo\u0142. dla 5 BO1 (nowi uczest. WTZ) oraz 25 BO2 (dotychczasowi uczest. WTZ) i 10 BO3 (osoby zagro\u017c. ub\u00f3stw. lub wyklucz. spo\u0142.- otoczenie) oraz 20 BO4 (osoby z niepe\u0142no.) - zawodowej 25 BO2 oraz 4 BO3. B\u0119dzie realizo. w okresie 01.06.2019-31.05.2021 poprzez kompleksowy progr. aktywiz. spo\u0142. i zawodowej, dostosowany do indywi. potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w oraz lokalnego rynku pracy. W ramach proj. uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wielop\u0142aszczyznowym wsparciem:. - przygotowanie I\u015aR - opieka coucha/tutora dla wszystkich BO - wsparcie psychologa - wsparcie fizjoterapeuty - szkol. umiej. mi\u0119k. i twardych (wt: wzrostu kompet. i umiej. spo\u0142. i cyfr.) - Zaj\u0119cia WENDO dla kob. - kursy zawodowe - pakiet wsparcia eksperck. z treningiem ekono. - niweluj\u0105cy bariery w aktyw. spo\u0142ecz.-zatr. - 3 m-ce sta\u017ce - zaj. reintegracji zawod. u pracodawcy - stworzenie nowej pracowni uzawiadaj\u0105cej dla BO2 WTZ - odb\u0119dzie si\u0119 trening mieszkaniowy dla BO1, BO2 i BO4", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA DZIA\u0141A\u0143 TW\u00d3RCZYCH OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH \"UNIKAT\"", "TYTUL": "Krok do samodzielno\u015bci, Idziemy do pracy - Kontynuacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1058091.90", "WARTOSC": "1244814.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "W okresie realizacji projektu (08.2017-12.2020) przeprowadzone zostan\u0105 dzia\u0142ania ukierunkowane na podniesienie kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawodowego 200 os\u00f3b (120 kobiet i 80 m\u0119\u017cczyzn) powy\u017cej 30 r. \u017cycia z obszaru wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci zaw. przedstawicieli grup defaworyzowanych odpowiadaj\u0105c na potrzeby \u015bl\u0105skiego rynku pracy. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zostanie zapewniony indywidualny plan dzia\u0142ania okre\u015blaj\u0105cy dalsz\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 rozwoju zaw.: doradztwo zaw. umo\u017cliwiaj\u0105ce dostosowanie kwalifikacji zaw. do wymog\u00f3w \u015bl\u0105skiego rynku pracy, poradnictwo zaw., po\u015brednictwo pracy wspieraj\u0105ce podejmowanie zatrudnienia w regionie. Docelowo uczestnicy projektu wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach / kursach komputerowych (o tematyce zgodnej z ich predyspozycjami zaw. i potrzebami regionalnego rynku pracy) a nast\u0119pnie w sta\u017cach zwi\u0119kszaj\u0105cych ich do\u015bwiadczenie zaw.", "BENEFICJENT": "MEDIA LEARNING TOMASZ PIESIUR SZKOLENIA, DORADZTWO, KONSULTING", "TYTUL": "Kompetencje komputerowe szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1686700.38", "WARTOSC": "2001305.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 140 os. (80k/60m) w wieku 18-29 lat bez pracy, biernych zawodowo (100% uczestnik\u00f3w proj. stanowi\u0105 os. bierne zawodowo/niaktywne zawodowo-kryt.prem. nr 5, 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych Lokalnym Programem Rewitalizacji-kryt.prem. nr 8), w tym niepe\u0142nospr., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z def. POWER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem gr. docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddz. 1.3.1 (kryt. dost.) oraz zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego (kryt dost.), na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej, w okresie od 01.01.2018 do 31.10.2019. Gr. docelowa: 140 os. (80k/60m) bez pracy, biernych zaw. (100% ucz.) nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w UP (m\u0142. NEET) z wy\u0142. gr.do. dla trybu konk. 1.3.1 zam. w roz. KC obszar woj. \u015bl\u0105skiego, na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej ( w tym 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych LPR). G\u0142. zadania: 1.Indywidualna identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w 2.Indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy 3.Szkolenia zawodowe 4.Szkolenia bran\u017cowych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych 5.Sta\u017ce zawodowe G\u0142. rezultaty: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 116 os. (68k/48m) Liczba os\u00f3b biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie - 140 os. (80k/60m) Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami bior\u0105cymi udzia\u0142 w projekcie-17% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b o niskich kwalifikacjach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-48% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-35% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b innych ni\u017c os. niepe\u0142nosprawne, o niskich kwalifik., d\u0142ugotrwale bezrobotne-43%", "BENEFICJENT": "PERFECT ENGLISH MA\u0141GORZATA STONE", "TYTUL": "M\u0142odzi aktywni na \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "107351.94", "WARTOSC": "128756.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest monta\u017c instalacji fotowoltaicznej na dachu Zak\u0142adu piel\u0119gnacyjno opieku\u0144czego w Rudzie \u015al\u0105skiej. Montowana instalacja b\u0119dzie mia\u0142a moc 20,88kW. Pozwoli ona na zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w Zak\u0142adzie i jednocze\u015bnie na osi\u0105gni\u0119cie efektu \u015brodowiskowego w postaci zmniejszenia emisji szkodliwych substancji do atmosfery.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK PIEL\u0118GNIARSTWA POMOC W ZDROWIU I W CHOROBIE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii celem pozytywnego wp\u0142ywu na ochron\u0119 \u015brodowiska oraz obni\u017cenia koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci Zak\u0142adu piel\u0119gnacyjno opieku\u0144czego w Rudzie \u015al\u0105skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "808015.53", "WARTOSC": "958727.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt\u00a0\u015al\u0105scy Romowie na \u015bcie\u017cce aktywizacji, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest aktywizacja spo\u0142eczno zawodowa (do 31.01.2019) 80 (40K, 40M) cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej zamieszka\u0142ej na terenie woj. \u015bl\u0105skiego, na terenie gmin: Zabrze, Chorz\u00f3w, Gliwice, Katowice poprzez obj\u0119cie ich kompleksowym zindywidualizowanym wsparciem, doradczym, szkoleniowym i sta\u017cowym oraz po\u015brednictwem pracy, realizowany b\u0119dzie w terminie 07.2017-01.2019. W ramach projektu cz\u0142onkowie zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0105 Asystenta ds. pracy, doradcy zawodowego, wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach mi\u0119kkich, szkoleniach zawodowych oraz sta\u017cach. Wnioskodawca zapewni okre\u015blenie szczeg\u00f3\u0142owej \u015bcie\u017cki wsparcia dla cz\u0142onk\u00f3w spo\u0142eczno\u015bci romskiej, zawieraj\u0105ce okre\u015blenie IPD (poprzedzone diagnoz\u0105 uczestnik\u00f3w projektu uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 wiek, p\u0142e\u0107, indywidualne potrzeby, predyspozycje, sytuacj\u0119 \u017cyciow\u0105,uwarunkowania kulturowe oraz mo\u017cliwo\u015bci lokalnego rynku pracy), wsparcie aktywizuj\u0105ce sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 ze szkole\u0144 w zakresie aktywizacji zawodowej oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych (min.sposoby poszukiwania pracy, przygotowanie dokument\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych podj\u0119ciu pracy, coaching motywacyjny), szkolenia zawodowe oraz 4- miesi\u0119czny sta\u017c. Projekt realizowany b\u0119dzie przy wsparciu Grupy Konsultacyjnej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 przedstawiciele spo\u0142eczno\u015bci romskiej i liderzy romscy.", "BENEFICJENT": "NARODOWE FORUM DORADZTWA KARIERY", "TYTUL": "\u015al\u0105scy Romowie na drodze do aktywizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "864871.26", "WARTOSC": "1017495.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt \u0142agodzi spo\u0142eczne skutki restrukturyzacji w przedsi\u0119biorstwach odczuwaj\u0105cych negatywne skutki przemian gospodarczych, przedsi\u0119biorstwach restrukturyzowanych, M\u015aP, poprzez obj\u0119cie kompleksowym wsparciem outplacement\u2019owym pracownik\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w okresie wypowiedzenia stosunku pracy/zlecenia oraz zwolnionych z przyczyn dot. zak\u0142adu pracy w okresie 6 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do projektu. Projekt skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w Rudy \u015al\u0105skiej oraz miast i powiat\u00f3w o\u015bciennych (Bytom, Chorz\u00f3w, Katowice, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Zabrze, powiat gliwicki, powiat miko\u0142owski). W ramach projektu ka\u017cdy z 30 uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne i kompleksowe wsparcie w postaci doradztwa zawodowego, poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w autoprezentacji i poszukiwania pracy, indywidualnie dobranych szkole\u0144 zawodowych, aktywizacji zawodowej oraz 6-cio miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia. Okres realizacji: 01.08.2018 \u2013 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kierunek zmiana - bis!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1434619.22", "WARTOSC": "1702206.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Grupa docelowa: 100 (55 K) os\u00f3b fizycznych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego powiaty: m. Chorz\u00f3w, m. Katowice, m. Bytom, m. Ruda \u015al\u0105ska, m. Siemianowice \u015al\u0105skie, m. \u015awi\u0119toch\u0142owice, m. Zabrze, m. Gliwice, gliwicki, raciborski, rybnicki, wodzis\u0142awski, m. Jastrz\u0119bie Zdr\u00f3j, m. Rybnik, m. \u017bory w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego; b\u0119d\u0105cych osobami m\u0142odymi, w wieku 18-29 lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym 80 os. biernych zawodowo niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy i 20 bezrobotnych, w tym: - 60 os. niepe\u0142nosprawnych, - 11 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych (w tym 8 K) - 19 os. o niskich kwalifikacjach. z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Cel projektu: zdobycie, podniesienie i dostosowanie kwalifikacji zawodowych, osobistych i spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 100 os\u00f3b (w tym 55 kobiet, w tym 60 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zamieszkuj\u0105cych wskazane w gr. docelowej powiaty woj. \u015bl\u0105skiego, w wieku 18-29 lat niepracuj\u0105cych, niekszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nieszkol\u0105cych si\u0119, w oparciu o wdro\u017con\u0105 zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 pomocy zrealizowan\u0105 w ramach projektu, w okresie od 01.08.2016 do 30.04.2018, efektem czego b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez nie mniej ni\u017c 27 uczestnik\u00f3w projektu. G\u0142\u00f3wne rezultaty i zadania: opracowanie i realizacja Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144 dot. \u015bcie\u017cki rozwoju osobistego i zawodowego (poradnictwo zawodowe, psychologiczne, coaching, konsultacje z lekarzem medycyny pracy, wsparcie AON), nabycie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy i posiadanie w\u0142asnych dokument\u00f3w aplikacyjnych, w tym nabycie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci (warsztaty), zdobycie kwalifikacji zawodowych (szkolenia zawodowe), nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w \u015brodowisku pracy (sta\u017ce) przez 100 uczestnik\u00f3w projektu oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez nie mniej ni\u017c 27 uczestnik\u00f3w projektu (po\u015brednictwo pracy).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU SYNERGIA", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych na rynku pracy: Przeszkolony - Do\u015bwiadczony - Zatrudniony", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2017255.02", "WARTOSC": "2373241.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z obszaru subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne/bierne zawodowo znajduj\u0105ce si\u0119 najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (osoby 50+, kobiety, niepe\u0142nosprawni, d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby o niskich kwalifikacjach) oraz reemigranci, repatrianci; imigranci, osoby ubogie pracuj\u0105ce, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, jak r\u00f3wnie\u017c osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych i cywilno-prawnych o niskich zarobkach. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 36 os\u00f3b, 18 kobiet i 18 m\u0119\u017cczyzn, w podziale na trzy grupy po 12 os\u00f3b. Planowane dzia\u0142ania to: szkolenia z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci, wsparcie w postaci bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz finansowe wsparcie pomostowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2020-2022 na obszarze ca\u0142ego subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Firma bez barier II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1734775.20", "WARTOSC": "2040912.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "60 os\u00f3b (36K,24M), zamieszkuj\u0105ce lub pracuj\u0105ce na terenie OSI, pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotne lub bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci, z wyj\u0105tkiem os\u00f3b obj\u0119tych dozorem elektronicznym zostanie obj\u0119tych od 01.04.2020 do 31.03.2022 wsparciem doradczo - szkoleniowym tj. okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze specjalistycznych szkole\u0144 zgodnie z IPD i potrzebami pracodawcy oraz skorzysta z mo\u017cliwo\u015bci \u015brednio 6- miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia, wsparcia po\u015brednika pracy a po okresie subsydiowania b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Wnioskodawca w ramach projektu zapewni wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z o\u015brodkami realizuj\u0105cymi projekty z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego min. OWES w ramach celu tematycznego 9 w RPO oraz zapewni pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u tym osobom w pr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Wspieramy OSI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-01-13", "DOFINANSOWANIE": "96145.78", "WARTOSC": "685172.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Rudzie \u015al\u0105skiej, w oparciu o zastosowanie energooszcz\u0119dnych opraw ledowych, przy nast\u0119puj\u0105cych lokalizacjach: - ul. Bielszowicka - ul. Lwa To\u0142stoja - ul. Macieja - ul. Ko\u015bcielna - ul. \u017belazna - Konstytucji - ul. Ustronna Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 instalacji o\u015bwietlenia lamp sodowch na energooszcz\u0119dne oprawy ledowe. W zwi\u0105zku z realizacj\u0105 projektu przewiduje si\u0119 znaczne oszcz\u0119dno\u015bci energii oraz mocy zainstalowanej. Zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi normami, zaplanowano modernizacj\u0119 istniej\u0105cych 59 lamp sodowych oraz zakup 5 nowych s\u0142up\u00f3w i punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych, na terenie wybranych 7 ulic w Rudzie \u015al., stwarzaj\u0105c tym samym sie\u0107 nowoczesnych punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych w technologii LED. Poprzez monta\u017c efektywnego energetycznie o\u015bwietlenia ulicznego nie tylko zmniejszy si\u0119 energoch\u0142onno\u015b\u0107 sektora publicznego oraz zapotrzebowanie na energi\u0119 na terenie Miasta Ruda \u015al\u0105ska, ale r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszy si\u0119 bezpiecze\u0144stwo ruchu ko\u0142owego i pieszego.", "BENEFICJENT": "MIASTO RUDA \u015aL\u0104SKA", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Rudzie \u015al\u0105skiej \u2013 Etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "91826.46", "WARTOSC": "91826.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ROTENSO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy Rotenso Sp. z o. o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-09", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "449513.15", "WARTOSC": "528839.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa min. 30 os\u00f3b bezrobotnych lub biernych zawodowo/15 K z 48 uczestnik\u00f3w projektu/24 K posiadaj\u0105cych wykszta\u0142cenie \u015brednie poprzez nabycie i podwy\u017cszenie kompetencji i kwalifikacji do wykonywania zawodu pracownika biurowego oraz uzupe\u0142nienie do\u015bwiadczenia zawodowego- doradztwo zawodowe, organizacja szkolenia oraz sta\u017cu dla ww. os\u00f3b. Realizacja projektu potrwa od. 01.03.2016-31.08.2017-18 miesi\u0119cy. Proj. b\u0119dzie real. Zabrzu i miastach o\u015bciennych. Projekt jest przygotowywany w oparciu o Diagnoz\u0119 potrzeb przeprowadzon\u0105 w czerwcu 2015 roku przez przedstawicieli wnioskodawcy, bran\u017cy edukacyjnej, administracji lokalnej oraz firm z wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych, u kt\u00f3rych organizowany b\u0119dzie sta\u017c (bran\u017ca us\u0142ugowa, handlowa, NGO: Apsys \u2013 Centrum Handlowe 3 Stawy Katowice, NNI \u2013 Agencja Kreatywna Bytom, Amaryllis \u2013 Centrum Dermatologii i Medycyny Estetycznej).", "BENEFICJENT": "CENTRUM KSZTA\u0141CENIA PRYMUS S.C. ANTONI DRYNDA BOHDAN KOMISARCZYK", "TYTUL": "Do\u015bwiadczeni Wykwalifikowani Konkurencyjni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1651522.80", "WARTOSC": "1942968.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu os\u00f3b maj\u0105cych zamiar za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Skierowany jest do 26 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo oraz pozosta\u0142ych grup zidentyfikowanych w ramach RPO WSL 2014-2020 powy\u017cej 30 roku \u017cycia z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re mi.in nie posiada\u0142y aktywnego wpisu do CEIDG, nie by\u0142y zarejestr. jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci szkole\u0144 z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w tym sporz\u0105dzania biznes planu oraz finansowe wsparcie inwestycyjne w wysoko\u015bci 23.050,00 PLN, jak r\u00f3wnie\u017c comiesi\u0119czne wsparcie pomostowe pozwalaj\u0105ce pokry\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przez okres pierwszych 6-12 miesi\u0119cy prowadzenia firmy.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j, firma, sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-02", "DATA_START": "2016-11-18", "DOFINANSOWANIE": "83469.68", "WARTOSC": "201333.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie nowoczesnego systemu wyszukiwania cz\u0119\u015bci motoryzacyjnych TecDoc Catalog. Zakup systemu informacyjnego umo\u017cliwi ukazanie aktualnych i obszernych informacji na temat produkt\u00f3w oferowanych przez Wnioskodawc\u0119. Katalog usprawni proces wyszukiwania cz\u0119\u015bci poprzez opis techniczny, zdj\u0119cia, rysunki oraz instrukcje monta\u017cowe z zastosowaniem w pojazdach. Dane zostan\u0105 udost\u0119pnione w systemie TecDOc Catalog w bazie polskiej oraz rumu\u0144skiej. Zakres prac przewidzianych podczas realizacji projektu obejmuje zakup niezb\u0119dnych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych. Nabycie nowego serwera oraz odpowiednich oprogramowa\u0144 i licencji jest niezb\u0119dne do prawid\u0142owego funkcjonowania oraz korzystania z katalogu TecDoc. Uczestnictwo w jednej z najwi\u0119kszych na rynku baz cz\u0119\u015bci motoryzacyjnych zapewni efektywn\u0105 promocj\u0119 oferowanego przez Wnioskodawc\u0119 asortymentu, co przyczyni si\u0119 do wzrostu sprzeda\u017cy markowych produkt\u00f3w firmy.", "BENEFICJENT": "TEDGUM TADEUSZ WOJCIECHOWSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie oferty firmy do nowoczesnego i zaawansowanego systemu wyszukiwania cz\u0119\u015bci motoryzacyjnych na rynku krajowym i zagranicznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "797196.02", "WARTOSC": "937877.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt nastawiony jest na zapewnienie kompleksowego programu aktywizacji zawodowej. Skierowany jest do os\u00f3b bez pracy, jak r\u00f3wnie\u017c ubogich pracuj\u0105cych - mieszka\u0144c\u00f3w Rudy \u015al\u0105skiej oraz miast i powiat\u00f3w o\u015bciennych (Bytom, Chorz\u00f3w, Katowice, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Zabrze, powiat gliwicki, powiat miko\u0142owski). W ramach projektu ka\u017cdy z 22 uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci doradztwa zawodowego, poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w autoprezentacji i poszukiwania pracy, indywidualnie dobranych szkole\u0144 zawodowych, indywidualnego wsparcia w aktywizacji zawodowej (w tym po\u015brednictwa pracy) oraz 6-cio miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia. Okres realizacji: 01.03.2020 \u2013 31.12.2021 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Projekt praca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "366008.38", "WARTOSC": "430598.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt pt.: \u201eW przysz\u0142o\u015b\u0107 nowych mo\u017cliwo\u015bci\u201d, skierowany jest \u0142\u0105cznie do 24 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z powiatu gliwickiego, Gliwic, Zabrza oraz Rudy \u015al\u0105skiej. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno \u2013 zawodowej 24 niepe\u0142nosprawnych mieszka\u0144c\u00f3w i mieszkanek powiatu gliwickiego, Gliwic,Zabrza, Rudy \u015al\u0105skiej, w tym 14 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w okresie od 01.03.2018r. do 31.10.2019r. w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji poprzedzon\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 6 os\u00f3b spo\u015br\u00f3d w/w w okresie realizacji projektu i bezpo\u015brednio po nim. W ramach niniejszego projektu zaplanowano kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz aktywnej integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji.", "BENEFICJENT": "JELE\u0143 MIRELA \u015aL\u0104SKA AKADEMIA NAUKI I ROZWOJU", "TYTUL": "W przysz\u0142o\u015b\u0107 nowych mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "765815.09", "WARTOSC": "900958.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt nastawiony jest na zapewnienie kompleksowego programu aktywizacji zawodowej. Skierowany jest do os\u00f3b bez pracy, jak r\u00f3wnie\u017c ubogich pracuj\u0105cych - mieszka\u0144c\u00f3w Rudy \u015al\u0105skiej oraz miast i powiat\u00f3w o\u015bciennych (Bytom, Chorz\u00f3w, Katowice, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Zabrze, powiat gliwicki, powiat miko\u0142owski). W ramach projektu ka\u017cdy z 22 uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci doradztwa zawodowego, poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w autoprezentacji i poszukiwania pracy, indywidualnie dobranych szkole\u0144 zawodowych, indywidualnego wsparcia w aktywizacji zawodowej (w tym po\u015brednictwa pracy) oraz 6-cio miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia. Okres realizacji: 01.03.2020 \u2013 31.12.2021 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Tw\u00f3j cel - Twoja praca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1465166.33", "WARTOSC": "1738450.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "130 os\u00f3b (78K,52M), zamieszkuj\u0105cych subregion centralny woj. \u015bl\u0105skiego, w wieku 15-24 lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET), w tym osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy zostanie obj\u0119tych od 01.01.2017 do 31.12.2018 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia z poszukiwania pracy i kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej, kursy zawodowe oraz sta\u017ce. Po uko\u0144czeniu projektu minimum 56 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Mam potencja\u0142 i zbieram do\u015bwiadczenia \u2013 recepta na wej\u015bcie na rynek pracy os\u00f3b do 24 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1117700.00", "WARTOSC": "1314941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt[dalej:P]skierowany jest do 72 os\u00f3b[dalej:os.] w wieku pow.30r.\u017c.(od dnia 30urodzin),akt.bezrobotnych lub biernych zawodowo zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku;b\u0105d\u017a zatrudnionych na um.kr\u00f3tkotermin.(um.cywilno-prawne), zamieszk/pracuj\u0105c.na terenie subregionu centralnego woj.\u015bl\u0105skiego[dalej:SC WSL]w obszarze strategicznej interwencji[dalej:OSI],z wy\u0142. os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci z wyj\u0105tkiem os. obj\u0119tych dozorem elektronicznym.Uczestnicy[dalej:UP] wezm\u0105 udzia\u0142 w szkol. w zawodzie ksi\u0119gowego tj.certyfikowanym kursie rachunkowo\u015bci od podstaw (I stopie\u0144) oraz certyf. kursie rachunkowo\u015bci dla \u015bredniozaawansowanych (II stopie\u0144). Zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje (poprzez uko\u0144czenie szkolenia) i do\u015bwiadczenie (uczestniczenia w sta\u017cu zawodowym), korzystaj\u0105c stale ze wsparcia w postaci spotka\u0144 z Doradc\u0105 Zawodowym [dalej: DZ] w celu opracowania IPD oraz ci\u0105g\u0142ego wsparcia ze strony po\u015brednika pracy. Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.05.2020r do 30.04.2022r", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje- to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "864832.50", "WARTOSC": "1017450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt nastawiony jest na zapewnienie kompleksowego programu aktywizacji zawodowej. Skierowany jest do os\u00f3b bez pracy, jak r\u00f3wnie\u017c ubogich pracuj\u0105cych. Skierowany jest do os\u00f3b mieszkaj\u0105cych/pracuj\u0105cych w nast\u0119puj\u0105cych miastach: Ruda \u015al\u0105ska, Katowice, Zabrze, Gliwice, Bytom, Chorz\u00f3w, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Siemianowice \u015al\u0105skie, Piekary \u015al\u0105skie, Miko\u0142\u00f3w, \u017bory, Orzesze, Radzionk\u00f3w, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Mys\u0142owice, Czelad\u017a, Sosnowiec, B\u0119dzin. W ramach projektu ka\u017cdy z 22 uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci doradztwa zawodowego/osobistego, poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w autoprezentacji i poszukiwania pracy, indywidualnie dobranych szkole\u0144 zawodowych, indywidualnego wsparcia w aktywizacji zawodowej (w tym po\u015brednictwa pracy) oraz 6-cio miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia. Okres realizacji: 01.09.2020 \u2013 31.08.2022 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881255.14", "WARTOSC": "1036770.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL:wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa/ zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia/ poprawa sytuacji na rynku pracy u 100os\u00f3b wieku powy\u017cej 30r.\u017c. z grupy docelowej od 01.04.2020 do 31.03.2021r. DZIA\u0141ANIA:identyfikacja potrzeb-opracowanie/aktualizacja IPD; szkolenia zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym umiej\u0119tno\u015bci \"mi\u0119kkich\"/ komputerowym\u2013ECDL Base, sta\u017c,po\u015brednictwo pracy GRUPA:100os\u00f3b powy\u017cej 30r.\u017c.o niskich kwalifikacjach:osoby bezrobotne i bierne znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; osoby ubogie pracuj\u0105ce;osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um.cywilno-prawnych,kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci wynagrodzenia,o kt\u00f3rym mowa w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pr.na lata 2014-2020-30UP;zamieszkuj\u0105ce(w roz.KC)lub pracuj\u0105ce na obszarze OSI na terenie miast z Subregionu Centralnego posiadaj\u0105cych programy rewitalizacji", "BENEFICJENT": "WEKTOR CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "599073.88", "WARTOSC": "704792.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/ lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) w\u015br\u00f3d 194 os. oraz kwalifikacji i/lub kompetencji cyfrowych przez 170 os. doros\u0142ych,pracuj\u0105cych, zamieszka\u0142ych na obszarze rewitalizowanym Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego, uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 01.2019 r. ko\u0144ca 06.2020 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych zako\u0144czonych egzaminem,uzyskaniem powszechnie uznawanego certyfikatu oraz programy walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza projektem w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816191.42", "WARTOSC": "960225.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA:os.doros\u0142e pracuj\u0105ce,uczestnicz\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach;260os.,w tym 156K i 104M,zamieszk.(w roz.KC)obszar Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego,z czego: -100%to os.z niskimi kwalifik., -min.95%-os.w wieku 25+, -min.25%-os.w wieku 50+, -min.5%-os.z niepe\u0142n., -min.60%-os.zamieszk.miasta \u015br./trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gospod. -w szczeg.os.z obszaru rewitaliz. CEL G\u0141\u00d3WNY:uzyskane kwalifikacje lub podwy\u017cszone/nabyte kompetencje z zakresu j\u0119z.obcych i/lub ICT przez min.60% z 260os.nale\u017c\u0105cych do gr.docel.proj.poprzez wsparcie realiz.w formie podej\u015bcia popytowego odpowiadaj.indywidualnym potrzebom UP,udzielone w okresie 01.2020-10.2021. ZADANIA: 1)Szkol.j\u0119z.z certyf. 2)Szkol.komp.z certyf. 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzysk.poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych REZULTATY: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompetencje: -o niskich kwalifik.-min.156 -os.w wieku 50+-min.39 -os. w wieku 25+-min.149 OKRES I MIEJSCE REALIZACJI:01.2020-10.2021,SC W\u015a", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akademia kompetencji - szkolenia j\u0119zykowe i komputerowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "775824.75", "WARTOSC": "912735.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142.proj.to aktywizacja zawod.i poprawa syt.na rynku pracy 60 os\u00f3b bezrobotnych oraz nieaktywnych zawod.z obszaru SC woj.\u015bl\u0105skiego powy\u017cej 30 r.\u017c.przez okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawod.,nabycie umiej\u0119tn.poszuk.pracy,nabycie kwalif.zawod.,zdobycie do\u015bwiadcz.zawod.oraz nawi\u0105zanie kontaktu z pracodawcami od 1.01.2017 do 30.11.2017 r. Grup\u0119 docel.to 60 os\u00f3b(36 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn)bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo pow.30 r.\u017c.(od dnia 30 urodzin), zamieszkuj\u0105ce na obszarze SC woj.\u015bl\u0105skiego w roz.KC,nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej grup: \u2013 os.powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 kobiety \u2013 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; \u2013 os.d\u0142ugotr.bezrobotne; \u2013 os.o niskich kwalifikacjach Zad.: 1.identyf.potrzeb os.pozost.bez zatrudn.oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. 2.Poradn.zaw. 3.Szkol.zawod. 4.Sta\u017c zawod. 5.Po\u015br.pracy Wska\u017an.efektywn.zatr. -min.38% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach -min.39% dla K -min.33% dla os\u00f3b pow.50 r.\u017c. -min.33% dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr. Okres realiz.proj.:01.05.2017-30.11.2017", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Praca - to jest to!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "18744.00", "WARTOSC": "18744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MADEONMOON ANDRZEJ GA\u0141ECKA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla firmy MadeOnMoon Andrzej Ga\u0142ecka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.13}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 47482467.26}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 43571110.65}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 12016955.169999998}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 8453519.200000001}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7662049.329999999}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 7014900.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6016917.94}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 5946580.67}, {"name": "Przedszkola", "value": 5453759.38}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4585797.470000001}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 4028929.8100000005}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3833467.38}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 3499881.69}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 2781775.9}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2445513.05}, {"name": "Technika", "value": 2134233.68}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1987989.02}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1924615.4999999998}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1719420.72}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1419086.3900000001}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1223563.9}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1221758.91}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1157785.7}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 980386.18}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 953939.49}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 948809.63}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 924149.11}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 714463.96}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 661824.24}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 565652.1699999999}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 551280.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 524044.94}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 434096.85}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 403629.16}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 391685.57999999996}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 375229.39}, {"name": "Cmentarze", "value": 369970.15}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 355416.42000000004}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 331156.83999999997}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 330284.72}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 314726.75}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 312561.14}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 301049.99}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 275717.62}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 274654.93}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 244926.43}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 226177.95}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 226136.27999999997}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 202876.94}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 196289.90000000002}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 193478.59}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 175894.46999999997}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 164504.22}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 164486.48}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 152432.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 149309.7}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 125479.87999999998}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 98056.90000000001}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 86709.13}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 77767.12}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 66228.05}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 59541.280000000006}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 53329.17}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 51473.35}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 45439.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 41451.66}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 31096.87}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 19655.62}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 17018.88}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 16082.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 16051.85}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 14666.34}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 12742.8}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 11083.97}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 10549.2}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9488.23}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 8424.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 6420.09}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 6200.34}, {"name": "Zmniejszenie ha\u0142asu i wibracji", "value": 2952.0}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 2318.88}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 1977.5}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1847.3}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1342.0}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 600.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 62.65}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 87075437.85}, {"name": "Przedszkola", "value": 33686313.57}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 33372086.319999997}, {"name": "Technika", "value": 19535137.26}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 13392021.87}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 12406544.98}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11316751.11}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 8214751.869999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 8082116.23}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7292744.900000001}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6972900.070000001}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 6645142.81}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 5762189.13}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 5433115.18}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5089483.64}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5020724.17}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 4309177.14}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 3759683.33}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 3626133.5000000005}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 3388795.17}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 2813277.98}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2509236.24}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2265856.77}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 2187441.23}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1416420.6400000001}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 1352333.26}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1285203.8}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 1220206.83}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1198949.76}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 966090.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 958134.24}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 875599.4500000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 711751.52}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 693022.18}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 606983.17}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 477261.31}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 448684.05}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 440164.54999999993}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 382449.43999999994}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 348949.01}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 274447.22}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 241389.66999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 194025.0}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 169175.72}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 127421.31}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 116836.04000000001}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 25279.06}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 23112.47}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 16336.820000000002}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 12438.919999999998}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 11953.33}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 5383.8}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4864.0}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 3297.35}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3041.15}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 2044.32}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 1925.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 843.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 514.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 30303001.7}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8178011.79}, {"name": "Biblioteki", "value": 5385000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3542917.8}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2685197.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 2283712.68}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2145558.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1689321.55}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1592466.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1551175.82}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1482891.8900000001}, {"name": "Muzea", "value": 1230660.0}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 977733.33}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 637511.19}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 296053.33}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 235739.12}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 192060.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 154181.19}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 113727.12}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 16250.85}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 9000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 396608.23}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 99638.3}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 4511178.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4294132.04}, {"name": "Muzea", "value": 2945156.77}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2163927.49}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1770950.4}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1724067.75}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 1459331.83}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 997500.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 979105.76}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 566352.48}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 451319.68}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 313337.78}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 291655.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 276790.22}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 269430.43}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 259155.65}, {"name": "Przedszkola", "value": 153129.78}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 81593.96}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 71764.33}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 30500.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 23744.83}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 12755.1}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 7257.0}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11305846.03}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3722312.49}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 2303548.85}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1642672.06}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 798582.48}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 376550.0}, {"name": "Technika", "value": 158815.93}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 57757.44}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2923078.81}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 2255441.29}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 1081790.14}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 451264.33}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 140926.32}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 66450.0}, {"name": "Technika", "value": 28026.33}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 25821.12}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1161037.7300000002}, {"name": "Technika", "value": 88683.18}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 86070.73000000001}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 83121.12}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 42184.15}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 129524.15999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 44130.630000000005}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 27953.0}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 22231.629999999997}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 14668.7}, {"name": "Technika", "value": 13062.26}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2481.4}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 139442307.45}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 46329476.74}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 5029299.83}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4675289.17}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4230403.75}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2997957.35}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2955945.11}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2507148.91}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1010262.8500000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 598999.99}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 582192.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 500450.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 326863.93}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 168718.27000000002}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 143598.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 141174.77}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 139691.25}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 116477.48}, {"name": "Technika", "value": 115150.36}, {"name": "Przedszkola", "value": 75735.47}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 70300.63}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 62272.36}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 49000.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 48264.98}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 46338.03}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 42659.97}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 29954.55}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 29019.04}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 25333.15}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 16783.0}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 15181.99}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 14334.21}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 9473.68}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 9102.69}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 7013.64}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 5760.21}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5205.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2730.0}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 1619.1}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1409.78}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 1275.73}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1243.8500000000001}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1173.37}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1000.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 760.71}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 228.38}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 217.22}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 214.16}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 30.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Technika", "value": 715961.9800000001}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 407002.9}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 334489.15}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 262180.69}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 207542.83000000002}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 27585.989999999998}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 18025.28}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 9475.92}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 4737.96}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Technika", "value": 98056.91}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 75914.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37419.76000000001}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 30859.64}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14638.01}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3180.94}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4073.5}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 3772159.2899999996}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 606900.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 152098.09}, {"name": "Technika", "value": 93884.27}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 58263.04}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 24925.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20577.87}, {"name": "Technika", "value": 11045.24}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 6856.96}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5156800.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 235000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 742815.07}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 131085.01}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 67829302.68999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 50027547.23}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 32334008.679999985}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 11494683.620000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 8764297.450000001}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7214986.850000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3504131.69}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 3342538.93}, {"name": "Rodzina", "value": 2606644.5400000005}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1708186.33}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 876966.64}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 856224.66}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 499210.62}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 316936.22}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 196289.90000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 98056.90000000001}, {"name": "Turystyka", "value": 78092.24}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 61400.0}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 31096.87}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 17606.54}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 12154.89}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 201304012.67999995}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 34701674.00000001}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 20620528.92}, {"name": "Rodzina", "value": 13947353.769999998}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 13653250.85}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 11119657.730000002}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 5762189.13}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3968334.36}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1565457.4300000002}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 880463.4500000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 709311.3500000001}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 297559.69}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 194025.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 19634.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 13515.0}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 12815.0}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 3297.35}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 514.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 30303001.7}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 9867333.34}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 9300857.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5947252.97}, {"name": "Rodzina", "value": 2460625.2199999997}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2211012.8}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2051984.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1452053.33}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 646511.19}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 269479.0}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 192060.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 396608.23}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 99638.3}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6589866.529999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6312628.75}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 3966401.6}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1777901.02}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1687118.1400000001}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1459331.83}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 979105.76}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 604992.78}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 276790.22}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13314622.81}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 3356207.77}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2361306.29}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 798582.48}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 535365.9299999999}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4109582.96}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1520201.47}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1107611.26}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 140926.32}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 94476.33}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 640185.12}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 520852.61}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 216938.06}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 83121.12}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 111676.65}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 61978.14000000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 37775.28999999999}, {"name": "Rodzina", "value": 27953.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 14668.7}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 196492396.25}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 12958401.769999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1169665.9899999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 698669.48}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 500450.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 399894.56}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 200458.12}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 96315.63}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 42659.97}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 17573.71}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 8557.25}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1227485.37}, {"name": "Rodzina", "value": 407002.9}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 264168.23}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 70320.92}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 18025.28}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 143554.56}, {"name": "Rodzina", "value": 75914.62}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 27568.24}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 9851.519999999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3180.94}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Informatyka", "value": 4073.5}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 3772159.2899999996}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 606900.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 152147.31}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 152098.09}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 24925.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 20577.87}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17902.2}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Kultura fizyczna", "value": 5156800.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 235000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 742815.07}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 131085.01}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 249770451.8999999, "v": "249,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.57, "v_pc": "1795,30 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "13.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 103673342.70999998, "v": "103,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.5}, {"name": "Przedszkola", "value": 41652650.88000001, "v": "41,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 16.67}, {"name": "Technika", "value": 22992057.400000002, "v": "22,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.2}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 15867072.159999996, "v": "15,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.35}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 13458679.44, "v": "13,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.38}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 12728933.780000001, "v": "12,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.09}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 8082092.640000001, "v": "8,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 5529099.699999999, "v": "5,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.21}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 4955608.14, "v": "4,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 4700869.600000002, "v": "4,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 4347872.71, "v": "4,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.74}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 3189783.1, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 91.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 2809091.6500000004, "v": "2,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 223.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1775318.53, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.71}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1250448.68, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 1053376.3699999999, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 524044.94, "v": "524,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 451319.68, "v": "451,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 358437.24, "v": "358,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 214829.36, "v": "214,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.08}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 155523.19, "v": "155,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Rodzina", "value": 216017890.29999983, "v": "216,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.58, "v_pc": "1552,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "0.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 140739554.29, "v": "140,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.15}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 51576378.86, "v": "51,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.87}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 7410623.7700000005, "v": "7,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.43}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 7233440.33, "v": "7,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.34}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5957452.49, "v": "5,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.75}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2705713.8299999996, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.25}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 391685.57999999996, "v": "391,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.18}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 3041.15, "v": "3,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 89203587.46000001, "v": "89,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.56, "v_pc": "641,18 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "8.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 48358066.70999999, "v": "48,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 11632605.23, "v": "11,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 40.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.04}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 9914021.34, "v": "9,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.11}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 8299672.710000001, "v": "8,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.3}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 7014900.01, "v": "7,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.86}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1423950.3900000001, "v": "1,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1283251.1099999999, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 79.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.43}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 714463.96, "v": "714,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.8}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 551280.0, "v": "551,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.61}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 8424.0, "v": "8,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Zmniejszenie ha\u0142asu i wibracji", "value": 2952.0, "v": "2,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 56793656.86, "v": "56,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.72, "v_pc": "408,22 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "99.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "16.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 43571110.65, "v": "43,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 76.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10511243.83, "v": "10,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.5}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2711302.38, "v": "2,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.77}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 55840439.86999998, "v": "55,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.61, "v_pc": "401,37 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "2.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "36.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 23162760.57, "v": "23,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 41.48}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 13223900.480000002, "v": "13,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.68}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 4232448.07, "v": "4,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.57}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 3067579.2399999998, "v": "3,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.49}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 3014039.35, "v": "3,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.39}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 2517698.1100000003, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.5}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2315073.44, "v": "2,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1866207.3699999999, "v": "1,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.34}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1223563.9, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.19}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 974690.7499999999, "v": "974,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 193478.59, "v": "193,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 49000.0, "v": "49,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 47516596.96999999, "v": "47,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.62, "v_pc": "341,54 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "68.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "84.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 30402640.0, "v": "30,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.98}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 11925447.15, "v": "11,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 25.09}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4734094.680000001, "v": "4,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.96}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 343061.14, "v": "343,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 111354.0, "v": "111,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.23}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 47195730.690000005, "v": "47,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.58, "v_pc": "339,23 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "42.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "57.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 42921188.76, "v": "42,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2162617.3, "v": "2,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.58}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1291623.8900000001, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.73}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 625568.66, "v": "625,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.32}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 150152.7, "v": "150,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 27256.56, "v": "27,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 17322.82, "v": "17,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 18000677.120000005, "v": "18,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.13, "v_pc": "129,38 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "10.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "51.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 9787210.29, "v": "9,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.37}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 5818142.5600000005, "v": "5,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.32}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 2306710.6, "v": "2,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 1102.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.81}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 68958.05, "v": "68,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 19655.62, "v": "19,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15012050.010000002, "v": "15,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.77, "v_pc": "107,90 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "27.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "49.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 9304730.79, "v": "9,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 61.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5430529.0, "v": "5,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 54.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.17}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 276790.22, "v": "276,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 95.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 13365829.5, "v": "13,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.58, "v_pc": "96,07 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "60.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "74.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 5408744.83, "v": "5,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 40.46}, {"name": "Muzea", "value": 4175816.77, "v": "4,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.24}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2685197.0, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.09}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1095556.9, "v": "1,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.19}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 514.0, "v": "0,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 12843593.680000002, "v": "12,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52, "v_pc": "92,32 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "43.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "72.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 7381734.830000001, "v": "7,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.47}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 2478340.84, "v": "2,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.29}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 1526293.4199999997, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.88}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 1261730.4599999997, "v": "1,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.82}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 177780.91999999998, "v": "177,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.38}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 16051.85, "v": "16,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1661.36, "v": "1,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 7377638.150000001, "v": "7,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87, "v_pc": "53,03 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "41.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "74.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 3956066.4400000004, "v": "3,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 53.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2268531.0699999994, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.74}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 666529.21, "v": "666,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.03}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 310719.67000000004, "v": "310,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.21}, {"name": "Pa\u0144stwowy Fundusz Rehabilitacji Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych", "value": 138505.28, "v": "138,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 37286.48, "v": "37,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 287.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.5}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 7196562.100000001, "v": "7,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85, "v_pc": "51,73 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "65.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "85.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2440306.8399999994, "v": "2,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 33.9}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 1711114.83, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.77}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 1529995.19, "v": "1,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.26}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 948809.63, "v": "948,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 566335.61, "v": "566,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.86}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 4379059.289999999, "v": "4,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51, "v_pc": "31,48 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "27.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "55.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 3772159.2899999996, "v": "3,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.14}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 606900.0, "v": "606,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 13.85}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2148030.77, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "15,44 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "70.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "85.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1107818.19, "v": "1,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 220.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.57}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 555028.4299999999, "v": "555,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.83}, {"name": "Cmentarze", "value": 369970.15, "v": "369,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 115214.0, "v": "115,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.36}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 829106.5599999999, "v": "829,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09, "v_pc": "5,96 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "14.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 805994.09, "v": "805,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.21}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 23112.47, "v": "23,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.78}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 391647.25, "v": "391,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,82 z\u0142", "pl_v_pc": "2,60 z\u0142", "v_pc_diff": "8.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "55.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 391647.25, "v": "391,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 316936.22, "v": "316,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 224.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,28 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "97.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 164504.22, "v": "164,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 51.9}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 152432.0, "v": "152,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.09}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 78092.24, "v": "78,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,56 z\u0142", "pl_v_pc": "17,48 z\u0142", "v_pc_diff": "96.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 78092.24, "v": "78,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 61400.0, "v": "61,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,44 z\u0142", "pl_v_pc": "0,88 z\u0142", "v_pc_diff": "49.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "75.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60800.0, "v": "60,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.02}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 600.0, "v": "0,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.97}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 25669.89, "v": "25,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,18 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "99.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23822.59, "v": "23,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 92.8}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1847.3, "v": "1,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.19}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 17606.54, "v": "17,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,13 z\u0142", "pl_v_pc": "3,32 z\u0142", "v_pc_diff": "96.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15287.66, "v": "15,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.82}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 2318.88, "v": "2,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.17}]}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 12815.0, "v": "12,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "0,18 z\u0142", "v_pc_diff": "47.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "80.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12815.0, "v": "12,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 4073.5, "v": "4,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,03 z\u0142", "pl_v_pc": "6,17 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "99.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4073.5, "v": "4,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}