{"gmina": "gmina miejska Rybnik", "kod_gus": "012414900000", "podregion_eurostat": "PL227", "ludnosc": 139252, "budzet": {"dochody": "956,96 mln z\u0142", "wydatki": "1 043,81 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 7.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 2.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "22,64 mln z\u0142", "wydatki": "22,89 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 24.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 0.1, "dochody_kierunek": "mniej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 14.006759990000248}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 14.006759990000248}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -98.75790458000016}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -98.75790458000016}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -43.123587189998744}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -43.123587189998744}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -86.85082140999997}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -86.85082140999997}], "dochod_ue": "133,83 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "690,57 mln z\u0142", "gmina_pc": "4959.1 z\u0142", "powiat": "0,00 tys z\u0142", "powiat_pc": "0.0 z\u0142", "wojewodztwo": "213,14 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "9,17 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "117,12 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "9,93 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "289989933.32", "WARTOSC": "433700000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa I etapu drogi o przekroju 2x2, kt\u00f3ra b\u0119dzie stanowi\u0142a nowy \u015blad drogi wojew\u00f3dzkiej nr 935 na odcinku przebiegaj\u0105cym przez Miasto Rybnik i tworzy\u0142a jego po\u0142udniow\u0105 obwodnic\u0119. Z uwagi na konieczno\u015b\u0107 w\u0142\u0105czenia planowanej drogi do istniej\u0105cego uk\u0142adu drogowego niewielki fragment drogi (ok.425 m) b\u0119dzie zlokalizowany na terenie Miasta \u017bory. Etap I obejmuje odcinek od ronda Raciborskiego na tzw. p\u00f3\u0142nocnej obwodnicy \u017bor do skrzy\u017cowania z ul.Wodzis\u0142awsk\u0105 (DK 78) w Rybniku - w sumie 10,221 km. W ramach inwestycji zostanie wybudowanych 5 bezkolizyjnych w\u0119z\u0142\u00f3w, komunikuj\u0105cych now\u0105 arteri\u0119 z dotychczasowym uk\u0142adem drogowym oraz 13 obiekt\u00f3w mostowych na kolizjach z drogami, torami kolejowymi i rzekami. Podstawowym celem projektu jest umo\u017cliwienie szybkiego i bezpiecznego dojazdu do autostrady A1 b\u0119d\u0105cej cz\u0119\u015bci\u0105 korytarza sieci TEN-T.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Budowa Regionalnej Drogi Racib\u00f3rz-Pszczyna na odcinku przebiegaj\u0105cym przez Miasto Rybnik - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2082.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-20", "DOFINANSOWANIE": "261140063.83", "WARTOSC": "473124732.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Chybie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: N\u0119dza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt obejmuje rehabilitacj\u0119 odcink\u00f3w linii kolejowych, \u0142\u0105cz\u0105cych bezpo\u015brednio ze sob\u0105 dwa ci\u0105gi TEN-T, to jest E65/C-E65 i E59/C-E59. Jest zlokalizowany w po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, na obszarze Rybnickiego Okr\u0119gu W\u0119glowego, i jest istotnym elementem zar\u00f3wno lokalnej, jak i europejskiej infrastruktury kolejowej w Polsce. Projekt obejmuje rehabilitacj\u0119 (przywr\u00f3cenie pierwotnych parametr\u00f3w technicznych) na nw. odcinkach linii kolejowych (wszystkie odcinki s\u0105 liniami zelektryfikowanymi): -nr 691 odcinek N\u0119dza Wie\u015b\u2013Turze, od km (-0,011) do km 1,474 o d\u0142ugo\u015bci 1,485 km; -nr 140 odcinek N\u0119dza\u2013N\u0119dza Wie\u015b\u2013Sumina, od km 57,764 do km 67,862 o d\u0142ugo\u015bci 10,098 km (odcinek jest obj\u0119ty umow\u0105 AGTC); -nr 173 odcinek Rybnik\u2013Sumina, od km (-0,500) do km 13,353 o d\u0142ugo\u015bci 13,853 km; -nr 148 odcinek Rybnik\u2013\u017bory, od km 21,873 do km 35,980 o d\u0142ugo\u015bci 14,107 km (odcinek nale\u017cy do sieci kompleksowej TEN-T i jest obj\u0119ty umow\u0105 AGCT); -nr 159 odcinek \u017bory\u2013Studzionka, od km 12,800 do km 24,444 o d\u0142ugo\u015bci 11,644 km; -nr 689 odcinek Studzionka\u2013D\u0119bina, od km 0,000 do km 2,507 o d\u0142ugo\u015bci 2,507 km; -nr 157 odcinek D\u0119bina\u2013Chybie, od km 2,390 do km 8,600 o d\u0142ugo\u015bci 6,210 km; Vmax - poci\u0105gi pasa\u017cerskie i towarowe 100 km/h (na LK 140 odcinek N\u0119dza\u2013N\u0119dza Wie\u015b - 80 km/h, LK 691 - 60 km/h), dopuszczalny nacisk na o\u015b 221 kN \u0141\u0105czna d\u0142ugo\u015b\u0107 linii kolejowych obj\u0119tych projektem wynosi 59,904 km ( tym 14,107 km stanowi sie\u0107 kompleksow\u0105 TEN-T) W ramach zakresu rzeczowego Projektu planuje si\u0119 remont/przebudow\u0119 16 wiadukt\u00f3w, 14 most\u00f3w i 1 k\u0142adki dla pieszych (\u0142\u0105cznie 31 obiekt\u00f3w in\u017cynieryjnych). Projekt obejmuje przystosowanie peron\u00f3w (19 szt.) do potrzeb obs\u0142ugi os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i o ograniczonej mo\u017cliwo\u015bci poruszania si\u0119 na 5 stacjach i 5 przystankach osobowych oraz popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa na 5 przejazdach kolejowych.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na liniach kolejowych nr 140, 148, 157, 159, 173, 689, 691 na odcinku Chybie \u2013 \u017bory \u2013 Rybnik \u2013 N\u0119dza/Turze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 956.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-05-02", "DOFINANSOWANIE": "21703172.35", "WARTOSC": "27787946.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja 12 budynk\u00f3w mieszkalnych w Rybniku-Boguszowicach oraz \u015ar\u00f3dmie\u015bciu.", "BENEFICJENT": "MIASTO RYBNIK", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych w Rybniku-Boguszowicach oraz \u015ar\u00f3dmie\u015bciu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 155.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-01", "DATA_START": "2014-09-17", "DOFINANSOWANIE": "19160923.33", "WARTOSC": "33163531.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja 19 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Rybnika (przedszkoli, szk\u00f3\u0142 oraz obiektu MOSIR). W ramach inwestycji w 11 obiektach zaplanowano modernizacj\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wraz z instalacjami. Ponadto ocieplone zostan\u0105 \u015bciany, dachy i stropodachy budynk\u00f3w,a wymianie podlega\u0107 b\u0119d\u0105 okna i drzwi. Podstawowym celem projektu jest zmniejszenie emisji substancji wp\u0142ywaj\u0105cych na jako\u015b\u0107 powietrza w mie\u015bcie poprzez zmniejszenie ilo\u015bci energii cieplnej wykorzystywanej do funkcjonowania obj\u0119tych wsparciem budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Rzeczow\u0105 realizacj\u0119 inwestycji zaplanowano w latach 2015-2018.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie miasta Rybnika", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 137.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "17396013.93", "WARTOSC": "27069573.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest opracowanie innowacyjnego systemu wspieraj\u0105cego pracownik\u00f3w przy realizacji prac remontowo- naprawczych i diagnostycznych urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142owych, a tak\u017ce zapewniaj\u0105cego istotny wzrost bezpiecze\u0144stwa pracy przy jednoczesnym wzro\u015bcie jako\u015bci pracy. Proponowany system obejmuje rozwi\u0105zania ,kt\u00f3re mo\u017cna zaklasyfikowa\u0107 do trzech grup zagadnie\u0144: 1. Inteligentnego systemu diagnostyki, 2. Inteligentnego monitoringu zagro\u017ce\u0144 i map dynamicznych lokalizacji, 3. Systemu przetwarzania i wymiany informacji. Do najwa\u017cniejszych zada\u0144, kt\u00f3re ma realizowa\u0107 system INRED nale\u017cy zaliczy\u0107: -monitoring funkcji \u017cyciowych pracownik\u00f3w i przekazywanie informacji o realizowanych zadaniach w celu ich weryfikacji i uzyskania zdalnego wsparcia instrukta\u017cowego . -automatycznego wykrywania niebezpiecze\u0144stw i wygenerowanie ostrze\u017cenia dla indywidualnego pracownika realizuj\u0105cego prace remontowe i diagnostyczne wyposa\u017conego w zaprojektowany indywidualny system diagnostyczny. -inteligentny , zintegrowany monitoring mo\u017cliwych zagro\u017ce\u0144 w miejscu pracy i automatyczna detekcja zagro\u017ce\u0144 dla pracownik\u00f3w, np. obecno\u015b\u0107 os\u00f3b w niebezpiecznej strefie, brak kasku ochronnego, pojawienie si\u0119 ognisk ognia, upadek pracownika itp. -kompleksowa kontrola jako\u015bci wykonywanych zada\u0144 oraz ostrzeganie pracownik\u00f3w przed zagro\u017ceniami dzi\u0119ki opracowanej mapie dynamicznej lokalizacji oraz otrzymywanie bie\u017c\u0105cej informacji o potencjalnych zagro\u017ceniach pracownik\u00f3w. Automatyzacja nadzoru nad prowadzonymi pracami oraz szybka reakcja na zdarzenia zagra\u017caj\u0105ce \u017cyciu i zdrowiu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki integracji wszystkich element\u00f3w systemu poprzez opracowan\u0105 platform\u0119 Zarz\u0105dzania Procesami Baz Wiedzy. System INRED zapewni integracj\u0119 opracowanych, z\u0142o\u017conych podsystem\u00f3w inteligentnego monitoringu i detekcji zagro\u017ce\u0144, podsystemu kontr", "BENEFICJENT": "DOOSAN BABCOCK ENERGY POLSKA S.A.", "TYTUL": "Inteligentny system efektywnej analizy prac diagnostycznych i remontowych urz\u0105dze\u0144 przemys\u0142owych z zastosowaniem jednostek mobilnych i zaawansowanej analizy obraz\u00f3w - INRED", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 124.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2018-02-28", "DOFINANSOWANIE": "12048661.86", "WARTOSC": "14293480.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja po\u0142\u0105czona z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w 16 komunalnych budynkach wielorodzinnych znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie rybnickiej dzielnicy Boguszowice-Osiedle. Podstawowym celem projektu jest zmniejszenie emisji substancji wp\u0142ywaj\u0105cych na jako\u015b\u0107 powietrza w mie\u015bcie poprzez zmniejszenie ilo\u015bci energii cieplnej wykorzystywanej do funkcjonowania obj\u0119tych wsparciem budynk\u00f3w oraz wymian\u0119 przestarza\u0142ych, wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na \u017ar\u00f3d\u0142a gazowe cechuj\u0105ce si\u0119 du\u017c\u0105 sprawno\u015bci\u0105 i ni\u017csz\u0105 emisj\u0105. Projekt jest istotnym elementem programu ograniczania niskiej emisji na terenie Rybnika oraz jednocze\u015bnie elementem programu rewitalizacji realizowanego na terenie dzielnicy Boguszowice-Osiedle. Rzeczow\u0105 realizacj\u0119 zaplanowano w latach 2019-2021.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych w Rybniku-Boguszowicach wraz z przy\u0142\u0105czeniem do sieci gazowych - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 86.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2014-10-09", "DOFINANSOWANIE": "10047782.70", "WARTOSC": "13734349.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja 11 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Rybnika (przedszkoli oraz szk\u00f3\u0142). W ramach inwestycji w 5 obiektach zaplanowano modernizacj\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a wraz z robotami towarzysz\u0105cymi. Ponadto we wszystkich obiektach docieplone zostan\u0105 \u015bciany i dachy budynk\u00f3w, a wymianie podlega\u0107 b\u0119d\u0105 okna i drzwi. W cz\u0119\u015bci obiekt\u00f3w zaplanowano tak\u017ce monta\u017c instalacji wentylacji mechanicznej. Podstawowym celem projektu jest zmniejszenie emisji substancji wp\u0142ywaj\u0105cych na jako\u015b\u0107 powietrza w mie\u015bcie poprzez zmniejszenie ilo\u015bci energii cieplnej wykorzystywanej do funkcjonowania obj\u0119tych wsparciem budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Rzeczow\u0105 realizacj\u0119 inwestycji zaplanowano w latach 2017-2018.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie miasta Rybnika - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2016-01-29", "DOFINANSOWANIE": "9821485.16", "WARTOSC": "17360810.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Podstawowym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci g\u0142\u00f3wnych w\u0119z\u0142\u00f3w transportu zbiorowego na terenie miasta pod k\u0105tem poprawy dost\u0119pno\u015bci dla transportu rowerowego i uzupe\u0142niaj\u0105co samochodowego. W ramach projektu planuje si\u0119 rozbudow\u0119 3 centr\u00f3w przesiadkowych zlokalizowanych na g\u0142\u00f3wnym dworcu kolejowym, dworcu komunikacji miejskiej oraz dworcu kolejowym Paruszowiec o parkingi Bike&Ride, a w 2 lokalizacjach zostan\u0105 wykonane r\u00f3wnie\u017c niewielkie parkingi typu Park&Ride. W ramach poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 zostan\u0105 wykonane r\u00f3wnie\u017c elementy zagospodarowania terenu w postaci miejsc do siedzenia, zieleni, koszy na \u015bmieci, utwardzenia terenu oraz zieleni. W Rybniku-Paruszowcu powstanie r\u00f3wnie\u017c tunel, kt\u00f3ry znacz\u0105co u\u0142atwi dost\u0119p do centrum przesiadkowego od strony dzielnicy P\u00f3\u0142noc. Uzupe\u0142nieniem niniejszych inwestycji b\u0119dzie wykonanie (budowa, przebudowa oraz wyznaczenie) ponad 18,5 km infrastruktury rowerowej u\u0142atwiaj\u0105cej bezpieczny i komfortowy dojazd do centr\u00f3w przesiadkowych za pomoc\u0105 roweru.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zr\u00f3wnowa\u017conej mobilno\u015bci miejskiej w Rybniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-03-05", "DOFINANSOWANIE": "8686008.84", "WARTOSC": "10220833.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje poszerzenie bazy sprz\u0119towej do diagnostyki pacjent\u00f3w z koronawirusem SARS-CoV-2, modernizacj\u0119 infrastruktury szpitala dla potrzeb poprawy standard\u00f3w higieniczno-sanitarnych oraz zapewnienia bezpiecze\u0144stwa epidemiologicznego - zakup urz\u0105dze\u0144 do dezynfekcji, test\u00f3w, odczynnik\u00f3w diagnostycznych i innych materia\u0142\u00f3w.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY NR 3 W RYBNIKU", "TYTUL": "Zakup aparatury i sprz\u0119tu medycznego, urz\u0105dze\u0144 do dezynfekcji, test\u00f3w, odczynnik\u00f3w diagnostycznych i pozosta\u0142ych oraz modernizacja infrastruktury SP ZOZ Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym nr 3 w Rybniku w celu przeciwdzia\u0142ania rozprzestrzenianiu si\u0119 COVID-19", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 62.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2017-10-23", "DOFINANSOWANIE": "7990000.00", "WARTOSC": "9401450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Samodzielny Publiczny Zak\u0142ad Opieki Zdrowotnej Wojew\u00f3dzki Szpital Specjalistyczny nr 3 w Rybniku zosta\u0142 w\u0142\u0105czony do projektu informatycznego w ramach kt\u00f3rego powstanie platforma \u201eeCareMed\u201d. Projekt zak\u0142ada, \u017ce zostanie wytworzony i uruchomiony szereg us\u0142ug dost\u0119pnych poprzez sie\u0107 Internet (e-Us\u0142ug) tworz\u0105cych unikaln\u0105 w skali kraju grup\u0119 funkcjonalno\u015bci. e-Us\u0142ugi Platformy kierowane b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno do personelu medycznego pracuj\u0105cego w szpitalu jak i pacjent\u00f3w diagnozowanych lub leczonych w plac\u00f3wce. Wdro\u017cone w ramach projektu e-us\u0142ugi s\u0105 odpowiedzi\u0105 na realne potrzeby zg\u0142aszane przez \u015brodowisko medyczne oraz projekty maj\u0105ce na celu u\u0142atwienie i skr\u00f3cenie czasu dost\u0119pu do dokumentacji medycznej popularyzowane i prowadzone przez Ministerstwo Zdrowia i Centrum System\u00f3w Informacyjnych Ochrony Zdrowia.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY NR 3 W RYBNIKU", "TYTUL": "eCareMed - elektroniczna dokumentacja medyczna oraz e-us\u0142ugi w celu wsparcia proces\u00f3w akredytacyjnych w SP ZOZ WSS nr 3 w Rybniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2014-11-26", "DOFINANSOWANIE": "6542462.05", "WARTOSC": "7803315.91", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja po\u0142\u0105czona z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w 11 komunalnych budynkach wielorodzinnych znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie rybnickiej dzielnicy Boguszowice-Osiedle. Podstawowym celem projektu jest zmniejszenie emisji substancji wp\u0142ywaj\u0105cych na jako\u015b\u0107 powietrza w mie\u015bcie poprzez zmniejszenie ilo\u015bci energii cieplnej wykorzystywanej do funkcjonowania obj\u0119tych wsparciem budynk\u00f3w oraz wymian\u0119 przestarza\u0142ych, wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na \u017ar\u00f3d\u0142a gazowe cechuj\u0105ce si\u0119 du\u017c\u0105 sprawno\u015bci\u0105 i ni\u017csz\u0105 emisj\u0105. Projekt jest istotnym elementem programu ograniczania niskiej emisji na terenie Rybnika oraz jednocze\u015bnie elementem programu rewitalizacji realizowanego na terenie dzielnicy Boguszowice-Osiedle. Rzeczow\u0105 realizacj\u0119 zaplanowano w latach 2019-2021.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych w Rybniku-Boguszowicach wraz z przy\u0142\u0105czeniem do sieci gazowych - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2016-12-30", "DOFINANSOWANIE": "5936394.66", "WARTOSC": "8348959.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Inwestycja polega na modernizacji \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, tj. szpitalnej kot\u0142owni parowo-wodnej zasilanej gazem ziemnym, olejem opa\u0142owym oraz ciep\u0142em z miejskiej sieci ciep\u0142owniczej nale\u017c\u0105cej do Przedsi\u0119biorstwa Energetyki Cieplnej w Rybniku, docelowo dostosowuj\u0105c parametry urz\u0105dze\u0144 odbiorczych na terenie szpitala do mocy i parametr\u00f3w produkowanych w kot\u0142owni. Projektowana modernizacja kot\u0142owni przewiduje wy\u0142\u0105czenie z eksploatacji 2 kot\u0142\u00f3w parowych wysokopr\u0119\u017cnych o wydajno\u015bci G=2,0T/h ka\u017cdy kocio\u0142, wraz z urz\u0105dzeniami towarzysz\u0105cymi tj. zbiornikiem magazynuj\u0105cym i odgazowywaczem termicznym, zbiornikiem kondensatu, zespo\u0142em pomp w kot\u0142owni, w\u0119z\u0142em cieplnym wymiennikowym para/woda i instalacj\u0105 spalinow\u0105. W miejscu powsta\u0142ym po demonta\u017cu kot\u0142\u00f3w parowych na hali kot\u0142\u00f3w zostanie wydzielone pomieszczenie i zamontowane urz\u0105dzenie kogeneracyjne, w kt\u00f3rym spalany b\u0119dzie gaz ziemny i produkowana energia elektryczna oraz energia cieplna, dla potrzeb szpitala w uk\u0142adzie ca\u0142odobowym.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY NR 3 W RYBNIKU", "TYTUL": "Modernizacja \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a i energii dla obiekt\u00f3w SPZOZ WSS nr 3 w Rybniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-08-23", "DOFINANSOWANIE": "5764719.66", "WARTOSC": "6820283.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Realizacja projektu zwi\u0105zana jest z: A. wymian\u0105 istniej\u0105cej stolarki okiennej i drzwiowej zewn\u0119trznej w pawilonach 3,4 i 5 szpitala. Powy\u017csze dzia\u0142anie ma na celu zabezpieczenie pomieszcze\u0144 pawilon\u00f3w przed nadmiernymi stratami ciep\u0142a, a co za tym idzie polepszenie komfortu cieplnego pacjent\u00f3w i personelu. Ponadto wymiana okien wraz z monta\u017cem parapet\u00f3w uchroni wn\u0119trza pawilon\u00f3w przed ich zalewaniem przez wody opadowe. B. przebudow\u0119 istniej\u0105cych rozdzielaczy ciep\u0142a pawilon\u00f3w 3, 4 i 5 oraz zabudow\u0119 zawor\u00f3w termostatycznych z ogranicznikiem przep\u0142ywu wraz z g\u0142owicami oraz zawor\u00f3w odcinaj\u0105cych na instalacji powrotnej \u2013 co pozwoli podnie\u015b\u0107 sprawno\u015b\u0107 instalacji centralnego ogrzewania. Projekt przyczyni si\u0119 do: - redukcji emisji CO2 o 31,61% w stosunku do stanu obecnego. - zmniejszenia zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105 poprzez ograniczenie strat ciep\u0142a, zmniejszenia koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z wykorzystaniem energii cieplnej.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY NR 3 W RYBNIKU", "TYTUL": "Termomodernizacja obiekt\u00f3w SPZOZ WSS Nr 3 w Rybniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-06-25", "DOFINANSOWANIE": "5722706.22", "WARTOSC": "10099598.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych przy ul. Jastrz\u0119bskiej i Patriot\u00f3w w Rybniku", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"PO\u0141UDNIE\"", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych przy ul. Jastrz\u0119bskiej i Patriot\u00f3w w Rybniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 41.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-09-30", "DOFINANSOWANIE": "5495827.08", "WARTOSC": "14138023.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja zabytkowego budynku Rafa\u0142 b\u0119d\u0105cego cz\u0119\u015bci\u0105 dawnego Szpitala Miejskiego nr 1 w Rybniku, zlokalizowanego w centrum miasta. Zakres rzeczowy projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie w szczeg\u00f3lno\u015bci: roboty ziemne i rozbi\u00f3rkowe, roboty budowlano-wyko\u0144czeniowe, wyposa\u017cenie, zagospodarowanie terenu, instalacje wewn\u0119trzne. Dodatkowo stworzona zostanie ekspozycja prezentuj\u0105ca histori\u0119 medycyny i farmacji. Inwestycja zostanie zrealizowana rzeczowo w latach 2018-2019. W jej wyniku w zabytkowym obiekcie powstanie atrakcyjna infrastruktura kulturalna o znaczeniu ponadlokalnym.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Modernizacja zabytkowego pawilonu Rafa\u0142 dawnego Szpitala Miejskiego nr 1 w Rybniku na cele kulturalne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-12-29", "DOFINANSOWANIE": "5130792.06", "WARTOSC": "6220770.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "W ramach projektu wykonana zostanie kompleksowa przebudowa zdegradowanego, zabytkowego budynku spr\u0119\u017carkowni by\u0142ej kopalni \u201eIgnacy\u201d w Rybniku-Niewiadomiu. Po modernizacji budynek uzyska now\u0105 funkcjonalno\u015b\u0107 zwi\u0105zan\u0105 z celami spo\u0142ecznymi, a jego modernizacja przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do osi\u0105gni\u0119cia \u015brodowiskowych, infrastrukturalno-przestrzennych i technicznych cel\u00f3w procesu rewitalizacji podobszaru Niewiadom. W ramach zadania przewidziano prace rozbi\u00f3rkowe, budowlano-wyko\u0144czeniowe, wykonanie instalacji sanitarnych, elektrycznych oraz zewn\u0119trznych. Dodatkowo planuje si\u0119 zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia. Po zako\u0144czeniu realizacji projektu w obiekcie funkcjonowa\u0107 b\u0119dzie m.in. \u015bwietlica \u015brodowiskowa. Dodatkowo w budynku prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania na rzecz aktywizacji spo\u0142eczno\u015bci lokalnej oraz dzia\u0142ania kulturalno-edukacyjne.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Rewitalizacja budynku by\u0142ej spr\u0119\u017carkowni na terenie Zabytkowej Kopalni Ignacy w Rybniku na potrzeby lokalnej spo\u0142eczno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2019-07-25", "DOFINANSOWANIE": "5054018.12", "WARTOSC": "6634703.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie na niewykorzystanym obecnie obszarze by\u0142ej kopalni \"Ignacy\" w Rybniku terenu wypoczynkowo-rekreacyjnego o charakterze przestrzeni publicznej, dedykowanego w g\u0142\u00f3wnej mierze mieszka\u0144com osiedla przy ul. Morcinka Niniejszy projekt jest cz\u0119\u015bci\u0105 realizowanego od kilku lat wi\u0119kszego przedsi\u0119wzi\u0119cia, kt\u00f3rego przedmiotem jest przywr\u00f3cenie spo\u0142eczno\u015bci terenu by\u0142ego zak\u0142adu przemys\u0142owego, kt\u00f3ry przez wiele dziesi\u0119cioleci by\u0142 sercem gospodarczym dzielnicy. G\u0142\u00f3wn\u0105 ide\u0105 tego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest po\u0142\u0105czenie na terenie by\u0142ej kopalni funkcji spo\u0142ecznych wspomagaj\u0105cych proces rewitalizacji i dedykowanych stricte mieszka\u0144com najbli\u017cszego otoczenia (na cele spo\u0142eczne jest przeznaczony modernizowany obecnie budynek by\u0142ej spr\u0119\u017carkowni oraz zagospodarowanie terenu na przestrze\u0144 rekreacyjno-wypoczynkow\u0105) z funkcjami kulturalno-turystycznymi (Zabytkowa Kopalnia \u201dIgnacy\u201d znajduje si\u0119 na Szlaku Zabytk\u00f3w Techniki, a 3 by\u0142e obiekty kopalniane s\u0105 dedykowane temu celowi).", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Zagospodarowanie terenu przy Zabytkowej Kopalni \"Ignacy\" na potrzeby rewitalizacji dzielnicy Niewiadom w Rybniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-01-12", "DOFINANSOWANIE": "4575105.28", "WARTOSC": "5438240.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja po\u0142\u0105czona z wymian\u0105 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a w 10 komunalnych budynkach wielorodzinnych znajduj\u0105cych si\u0119 na terenie rybnickiej dzielnicy Boguszowice-Osiedle. Podstawowym celem projektu jest zmniejszenie emisji substancji wp\u0142ywaj\u0105cych na jako\u015b\u0107 powietrza w mie\u015bcie poprzez zmniejszenie ilo\u015bci energii cieplnej wykorzystywanej do funkcjonowania obj\u0119tych wsparciem budynk\u00f3w oraz wymian\u0119 przestarza\u0142ych, wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na \u017ar\u00f3d\u0142a gazowe cechuj\u0105ce si\u0119 du\u017c\u0105 sprawno\u015bci\u0105 i ni\u017csz\u0105 emisj\u0105. Projekt jest istotnym elementem programu ograniczania niskiej emisji na terenie Rybnika oraz jednocze\u015bnie elementem programu rewitalizacji realizowanego na terenie dzielnicy Boguszowice-Osiedle. Rzeczow\u0105 realizacj\u0119 zaplanowano w latach 2019-2020.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych w Rybniku-Boguszowicach wraz z przy\u0142\u0105czeniem do sieci gazowych - etap IA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2016-12-06", "DOFINANSOWANIE": "4430907.95", "WARTOSC": "10557792.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja nieu\u017cytkowanych, zdegradowanych budynk\u00f3w nadszybia i maszynowni szybu Ko\u015bciuszko, zlokalizowanych na terenie Zabytkowej Kopalni Ignacy w Rybniku. Zakres rzeczowy projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie w szczeg\u00f3lno\u015bci: roboty rozbi\u00f3rkowe, roboty wyko\u0144czeniowe, instalacje sanitarne, instalacje elektryczne, wyposa\u017cenie meblowe. Dodatkowo wykonana zostanie ekspozycja oparta na motywie maszyny parowej. Inwestycja zostanie zrealizowana rzeczowo w latach 2018-2019. W jej wyniku w zabytkowym obiekcie powstanie atrakcyjna infrastruktura kulturalna o znaczeniu ponadlokalnym.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Modernizacja budynk\u00f3w nadszybia i maszynowni szybu Ko\u015bciuszko na terenie Zabytkowej Kopalni Ignacy w Rybniku na cele kulturalne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6436068.70", "WARTOSC": "7636531.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Rybnik i powiecie rybnickim. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 820 os\u00f3b bezrobotnych poni\u017cej 30 roku \u017cycia, zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia), zarejestrowanych w PUP w Rybniku. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w Rybniku b\u0119dzie realizowa\u0142 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO RYBNIK/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RYBNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Rybnik i powiecie rybnickim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6248875.24", "WARTOSC": "7414422.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Rybnik i powiecie rybnickim.W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 707 os\u00f3b bezrobotnych poni\u017cej 30 roku \u017cycia, zarejestrowanych w PUP w Rybniku.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP w Rybniku b\u0119dzie realizowa\u0142 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO RYBNIK/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RYBNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Rybnik i powiecie rybnickim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2016-12-29", "DOFINANSOWANIE": "3957775.44", "WARTOSC": "5137814.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: - kompleksowa termomodernizacja po\u0142\u0105czona z pod\u0142\u0105czeniem do sieci ciep\u0142owniczej w 3 budynkach przy ul. Andersa 18,20,28 - kompleksowa termomodernizacja po\u0142\u0105czona z modernizacj\u0105 w\u0119z\u0142\u00f3w cieplnych w budynkach przy ul. Rymera 42 i Barbary 19 - wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a w\u0119glowego na gazowe w lokalnej kot\u0142owni przy ul. Hetma\u0144skiej 5 po\u0142\u0105czona z kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0105 oraz modernizacj\u0105 sieci c.o. w zasilanych przez t\u0105 kot\u0142owni\u0119 3 budynkach. Podstawowym celem projektu jest zmniejszenie emisji substancji wp\u0142ywaj\u0105cych na jako\u015b\u0107 powietrza w mie\u015bcie poprzez zmniejszenie ilo\u015bci energii cieplnej wykorzystywanej do funkcjonowania obj\u0119tych wsparciem budynk\u00f3w oraz wymian\u0119/modernizacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Projekt jest istotnym elementem programu ograniczania niskiej emisji na terenie Rybnika oraz jednocze\u015bnie elementem programu rewitalizacji realizowanego na terenie dzielnicy Niedobczyce. Rzeczow\u0105 realizacj\u0119 zaplanowano w latach 2019-2020.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych w Rybniku-Niedobczycach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.42}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-14", "DATA_START": "2014-12-30", "DOFINANSOWANIE": "3857412.51", "WARTOSC": "8984844.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa nowego przedszkola w dzielnicy Boguszowice-Stare. W ramach inwestycji powstanie jednokondygnacyjny budynek o powierzchni u\u017cytkowej 1822 m2, kt\u00f3ry b\u0119dzie mie\u015bci\u0142 10 oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych dla maksymalnie 250 dzieci oraz zaplecze kuchenne i administracyjne. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynku, w tym stworzenie placu zabaw. Projekt ma na celu zwi\u0119kszy\u0107 dost\u0119pno\u015b\u0107 do infrastruktury przedszkolnej w tej cz\u0119\u015bci Rybnika, szczeg\u00f3lnie je\u017celi chodzi o dzieci 3 i 4 letnie.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Poprawa dost\u0119pno\u015bci do edukacji przedszkolnej poprzez budow\u0119 przedszkola przy ul. Sztolniowej w Rybniku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.7}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-05-31", "DOFINANSOWANIE": "16837250.97", "WARTOSC": "27580390.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: N\u0119dza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Rudnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru rybnickiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 9 548 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 41 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry:- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 23, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 456 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU RYBNICKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3398200.64", "WARTOSC": "4310489.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - zakup wyposa\u017cenia dla SOR, - modernizacja z przebudow\u0105 pomieszcze\u0144 na potrzeby SOR.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAKLAD OPIEKI ZDROWOTNEJ WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY NR 3 W RYBNIKU", "TYTUL": "Modernizacja i rozbudowa Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym nr 3 w Rybniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "10273850.00", "WARTOSC": "21728912.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Marklowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada monta\u017c instalacji OZE w budynkach mieszkalnych na terenie 10 gmin Subregionu Zachodniego, obejmuj\u0105cych ponad 72% populacji Subregionu, gdzie zanieczyszczenie powietrza nale\u017cy do najwi\u0119kszych w Polsce. \u0141\u0105cznie, w 1214 obiektach wykonane zostanie 1468 instalacji OZE, obejmuj\u0105cych zar\u00f3wno produkcj\u0119 energii cieplnej na potrzeby c.o. i c.w.u., jak i produkcj\u0119 energii elektrycznej. Projekt realizowany jest w formule grantowej, gdzie dofinansowaniem obj\u0119te zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce technologie: - instalacje fotowoltaiczne, - pompy ciep\u0142a do c.w.u., - kot\u0142y na pelet z biomasy. W konsekwencji, analizowany projekt realizuje kluczowe cele RPO, polityki regionalnej i krajowej w zakresie ochrony powietrza - pocz\u0105wszy od podniesienia poziomu produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej, rozw\u00f3j energetyki prosumenckiej, a sko\u0144czywszy na ograniczaniu emisji zanieczyszcze\u0144 (g\u0142\u00f3wnie py\u0142owych) z instalacji grzewczych sektora komunalno-bytowego.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN I POWIAT\u00d3W SUBREGIONU ZACHODNIEGO WOJEW\u00d3DZTWA \u015aL\u0104SKIEGO Z SIEDZIB\u0104 W RYBNIKU", "TYTUL": "\"\u0141\u0105czymy z energi\u0105\" \u2013 monta\u017c instalacji OZE dla budynk\u00f3w mieszkalnych na terenie Subregionu Zachodniego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-12-29", "DOFINANSOWANIE": "2771616.24", "WARTOSC": "3715415.37", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "W ramach projektu przewiduje si\u0119 adaptacj\u0119 zabytkowego budynku oddzia\u0142u dermatologii dawnego Szpitala Miejskiego nr 1 w Rybniku na potrzeby Centrum Us\u0142ug Wsparcia Rozwoju Rodziny. Zakres rzeczowy projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie w szczeg\u00f3lno\u015bci: zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania obiektu z funkcji szpitalnej na budynek administracyjno-biurowy, zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania poddasza nad skrzyd\u0142em p\u00f3\u0142nocnym z nieu\u017cytkowego na u\u017cytkowe, przebudow\u0119 poszczeg\u00f3lnych pomieszcze\u0144 zwi\u0105zan\u0105 z dostosowaniem do nowych funkcji, remont konserwatorski elewacji, przebudow\u0119 schod\u00f3w zewn\u0119trznych do budynku wraz z budow\u0105 podjazdu dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz wind\u0105 wewn\u0119trzn\u0105, przebudow\u0119 elewacji frontowej (zachodniej), a w szczeg\u00f3lno\u015bci odtworzenia wyj\u015bcia na zewn\u0105trz z ewakuacyjnej klatki schodowej, przebudow\u0119 wewn\u0119trznej instalacji tj. elektrycznej, wodoci\u0105gowej, kanalizacji, centralnego ogrzewania oraz gazowej. Dodatkowo zakupione zostanie odpowiednie wyposa\u017cenie.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Us\u0142ug Wsparcia Rozwoju Rodziny w Rybniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2542078.44", "WARTOSC": "4735369.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Za kres rzeczowy projektu obejmuje: prace budowlane w obr\u0119bie SOR (wymiana opraw o\u015bwietleniowych na LED, remont pomieszcze\u0144, instalacja klimatyzacji), doposa\u017cenie SOR w dodatkowy i nowy sprz\u0119t medyczny, autonomiczny system monitoringu CCTV na potrzeby SOR, remont l\u0105dowiska (budowa miejsc postojowych dla pojazd\u00f3w ratowniczych, przebudowa ogrodzenia l\u0105dowiska, przebudowa sieci wodoci\u0105gowej zasilaj\u0105cej hydrant p.po\u017c, monta\u017c o\u015bwietlenia nawigacyjnego z radiolatarni\u0105 wraz z budow\u0105 sieci elektroenergetycznej zewn\u0119trznej i wewn\u0119trznej, odnowienie oznakowania powierzchni).", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAKLAD OPIEKI ZDROWOTNEJ WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY NR 3 W RYBNIKU", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci us\u0142ug medycznych poprzez inwestycj\u0119 w infrastruktur\u0119 Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego oraz l\u0105dowiska dla \u015bmig\u0142owc\u00f3w ratowniczych w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym Nr 3 w Rybniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.25}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2019-06-25", "DOFINANSOWANIE": "2305700.60", "WARTOSC": "3332095.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem projektu jest kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w przy ul. Morcinka 27, 29, 31, 33, 35, 47, 49, 51, 53, 55, Obro\u0144c\u00f3w Pokoju 8 w Rybniku", "BENEFICJENT": "RYBNICKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA", "TYTUL": "Likwidacja niskiej emisji i pod\u0142\u0105czenie do sieci cieplnej budynk\u00f3w mieszkalnych zlokalizowanych w Rybniku przy ul. Morcinka 27, 29, 31, 33, 35, 47, 49, 51, 53, 55, Obro\u0144c\u00f3w Pokoju 8 oraz likwidacja niskiej emisji i zabudowa indywidualnych kot\u0142\u00f3w gazowych wraz z wykonaniem mieszkaniowych (eta\u017cowych) instalacji c.o. i termomodernizacj\u0105 budynku mieszkalnego zlokalizowanego w Rybniku przy ul. Hetma\u0144skiej 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2254706.38", "WARTOSC": "2652595.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt obejmie 19 szk\u00f3\u0142 podstawowych Rybnika w tym 9, kt\u00f3rych wyniki sprawdzianu w 2015 lub 2016 by\u0142y poni\u017cej \u015bredniej wojew\u00f3dzkiej i pozosta\u0142e 10, w kt\u00f3rych zgodnie ze zdiagnozowanymi potrzebami wskazane jest zapewnienie wsparcia uczni\u00f3w w zakresie kompetencji matematyczno-przyrodniczych. Grupa obj\u0119ta wsparciem to 2226 uczni\u00f3w co stanowi ok 33% uczni\u00f3w ww szk\u00f3\u0142 oraz grupa 218 (23%) nauczycieli podnosz\u0105cych kompetencje i kwalifikacje w zakresie niezb\u0119dnym dla efektywnego wsparcia uczni\u00f3w. Podstawowym dzia\u0142aniem projektu b\u0119dzie realizacja kompleksowych program\u00f3w wspomagaj\u0105cych szko\u0142\u0119 w procesie rozwoju, kszta\u0142towania i rozwijania u uczni\u00f3w kompetencji kluczowych oraz procesu indywidualizacji pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi i ucznia m\u0142odszego.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Z matematyk\u0105 na Ty. Edukacja matematyczno-przyrodnicza fundamentem rozwoju rybnickich szk\u00f3\u0142 podstawowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.19}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "7909800.00", "WARTOSC": "8387729.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Pietrowice Wielkie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Lubomia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wymian\u0119 wysokoemisyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a oraz monta\u017c instalacji OZE w budynkach mieszkalnych na terenie 13 gmin Subregionu Zachodniego, obejmuj\u0105cych ponad 77% populacji Subregionu, gdzie zanieczyszczenie powietrza nale\u017cy do najwi\u0119kszych w Polsce. \u0141\u0105cznie, w 341 obiektach wykonane zostanie 539 instalacji, obejmuj\u0105cych zar\u00f3wno produkcj\u0119 energii cieplnej na potrzeby c.o. i c.w.u., jak i - jako element uzupe\u0142niaj\u0105cy - produkcj\u0119 energii elektrycznej. Projekt realizowany jest w formule grantowej, gdzie dofinansowaniem obj\u0119te zosta\u0142y nast\u0119puj\u0105ce technologie: - kot\u0142y gazowe, - kot\u0142y na pelet z biomasy, - przy\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej oraz - instalacje fotowoltaiczne (jako technologia uzupe\u0142niaj\u0105ca). W konsekwencji, analizowany projekt realizuje kluczowe cele RPO, polityki regionalnej i krajowej w zakresie ochrony powietrza - poprawa efektywno\u015bci energetycznej, ograniczanie emisji zanieczyszcze\u0144 i walka z nisk\u0105 emisj\u0105, a tak\u017ce wzrost produkcji energii z OZE.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN I POWIAT\u00d3W SUBREGIONU ZACHODNIEGO WOJEW\u00d3DZTWA \u015aL\u0104SKIEGO Z SIEDZIB\u0104 W RYBNIKU", "TYTUL": "\"Gminy z dobr\u0105 energi\u0105\" - wymiana urz\u0105dze\u0144 grzewczych w budynkach mieszkalnych na terenie Subregionu Zachodniego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2183938.24", "WARTOSC": "2841143.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia pn. &bdquo;Opracowanie czujnika pr\u0119dko\u015bci akustycznej wraz z jedno- oraz tr\u00f3jwymiarow\u0105 sond\u0105 nat\u0119\u017cenia d\u017awi\u0119ku, funkcjonuj\u0105c\u0105 w oparciu o stworzony czujnik&rdquo; (dalej: Projekt) jest opracowanie przez Weles Acoustics Sp. z o.o. (dalej: Wnioskodawca, Sp\u00f3\u0142ka) innowacji produktowej na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 &ndash; jedno- i tr\u00f3jwymiarowych sond nat\u0119\u017cenia d\u017awi\u0119ku opartych o autorski czujnik pr\u0119dko\u015bci akustycznej. Sp\u00f3\u0142ka przeprowadzi prace B+R, obejmuj\u0105ce opracowanie w warunkach laboratoryjnych konstrukcji autorskiego czujnika pr\u0119dko\u015bci akustycznej i na jej podstawie stworzenie innowacyjnych sond nat\u0119\u017cenia d\u017awi\u0119ku, kt\u00f3re zostan\u0105 przetestowane w warunkach symuluj\u0105cych model rzeczywistych warunk\u00f3w pracy sond. Rezultat Projektu stanowi odpowied\u017a na konieczno\u015b\u0107 ograniczania nadmiernej emisji ha\u0142asu. Ponad 125 mln Europejczyk\u00f3w, w tym ponad 13 mln Polak\u00f3w, jest stale nara\u017conych na nadmierny ha\u0142as dzienny, generowany przez ruch drogowy. \u0179r\u00f3d\u0142o ha\u0142asu stanowi\u0105 te\u017c urz\u0105dzenia AGD/RTV, sprz\u0119t komputerowy, silniki, statki i samoloty. Rosn\u0105ca \u015bwiadomo\u015b\u0107 spo\u0142eczna oraz rygorystyczne normy emisji ha\u0142asu wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z konieczno\u015bci\u0105 opracowania precyzyjnych i wytrzyma\u0142ych urz\u0105dze\u0144 pomiarowych, umo\u017cliwiaj\u0105cych dokonanie pomiaru ha\u0142asu w przestrzeniach o ma\u0142ych rozmiarach. Rezultat Projektu cechowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie podwy\u017cszonymi w stosunku do konkurencji parametrami technicznymi sond, dotycz\u0105cymi wytrzyma\u0142o\u015bci, niepewno\u015bci pomiaru pr\u0119dko\u015bci akustycznej, zakresu cz\u0119stotliwo\u015bci pracy oraz zakresu dynamicznego. Projekt zostanie zrealizowany we wsp\u00f3\u0142pracy z Instytutem Technologii Elektronowych (kluczowy podwykonawca wybrany zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci),", "BENEFICJENT": "WELES ACOUSTICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie czujnika pr\u0119dko\u015bci akustycznej wraz z jedno- oraz tr\u00f3jwymiarow\u0105 sond\u0105 nat\u0119\u017cenia d\u017awi\u0119ku, funkcjonuj\u0105c\u0105 w oparciu o stworzony czujnik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2015-03-02", "DOFINANSOWANIE": "2150562.05", "WARTOSC": "2946880.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt polega rozszerzeniu zaplecza edukacyjnego Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej o dodatkowe sale praktycznej nauki zawodu w zawodach kucharz, fryzjer, sprzedawca, murarz-tynkarz/monter sieci instalacji i urz\u0105dze\u0144 sanitarnych/monter zabudowy i rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych w budownictwie. Projekt obejmuje dwa etapy - prace budowlano remontowe zwi\u0105zane z dostosowaniem istniej\u0105cego zabytkowego budynku na potrzeby nowych pracowni oraz zakup wyposa\u017cenia pracowni (\u015brodki trwa\u0142e).", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA W RYBNIKU", "TYTUL": "Rozbudowa infrastruktury poprzez remont i wyposa\u017cenie zabytkowego budynku dawnej apteki w kompleksie szpitalnym Juliusz w Rybniku na potrzeby sal praktycznej nauki zawodu Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej Izby Rzemie\u015blniczej w celu podniesienia jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego zgodnie z zapotrzebowaniem rynku pracy zg\u0142aszanym przez pracodawc\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1855852.80", "WARTOSC": "2183356.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt \u201eAlternatywa II\u201d ma na celu integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, stworzenie warunk\u00f3w do podejmowania aktywno\u015bci zawodowej i prze\u0142amywanie indywidualnych barier utrudniaj\u0105cych wej\u015bcie na rynek pracy os\u00f3b wymagaj\u0105cych pe\u0142nego w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego - 92 kobiet i 48 m\u0119\u017cczyzn z terenu Miasta Rybnika w latach 2018 \u2013 2020. Cel osi\u0105gni\u0119ty b\u0119dzie poprzez zwi\u0119kszenie motywacji do dzia\u0142ania, popraw\u0119 funkcjonowania w \u015brodowisku, zdobycie umiej\u0119tno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie na rynek pracy, nauk\u0119 godzenia \u017cycia zawodowego z \u017cyciem rodzinnym. W ramach projektu udzielane jest kompleksowe wsparcie na podstawie program\u00f3w skierowanych do konkretnych grup docelowych: Programu Aktywno\u015bci Lokalnej, Programu Integracji Spo\u0142eczno \u2013 Zawodowej, skierowania do KIS, Programu Usamodzielnienia i Wychodzenia z Bezdomno\u015bci. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby przebywaj\u0105ce lub opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, bezdomne kobiety, niepe\u0142nosprawni, bezrobotni i niepracuj\u0105cy oraz osoby zamieszkuj\u0105ce tereny zdegradowane.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Alternatywa II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-04-23", "DOFINANSOWANIE": "1758804.00", "WARTOSC": "2171910.07", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest instalacja w 3 miejskich budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej (Szko\u0142a Podstawowa nr 19, Zesp\u00f3\u0142 Szkolno-Przedszkolny nr 4, siedziba Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej Stodo\u0142y), nowych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a opartych o OZE, kt\u00f3re zast\u0105pi\u0105 dotychczasowe \u017ar\u00f3d\u0142a oparte o w\u0119giel. W ramach projektu zaplanowano monta\u017c 5 \u017ar\u00f3de\u0142 opartych o technologi\u0119 pomp ciep\u0142a typu powietrze-woda zasilanych w trzech przypadkach energi\u0105 elektryczn\u0105, za\u015b w dw\u00f3ch przypadkach gazem. Wybudowane pompy b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 do produkcji energii na potrzeby c.o. i c.w.u. Projekt jest elementem szerokich dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z ograniczeniem problemu \"niskiej emisji\" na terenie Rybnika. Podstawowym rezultatem projektu b\u0119dzie ograniczanie emisji C02 i PM10 z instalacji s\u0142u\u017c\u0105cych do ogrzewania budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Rybnika.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "OZE w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie miasta Rybnika - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.63}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1756580.55", "WARTOSC": "2066565.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt ma na celu wzmocnienie potencja\u0142u 5 lokalnych spo\u0142eczno\u015bci wskazanych w LPR m. Rybnika poprzez aktywizacj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105 ich mieszka\u0144c\u00f3w, zw\u0142aszcza zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w okresie 2 lat jego realizacji. Wdra\u017caj\u0105c zasad\u0119 partnerstwa i pomocniczo\u015bci w realizacj\u0119 projektu b\u0119d\u0105 zaanga\u017cowane: Miasto Rybnik - Wydzia\u0142 Rewitalizacji i Analiz, odpowiedzialny za zapewnienie sp\u00f3jno\u015bci dzia\u0142a\u0144 z d\u0142ugofalow\u0105 koncepcj\u0105 rewitalizacji miasta, jego jednostka pomocnicza \u2013 OPS, odpowiedzialny za systematyczn\u0105 prac\u0119 socjaln\u0105 i w\u0142\u0105czanie si\u0119 w prac\u0119 \u015brodowiskow\u0105 oraz 2 lokalne NGO zajmuj\u0105ce si\u0119 animacj\u0105 lokaln\u0105 i aktywizacj\u0105 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w. Osi\u0105gni\u0119cie celu b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu: sta\u0142a praca animator\u00f3w lokalnych i pracownik\u00f3w socjalnych, zrealizowanie 4 konkurs\u00f3w na oddolne inicjatywy w ka\u017cdej z 5 spo\u0142eczno\u015bci, w ramach kt\u00f3rych zostanie zrealizowanych 16 inicjatyw (\u0142\u0105cznie 80), sta\u0142a praca trenera pracy, organizacja 40 szkole\u0144 i 30 m-cy sta\u017cy.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "reWITA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "1751961.52", "WARTOSC": "2061131.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt ma na celu wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu niesamodzielnych os\u00f3b starszych w wieku 60 + ( 35 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn) z Miasta Rybnika w latach 2018 \u2013 2020. Celem jest przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu tych os\u00f3b, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na wiek nie s\u0105 w stanie samodzielnie zaspokaja\u0107 swoich podstawowych potrzeb. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: 1. Stworzenie miejsc pobytu w nowo utworzonym Klubie Seniora, co pozwoli na popraw\u0119 funkcjonowania spo\u0142ecznego, rozwoju intelektualnego , stanu zdrowia oraz zagospodarowanie czasu wolnego i ich integracj\u0119. 2. Zwi\u0119kszenie ilo\u015bci us\u0142ug dziennej opieki \u015brodowiskowej w postaci us\u0142ug opieku\u0144czych, w tym specjalistycznych i s\u0105siedzkich, uruchomienie us\u0142ugi dowo\u017cenia posi\u0142k\u00f3w, co poprawi funkcjonowanie os\u00f3b starszych w \u015brodowisku zamieszkania. Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zwi\u0119kszaj\u0105cy si\u0119 problem staro\u015bci i uzupe\u0142nieniem ju\u017c realizowanych dzia\u0142a\u0144 na rzecz os\u00f3b starszych w mie\u015bcie Rybniku.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"BYLE DO WIOSNY\"", "TYTUL": "System wsparcia rybnickich senior\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "46622204.70", "WARTOSC": "70142491.27", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Belsk Du\u017cy | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: legionowski, GM.: Serock | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Warszawa, GM.: Warszawa | WOJ.: POMORSKIE, POW.: pucki, GM.: Hel | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu pomocowego: _________ SA.48403(2017/X)- Instytut Geofizyki PAN; SA.48404(2017/X) - Akademia G\u00f3rniczo - Hutnicza; SA.48405(2017/X) - G\u0142\u00f3wny Instytut G\u00f3rnictwa; SA.48406(2017/X) - Instytut Geodezji i Kartografii; SA.48407(2017/X) - Uniwersytet Przyrodniczy we Wroc\u0142awiu; SA.48408(2017/X) - Wojskowa Akademia Techniczna Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art. 26 W ramach niniejszego projektu powstanie infrastruktura badawcza EPOS-PL - wielowarstwowa, multidiscyplinarna i interoperacyjna infrastruktura badawcza, gdzie zbierane i gromadzone s\u0105 dane z rozproszonych sieci pomiarowych, a nast\u0119pnie opracowywane, standaryzowane i integrowane w postaci baz danych wraz z metadanymi do kt\u00f3rych dost\u0119p zapewniony jest poprzez stron\u0119 web wraz z odpowiednimi serwisami/aplikacjami analitycznymi oraz dedykowanymi wizualizacjami. W ramach Infrastruktury Badawczej EPOS-PL zostan\u0105 zintegrowane istniej\u0105ce i nowo budowane Krajowe Infrastruktury Badawcze (Tematyczne Centra Infrastruktury Badawczej). Ponadto zostanie wybudowana platforma naukowo badawcza b\u0119d\u0105ca nowym/dodatkowym modu\u0142em budowanego w ramach EPOS\u2013IP Tematycznego W\u0119z\u0142a Zagro\u017ce\u0144 Antropogenicznych (TCS AH) Drugim strategiczny celem projektu jest wzmocnienie partnerstwa z przemys\u0142em i zbudowanie sta\u0142ego procesu transferu technologii pomi\u0119dzy nauk\u0105 a przemys\u0142em w zakresie nauk o Ziemi. Realizacja tego celu b\u0119dzie oparta o budow\u0119 specjalistycznych poligon\u00f3w pomiarowych zintegrowanych obserwacji proces\u00f3w geodynamicznych.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT GEOFIZYKI POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "\u201eEPOS- System Obserwacji P\u0142yty Europejskiej\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.28}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2625063.80", "WARTOSC": "3114693.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Rybnik i powiecie rybnickim. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 332 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Rybnik poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP Rybnik realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. \u00a0", "BENEFICJENT": "MIASTO RYBNIK/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RYBNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Rybnik i powiecie rybnickim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.09}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1638213.84", "WARTOSC": "1927310.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowane s\u0105 dzia\u0142ania na rzecz wyr\u00f3wnywania szans zawodowych, ekonomicznych i spo\u0142ecznych matek i ojc\u00f3w w zakresie mo\u017cliwo\u015bci powrotu na rynek pracy poprzez zapewnienie \u015brodk\u00f3w na za\u0142o\u017cenie i utrzymanie w mie\u015bcie \u017c\u0142obka dla 80 dzieci w wieku 1-3 lat. Sumaryczna liczba nowych dzieci obj\u0119tych opiek\u0105 \u017c\u0142obka w Rybniku wyniesie o 50% dzieci wi\u0119cej ni\u017c dotychczas, w okresie 12 miesi\u0119cy realizacji projektu i 24 kolejnych miesi\u0119cy okresu trwa\u0142o\u015bci, kt\u00f3rych rodzice z powodu braku mo\u017cliwo\u015bci zapewnienia opieki nad dzie\u0107mi maj\u0105 ograniczone i utrudnione mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego oraz powrotu na rynek pracy.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Nowy \u017c\u0142obek - nowa jako\u015b\u0107. Uruchomienie \u017c\u0142obka w Rybniku sposobem na zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-12", "DOFINANSOWANIE": "1561320.00", "WARTOSC": "4267608.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Planowany projekt dotyczy\u0142 b\u0119dzie stworzenia nowej stacji zewn\u0119trznej, kt\u00f3rej zadaniem b\u0119dzie produkcja dedykowanych pod\u0142o\u017cy biotechnologicznych dla poszczeg\u00f3lnych grup ro\u015blin zapewniaj\u0105cych zoptymalizowane warunki od\u017cywcze i mineralne. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie wynik\u00f3w B+R ukierunkowanych na stworzenie innowacyjnych w skali \u015bwiata naturalnych produkt\u00f3w nawozowych. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z Uniwersytetem Przyrodniczym we Wroc\u0142awiu zostan\u0105 przygotowane autorskie receptury biotechnologicznych pod\u0142o\u017cy dedykowanych opracowane w oparciu o unikalny sk\u0142ad obecnie wytwarzanego kompostu. Planowane przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie dotyczy\u0142o rozbudowy technologicznej zorientowanej na komercyjnym wdro\u017ceniu do produkcji innowacyjnych grup produktowych.", "BENEFICJENT": "\"BEST-EKO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjno\u015bci produktowej oraz komercjalizacja wynik\u00f3w B+R poprzez poszerzenie unikalnego procesu przetwarzania odpad\u00f3w opartego w 100% na recyklingu o kolejn\u0105 stacj\u0119 technologiczn\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1549014.38", "WARTOSC": "1822369.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w zakresie wsparcia rodziny. Projekt zak\u0142ada specjalistyczne dzia\u0142ania na rzecz rodzin biologicznych i zast\u0119pczych. W ramach projektu \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi wsparcia rodziny, jako pakiet kompleksowych us\u0142ug spo\u0142ecznych skierowanych do rodzin oraz os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142. w tym: poradnictwo psychologiczne i pedagogiczne, mediacje, wsparcie prawne, dzia\u0142ania terapeutyczne (indywidualne i grupowe), warsztaty dla rodzin i dzieci, promocja rodzicielstwa zast\u0119pczego, integracja rodzin zast\u0119pczych, organizowanie \u201egrup wsparcia\u201d, pomoc w opiece i wychowaniu dziecka rodzinom biologicznym, w tym poprzez us\u0142ugi plac\u00f3wek wsparcia dziennego w formie opieku\u0144czej i specjalistycznej oraz pracy podw\u00f3rkowej. W ramach projektu zaplanowano r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania szkoleniowe na rzecz podmiot\u00f3w realizuj\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne podnosz\u0105ce standard i jako\u015b\u0107 ich dzia\u0142alno\u015bci. Okres realizacji: 01.09.2018 \u2013 31.08.2020 r.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"17-TKA\"", "TYTUL": "Rybnicka Akademia Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2017-08-03", "DOFINANSOWANIE": "1548874.89", "WARTOSC": "1822205.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest adaptacja pomieszcze\u0144 budynku warsztat\u00f3w mechanicznych zlokalizowanego przy ul. \u015awierkal\u0144skiej 42 (Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Budowlanych w Rybniku) na potrzeby Subregionalnego Centrum Obr\u00f3bki Skrawaniem. W pomieszczeniach tych odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie szkolenie os\u00f3b w zakresie obs\u0142ugi maszyn obr\u00f3bki metali. W ramach adaptacji pomieszcze\u0144 budynku przewiduje si\u0119 zmiany w postaci rozbi\u00f3rek istniej\u0105cych \u015bcianek dzia\u0142owych, wydzielenia dodatkowych pomieszcze\u0144 \u015bciankami w systemie suchej zabudowy, zamurowania wewn\u0119trznych okien, wymiany cz\u0119\u015bci wewn\u0119trznej stolarki drzwiowej, monta\u017c zewn\u0119trznych drzwi dwuskrzyd\u0142owych. Zakres projektu przewiduje r\u00f3wnie\u017c zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia, dedykowanemu praktycznemu kszta\u0142ceniu w zawodach mechanicznych.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Adaptacja pomieszcze\u0144 na potrzeby Subregionalnego Centrum Obr\u00f3bki Skrawaniem w budynku Warsztat\u00f3w Mechanicznych przy ul. \u015awierkla\u0144skiej 42 w Rybniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.12}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-09-18", "DOFINANSOWANIE": "1447048.50", "WARTOSC": "1702410.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt \u201eAltenatywa\u201d ma na celu integracj\u0119 spo\u0142eczn\u0105, stworzenie warunk\u00f3w do podejmowania aktywno\u015bci zawodowej i prze\u0142amywanie indywidualnych barier utrudniaj\u0105cych wej\u015bcie na rynek pracy os\u00f3b wymagaj\u0105cych pe\u0142nego w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego - 125 kobiet i 35 m\u0119\u017cczyzn z terenu Miasta Rybnika w latach 2015 \u2013 2017. Cel osi\u0105gni\u0119ty b\u0119dzie poprzez: zwi\u0119kszenie motywacji do dzia\u0142ania, popraw\u0119 funkcjonowania w \u015brodowisku, zdobycie umiej\u0119tno\u015bci umo\u017cliwiaj\u0105cych wej\u015bcie na rynek pracy, nauk\u0119 godzenia \u017cycia zawodowego z \u017cyciem rodzinnym . W ramach projektu udzielane jest kompleksowe wsparcie na podstawie program\u00f3w skierowanych do konkretnych grup docelowych: Programu Aktywno\u015bci Lokalnej, Programu Integracji Spo\u0142eczno \u2013 Zawodowej, Programu Aktywizacja Integracja, Programu Usamodzielnienia i Wychodzenia z Bezdomno\u015bci. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 osoby przebywaj\u0105ce lub opuszczaj\u0105ce piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, bezdomne kobiety, niepe\u0142nosprawni, bezrobotni i niepracuj\u0105cy.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Alternatywa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.39}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-30", "DATA_START": "2015-10-30", "DOFINANSOWANIE": "1443831.89", "WARTOSC": "2107838.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa 2 instalacji pomp ciep\u0142a zasilanych ze \u017ar\u00f3d\u0142a geotermalnego o mocy 173 kW ka\u017cda, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 do ogrzewania jednostek o\u015bwiatowych na terenie Rybnika (Szko\u0142y Podstawowej nr 27 dzia\u0142aj\u0105cej w ramach Zespo\u0142u Szkolno -Przedszkolnego nr 15 oraz Szko\u0142y Podstawowej nr 28). Wybudowane w oparciu o OZE instalacje zast\u0105pi\u0105 dotychczasowe \u017ar\u00f3d\u0142a energii cieplnej (w\u0119giel i olej opa\u0142owy), kt\u00f3re s\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142ami emisji zwi\u0105zk\u00f3w pogarszaj\u0105cych jako\u015b\u0107 powietrza na terenie miasta, w tym CO2 oraz PM10. Projekt jest elementem szerokich dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z ograniczeniem problemu \"niskiej emisji\" na terenie Rybnika.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Budowa instalacji grzewczych pomp ciep\u0142a w obiektach u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie miasta Rybnika", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-15", "DATA_START": "2020-03-30", "DOFINANSOWANIE": "1439114.92", "WARTOSC": "1514857.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada unieszkodliwienie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu Miasta Rybnika poprzez udzielenie grant\u00f3w osobom fizycznym. Grant b\u0119dzie udzielany na 3 typy zada\u0144: - demonta\u017c z obiektu wyrob\u00f3w budowlanych zawieraj\u0105cych azbest, transport, unieszkodliwianie z jednoczesnym przywr\u00f3ceniem stanu obiektu sprzed demonta\u017cu z wykorzystaniem fabrycznie nowych materia\u0142\u00f3w budowlanych niezawieraj\u0105cych azbestu, - demonta\u017c z obiektu wyrob\u00f3w budowlanych zawieraj\u0105cych azbest, transport, unieszkodliwianie, - transport znajduj\u0105cych si\u0119 na nieruchomo\u015bci wyrob\u00f3w budowlanych zawieraj\u0105cych azbest i ich unieszkodliwianie. W ramach projektu wyroby zawieraj\u0105ce azbest zostan\u0105 usuni\u0119te w sumie z 74 obiekt\u00f3w z czego 40 to budynki mieszkaniowe a 27 to pozosta\u0142e budynki (budynki gospodarcze, gara\u017ce, wiata) oraz z 7 nieruchomo\u015bci gdzie azbest jest jedynie sk\u0142adowany. W sumie zostanie usuni\u0119tych i unieszkodliwionych 115 641 kg materia\u0142u zawieraj\u0105cego azbest z terenu Miasta Rybnika.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Unieszkodliwianie odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest na terenie Miasta Rybnika", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1414907.07", "WARTOSC": "1664596.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Zamierzeniem projektu jest g\u0142\u0119boka i kompleksowa modernizacja energetyczna budynku Powiatowej Stacji Sanitarno-Epidemiologicznej w Rybniku przy ul. Kpt. L. Janiego 1. J Na podstawie audytu energetycznego wybrano optymalny wariant przeprowadzenia przedsi\u0119wzi\u0119cia, kt\u00f3ry obejmie: 1) Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych 2) Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych piwnicy 3) Ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych szczytowych 4) Ocieplenie stropodachu z u\u017cyciem p\u0142yt styropapy 5) Wymiana wszystkich drzwi zewn\u0119trznych 6) Wymiana wszystkich starych okien. Monta\u017c w ca\u0142ym budynku nawiewnik\u00f3w powietrza 7) Modernizacja instalacji c.o.: monta\u017c w\u0142asnej kot\u0142owni gazowej z kot\u0142em gazowym kondensacyjnym, wymiana instalacji c.o. rozprowadzaj\u0105cej i grzejnik\u00f3w wraz z monta\u017cem zawor\u00f3w termostatycznych oraz niezb\u0119dn\u0105 armatur\u0105 8) Modernizacja instalacji c.w.u.: zaizolowanie przewod\u00f3w c.w.u., monta\u017c zasobnika c.w.u. 9) Monta\u017c uk\u0142adu ogniw fotowoltaicznych (PV) o mocy 10 kW i powierzchni ~70 m2 10) Modernizacja o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego i zewn\u0119trznego: zastosowanie o\u015bwietlenia typu LED W ramach nin. inwestycji przewidziano nast. dzia\u0142ania: 1) Audyt energetyczny ex-ante 2) Opracowanie studium wykonalno\u015bci 3) Inwentaryzacja budynku przeprowadzona przez przyrodnika 4) Projekt budowlany 5) Audyt ex-post 6) Nieprzewidziane wydatki 7) Informacja i promocja 8) Nadz\u00f3r budowlany 9) Us\u0142uga doradztwa z zakresu Prawa Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych 10) Us\u0142uga Koordynatora projektu", "BENEFICJENT": "POWIATOWA STACJA SANITARNO-EPIDEMIOLOGICZNA W RYBNIKU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Powiatowej Stacji Sanitarno-Epidemiologicznej w Rybniku przy ulicy Kapitana Leopolda Janiego 1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2017-03-08", "DOFINANSOWANIE": "1352860.90", "WARTOSC": "6088824.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest usuni\u0119cie i utylizacja p\u0142yt acekolowych wraz z ociepleniem i rusztem, ich wywiezienie i unieszkodliwienie poprzez sk\u0142adowanie, a nast\u0119pnie zast\u0105pienie materia\u0142\u00f3w azbestowych dociepleniem nieszkodliwym dla zdrowia ludzi. Projekt obejmuje 10 wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych Rybnickiej Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej. \u0141\u0105cznie projekt przewiduje usuni\u0119cie wraz z unieszkodliwieniem ponad 119 ton azbestu z \u0142\u0105cznej powierzchni 10 853,29 m2 z 2 wielorodzinnych budynk\u00f3w mieszkalnych, zamieszka\u0142ych \u0142\u0105cznie przez 597 os\u00f3b. Unieszkodliwienie azbestu nast\u0105pi poprzez jego sk\u0142adowanie na najbli\u017cszym przystosowanym do tego sk\u0142adowisku. Na bazie umowy firmy wykonawczej ze sk\u0142adowiskiem, ka\u017cda ilo\u015b\u0107 usuni\u0119tego w ramach niniejszego projektu i przywiezionego odpadu azbestowego b\u0119dzie zarejestrowana na karcie przekazania odpadu.", "BENEFICJENT": "RYBNICKA SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA", "TYTUL": "Usuni\u0119cie i unieszkodliwienie azbestu wraz z termomodernizacj\u0105 budynk\u00f3w Rybnickiej Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1291275.12", "WARTOSC": "1519147.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Cel:zwi\u0119ksz. dost\u0119pu 900 os.(450 K) pow. 50. r.\u017c. (50-59 u kobiet-K i 50-64 u m\u0119\u017ccz.-M) g\u0142\u00f3w.z Rybnika, pow.rybnic.i Jastrz\u0119bia-Zdroju, do rehabilit.i profilakt.przewlek\u0142. chor\u00f3b uk\u0142adu kost-staw.i mi\u0119\u015bn. (Ch.K-S,M) oraz do edukacji zdrow., wyd\u0142u\u017caj\u0105cej/przywrac. aktyw.zawod.,a tak\u017ce podnies. kwalifik. 4 (2K) os.person.med. w Rybniku (R.) /Jastrz-Zdr(JZ). w l.2020-22. Gr.doc.: b)Os.w wieku akt.zawod.-900os. (450 K); c)Kadra podm.leczn.-4os. (2 K); a i b-zamieszk./pracuj.wg KC w woj.\u015bl. Zadania: 1)Szkolenia kadr medycznych; 2)Rehabilitacja zg.z region.progr. rehab. w przewl. Ch.K-S,M; 3)Zaj\u0119cia edukac.dla pacjent\u00f3w. Projekt: a)zak\u0142. \u015bwiadcz. us\u0142. tak\u017ce w soboty lub niedz. (zad.2), w \"mie\u015b,\u015bredn.\". b)b\u0119dzie realizow.od 1.01.2020 do 31.12.2022 wraz ze wska\u017a.wyra\u017conymi liczb\u0105 os.: -obj\u0119t.progr.zdrow.dzi\u0119ki EFS-904(402K) -kt.po opusz.progr.podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kont.zatrud.-900(450K) -uczestn.w komplek.rehabilit.lecz.w Progr.-900(450K) -uczestn.w szkol.dla kadry med.w Progr.-4(2K)", "BENEFICJENT": "RELAX-MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program rehabilitacji leczniczej w przewlek\u0142ych chorobach ko\u015bci i staw\u00f3w oraz mi\u0119\u015bni w Rybniku i powiecie rybnickim, w Centrum Medyczno-Rehabilitacyjnym Relax-Med.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.27}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2014-05-12", "DOFINANSOWANIE": "1251905.08", "WARTOSC": "1999649.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowany problem nadmiernej energoch\u0142onno\u015bci miejskiej infrastruktury, co jest jednym z czynnik\u00f3w wp\u0142ywaj\u0105cych na jako\u015b\u0107 powietrza w regionie. Przedmiotem projektu jest modernizacja energetyczna o\u015bwietlenia na 6 ulicach na terenie Miasta Rybnik. W ramach inwestycji w istniej\u0105cych obecnie 414 punktach \u015bwietlnych znacz\u0105co zostanie zmniejszone zapotrzebowanie na energi\u0119 elektryczn\u0105, co zostanie dokonane poprzez wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych na nowoczesne oprawy typu LED. Dodatkowo wymianie ulegn\u0105 s\u0142upy o\u015bwietleniowe, kt\u00f3rych stan techniczny nie pozwala na monta\u017c nowoczesnego o\u015bwietlenia oraz okablowanie. Jako uzupe\u0142nienie inwestycji zaplanowano wdro\u017cenie systemu inteligentnego sterowania o\u015bwietleniem ulicznym w oparciu o zdalne zarz\u0105dzanie i monitoring, co da dodatkowe efekty w oszcz\u0119dzaniu energii. Rezultatem inwestycji ma by\u0107 zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 o 152,96 MWh rocznie co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na redukcj\u0119 emisji CO2 o 127,11 ton rocznie.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wymiana o\u015bwietlenia ulicznego wraz z systemem sterowania o\u015bwietleniem w Rybniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-28", "DATA_START": "2020-06-15", "DOFINANSOWANIE": "1168030.30", "WARTOSC": "1998857.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt ma na celu ograniczenie skali problem\u00f3w spo\u0142ecznych oraz wzmocnienie pozycji gospodarczej, technicznej i kulturalnej rewitalizowanego obszaru w dzielnicy Paruszowiec-Piaski. Rozwi\u0105zaniem problem\u00f3w i osi\u0105gni\u0119cie celu b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki przedmiotowi projektu, jakim jest rewitalizacja hali przemys\u0142owej na terenie by\u0142ej Huty Silesia, wpisanej do Rejestru Zabytk\u00f3w miasta Rybnika poprzez jej przebudow\u0119. Hala poprzemys\u0142owa jest w z\u0142ym stanie technicznym w wyniku dewastacji i kradzie\u017cy, a poprzez jej modernizacj\u0119 zostanie zaadaptowana do pe\u0142nienia funkcji gospodarczej w postaci stacji obs\u0142ugi pojazd\u00f3w w celu zatrudnienia os\u00f3b bezrobotnych, a tak\u017ce powstania miejsca do odbywania spotka\u0144 spo\u0142ecznych po\u0142\u0105czonego z Izb\u0105 Pami\u0119ci Huty Silesia. Osi\u0105gni\u0119cie celu b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki wykonaniu rob\u00f3t budowlanych w obiekcie poprzemys\u0142owym takich jak m.in.: wykonanie rob\u00f3t naprawczych i zabezpieczaj\u0105cych, wyko\u0144czenia zewn\u0119trzne i wewn\u0119trzne, roboty zewn\u0119trzne: zagospodarowanie terenu.", "BENEFICJENT": "INDYWIDUALNA SPECJALISTYCZNA PRAKTYKA LEKARSKA LEK. MED. DANUTA KULIK, PHU REIFEN", "TYTUL": "Przebudowa zdegradowanej hali poprzemys\u0142owej na obszarze Huty Silesia wraz z dostosowaniem budynku dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w celu likwidacji zdiagnozowanych problem\u00f3w na terenie dzielnicy Paruszowiec-Piaski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.38}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1150254.00", "WARTOSC": "1353240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w zakresie wsparcia rodziny. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania na rzecz os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym jako pakiet kompleksowych us\u0142ug spo\u0142ecznych skierowanych do rodzin biologicznych i rodzin zast\u0119pczych prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci. Planowane dzia\u0142ania obejmuj\u0105 poradnictwo psychologiczne i pedagogiczne, prawne, wsparcie terapeutyczne, warsztaty dla rodzin i dzieci, integracj\u0119 rodzin, grupy wsparcia, pomoc w opiece i wychowaniu dziecka rodzinom biologicznym i zast\u0119pczym m.in. poprzez us\u0142ugi plac\u00f3wek wsparcia dziennego w formie opieku\u0144czej i specjalistycznej oraz pracy podw\u00f3rkowej. W ramach projektu zaplanowano te\u017c dzia\u0142ania szkoleniowe na rzecz podmiot\u00f3w realizuj\u0105cych us\u0142ugi spo\u0142eczne podnosz\u0105ce standard i jako\u015b\u0107 ich dzia\u0142alno\u015bci. Projekt jest kontynuacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 realizowanych w ramach projektu Rybnicka Akademia Rodziny RPSL.09.02.02-24-0030/18-002. Okres realizacji 01.09.2020 - 31.08.2022", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"17-TKA\"", "TYTUL": "Rybnicka Akademia Rodziny II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2409822.59", "WARTOSC": "3093129.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest zaprojektowanie, wykonanie oraz przebadanie innowacyjnej g\u00f3rniczej maszyny mobilnej z uniwersalnym uk\u0142adem nap\u0119du elektrycznego, podwy\u017cszaj\u0105cym poziom bezpiecze\u0144stwa technicznego, a tak\u017ce poziom niezawodno\u015bci jej eksploatacji. Maszyna przewidziana jest do prac zwi\u0105zanych z utrzymaniem w\u0142a\u015bciwego stanu technicznego sp\u0105gu w wyrobiskach g\u00f3rniczych potencjalnie zagro\u017conych wybuchem metanu lub/i py\u0142u w\u0119glowego. W pierwszych etapach opracowane zostan\u0105 szczeg\u00f3\u0142owe za\u0142o\u017cenia koncepcyjne oraz konstrukcyjne przedmiotowej maszyny mobilnej, definiuj\u0105ce parametry techniczne oraz technologiczne, \u015bwiadcz\u0105ce o przewadze proponowanego rozwi\u0105zania nad maszynami dotychczas stosowanymi. Na podstawie opracowanej koncepcji zostanie wykonany model nowoczesnego uk\u0142adu zasilaj\u0105cego bazuj\u0105cego na ogniwach litowych nowej generacji. Model uk\u0142adu zasilaj\u0105cego zostanie poddany testom poprawno\u015bci funkcjonowania na stanowisku laboratoryjnym, na tym etapie zostan\u0105 zako\u0144czone badania przemys\u0142owe. W ramach prac rozwojowych w pierwszej kolejno\u015bci opracowana zostanie dokumentacja maszyny mobilnej, umo\u017cliwiaj\u0105ca jej zbudowanie. Zbudowany prototyp g\u00f3rniczej maszyny mobilnej zostanie poddany badaniom pod k\u0105tem bezpiecznego stosowania w przestrzeniach potencjalnie zagro\u017conych wybuchem (ATEX). W oparciu o wyniki bada\u0144 producent maszyny wyst\u0105pi o uzyskanie certyfikatu niezb\u0119dnego do przeprowadzenia bada\u0144 funkcjonalnych prototypu maszyny w warunkach rzeczywistych w podziemiach wybranej kopalni w\u0119gla kamiennego. Badania funkcjonalne prowadzone b\u0119d\u0105 pod ci\u0105g\u0142ym nadzorem specjalist\u00f3w ITG KOMAG , celem wychwycenia wszystkich zaistnia\u0142ych w trakcie ich trwania nieprawid\u0142owo\u015bci. Na podstawie uwag z prowadzonych bada\u0144 opracowana zostanie dokumentacja techniczna, b\u0119d\u0105ca podstaw\u0105 do wyprodukowania oraz wdro\u017cenia wyniku realizowanego projektu tj. innowacyjnej g\u00f3rniczej maszyny mobilnej.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT TECHNIKI G\u00d3RNICZEJ KOMAG", "TYTUL": "Innowacyjna maszyna mobilna z uniwersalnym uk\u0142adem nap\u0119du elektrycznego, podwy\u017cszaj\u0105cym poziom bezpiecze\u0144stwa technicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1018391.46", "WARTOSC": "1198107.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest dopasowanie szkole\u0144 dla 106 uczni\u00f3w i uczennic ZSB w Rybniku i podniesienie umiej\u0119tno\u015bci radzenia sobie na rynku pracy oraz podniesienie ich konkurencyjno\u015bci poprzez uczestnictwo w zaj\u0119ciach pozalekcyjnych, kursach organizowanych przez firmy zewn\u0119trzne, zdobywanie certyfikat\u00f3w oraz uczestnictwo w sta\u017cach w obszarach geodezja, budownictwo i informatyka. Podniesienie jako\u015bci pracy 7 nauczycieli poprzez uczestnictwo w certyfikowanych kursach i szkoleniach. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie ZSB kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunkach Technik Geodeta, Budownictwa, Informatyk. Zadania odnosz\u0105 si\u0119 do umiej\u0119tno\u015bci powi\u0105zanych z IT, geodezj\u0105 i budownictwem, deficytowych na rynku pracy, doradztwa zawodowego i j\u0119zyka obcego technicznego. Uczestnicy projektu pochodz\u0105 ze \u015brodowisk obci\u0105\u017conych restrukturyzacj\u0105 g\u00f3rnictwa. Projekt rozpocznie si\u0119 01.09.2018 a zako\u0144czy 31.08.2021, b\u0119dzie realizowany w Zespole Szk\u00f3\u0142 Budowlanych w Rybniku i na terenie woj. \u015al\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Konkurencyjno\u015b\u0107 uczni\u00f3w ZSB w Rybniku na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "997522.26", "WARTOSC": "1173555.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt Klub Integracji Spo\u0142ecznej \u201eSR\"- 2 skierowany jest do mieszka\u0144c\u00f3w Rybnika wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz os\u00f3b z ich najbli\u017cszego otoczenia. Podstawowe cele projektu to: poprawa jako\u015bci funkcjonowania w \u017cyciu spo\u0142ecznym i zawodowym uczestnik\u00f3w projektu poprzez ich udzia\u0142 w zaj\u0119ciach reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej, wzrost poziomu kompetencji zawodowych poprzez udzia\u0142 w kursach zawodowych, wzrost samooceny i pewno\u015bci siebie oraz wzrost poziomu zatrudnienia uczestnik\u00f3w projektu. Cele programu s\u0105 realizowane przez uczestnik\u00f3w przy wsparciu wykwalifikowanej kadry pedagogicznej, terapeut\u00f3w i doradcy zawodowego. W ramach projektu przewidziana jest organizacja zaj\u0119\u0107 z zakresu reintegracji spo\u0142ecznej i zawodowej w ramach Klubu Integracji Spo\u0142ecznej, a ponadto wsparcie specjalist\u00f3w (doradca zawodowy, terapeuta, psycholog, prawnik), zaj\u0119cia samokszta\u0142ceniowe, kursy zawodowe, wparcie asystenta rodzin.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"17-TKA\"", "TYTUL": "Klub Integracji Spo\u0142ecznej \"SR\"-2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "958500.00", "WARTOSC": "2619900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie interaktywnej platformy cyfrowej do wsp\u00f3\u0142pracy lekarzy-stomatolog\u00f3w i laboratori\u00f3w protetyki stomatologicznej, pracuj\u0105cych r\u00f3wnocze\u015bnie z wykorzystaniem po\u0142\u0105czenia komputerowego on-line, w celu znacznego podniesienia komfortu pacjent\u00f3w w czasie powa\u017cnych zabiegach chirurgicznych oraz maksymalnego skr\u00f3cenia czasu wykonywania takich zabieg\u00f3w. Zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup skaner\u00f3w wewn\u0105trzustnych, laserowej wycinarki i drukarki 3d do tworzyw.", "BENEFICJENT": "CENTRUM FREZOWANIA \"LUXDENT\" S.C. GRZEGORZ JAKUBIEC, JOLANTA JAKUBIEC", "TYTUL": "Innowacyjna interaktywna technologia wytwarzania element\u00f3w protetyki dentystycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "939256.19", "WARTOSC": "1105007.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt ma na celu wzrost jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego realizowanego przez Zasadnicz\u0105 Szko\u0142\u0119 Zawodowa Izby Rzemie\u015blniczej w Rybniku oraz zwi\u0119kszenie szans zawodowych jej absolwent\u00f3w na rynku pracy. Cele te zostan\u0105 zrealizowane poprzez rozszerzenie oferty edukacyjnej o dodatkowe zaj\u0119cia, sta\u017ce i kursy zawodowe zwi\u0119kszaj\u0105ce szanse na podj\u0119cie zatrudnienia. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi uczestnik\u00f3w projektu w planowanych formach wsparcia wzrosn\u0105 ich kompetencje zawodowe i zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 ich szanse na zatrudnienie oraz rozw\u00f3j kariery zawodowej. Ponadto w ramach projektu zostanie podj\u0119ta wsp\u00f3\u0142praca z pracodawcami w celu sta\u0142ego monitorowania lokalnego i regionalnego rynku pracy i dostosowywania oferty edukacyjnej szko\u0142y do zmieniaj\u0105cych si\u0119 warunk\u00f3w rynkowych oraz doposa\u017cone zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie praktycznej nauki zawodu. Dzia\u0142ania te maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c na celu wzrost atrakcyjno\u015bci i popraw\u0119 wizerunku kszta\u0142cenia zawodowego w regionie", "BENEFICJENT": "IZBA RZEMIE\u015aLNICZA W RYBNIKU", "TYTUL": "Kompetentni w zawodzie - program rozwojowy Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej Izby Rzemie\u015blniczej w Rybniku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "923587.05", "WARTOSC": "1086573.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 50 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (r/o) z terenu Rybnika, poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie od 01.10.2019 r. do 31.01.2022 r 25 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Grupa docelowa to r/o powracaj\u0105cy na rynek pracy po urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim, urlopie wychowawczym (bierni zawodowo) bezrobotni, zatrudnieni, ale zagro\u017ceni utrat\u0105 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem. W ramach zada\u0144 planuje si\u0119: modernizacj\u0119, wyposa\u017cenie plac\u00f3wki, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowania nowo utworzonej grupy oraz zaj\u0119\u0107 wspomagaj\u0105cych rozw\u00f3j dzieci. Efektem zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w: liczba nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej dla dzieci do 3 l.; liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 l. obj\u0119tych wsparciem; liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka; kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub jej poszukuj\u0105 po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA SOCJALNA SZKRABKOWO", "TYTUL": "Sp\u00f3\u0142dzielcy wsparciem dla rodziny \u2013 powr\u00f3t rodzic\u00f3w na rynek pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19476692.60", "WARTOSC": "23166170.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez \u015bl\u0105sk\u0105 Policj\u0119 w partnerstwie ze \u015al\u0105skim Centrum Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego 3 system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: - Analizator wypadk\u00f3w na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 modu\u0142 analityczny do analizy zdarze\u0144 drogowych (A2A, A2B, A2C), - Omi\u0144 wypadek na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 system zdarze\u0144 drogowych on-line (A2A, A2B, A2C), - Zg\u0142o\u015b problem \u015bl\u0105skiemu dzielnicowemu \u2013 ankieta do zg\u0142aszania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z poczuciem bezpiecze\u0144stwa (A2B i A2C). Wdro\u017cony projekt pozwoli na gromadzenie danych w wersji elektronicznej i ich sprawne udost\u0119pnianie wewn\u0105trz administracji. W ramach projektu zostanie przeprowadzony r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji danych archiwalnych dotycz\u0105cych wypadk\u00f3w drogowych, co pozwoli na szybki i \u0142atwy do nich dost\u0119p dla cel\u00f3w naukowych, planistycznych oraz kartograficznych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KATOWICACH", "TYTUL": "Cyfrowe Obserwatorium Bezpiecze\u0144stwa wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego - \u015bl\u0105ska policja bli\u017cej spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "871845.30", "WARTOSC": "2111998.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt polega na wprowadzeniu do oferty Firmy kompleksowej innowacyjnej w skali \u015bwiata us\u0142ugi diagnostyki i leczenia chor\u00f3b oczu poprzez wykorzystanie innowacyjnych urz\u0105dze\u0144. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 zakupione urz\u0105dzenia niezb\u0119dne do wykonywania bada\u0144 oraz zabieg\u00f3w, wyposa\u017cenie Sali dla pacjent\u00f3w, Sali operacyjnej, sprz\u0119t anestezjologiczny. Dzi\u0119ki realizacji inwestycji mo\u017cliwe b\u0119dzie kompleksowe przeprowadzenie bada\u0144 oczu poprzez dok\u0142adn\u0105 wizualizacj\u0119 miejsca chorobowego oraz diagnoz\u0119 chor\u00f3b oka ze szczeg\u00f3ln\u0105 dba\u0142o\u015bci\u0105 o bezpiecze\u0144stwo pacjenta a tak\u017ce przeprowadzenie zabieg\u00f3w i operacji przy odpowiedniej wizualizacji zabiegu.", "BENEFICJENT": "WIELOSPECJALISTYCZNY ZAK\u0141AD ZDROWOTNY OPTOMED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjne us\u0142ugi diagnostyki i leczenia chor\u00f3b oczu przy wykorzystaniu inteligentnych nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "829723.00", "WARTOSC": "2891189.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia autorskiej koncepcji kompleksowej obs\u0142ugi zagadnie\u0144 zwi\u0105zanych z eksploatacj\u0105 \u015brodk\u00f3w smarnych w elektrowniach wiatrowych. Projekt obejmuje zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych niezb\u0119dnych do \u015bwiadczenia us\u0142ugi zgodnie z opracowanymi unikalnymi procesami i w oparciu o unikalne \u015brodki smarne. Dodatkowo zaplanowano zakup us\u0142ug doradczych zwi\u0105zanych z wdro\u017ceniem us\u0142ugi na \u015bwiatowych rynkach oraz dzia\u0142ania z zakresu promocji nowej us\u0142ugi.", "BENEFICJENT": "ECOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii produktu zintegrowanego dla bran\u017cy energetyki wiatrowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "810352.67", "WARTOSC": "953356.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt ma na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu i jako\u015bci do us\u0142ug spo\u0142. oraz deinstytucjonalizacj\u0119 us\u0142ug dla 50 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. z terenu Rybnika, poprzez rozbudowanie zakresu us\u0142ug opieku\u0144czych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, os. niesamodzielne, os. zale\u017cne, os. lub rodziny zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, osoby korzystaj\u0105ce z Program Operacyjny Pomoc \u017bywno\u015bciowa. Zadania projektu obejmuj\u0105 us\u0142ugi o charakterze spo\u0142ecznym: specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze oraz teleopiek\u0119. Zadania maj\u0105 charakter prewencyjny, zapobiegaj\u0105c umieszczeniu os\u00f3b w opiece instytucjonalnej. Wska\u017aniki: liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142 \u2013 50 os\u00f3b (w tym 20 niepe\u0142nosprawnych, 30 os. niesamodzielnych). Dodatkowo mieszkania os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem b\u0119d\u0105 wyposa\u017cone w urz\u0105dzenia do teleopieki. W dni wolne od pracy b\u0119d\u0105 dostarczane posi\u0142ki oraz \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 us\u0142ugi opieku\u0144cze. Dodatkowo b\u0119d\u0105 realizowane us\u0142ugi opieku\u0144cze 3x w tygodniu.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B STARSZYCH I NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH FIZYCZNIE, INTELEKTUALNIE, OS\u00d3B CHORYCH PSYCHICZNIE ORAZ OS\u00d3B UZALE\u017bNIONYCH OD ALKOHOLU \"POMOCNA D\u0141O\u0143\"", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla Rybnika.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "781927.75", "WARTOSC": "919915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Cel:zwi\u0119kszenie w l. 2019-2021 dost\u0119pno\u015bci miejsc \u017c\u0142obkowych w Gm.Rybnik (Ryb) poprzez utworzenie nowego \u017c\u0142obka \u201eWeso\u0142e Maluszki\u201d dla 32 dzieci. W zw. z tym przez okr.2 lat pomoc otrzymaj\u0105 64 os.pracuj\u0105ce, bezrobotne i nieaktywne zawodowo (min.32) Nowe m. \u017c\u0142obkowe zostan\u0105 utrzymane p.min.2.l. po zak. projektu. Przedmiotem proj. jest zakup wyposa\u017cenia, adaptacja lokalu i wsparcie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania \u017c\u0142obka p. max. 24m. Jest to 1 typ proj.zgodn.z dok.konkurs. Proj. b\u0119dzie realizow. od 1.07.2019 do 31.10.2021 (28 m-cy). Najwa\u017cniejsze wska\u017aniki wyra\u017caj\u0105 liczby: -obiekt\u00f3w dostosow. do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawn.-1. -utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w w. do l.3\u201332. -os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w w.do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w progr.-64 (32 kobiet-K) -os. kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zw.z urodz./wych.dziecka, po opuszczeniu progr.- 32 (16K). -os. pozost. bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu progr.-32 (16K).", "BENEFICJENT": "SONIA KOTULA KLUB MALUCHA WESO\u0141E MALUSZKI", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b wy\u0142\u0105cznych z rynku pracy z powodu opieki nad ma\u0142ymi dzie\u0107mi, przez utworzenie 32 nowych miejsc w nowo powsta\u0142ym \u017c\u0142obku w Rybniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "728280.00", "WARTOSC": "856800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "W ramach projektu zaplanowane s\u0105 dzia\u0142ania na rzecz wyr\u00f3wnywania szans zawodowych, ekonomicznych i spo\u0142ecznych matek i ojc\u00f3w w zakresie mo\u017cliwo\u015bci powrotu na rynek pracy poprzez zapewnienie \u015brodk\u00f3w na za\u0142o\u017cenie i utrzymanie w mie\u015bcie 3 filii \u017c\u0142obka dla 60 dzieci w wieku 1-3 lat. Sumaryczna liczba nowych dzieci, kt\u00f3rych rodzice z powodu braku mo\u017cliwo\u015bci zapewnienia opieki nad dzie\u0107mi maj\u0105 ograniczone i utrudnione mo\u017cliwo\u015bci rozwoju zawodowego oraz powrotu na rynek pracy, a kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 w Rybniku b\u0119dzie o ok. 30 % wi\u0119ksza ni\u017c dotychczas, w okresie 12 miesi\u0119cy realizacji projektu i 24 kolejnych miesi\u0119cy okresu trwa\u0142o\u015bci.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Bli\u017cej dziecka-filie \u017c\u0142obka w 3 dzielnicach Rybnika", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "704458.75", "WARTOSC": "828775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenia dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego na obszarach o niskim stopniu upowszechnienia wychowania przedszkolnego, wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych i rozwojowych dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz popraw\u0119 jako\u015bci wychowania przedszkolnego poprzez stworzenie w okresie 01.03.2019 r. - 31.08.2020 r. 24 dodatkowych nowych miejsc przedszkolnych w ju\u017c istniej\u0105cej plac\u00f3wce ,,Montessori Bajtu\u015b 3\u201d w Rybniku oraz realizacj\u0119 oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 24 dzieci (12 dziewczynek i 12 ch\u0142opc\u00f3w) w tym 8 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym.", "BENEFICJENT": "BARBARA JARZYNA", "TYTUL": "Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci ka\u017cdego dziecka w Przedszkolu Montessori Kajtu\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "700076.77", "WARTOSC": "823619.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego na obszarach o niskim stopniu upowszechnienia wychowania przedszkolnego oraz wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych i rozwojowych dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez stworzenie w okresie 01.12.2018r. - 31.01.2020r. 30 dodatkowych nowych miejsc przedszkolnych w ju\u017c istniej\u0105cej plac\u00f3wce Niepubliczne Angloj\u0119zyczne Przedszkole Montessori ,,Bajtu\u015b\" w Rybniku oraz realizacj\u0119 oferty zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 30 dzieci (15 dziewczynek i 15 ch\u0142opc\u00f3w) obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym.", "BENEFICJENT": "WICHRZYCKA ZUZANNA BAJTEX", "TYTUL": "Odkrywanie i eksperymentowanie zgodnie z pedagogik\u0105 Montessori w Przedszkolu Bajtu\u015b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2017-03-16", "DOFINANSOWANIE": "688912.41", "WARTOSC": "960755.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa istniej\u0105cych na terenie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Budowlanych w Rybniku warsztat\u00f3w Rybnickiego Centrum Edukacji Zawodowej o obiekt wraz z cz\u0119\u015bci\u0105 niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia, dedykowany kszta\u0142ceniu praktycznemu w zawodach budowlanych. Powsta\u0142y obiekt ma na celu popraw\u0119 jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego i dostosowania go do wymaga\u0144 wsp\u00f3\u0142czesnego rynku pracy.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Rozbudowa warsztat\u00f3w Rybnickiego Centrum Edukacji Zawodowej przy Zespole Szk\u00f3\u0142 Budowlanych w Rybniku o pracownie do praktycznej nauki zawod\u00f3w budowlanych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "684092.73", "WARTOSC": "804814.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 programu rozwojowego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Mechaniczno - Elektrycznych im. T. Ko\u015bciuszki w Rybniku, rozpocz\u0119tego w ramach EFS 2007-2013. Szko\u0142a dostosowuje ofert\u0119 edukacyjn\u0105 i specyfik\u0119 kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy i oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w. Zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105 problemow\u0105, projektem obj\u0119ci s\u0105 u/u kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w zawodach - Technik: Elektronik, Cyfrowych Proces\u00f3w Graficznych, Elektroenergetyk Transportu Szynowego i Teleinformatyk, uczniowie i uczennice(u/u)(30K/70M) Technikum nr 2 klas I-III w wieku 16-19 lat oraz 7 nauczycieli (7M). Termin realizacji projektu 1.09.2016-31.08.2019. Dzia\u0142ania w projekcie to: zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce i wyr\u00f3wnawcze, kursy certyfikowane dla u/u i nauczycieli, studia podyplomowe dla nauczycieli, sta\u017ce zawodowe dla u/u i nauczycieli, wizyty studyjne, wsparcie dla u/u ze specyficznymi problemami edukacyjnymi oraz szeroko poj\u0119ta wsp\u00f3\u0142praca z przedsi\u0119biorstwami i uczelniami wy\u017cszymi.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Zaw\u00f3d z przysz\u0142o\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "683570.00", "WARTOSC": "804200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt \"Brawo My!\" zak\u0142ada prowadzenie Plac\u00f3wki wsparcia psychiatryczno-terapeutycznego dla 76 dzieci i m\u0142odzie\u017cy (37 K, 39M) z zaburzeniami psychicznymi, zaburzeniami zachowa\u0144 oraz problemem uzale\u017cnie\u0144 od substancji psychoaktywnych. W ramach pr. b\u0119dziemy prowadzi\u0107 plac\u00f3wki na kszta\u0142t Dziennych Oddzia\u0142\u00f3w Terapeutycznych. Oddzia\u0142 dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy z zaburzeniami b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 3 razy w tyg. po 5 h. Oddzia\u0142 dla dz. i m. uzale\u017cnionej od substancji psychoakt. b\u0119dzie funkcjonowa\u0142 2 razy w tyg. po 5 h. Planujemy \u0142\u0105cznie 12 cykli terapeutycznych(zaj\u0119cia terapeutyczne gr. i indywidualne) w okresie od wrze\u015bnia 2018 do grudnia 2020 (\u0142\u0105cznie 7 cykli 12 tygodniowych dla dz.i m. z zaburzeniami i 5 cykli 12 tygodniowych dla dz. i m. uzale\u017cnionej).", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ INTEGRUM PRZEMYS\u0141AW DROZD I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Brawo My!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-11-30", "DOFINANSOWANIE": "637580.55", "WARTOSC": "769963.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa mikrokogeneracyjnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii opartego o gazowy silnik spalinowy, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie produkcja cz\u0119\u015bci energii elektrycznej na potrzeby w\u0142asne obiektu MOSIR przy ul. Powsta\u0144c\u00f3w 42 oraz wspomaganie istniej\u0105cego uk\u0142adu grzewczego kot\u0142owni gazowej. Po analizie zapotrzebowania budynku na ciep\u0142o i energi\u0119 elektryczn\u0105 zaplanowano budow\u0119 kaskady 2 mikrokogenerator\u00f3w o \u0142\u0105cznej mocy 120kW, w rozbiciu na: - moc elektryczn\u0105 40kWe (2 x 20 kW) - moc ciepln\u0105 80 kWt (2 x 40 kW) Podstawowym celem projektu jest zwi\u0119kszenie ilo\u015bci energii produkowanej dla budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w instalacjach wysokosprawnej kogeneracji. Efektem projektu b\u0119dzie m.in. redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 wp\u0142ywaj\u0105cych na jako\u015b\u0107 powietrza m.in. CO2 i PM10 oraz redukcja koszt\u00f3w operacyjnych zwi\u0105zanych z zapewnieniem energii dla obiektu.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Budowa kogeneracyjnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii dla obiektu MOSIR przy ul. Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich 42 w Rybniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "633071.44", "WARTOSC": "744789.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt jest kontynuacj\u0105 programu rozwojowego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Mechaniczno-Elektrycznych im.T. Ko\u015bciuszki w Rybniku, rozpocz\u0119tego w ramach EFS 2007-2013 i uzupe\u0142nieniem projektu \"Zaw\u00f3d z przysz\u0142o\u015bci\u0105\" realizowanego w ramach RPO 2014-2020. ZSME dostosowuje ofert\u0119 edukacyjn\u0105 i specyfik\u0119 kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy i oczekiwa\u0144 pracodawc\u00f3w. Zgodnie z przeprowadzon\u0105 diagnoz\u0105, projektem obj\u0119ci s\u0105 uczniowie (90M) kszta\u0142c\u0105cy si\u0119 w zawodach - Technik: mechanik, elektryk, energetyk oraz elektryk, operator obrabiarek skrawaj\u0105cych i \u015blusarz oraz nauczyciele ZSME. S\u0105 to uczniowie Technikum nr2 (T2) i Bran\u017cowej Szko\u0142y I stopnia nr2 (BS2) z klas II-III w wieku 17-19lat oraz 5 nauczycieli (5M). Termin realizacji projektu 1.09.2018-31.08.2021. Dzia\u0142ania w projekcie to: zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce, kursy i sta\u017ce/praktyki zawodowe dla uczni\u00f3w i nauczycieli, studia podyplomowe dla nauczycieli, wsp\u00f3\u0142praca z przedsi\u0119biorstwami i uczelni\u0105 wy\u017csz\u0105 oraz wsparcie dla ucz. ze specyficznymi problemami edukacyjnymi.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "M\u00f3j zaw\u00f3d - moja pasja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "623623.75", "WARTOSC": "733675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt na ma celu popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa i higieny pracy poprzez doposa\u017cenie stanowisk pracy w sprz\u0119t poprawiaj\u0105cy ich ergonomi\u0119 oraz eliminuj\u0105cy zdrowotne czynniki ryzyka. Projekt skierowany jest do pracownik\u00f3w Szpitala zatrudnionych na umow\u0119 o prac\u0119. Ograniczona zostanie uci\u0105\u017cliwo\u015b\u0107 pracy wykonywanej na nast\u0119puj\u0105cych stanowiskach: lekarz, psycholog rejestrator, terapeuta zaj\u0119ciowy, fizjoterapeuta, piel\u0119gniarka, piel\u0119gniarz, pracownik administracyjny, informatycy, pracownik gospodarczy, pracownik warsztat\u00f3w, salowa. Poprawa warunk\u00f3w pracy wykonywanej na poszczeg\u00f3lnych stanowiskach zmniejszy ilo\u015b\u0107 dolegliwo\u015bci powodowanych wykonywaniem prac w wymuszonej pozycji, uraz\u00f3w zwi\u0105zanych z podnoszeniem ci\u0119\u017car\u00f3w oraz dolegliwo\u015bci zwi\u0105zanych z pracami wykonywanymi w niekorzystnych warunkach atmosferycznych w rozleg\u0142ym terenie Szpitala. Cele projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez zakup sprz\u0119tu eliminuj\u0105cego zdrowotne czynniki ryzyka oraz dzia\u0142ania szkoleniowe.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ PA\u0143STWOWY SZPITAL DLA NERWOWO I PSYCHICZNIE CHORYCH W RYBNIKU", "TYTUL": "Kompleksowa poprawa warunk\u00f3w oraz bezpiecze\u0144stwa i higieny pracy personelu SP ZOZ Pa\u0144stwowego Szpitala dla Nerwowo i Psychicznie Chorych w Rybniku z uwzgl\u0119dnieniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "597096.10", "WARTOSC": "702466.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie od 01.05.2020 - 30.09.2021 r. 50 nowych miejsc edukacji przedszkolnej, w tym dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym (50 os.), z Rybnika, nauczyciele i kadra pedagogiczna Przedszkola (2 os.). Zadania projektowe obejmuj\u0105: modernizacj\u0119 i wyposa\u017cenie plac\u00f3wki, podniesienie kwalifikacji nauczycieli, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowania nowoutworzonych miejsc oraz zaj\u0119\u0107 dodatkowych wspomagaj\u0105cych edukacj\u0119 dzieci. Efektem realizacji Projektu jest liczba dofinansowanych miejsc wychowania przedszkolnego, liczba dzieci obj\u0119tych zaj\u0119ciami dodatkowymi, liczba godzin zaj\u0119\u0107 dodatkowych, liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje.", "BENEFICJENT": "REVEN ART MICHA\u0141 CIE\u015aLIK", "TYTUL": "Przedszkole Ma\u0142ych In\u017cynier\u00f3w szans\u0105 na wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych dzieci od 2,5 roku do 6 lat.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3531758.12", "WARTOSC": "4155009.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "W ramach projektu powstanie 5 \u017c\u0142obk\u00f3w w miejscowo\u015bciach Ruda \u015al\u0105ska, Sosnowiec, Rybnik, Gliwice, Zabrze i powstanie 200 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Beneficjentami w projekcie b\u0119d\u0105 osoby zatrudnione powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowaniem dziecka, lub osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re sprawuj\u0105 opiek\u0119 nad dzieckiem do lat 3. Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez stworzenie i prowadzenie 5 plac\u00f3wek (200 nowych miejsc) opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POZYTYWNE INICJATYWY", "TYTUL": "Pozytywne \u017c\u0142obki na \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "579020.00", "WARTOSC": "681200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 w ramach operacji typu Dostosowanie oferty kszta\u0142cenia zawodowego do potrzeb lokalnego rynku pracy \u2013 kszta\u0142cenie zawodowe uczni\u00f3w. Projekt obejmuje realizacj\u0119 doradztwa zawodowego, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli, prowadzenie dedykowanych form wsparcia dla uczni\u00f3w oraz wzmacnianie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia, organizacja sta\u017cy zawodowych dla uczni\u00f3w. Realizacja wsparcia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie dla uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych i w ramach dzia\u0142ania Rybnickiego Centrum Edukacji Zawodowej, jako dzia\u0142anie Poprawa jako\u015bci edukacji w w Rybniku prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem, w szczeg\u00f3lno\u015bci z pracodawcami, poprzez: rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 lub plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe z ich otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Elementem projektu jest tak\u017ce stworzenie w plac\u00f3wkach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodu, odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Specjalista OZE w Rybniku potrzebny od zaraz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "572758.31", "WARTOSC": "673833.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 w ramach operacji typu podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej dzieci w wieku przedszkolnym w 4 plac\u00f3wkach w Rybniku, poprzez rozszerzenie oferty przedszkoli o 5 nowych oddzia\u0142\u00f3w dla dzieci nieobj\u0119tych dotychczas edukacj\u0105 przedszkoln\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach RIT Subregion Zachodni jako program zapewnienia dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej opartej na subregionalnej analizie deficyt\u00f3w w zakresie dost\u0119pno\u015bci miejsc wychowania przedszkolnego zawartej w RIT, zwi\u0119kszaj\u0105ce liczb\u0119 miejsc wychowania przedszkolnego oraz podnosz\u0105ce jako\u015b\u0107 edukacji w tym poprzez utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego, w liczbie odpowiadaj\u0105cej faktycznego i prognozowanemu, w perspektywie 3 \u2013 letniej, zapotrzebowaniu na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej na terenie miasta Rybnik.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "5 krok\u00f3w do przedszkola", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "547628.38", "WARTOSC": "644268.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 w ramach operacji typu Dostosowanie oferty kszta\u0142cenia zawodowego do potrzeb lokalnego rynku pracy \u2013 kszta\u0142cenie zawodowe uczni\u00f3w. Projekt obejmuje realizacj\u0119 doradztwa zawodowego, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli, prowadzenie dedykowanych form wsparcia dla uczni\u00f3w oraz wzmacnianie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia, organizacja sta\u017cy zawodowych dla uczni\u00f3w. Realizacja wsparcia odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie dla uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Technicznych w Rybniku. Projekt jest realizowany w ramach programu Poprawa jako\u015bci edukacji w Rybniku prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem, w szczeg\u00f3lno\u015bci z pracodawcami, poprzez: rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy szk\u00f3\u0142 lub plac\u00f3wek prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe z ich otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym. Elementem projektu jest tak\u017ce stworzenie w plac\u00f3wkach prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe warunk\u00f3w kszta\u0142cenia zawodu, odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Innowacyjne metody nauczania w zawodach technik pojazd\u00f3w samochodowych i technik spedytor w Technikum nr 1 im. Stanis\u0142awa Staszica w Rybniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.93}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-28", "DATA_START": "2017-09-28", "DOFINANSOWANIE": "850123.69", "WARTOSC": "1000145.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt jest ukierunkowany na zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70 os\u00f3b (w tym 42 kobiet) powy\u017cej 30 r.\u017c.(od dnia 30 urodzin), pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP Rybnik, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z 20.04.2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup b\u0119d\u0105cych w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: kobiet, os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c., niepe\u0142nosprawnych, d\u0142ugotrwale bezrobotnych, z niskimi kwalifikacjami.Proces aktywizacji zawodowej uczestnik\u00f3w/czek projektu rozpocznie si\u0119 od analizy ich umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych - opracowania Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania.Na tej podstawie Urz\u0105d b\u0119dzie realizowa\u0142 formy pomocy dopasowane do indywidualnych potrzeb: poradnictwo zawodowe, wsparcie doradcze i motywacyjne, wysokiej jako\u015bci szkolenia, po\u015brednictwo pracy, sta\u017c.Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 28.09.2017r. do 28.06.2019r. w Rybniku i powiecie rybnickim.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Odkryj sw\u00f3j potencja\u0142 zawodowy z tutorem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "829812.50", "WARTOSC": "976250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b chorych, kt\u00f3re w skali Barthel uzyskuj\u0105 20-95pkt. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w obj\u0119ty zostanie dwumiesi\u0119czn\u0105 specjalistyczn\u0105 opiek\u0105 i rehabilitacj\u0105. Wsparciem w postaci szkole\u0144 obj\u0119te zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c rodziny chorych. Og\u00f3\u0142em w proj. we\u017amie udzia\u0142 270os. w tym 180 pacjent\u00f3w i 90os. w szkoleniach. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy Rybnika i powiatu rybnickiego w woj. \u015bl\u0105skim. Rekrutacja grupy docelowej przeprowadzona zostanie w szpitalu, w przychodniach POZ, AOS oraz na zasadach og\u00f3lnych. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci opiek\u0105 piel\u0119gniarsk\u0105, lekarsk\u0105 i opieku\u0144cz\u0105. W ramach projektu przeprowadzone zostan\u0105: - rehabilitacja kardiologiczna, neurologiczna, og\u00f3lnoustrojowa, r\u00f3wnie\u017c z dojazdem do domu pacjenta, - szkolenia dla cz\u0142onk\u00f3w rodzin opiekuj\u0105cych si\u0119 chorymi, - konsultacje psychologiczne. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie: 1.08.2017r-31.10.2018r. Miejscem realizacji proj. b\u0119dzie NZOZ Puls-Med ul. Grunwaldzka 66 Rybnik i miejsce zam. pacjenta.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"PULS-MED\" FIGURA-KLUSZCZY\u0143SKA SYLWIA", "TYTUL": "Rehabilitacja i kompleksowa opieka nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105 szans\u0105 na zdrowsze i lepsze \u017cycie w Rybniku i powiecie rybnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3422674.09", "WARTOSC": "4026675.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.10.2017-30.09.2019 przez Pozytywne Inicjatywy-Edukacja sp. z o.o. z Pucka (Partner wiod\u0105cy) i Fundacj\u0119 Regionalnej Agencji Promocji Zatrudnienia z Sosnowca (Partner) na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego. Poprawa dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez utworzenie i prowadzenie 8 \u017c\u0142obk\u00f3w i 4 punkt\u00f3w dziennej opieki (193 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3) w okresie od 1.10.2017 do 30.09.2019 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi: a) 19 K i 1M podejmuj\u0105cych prac\u0119 po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka i/lub wychowuj\u0105cych dzieci do lat 3; b) 165 K i 5 M zatrudnionych, wychowuj\u0105cych dzieci do lat 3; c) 19K i 1M, kt\u00f3re s\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem do lat 3. Projekt zak\u0142ada adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 na potrzeby prowadzenia miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, oraz ich bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie.", "BENEFICJENT": "\"POZYTYWNE INICJATYWY-EDUKACJA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Pozytywne miejsca opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "501600.00", "WARTOSC": "2056560.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy nowatorskiej technologii wytwarzania uniwersalnej gi\u0119tarki do profili typu V. W wyniku realizacji inwestycji oferta przedsi\u0119biorstwa zostanie rozszerzona o innowacyjn\u0105 gi\u0119tark\u0119 (udoskonalony produkt), kt\u00f3rej wyr\u00f3\u017cnikami b\u0119d\u0105 przede wszystkim bezawaryjno\u015b\u0107 pracy uk\u0142adu gn\u0105cego, wzrost bezpiecze\u0144stwa pracy i minimalizacja manualnej obs\u0142ugi maszyny. Inwestycja polega na wdro\u017ceniu jej do produkcji w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy. Zakres projektu obejmuje zakup odpowiednio dostosowanej dla procesu produkcji maszyny, kt\u00f3ra uzupe\u0142ni dotychczas posiadany przez firm\u0119 park maszynowy. W konsekwencji mo\u017cliwe stanie si\u0119 wdro\u017cenie innowacyjnego rozwi\u0105zania i dywersyfikacja oferty. W wyniku realizacji inwestycji wzro\u015bnie poziom konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy na rynku.", "BENEFICJENT": "\"ARTECH RYBNIK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjna konstrukcja i technologia wytwarzania uniwersalnej gi\u0119tarki do profili typu V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "502169.37", "WARTOSC": "590787.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt ma na celu wsparcie procesu integracji spo\u0142ecznej, stworzenie warunk\u00f3w do podejmowania aktywno\u015bci zawodowej i prze\u0142amywanie indywidualnych barier utrudniaj\u0105cych funkcjonowanie spo\u0142eczne (59 os\u00f3b, w tym 31 kobiet i 28 m\u0119\u017cczyzn z terenu Rybnika) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w mieszkaniach chronionych i wspomaganych w latach 2020 \u2013 2021. W ramach dzia\u0142a\u0144 zaplanowano wsparcie procesu integracji spo\u0142ecznej lub zawodowej: - w dw\u00f3ch mieszkaniach chronionych treningowych dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych intelektualnie, - w mieszkaniu chronionym treningowym dla bezdomnych m\u0119\u017cczyzn , -w mieszkaniu wspomaganym treningowym dla kobiet wraz z dzie\u0107mi, kt\u00f3re z powodu przemocy nie mog\u0105 przebywa\u0107 w miejscu swojego zamieszkania.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Rybnickie mieszkania ze wsparciem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2019-12-20", "DOFINANSOWANIE": "488189.65", "WARTOSC": "903026.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 prace B+R, w celu opracowania i wdro\u017cenia innowacyjnej malowarki poziomych oznacze\u0144 drogowych. Malowarka wykorzystywana b\u0119dzie do nanoszenia oznacze\u0144 poziomych dr\u00f3g z wykorzystaniem dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych materia\u0142\u00f3w- farb wodnych i rozpuszczalnikowych. Mo\u017cliwo\u015b\u0107 aplikowania farb gdzie system wi\u0105zania jest inicjowany przez odparowanie wody jest rozwi\u0105zaniem ekologicznym. Urz\u0105dzenie wyposa\u017cone b\u0119dzie w niestosowany obecnie system pomiaru nasypu mikrogranulatu szklanego. Wdro\u017cone technologie, takie jak automatyczne rozk\u0142adanie s\u0142upk\u00f3w, czy zastosowanie kamer, zwi\u0119ksz\u0105 bezpiecze\u0144stwo operator\u00f3w malowarek i usprawni\u0105 proces malowania oznacze\u0144 poziomych. Przeprowadzone przez Wnioskodawc\u0119 rozeznanie rynku wskazuje, i\u017c urz\u0105dzenie oferuj\u0105ce przewidziane funkcjonalno\u015bci stosowane jest w skali \u015bwiata, jednak jest ono nieznane i niestosowane w kraju. Udost\u0119pnienie urz\u0105dzenia przyczyni si\u0119 do rozwoju przedsi\u0119biorstw z bran\u017cy znakowania drogowego, jak i samego Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "ASTECO POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych w celu opracowania innowacyjnej malowarki poziomych oznacze\u0144 drogowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.5}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "453461.60", "WARTOSC": "762123.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Modelform (Modelform Sp. z o. o. Rybnik/Niedobczyce ul. Rymera 19) z Politechnika Krakowsk\u0105 podj\u0119\u0142y zadanie opracowania innowacyjnej technologii produkcji odlew\u00f3w z \u017celiwa sferoidalnego dla ruroci\u0105g\u00f3w gazowych baterii koksowniczych, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 rozszerzenia jej zakresu zastosowania na produkcj\u0119 odlew\u00f3w dla przemys\u0142u maszynowego i energetyki. Dotychczas odlewy te by\u0142y produkowane z \u017celiwa szarego klasy \u017bl 250. Dzia\u0142ania B + R b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y opracowania procesu technologicznego zapewniaj\u0105cego produkcj\u0119 wyrob\u00f3w trwalszych, niezawodnych, o lepszych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach u\u017cytkowych i wytrzyma\u0142o\u015bciowych. Cechy ulepszonych wyrob\u00f3w w zakresie jako\u015bci, funkcjonalno\u015bci i w\u0142a\u015bciwo\u015bci u\u017cytkowych pozwol\u0105 na uzyskanie przewagi konkurencyjnej nad podobnymi wyrobami innych dostawc\u00f3w. W procesie produkcyjnej odlew\u00f3w zostanie zastosowana technologia zapewniaj\u0105ca ograniczenie zu\u017cycia surowc\u00f3w i energii. Formy i rdzenie b\u0119d\u0105 wytwarzane z masy furanowej z udzia\u0142em piasku regenerowanego. W uk\u0142adach zasilania odlew\u00f3w z \u017celiwa sferoidalnego zostan\u0105 zastosowane nadlewy w otulinach egzotermicznych w wyniku czego zostanie ograniczone zu\u017cycie ciek\u0142ego metalu niezb\u0119dnego do prawid\u0142owego zasilenia odlew\u00f3w. W badaniach jako\u015bciowych odlew\u00f3w zostanie zastosowana rentgenowska tomografia komputerowa. Jest to metoda nieniszcz\u0105ca pozwalaj\u0105ca na uzyskanie obraz\u00f3w przekroj\u00f3w badanych detali, daj\u0105ca informacje o z\u0142o\u017cono\u015bci struktury bez konieczno\u015bci inwazji we wn\u0119trze obiektu.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD ODLEWNICZY MODELFORM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej technologii odlewania odpowiedzialnych element\u00f3w ruroci\u0105g\u00f3w gazowych baterii koksowniczych z zastosowaniem metod materia\u0142o- i energooszcz\u0119dnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "435341.66", "WARTOSC": "512166.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 projektu RIT Subregion Zachodniego w ramach operacji typu podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli niezb\u0119dnych i wzbogacaj\u0105cych prac\u0119 z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w przedszkolach w tym w plac\u00f3wce specjalnej i przedszkolach integracyjnych oraz rozszerzenie oferty tych plac\u00f3wek o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci niepe\u0142nosprawnych w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz zaj\u0119cia na rzecz podnoszenia jako\u015bci edukacji przedszkolnej. Ponadto projekt zak\u0142ada wzbogacenie i uatrakcyjnienie oferty edukacyjnej o dodatkowe specjalistyczne wyposa\u017cenie dydaktyczne w przedszkolach.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Edukacja\u2013 rozw\u00f3j\u2013 wsparcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "431988.92", "WARTOSC": "1180769.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "W ramach projektu planowanych jest szereg dzia\u0142a\u0144 z zakresu wdro\u017cenia technologii ICT do dzia\u0142alno\u015bci Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej: wdro\u017cony zostanie kompleksowy Zintegrowany System Informatyczny oraz inteligentny System Zarz\u0105dzania Ciep\u0142em. Zakupione zostanie kompletne wyposa\u017cenie informatyczne niezb\u0119dne do obs\u0142ugi systemu oraz wdro\u017cenia nowych us\u0142ug (wykonywanie kosztorys\u00f3w, sporz\u0105dzanie projekt\u00f3w) - tj. komputery, urz\u0105dzenia mobilne, drukarki, serwery. Projekt przewiduje wdro\u017cenie podpisu elektronicznego (ePuap), elektroniczn\u0105 wymian\u0119 tre\u015bci oraz digitalizacj\u0119 tre\u015bci. Okres realizacji projektu to 05.2019 - 09.2020, a ca\u0142kowity koszt przekracza 1,18 mln z\u0142.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"PO\u0141UDNIE\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie kompleksowych rozwi\u0105za\u0144 ICT w celu zasadniczej zmiany procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug przez sp\u00f3\u0142dzielni\u0119 mieszkaniow\u0105 w Rybniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "414120.00", "WARTOSC": "414120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNICZE PRZEDSI\u0118BIORSTWO INWESTYCYJNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla G\u00f3rniczego Przedsi\u0119biorstwa Inwestycyjnego Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.97}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "400125.00", "WARTOSC": "533500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Podstaw\u0119 przedmiotowego projektu stanowi Program Promocji dla bran\u017cy cz\u0119\u015bci lotniczych i samochodowych. W ramach realizowanego projektu Wnioskodawca b\u0119dzie promowa\u0142 swoj\u0105 mark\u0119 oraz produkty na rynkach nast\u0119puj\u0105cych kraj\u00f3w: Zjednoczone Emiraty Arabskie, Niemcy, Rosja, Turcja oraz Chiny. Projekt swoim zakresem b\u0119dzie obejmowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Udzia\u0142 w targach bran\u017cowych. a) Targi Automechanika Dubai, Dubaj, ZEA (19-21 pa\u017adziernika 2020 r.) b) Targi Automechanika Frankfurt, Frankfurt nad Menem, Niemcy (8-12 wrze\u015bnia 2020 r.) c) Targi Automechanika Dubai (Dubaj, ZEA, czerwiec 2021 r.) d) Targi Automechanika Dubai (Dubaj, ZEA, czerwiec 2022 r.) 2. Organizacja indywidualnych wyjazdowych misji gospodarczych do: a) do Stambu\u0142u, Turcja w czasie trwania targ\u00f3w Automechanika Istambul, kwiecie\u0144 2021 r. b) do Moskwy, Rosja w czasie trwania targ\u00f3w Automechanika Moscow w sierpniu 2021 r. c) do Szanghaju, Chiny w czasie trwania targ\u00f3w Automechanika Shanghai w grudniu 2021 r. 3. Dzia\u0142ania informacyjno-marketingowe. a) Produkcja i emisja spotu informacyjno-promocyjnego Realizacja projektu sfinansowana zostanie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "P.P.U.H. \"FILTROMEX\" BO\u017bENA SZYPU\u0141A", "TYTUL": "Promocja przedsi\u0119biorstwa P.P.U.H. FILTROMEX BO\u017bENA SZYPU\u0141A na arenie mi\u0119dzynarodowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1516893.44", "WARTOSC": "1799826.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci zarz\u0105dzania us\u0142ugami dziedzinowymi w obszarze podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 6 miastach \u015brednich: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn oraz Czechowice-Dziedzice poprzez wdro\u017cenie w okresie od 01.10.2018 r. do 31.05.2020 r. rozwi\u0105za\u0144 zarz\u0105dczych i informatycznych usprawniaj\u0105cych \u015bwiadczenie ww. us\u0142ug oraz podniesienie kompetencji 226 pracownik\u00f3w. W projekcie zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce zadania:Zadanie 1. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 w zakresie elektronizacji procesu obs\u0142ugi podatkowej, automatyzacji rozlicze\u0144 i poprawy dost\u0119pno\u015bci do informacji o sposobie za\u0142atwienia i przebiegu sprawy w Miastach: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn oraz Czechowice-Dziedzice.Zadanie 2: Doskonalenie kompetencji kadr Miast: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn oraz Czechowice-Dziedzice w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie obs\u0142ugi podatkowej.Zadanie 3. Wdra\u017canie rozwi\u0105za\u0144 poprawiaj\u0105cych dost\u0119p do us\u0142ug administracyjnych oraz informacji o lokalach u\u017cytkowych i nieruchomo\u015bciach gruntowych przeznaczonych pod inwestycje w Miastach: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn oraz Czechowice-Dziedzice.Zadanie 4. Doskonalenie kompetencji kadr Miast: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn oraz Czechowice-Dziedzice w obszarach istotnych dla efektywno\u015bci us\u0142ug w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami.", "BENEFICJENT": "DGA S.A.", "TYTUL": "Przyjazny e-urz\u0105d podniesienie jako\u015bci us\u0142ug w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami w 6 miastach: Bytom, Rybnik, Orzesze, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Cieszyn, Czechowice-Dziedzice.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-16", "DATA_START": "2018-03-30", "DOFINANSOWANIE": "395080.63", "WARTOSC": "471077.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy adaptacji pustostan\u00f3w zlokalizowanych przy ul. Piasta 19/2, ul. Plac Pokoju 2a/1, ul. \u015aniadeckiego 6a/3 oraz ul. Sportowej 115/1 z przeznaczeniem na mieszkania chronione i wspomagane. W ramach projektu w poszczeg\u00f3lnych mieszkaniach zostan\u0105 wykonane niezb\u0119dne roboty remontowo-budowlane. Planuje si\u0119 tak\u017ce zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia mieszka\u0144. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 osoby wykluczone spo\u0142ecznie, zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym (osoby niepe\u0142nosprawne intelektualnie, osoby bezdomne, kobiety wraz z dzie\u0107mi, kt\u00f3re z powodu przemocy nie mog\u0105 przebywa\u0107 w miejscu swojego zamieszkania). G\u0142\u00f3wnym i bezpo\u015brednim celem niniejszego projektu jest poprawa dost\u0119pu do us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych na terenie Miasta Rybnika. Projekt wynika z Lokalnego Programu Rewitalizacji Miasta Rybnika do 2020 roku.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Adaptacja pustostan\u00f3w z przeznaczeniem na mieszkania chronione i wspomagane w Rybniku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "605399.75", "WARTOSC": "712235.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt jest ukierunkowany na zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 90 os.o niskich kwalifikacjach (w tym 56 kobiet) powy\u017cej 30 r.\u017c.(od dnia 30 ur.), pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP Rybnik, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z 20.04.2004r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy:kobiety,os. powy\u017cej 50 r.\u017c.,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, z wy\u0142\u0105czeniem os. odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci.Proces aktywizacji zawod. uczestnik\u00f3w/czek proj. rozpocznie si\u0119 od analizy ich umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i problem\u00f3w zawod.-opracowania Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania.Na tej podstawie Urz\u0105d b\u0119dzie realizowa\u0142 formy pomocy dopasowane do indywidualnych potrzeb:poradnictwo zawodowe,wysokiej jako\u015bci szkolenia,po\u015brednictwo pracy,sta\u017c,prace interwencyjne.Okres realizacji proj.:1.07.2019 r.-30.04.2021 r. w Rybniku i powiecie rybnickim.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Gryfno robota - aktywizacja zawodowa os\u00f3b 30+ na rybnickim rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "377315.00", "WARTOSC": "443900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "W ramach projektu zostanie zakupiony sprz\u0119t w celu doposa\u017cenia SOR-u oraz wymiany go na nowocze\u015bniejszy i wyposa\u017cony w najnowocze\u015bniejsze rozwi\u0105zania technologiczne.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAKLAD OPIEKI ZDROWOTNEJ WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY NR 3 W RYBNIKU", "TYTUL": "Dofinansowanie zakupu sprz\u0119tu medycznego dla Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego w SP ZOZ WSS nr 3 w Rybniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.7}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "365512.50", "WARTOSC": "999067.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Wnioskodawca jest specjalist\u0105 w zakresie obr\u00f3bki r\u00f3\u017cnego rodzaju szk\u0142a. Oferowane produkty znajduj\u0105 szerokie zastosowanie jako elementy architektoniczne i dekoracyjne. Firma w celu zapewnienia najwy\u017cszej jako\u015bci produkt\u00f3w i spe\u0142nienia wysokich oczekiwa\u0144 klient\u00f3w podejmuje dzia\u0142ania rozwojowe dostosowuj\u0105c swoj\u0105 ofert\u0119 do potrzeb rynku. Aby zwi\u0119kszy\u0107 swoj\u0105 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 Wnioskodawca zdecydowa\u0142 o wprowadzeniu na rynek innowacyjnych produkt\u00f3w: 1/ Modernistycznych szklanych ociekaczy zintegrowanych z blatem kuchennym (dalej we wniosku szklane ociekacze), 2/ Element\u00f3w dekoracyjnych z kompozytu szk\u0142a i onyksu. Wprowadzenie na rynek ww. produkt\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki zakupowi nowoczesnego 5 osiowego centrum obr\u00f3bczego. Zakupione urz\u0105dzenie umo\u017cliwi dywersyfikacj\u0119 oferty Wnioskodawcy co przyczyni si\u0119 do wzrostu jego pozycji konkurencyjnej na rynku krajowym i zagranicznym.", "BENEFICJENT": "KOMRAUS MICHA\u0141 \"ZAK\u0141AD SZKLARSKI\"", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek modernistycznych element\u00f3w architektonicznych i dekoracyjnych szans\u0105 na osi\u0105gni\u0119cie przewagi konkurencyjnej Firmy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "362227.59", "WARTOSC": "362227.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PERFEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy PERFEKT Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "360000.00", "WARTOSC": "1127910.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Planowany projekt dotyczy\u0142 b\u0119dzie stworzenia nowej stacji zewn\u0119trznej, kt\u00f3rej zadaniem b\u0119dzie rozdrabnianie i mieszanie w odpowiednich proporcjach materia\u0142u strukturalnego w celu produkcji innowacyjnych pod\u0142o\u017cy biotechnologicznych. Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R ukierunkowanych na stworzenie innowacyjnych w skali \u015bwiata naturalnych produkt\u00f3w mineralnych. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z Uniwersytetem Przyrodniczym we Wroc\u0142awiu zosta\u0142y przygotowane autorskie receptury biotechnologicznych pod\u0142o\u017cy opracowane w oparciu o unikalny sk\u0142ad obecnie wytwarzanego kompostu. Ka\u017cda grupa ro\u015blin cechuje si\u0119 odmiennymi potrzebami struktury gleby w zakresach m.in.: kwasowo\u015bci, pH, sk\u0142adu mineralnego, zawarto\u015bci \u017celaza, obj\u0119to\u015bci suchej masy etc. Dzi\u0119ki mieszaniu obecnego materia\u0142u kompostowego z selektywnie dobranymi sk\u0142adnikami naturalnymi w wybranych proporcjach, planuje si\u0119 uzyskanie wysoce wydajnych biotechnologicznych pod\u0142o\u017cy dedykowanych, przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do odnowy warto\u015bci glebowych oraz zapewnienia zoptymalizowanych, naturalnych i bezpiecznych warunk\u00f3w rozwoju dla wybranych grup ro\u015blin. W odniesieniu do ich unikalnych charakterystyk i przeznaczenia, przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie dotyczy\u0142o innowacyjno\u015bci o charakterze produktowym. Dodatkowo na etapie us\u0142ugowym przeprowadzono szczeg\u00f3\u0142owe badania pomiarowe i analiz\u0119 obecnie wykorzystywanych przez sp\u00f3\u0142k\u0119 proces\u00f3w kompostowania poprzez przeprowadzenie symulacji procesu biostabilizacji odpad\u00f3w. Na jej podstawie eksperci Best-Eko opracowali autorski proces technologiczny umo\u017cliwiaj\u0105cy optymalizacj\u0119 produkcji. Stworzenie nowej stacji przetwarzania i mieszania materia\u0142u strukturalnego polega\u0107 b\u0119dzie na budowie kompleksowej, dedykowanej linii technologicznej umo\u017cliwiaj\u0105cej wytwarzanie docelowych pod\u0142o\u017cy biotechnologicznych dedykowanych konkretnym grupom ro\u015blin. W tym kontek\u015bcie jako dodatkowa p\u0142aszczyzna, innowacyjno\u015b\u0107 projektu b\u0119dzie mia\u0142a r\u00f3wnie\u017c charakter procesowy.", "BENEFICJENT": "BEST-EKO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych produkt\u00f3w biotechnologicznych opracowanych w wyniku wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 naukow\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.58}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "357299.62", "WARTOSC": "420352.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 w ramach operacji typu podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej dzieci w wieku przedszkolnym w nowo wybudowanej plac\u00f3wce- Przedszkole nr 50 w Rybniku, poprzez rozszerzenie oferty przedszkola o 6 nowych oddzia\u0142\u00f3w dla dzieci nieobj\u0119tych dotychczas edukacj\u0105 przedszkoln\u0105. Projekt realizowany b\u0119dzie w ramach RIT Subregion Zachodni jako trwaj\u0105cy program zapewnienia dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej opartej na subregionalnej analizie deficyt\u00f3w w zakresie dost\u0119pno\u015bci miejsc wychowania przedszkolnego zawartej w RIT, zwi\u0119kszaj\u0105ce liczb\u0119 miejsc wychowania przedszkolnego oraz podnosz\u0105ce jako\u015b\u0107 edukacji w tym poprzez utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego, w liczbie odpowiadaj\u0105cej faktycznego i prognozowanemu, w perspektywie 3 \u2013 letniej, zapotrzebowaniu na us\u0142ugi edukacji przedszkolnej na terenie miasta Rybnik.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Pi\u0119\u0107dziesi\u0105tka na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1631110.56", "WARTOSC": "1918953.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 400 uczni\u00f3w (159K, 241M): -Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych (Bran\u017cowa Szko\u0142a I stopnia nr 3, Technikum nr 5), -Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 9 (Bran\u017cowa Szko\u0142a I stopnia nr 4 Specjalna), -Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 2 (Technikum nr 1, Bran\u017cowa Szko\u0142a I stopnia nr 1), -Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 6 (Technikum nr 4), w Jastrz\u0119biu-Zdroju poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w podnosz\u0105cych kwalifikacje 400 uczni\u00f3w/uczennic oraz organizacj\u0119 praktyk zawodowych dla 203 uczni\u00f3w (81K, 122M) we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym i poprzez podniesienie kwalifikacji kadry pedagogicznej 8 nauczycieli (7K, 1M) w okresie 1.09.2018 do 31.08.2021. Przedmiotem projektu jest organizacja praktyk, wsparcie udzielane nauczycielom w postaci kurs\u00f3w, doradztwo edukacyjno-zawodowe, organizacja kurs\u00f3w kwalifikacyjnych przygotowuj\u0105cych do egzamin\u00f3w certyfikowanych. W wyniku projektu 400 uczni\u00f3w i uczennic uzyska kwalifikacje, 203 odb\u0119dzie praktyk\u0119, 8 nauczycieli uzyska dyplom uko\u0144czenia kurs\u00f3w.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA INICJATYW GOSPODARCZYCH \"DELTA PARTNER\"", "TYTUL": "Przewaga dzi\u0119ki praktycznym umiej\u0119tno\u015bciom uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "352200.00", "WARTOSC": "469600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Podstaw\u0119 przedmiotowego projektu stanowi Program Promocji dla bran\u017cy cz\u0119\u015bci lotniczych i samochodowych. W ramach realizowanego projektu Wnioskodawca b\u0119dzie promowa\u0142 swoj\u0105 mark\u0119 oraz produkty na rynkach nast\u0119puj\u0105cych kraj\u00f3w: Zjednoczone Emiraty Arabskie (rynek perspektywiczny), Niemcy, W\u0142ochy oraz Wielka Brytania. Projekt swoim zakresem b\u0119dzie obejmowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Udzia\u0142 w targach bran\u017cowych. a) Automechanika Frankfurt (Frankfurt/Niemcy, wrzesie\u0144 2018), b) Automechanika Dubai (Dubaj/Zjednoczone Emiraty Arabskie, maj 2019), c) Autopromotec (Bolonia/W\u0142ochy, maj 2019), d) Automechanika Birmingham (Birmingham/Wielka Brytania, czerwiec 2019). 2. Zakup us\u0142ugi doradczej oraz szkoleniowej zwi\u0105zanej z umi\u0119dzynarodowieniem, dotycz\u0105cej rynku emirackiego (perspektywicznego). 3. Dzia\u0142ania informacyjno-marketingowe. a) Nabycie oraz instalacja element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki, tj. panelu promocyjnego MPG. b) Nabycie, wytworzenie oraz dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych. c) T\u0142umaczenie oraz modernizacja strony internetowej wnioskodawcy. Realizacja projektu sfinansowana zostanie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "P.P.U.H. \"FILTROMEX\" BO\u017bENA SZYPU\u0141A", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej firmy P.P.U.H. FILTROMEX BO\u017bENA SZYPU\u0141A dzi\u0119ki udzia\u0142owi w Programie Promocji dla bran\u017cy cz\u0119\u015bci lotniczych i samochodowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "348755.00", "WARTOSC": "410300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem niniejszego projektu jest przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 zmierzaj\u0105cych do poprawy pozycji konkurencyjnej Wnioskodawcy na wybranych rynkach zagranicznych poprzez promowanie odzie\u017cy marki Surf Inc. maj\u0105cej szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 mark\u0105 rozpoznawaln\u0105 na rynkach zagranicznych. W ramach Bran\u017cowego Programu Promocji Moda Polska Wnioskodawca zaplanowa\u0142 udzia\u0142 w trzech bran\u017cowych wydarzeniach targowych w charakterze wystawcy: Outdoor Retailer Show - Salt Lake City 2019, Premium - Berlin 2019, CIFF - Kopenhaga 2019. Wyb\u00f3r konkretnych targ\u00f3w zwi\u0105zany jest z wysok\u0105 koncentracj\u0105 potencjalnych klient\u00f3w jak i renom\u0105 targ\u00f3w oraz ich mi\u0119dzynarodow\u0105, dobr\u0105 pras\u0105. Wnioskodawca b\u0119dzie realizowa\u0142 projekt w 2018 i 2019 roku w USA, Niemczech i Danii. Ponadto w ramach projektu planowane jest nabycie us\u0142ugi doradczej, pozwalaj\u0105cej na lepsze przygotowanie si\u0119 do internacjonalizacji na terenie USA, kt\u00f3re s\u0105 wybranym rynkiem perspektywicznym, wskazanym w programie promocji bran\u017cy. Wnioskodawca w projekcie zaplanowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c szkolenie z zakresu internacjonalizacji na rynku perspektywicznym oraz misj\u0119 gospodarcz\u0105, w ramach kt\u00f3rej odb\u0119d\u0105 si\u0119 spotkania b2b z potencjalnymi kontrahentami oraz uczestnictwo w targach Surf Expo w charakterze zwiedzaj\u0105cego. Zostan\u0105 przygotowane materia\u0142y promocyjne w przet\u0142umaczone na j\u0119zyk angielski, pomocne przy prezentowaniu si\u0119 na targach i spotkaniach. Projekt finansowany b\u0119dzie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy wygenerowanych w toku dzia\u0142alno\u015bci lub w razie potrzeby ze \u015brodk\u00f3w wp\u0142aconych przez w\u0142a\u015bciciela.", "BENEFICJENT": "MACIEJ RDUCH SURF INC.", "TYTUL": "Program promocji odzie\u017cy marki SURF INC. na rynkach zagranicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "347902.87", "WARTOSC": "409297.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "CEL: Wsparcie niezale\u017cnego \u017cycia 40 os. niepe\u0142nosprawnych z terenu podregionu rybnickiego poprzez organizowanie i \u015bwiadczenie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug asystenckich, w okresie 09.2017- 05.2019. GRUPA DOCELOWA: os. niepe\u0142nosprawne, tj. osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., wymagaj\u0105ce sta\u0142ego lub okresowego wsparcia w wykonywaniu podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego, niezb\u0119dnych do ich aktywnego funkcjonowania spo\u0142., zawodowego lub edukacyjnego. ZADANIA: 1. Przygotowanie i wsparcie asystent\u00f3w. 2. \u015awiadczenie us\u0142ug asystenckich. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w pr.: 40 (22K,18M). Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu pr.: 8. OKRES REALIZACJI: 01.09.2017-31.05.2019 MIEJSCE: podregion rybnicki", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"OLIGOS\" NA RZECZ DZIECI,M\u0141ODZIE\u017bY ORAZ ABSOLWENT\u00d3W SPECJALNEGO ZESPO\u0141U SZKOLNO-PRZEDSZKOLNEGO", "TYTUL": "Regionalne Centrum Asystenckie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.49}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-01-11", "DOFINANSOWANIE": "344000.00", "WARTOSC": "1057800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w Sp\u00f3\u0142ce LUXDENT innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 z zakresu wykorzystania technologii druku 3D na potrzeby produkcji protez i implant\u00f3w stomatologicznych. Realizacja inwestycji stanowi kontynuacj\u0119 polityki Sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3ra od 2005 dzia\u0142a w bran\u017cy, najpierw jako pracownia protetyczna a od 2007 roku jako wyspecjalizowane centrum wytw\u00f3rcze frezowania prac protetycznych dla stomatolog\u00f3w i protetyk\u00f3w. W wyniku realizacji projektu firma wdro\u017cy innowacje produktow\u0105, procesow\u0105 oraz organizacyjn\u0105 i marketingow\u0105 zwi\u0105zane z wykorzystaniem drukarki 3D w procesie produkcji protez stomatologicznych oraz implant\u00f3w czaszki \u017cuchwy, szcz\u0119ki. W\u0142\u0105czenie drukarki 3D w proces obr\u00f3bki protez i implant\u00f3w pozwala na znaczne przyspieszenie procesu produkcji a jednocze\u015bnie uzyskanie lepszych jako\u015bciowo wyrob\u00f3w finalnych. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 11.01.2016 - 31.03.2016.", "BENEFICJENT": "CENTRUM FREZOWANIA \"LUXDENT\" S.C. GRZEGORZ JAKUBIEC, JOLANTA JAKUBIEC", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji element\u00f3w dla bran\u017cy stomatologicznej i implantologicznej z wykorzystaniem drukarki 3D", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "334900.00", "WARTOSC": "484620.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020Przesiewanie (klasyfikacja) jest jednym z podstawowych ogniw w procesie wydobywczo\u2013przer\u00f3bczym pozyskiwania surowc\u00f3w mineralnych. Procesowi przesiewania poddaje si\u0119 praktycznie wszystkie surowce skalne, energetyczne chemiczne i metaliczne. Jak wykazuje praktyka efektywno\u015b\u0107 procesu przesiewania w du\u017cym stopniu zale\u017cy od odpowiedniego doboru typu i parametr\u00f3w technicznych sortownik\u00f3w. Stosowane obecnie sortowniki (p\u0142askie,b\u0119bnowe, ta\u015bmowe,itd.) niestety rzadko spe\u0142niaj\u0105 wymogi technologii i cechuj\u0105 si\u0119 ma\u0142\u0105 dok\u0142adno\u015bci\u0105 przesiewania zw\u0142aszcza dla materia\u0142\u00f3w trudnoprzesiewalnych. Przedmiotem projektu jest zakup us\u0142ugi badawczej oraz niezb\u0119dnych materia\u0142\u00f3w badawczych celem znacz\u0105cego ulepszenia (modernizacji) konstrukcji sortownika wibrowalcowego do separacji materia\u0142\u00f3w trudnoprzesiewalnych, kt\u00f3ra pozwoli na wprowadzenie przez HYDROTECH S.A. na rynek zasadniczo ulepszonego w odniesieniu do aktualnej oferty rynkowej wyrobu. Zakres projektu obejmuje 1. Okre\u015blenie parametr\u00f3w regulacyjnych pracy sortownika maj\u0105cych istotny wp\u0142yw na efektywno\u015b\u0107 i wydajno\u015b\u0107 separacji 2. Opracowanie regresyjnych modeli matematycznych pracy sortownika 3. Opracowanie metody obliczania parametr\u00f3w pracy sortownika 4. Opracowanie propozycji zmian konstrukcyjnych sortownika wraz z dokumentacj\u0105 5. Modernizacj\u0119 konstrukcji sortownika wibrowalcowego 6. Sporz\u0105dzenie raportu ko\u0144cowego Zmodernizowany sortownik wibrowalcowy do separacji materia\u0142\u00f3w trudnoprzesiewalnych b\u0119dzie cechowa\u0142 si\u0119 innowacj\u0105 produktow\u0105 z uwagi min. na: niskie zu\u017cycie energii i materia\u0142\u00f3w, du\u017c\u0105 wydajno\u015b\u0107, dynamiczn\u0105 przestrzenn\u0105 separacj\u0119, minimalizacj\u0119 zjawiska abrazji oraz niskie koszty inwestycyjne i eksploatacyjne. Koncepcja zm", "BENEFICJENT": "HYDROTECH SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Modernizacja konstrukcji sortownika wibrowalcowego do separacji materia\u0142\u00f3w trudnoprzesiewalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-03", "DOFINANSOWANIE": "331924.90", "WARTOSC": "390499.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 80 uczni\u00f3w (64K/16M) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomiczno-Us\u0142ugowych, kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodach: Technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych oraz Technik hotelarz, w tym do uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Uczniowie odb\u0119d\u0105 kursy doskonal\u0105ce i podnosz\u0105ce ich kwalifikacje. Wezm\u0105 udzia\u0142 w sta\u017cach u pracodawc\u00f3w, kt\u00f3re zwi\u0119ksz\u0105 ich dostosowanie do potrzeb rynku pracy. Dodatkowo wsparciem zostanie obj\u0119tych 8 nauczycieli (7K/1M), kt\u00f3rzy skorzystaj\u0105 ze szkole\u0144 bran\u017cowych. Doposa\u017cone zostan\u0105 klasopracownie zawodowe: dwie gastronomiczne oraz jedna obs\u0142ugi go\u015bci. Kursy doskonal\u0105ce odb\u0119d\u0105 si\u0119 w siedzibie wnioskodawcy, natomiast sta\u017ce u pracodawc\u00f3w na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Projekt b\u0119dzie realizowany przez 24 miesi\u0105ce w latach 2018 do 2020. Po uko\u0144czeniu projektu uczniowie naszej szko\u0142y b\u0119d\u0105 bardziej konkurencyjni dla lokalnych, og\u00f3lnopolskich oraz mi\u0119dzynarodowych pracodawc\u00f3w, a nauczyciele poszerz\u0105 swoj\u0105 wiedz\u0119.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wy\u017cszy poziom gastronomii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-03-02", "DOFINANSOWANIE": "325470.90", "WARTOSC": "1119022.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci wynik\u00f3w prac rozwojowych i rozpocz\u0119cie produkcji udoskonalonego mobilnego zestawu remontowego SADEX. Inwestycja umo\u017cliwi dywersyfikacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej i us\u0142ugowej w przedsi\u0119biorstwie, kt\u00f3re zrealizuje przedsi\u0119wzi\u0119cie o charakterze technicznym, procesowym, informatycznym. Bezpo\u015brednim rezultatem projektu b\u0119dzie wprowadzenie na rynek innowacji produktowej, procesowej i nietechnologicznej o raz promocja projektu na mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cowych. Zakres rzeczowy projekt obejmuje zakup zaawansowanego technologiczne centrum obr\u00f3bczego CNC, suwnicy i specjalistycznego oprogramowania do optymalizacji procesu przygotowania i produkcji innowacji produktowej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zasadniczego ulepszenia produkt\u00f3w i us\u0142ug, zwi\u0119kszenia innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci, wzrostu eksportu, wej\u015bcia na nowy rynek oraz wdro\u017cenia nowej organizacji pracy. W wyniku realizacji projektu powstanie 1 nowe stanowisko pracy.", "BENEFICJENT": "\"SADEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 konstrukcyjnych do specyfikacji technicznej mobilnego zestawu remontowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "325751.87", "WARTOSC": "383237.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 w ramach operacji: Dostosowanie oferty kszta\u0142cenia zawodowego do potrzeb lokalnego rynku pracy \u2013 kszta\u0142cenie zawodowe uczni\u00f3w. Projekt obejmuje realizacj\u0119 doradztwa zawodowego, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli, prowadzenie dedykowanych form wsparcia dla uczni\u00f3w oraz wzmacnianie ich zdolno\u015bci do zatrudnienia, organizacja sta\u017cy zawodowych. Zaj\u0119ciami zostanie obj\u0119tych 55 uczni\u00f3w z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 lekk\u0105, umiarkowan\u0105, znaczn\u0105 lub autyzmem ucz\u0105cy si\u0119 w: Szkole Specjalnej Przysposabiaj\u0105cej do Pracy (SSPdP) i Bran\u017cowej Szkole I st. Specjalnej (BS1S). B\u0119d\u0105 oni uczestniczyli w kursie dokszta\u0142caj\u0105cym z zakresu zawodu drukarz, lub innym rozszerzaj\u0105cym umiej\u0119tno\u015bci zgodnie z wybranym przez siebie kierunkiem kszta\u0142cenia, a tak\u017ce w pozosta\u0142ych formach wsparcia(doradz. zawodowe, sta\u017ce). Zaplanowano zdobywanie nowych kwalifikacji dla nauczycieli z zakresu drukarz: -1 os. studia podyplomowe, 15 os.kurs doskonal\u0105cy.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Drukarz - zaw\u00f3d z przysz\u0142o\u015bci\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2016-03-31", "DOFINANSOWANIE": "321206.06", "WARTOSC": "383413.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa lamp o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego na terenie SP ZOZ Pa\u0144stwowego Szpitala dla Nerwowo i Psychicznie Chorych w Rybniku obejmuj\u0105ca m.in.: 1. Wymian\u0119 istniej\u0105cych opraw ze \u017ar\u00f3d\u0142em wy\u0142adowczym (sodowe) na oprawy w technologii SSL z diodami LED - 129 szt. 2. Wymian\u0119 istniej\u0105cych s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych wraz z fundamentami i z\u0142\u0105czami s\u0142upowymi - 126 szt. 3. Zabudow\u0119 skrzynek z zabezpieczeniem dla opraw na wysi\u0119gniku \u015bciennym - 3 szt. 4. Wymiana szafy o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego (SOZ) z zabudow\u0105 programowalnego zegara astronomicznego. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi m.in.: zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery, a tak\u017ce podniesie si\u0119 jako\u015b\u0107 i dost\u0119pno\u015b\u0107 do us\u0142ug medycznych \u015bwiadczonych przez Szpital. Niniejsza inwestycja jest realizacj\u0105 wi\u0119kszej ca\u0142o\u015bci. Jest ona w pe\u0142ni komplementarna z projektami ju\u017c zrealizowanymi, jak i przewidzianymi do realizacji przez Szpital.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ PA\u0143STWOWY SZPITAL DLA NERWOWO I PSYCHICZNIE CHORYCH W RYBNIKU", "TYTUL": "Przebudowa lamp o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego na terenie SP ZOZ Pa\u0144stwowego Szpitala dla Nerwowo i Psychicznie Chorych w Rybniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "315582.00", "WARTOSC": "517424.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem projektu jest przeprowadzenie przez firm\u0119 Polstage prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie stworzenie dyszy pulsacyjnej sterowanej spr\u0119\u017conym powietrzem o wysokich parametrach u\u017cytkowych. Opracowana innowacja pozwoli na wdro\u017cenie instalacji zapewniaj\u0105cych przep\u0142yw materia\u0142u w miejscach gdzie wyst\u0119puje zbyt du\u017ca erozja i/lub temperatura, gdzie dotychczasowe rozwi\u0105zania nie s\u0105 skuteczne. Innowacyjny produkt b\u0119dzie mia\u0142 zastosowanie w kluczowych ga\u0142\u0119ziach przemys\u0142u jak m.in: energetyce, hutnictwie, cementowniach a tak\u017ce bran\u017cy spo\u017cywczej. Efektem projektu b\u0119dzie opracowanie zg\u0142oszenia patentowego nowego produktu, uzyskanie dopuszcze\u0144 oraz wdro\u017cenie produktu na rynek. Wnioskodawca posiada listy intencyjne od przedsi\u0119biorstw: PGNiG oraz Tauron Wytwarzanie, Ciep\u0142ownie Rydu\u0142towy \u015bwiadcz\u0105ce o zainteresowaniu opracowywanym nowym produktem.", "BENEFICJENT": "\"POLSTAGE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej dyszy pulsacyjnej zapewniaj\u0105cej przep\u0142yw materia\u0142\u00f3w sypkich na trudnych odcinkach instalacji transportowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.26}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-10-31", "DOFINANSOWANIE": "303845.99", "WARTOSC": "384402.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa instalacji pomp ciep\u0142a zasilanych energi\u0105 z powietrza o mocy 30 kW, kt\u00f3ra b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0107 do ogrzewania, ch\u0142odzenia i przygotowania c.w.u. w budynku Przedszkola nr 22 w dzielnicy Gotartowice. Wybudowana w oparciu o OZE instalacja zast\u0105pi dotychczasowe \u017ar\u00f3d\u0142o energii cieplnej oparte o w\u0119giel, kt\u00f3re jest \u017ar\u00f3d\u0142em emisji zwi\u0105zk\u00f3w pogarszaj\u0105cych jako\u015b\u0107 powietrza na terenie miasta, w tym CO2 oraz PM10. Projekt jest elementem szerokich dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z ograniczeniem problemu \"niskiej emisji\" na terenie Rybnika.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Budowa instalacji pomp ciep\u0142a dla budynku Przedszkola nr 22 w Rybniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "842309.06", "WARTOSC": "999417.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski", "OPIS": "Na bazie posiadanego potencja\u0142u lokalowego, kadrowego i spo\u0142ecznego w ramach projektu zamierzamy uruchomi\u0107 i zapewni\u0107 funkcjonowanie Dziennego Domu Opieki Medycznej Maja. W ramach funkcjonowania DDOM Maja (po wcze\u015bniejszym doposa\u017ceniu w niezb\u0119dny sprz\u0119t) b\u0119dziemy \u015bwiadczy\u0107 pe\u0142en zakres us\u0142ug wynikaj\u0105cych ze standardu okre\u015blonego przez Ministerstwo Zdrowia dla DDOM. Zak\u0142adamy, i\u017c w okresie realizacji projektu, przez 23 miesi\u0105ce w ramach 14 zdeinstytucjonalizowanych miejsc opieki nad osobami zale\u017cnymi \u0142\u0105cznie obejmiemy wsparciem co najmniej 77 pacjent\u00f3w (44K i 33M) w tym co najmniej 60 os\u00f3b w wieku 65+. Wsparcie poszczeg\u00f3lnego pacjenta (w zakresie i czasie) b\u0119dzie adekwatne do jego stanu zdrowia i zidentyfikowanych (przez zesp\u00f3\u0142 terapeutyczny) indywidualnych potrzeb i przyczyni si\u0119 do poprawy jego stanu zdrowia i poziomu usamodzielnienienia, a tak\u017ce stworzy warunki cz\u0142onkom rodzin/opiekunom osoby zale\u017cnej do godzenia obowi\u0105zk\u00f3w rodzinnych z \u017cyciem zawodowym. W ramach funkcjonowania DDOM Maja udzielane b\u0119dzie tak\u017ce wsparcie edukacyjne, kt\u00f3rego celem b\u0119dzie przygotowanie pacjenta i jego rodziny do \u017cycia z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i do samoopieki.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE CENTRUM MEDYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej Maja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-26", "DATA_START": "2016-09-26", "DOFINANSOWANIE": "443328.13", "WARTOSC": "521562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 67 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP Rybnik jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20.04.2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w/czek projektu przewiduje si\u0119 pog\u0142\u0119bion\u0105 analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych, m.in. poprzez opracowanie Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania. Na tej podstawie Urz\u0105d b\u0119dzie realizowa\u0142 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy: poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, wsparcie psychologiczno-doradcze, szkolenia, sta\u017c, prace interwencyjne. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1.07.2016 r. do 31.03.2018 r. w mie\u015bcie Rybnik i powiecie rybnickim.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wysokie kwalifikacje kluczem do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-10-31", "DOFINANSOWANIE": "283580.42", "WARTOSC": "359124.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug medycznych oraz rozw\u00f3j opieki koordynowanej. Wnioskodawca przewiduje zakup nowoczesnego sprz\u0119tu medycznego, maj\u0105cego wp\u0142yw na technik\u0119 wykonywania bada\u0144 diagnostycznych oraz znaczne rozszerzenie ich zakresu, przy r\u00f3wnoczesnym zwi\u0119kszeniu efektywno\u015bci pracy personelu medycznego prowadz\u0105cego do skr\u00f3cenia czasu oczekiwania na realizacj\u0119 \u015bwiadcze\u0144. Dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie obejmuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c rozwi\u0105zania IT, kt\u00f3re maj\u0105 usprawni\u0107 obs\u0142ug\u0119 pacjenta, generuj\u0105c wyniki bada\u0144 w formie elektronicznej, bezpo\u015brednio w jego kartotece. Zatrudnienie/wyznaczenie w plac\u00f3wce Koordynatora odpowiedzialnego za wdra\u017canie opieki koordynowanej pozwoli na kompleksowe informowanie pacjenta na temat jego stanu, profilaktyki zdrowotnej lub zalece\u0144 lekarskich, od momentu rozpocz\u0119cia leczenia do jego zako\u0144czenia, a tak\u017ce na przyspieszenie procesu leczenia oraz pomoc na ka\u017cdym jego etapie, docelowo podnosz\u0105c jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi oraz komfort pacjenta.", "BENEFICJENT": "\"CENTRUM MEDYCZNE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opieka koordynowana nad pacjentem podstawowej opieki zdrowotnej w \"Centrum Medycznym\" Sp. z o.o. w Rybniku w zakresie schorze\u0144 chor\u00f3b uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia, chor\u00f3b uk\u0142adu oddechowego oraz chor\u00f3b nowotworowych ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem chor\u00f3b tarczycy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "276500.00", "WARTOSC": "485850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020. PRZEDMIOT I ZAKRES RZECZOWY PROJEKTU Projekt polega na opracowaniu innowacyjnej technologii zagospodarowania odpad\u00f3w budowlanych i energetycznych niezwi\u0105zanych w g\u00f3rnych warstwach nasypu i dolnych warstwach podbudowy. Opracowanie technologii oraz nowego produku zostanie zlecone Instytutowi Mechanizacji Budownictwa i G\u00f3rnictwa Skalnego. Prace badawcze uj\u0119to w ramach 4 zada\u0144. REZULTATY PROJEKTU Opracowanie technologii przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia okre\u015blonych rezultat\u00f3w: 1. Liczba wprowadzonych innowacji produktowych (1 szt.): W wyniku realizacji projektu oferta firmy zostanie rozszerzona o nowy produkt (innowacja w skali kraju) -mieszank\u0119 kruszywow\u0105 na bazie odpad\u00f3w 2. Liczba opracowanych innowacji procesowych (1 szt.): Innowacj\u0105 procesow\u0105 (w skali kraju) w projekcie jest nowatorska technologia zagospodarowania odpad\u00f3w budowlanych i energetycznych na kruszywa niezwi\u0105zane stosowane w g\u00f3rnych warstwach nasypu i dolnych warstwach podbudowy. 3. Liczba wprowadzonych innowacji (2 szt.) INNOWACJA PROCESOWA Przedmiotem projektu jest innowacja procesowa- nowa technologia zagospodarowania odpad\u00f3w budowlanych i energetycznych niezwi\u0105zanych w g\u00f3rnych warstwach nasypu i dolnych warstwach podbudowy. INNOWACJA PRODUKTOWA W ramach projektu uwzgl\u0119dni\u0107 nale\u017cy tak\u017ce innowacje produktow\u0105- w postaci nowego produktu- -mieszanki kruszywowej dedykowanej dla budownictwa (przeznaczonej dla g\u00f3rnych warstw nasypu i dolnych warstw podbudowy) Produkty te powstan\u0105 w wyniku przetworzenia odpad\u00f3w - betonu asfaltowego, element\u00f3w galanterii betonowej oraz \u017cu\u017cli paleniskowych.", "BENEFICJENT": "IN\u017bBUD TOMASZ TREPKA", "TYTUL": "Opracowanie technologii zagospodarowania odpad\u00f3w budowlanych i energetycznych niezwi\u0105zanych w g\u00f3rnych warstwach nasypu i dolnych warstwach podbudowy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "274042.68", "WARTOSC": "274042.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ICE GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Ice Group Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-15", "DATA_START": "2016-11-21", "DOFINANSOWANIE": "499960.00", "WARTOSC": "1845000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt obejmuje wdro\u017cenie zintegrowanego systemu informatycznego klasy ERP z funkcjonalno\u015bci\u0105 wspomagaj\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 handlow\u0105 przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "MARTEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowoczesnych technologii informatycznych dopasowanych do rosn\u0105cych potrzeb obecnych i potencjalnych klient\u00f3w na rynkach globalnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.91}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "262191.58", "WARTOSC": "403119.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Planowany projekt badawczy polega\u0142 b\u0119dzie na opracowaniu receptur oraz szczeg\u00f3\u0142owej dokumentacji technicznej odnosz\u0105cej si\u0119 do nowych produkt\u00f3w w postaci biotechnologicznego pod\u0142o\u017ca dedykowanego konkretnym grupom ro\u015blin. Przewidziane post\u0119powanie b\u0119dzie odnosi\u0142o si\u0119 do zlecenia jednostce naukowej zaawansowanych prac badawczych ukierunkowanych na wskazanie nowych mo\u017cliwo\u015bci stosowania produkowanego przez BEST-EKO Sp. z o.o. kompostu organicznego. Efektem projektu badawczego b\u0119dzie pozyskanie stosownego \"know how\" w postaci receptur, formu\u0142 oraz specyfikacji konkretnych rodzaj\u00f3w pod\u0142o\u017cy biotechnologicznych powsta\u0142ych na bazie obecnie wytwarzanego produktu. Uzyskana wiedza techniczna zostanie szczeg\u00f3\u0142owo opisana oraz docelowo zg\u0142oszona do Urz\u0119du Patentowego i zastrze\u017cona. Celem realizacji planowanego projektu b\u0119dzie maksymalne wykorzystanie potencja\u0142u wytwarzanego kompostu organicznego poprzez opracowanie innowacyjnych receptur dla pod\u0142o\u017cy dedykowanych. Dzi\u0119ki mieszaniu obecnego materia\u0142u strukturalnego z innymi, selektywnie dobranymi sk\u0142adnikami naturalnymi (popi\u00f3\u0142, osad \u015bciekowy, torf kwa\u015bny, piasek, gips ekologiczny etc.) w wybranych proporcjach, planuje si\u0119 uzyskanie wysoce wydajnych pod\u0142o\u017cy biotechnologicznych przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do odnowy warto\u015bci glebowych oraz zapewnienia zoptymalizowanych, naturalnych i bezpiecznych warunk\u00f3w rozwoju dla wybranych grup ro\u015blin. Na dzie\u0144 dzisiejszy unikalny sk\u0142ad kompostu organicznego produkowanego przez BEST-EKO wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 najwy\u017csz\u0105 i niespotykan\u0105 zawarto\u015bci\u0105 sk\u0142adnik\u00f3w od\u017cywczych, por\u00f3wnywaln\u0105 z hybrydowymi nawozami sztucznymi. W przeciwie\u0144stwie jednak do powy\u017cszych jest w pe\u0142ni naturalny i ekologiczny. W odniesieniu do unikalny", "BENEFICJENT": "BEST-EKO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Us\u0142ugi B+R ukierunkowane na opracowanie nowych, innowacyjnych receptur pod\u0142o\u017cy biotechnologicznych dedykowanych konkretnym grupom ro\u015blin.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "257194.40", "WARTOSC": "302581.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 projektu RIT Subregionu Zachodniego w ramach operacji typu podniesienie jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych nauczycieli niezb\u0119dnych i wzbogacaj\u0105cych prac\u0119 z dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w 2 plac\u00f3wkach specjalnych i 1 integracyjnej oraz rozszerzenie oferty tych plac\u00f3wek o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne dzieci niepe\u0142nosprawnych w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w oraz zaj\u0119cia na rzecz podnoszenia jako\u015bci edukacji przedszkolnej. Ponadto projekt zak\u0142ada wzbogacenie i uatrakcyjnienie oferty edukacyjnej o dodatkowe specjalistyczne wyposa\u017cenie dydaktyczne w przedszkolach.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Przedszkole r\u00f3wnych szans", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.84}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-20", "DATA_START": "2019-11-20", "DOFINANSOWANIE": "278000.00", "WARTOSC": "854850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest inwestycja pozwalaj\u0105ca na rozpocz\u0119cie produkcji wyrob\u00f3w na potrzeby rynku kolejowego, w tym innowacyjnych produkt\u00f3w firmy: dr\u0105g\u00f3w rogatek z bezpiecznikiem kulowym. Projekt jest krokiem w kierunku dywersyfikacji dzia\u0142alno\u015bci firmy i wej\u015bcia na nowy rynek: bran\u017ce kolejow\u0105. Zakres projektu obejmuje zakup maszyn, kt\u00f3re uzupe\u0142niaj\u0105 park maszynowy posiadany przez Wnioskodawc\u0119 w celu rozpocz\u0119cia produkcji na potrzeby rynku kolejowego.", "BENEFICJENT": "M-TECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa na rogatkach kolejowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "250920.00", "WARTOSC": "295200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "CEL: Wsparcie niezale\u017cnego \u017cycia 30 os. niepe\u0142nosprawnych i niesamodzielnych z terenu powiatu m. Rybnik poprzez organizowanie i \u015bwiadczenie wysokiej jako\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich, w okresie 06.2016 - 02.2018 GRUPA DOCELOWA: os. niepe\u0142nosprawne i niesamodzielne, tj. osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., wymagaj\u0105ce sta\u0142ego lub okresowego wsparcia w wykonywaniu podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego, niezb\u0119dnych do ich aktywnego funkcjonowania spo\u0142., zawodowego lub edukacyjnego. ZADANIA: 1. Przygotowanie i wsparcie asystent\u00f3w 2-8. \u015awiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych i asystenckich G\u0141. WSKA\u0179NIKI: Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142. \u015bwiadczonymi w pr.: 30 (16K,14M), Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu pr.: 6. OKRES REALIZACJI: 1.06.2016-28.02.2018 MIEJSCE: powiat m. Rybnik", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"OLIGOS\" NA RZECZ DZIECI,M\u0141ODZIE\u017bY ORAZ ABSOLWENT\u00d3W SPECJALNEGO ZESPO\u0141U SZKOLNO-PRZEDSZKOLNEGO", "TYTUL": "Rybnickie Centrum Asystenckie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "239723.31", "WARTOSC": "239723.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"TREX-HAL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwa Produkcyjno Us\u0142ugowo Handlowego Trex Hal Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-14", "DATA_START": "2016-01-25", "DOFINANSOWANIE": "545024.56", "WARTOSC": "1308058.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Dzi\u0119ki inwestycji nast\u0105pi wdro\u017cenie innowacyjnego programu kompleksowej opieki okulistycznej, opartej na najnowszych technologiach, dedykowanego g\u0142\u00f3wnie pacjentom z powik\u0142aniami ocznymi cukrzycy. Wprowadzone zostan\u0105 innowacyjne us\u0142ugi. W celu wprowadzenia innowacji procesowej planuje si\u0119 zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych \u2013 specjalistycznego i innowacyjnego sprz\u0119tu medycznego, przeznaczonego do diagnozowania i leczenia wybranych chor\u00f3b oczu: 1. Urz\u0105dzenie do koherentnej tomografii optycznej (OCT) z zestawem komputerowym i stolikiem 2. Laser okulistyczny \u017c\u00f3\u0142ty 3. Ultrasonograf okulistyczny 4. Funduskamera 5. Mikroskop okulistyczny operacyjny z torem wizyjnym 6. Aparat do witrektomii i fakoemulsyfikacji z laserem.", "BENEFICJENT": "PRYZMAT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KODILESS 2016 (KOMPLEKSOWA DIAGNOSTYKA I LECZENIE SCHORZE\u0143 SIATK\u00d3WKI 2016) Wdro\u017cenie innowacyjnego programu kompleksowej opieki okulistycznej, opartej na najnowszych technologiach, dedykowanego g\u0142\u00f3wnie pacjentom z powik\u0142aniami ocznymi cukrzycy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "232329.75", "WARTOSC": "232329.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"ARTECH RYBNIK\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla sp\u00f3\u0142ki \"Artech Rybnik\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "226914.12", "WARTOSC": "226914.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SADEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla SADEX Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "220979.31", "WARTOSC": "220979.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MAD-MOBIL SP\u00d3\u0141KA JAWNA D.OSZEK, M.GAWA\u0141EK, A.OSZEK", "TYTUL": "Dotacja na Kapita\u0142 Obrotowy dla Mad Mobil Sp\u00f3\u0142ka Jawna D.Oszek, M.Gawa\u0142ek, A.Oszek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "214339.26", "WARTOSC": "214339.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TOMASZ BOCHENEK", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY W CELU UTRZYMANIA FIRMY TOMASZ BOCHENEK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "202235.31", "WARTOSC": "202235.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCYJNO US\u0141UGOWO HANDLOWY AL-DUE BOGUS\u0141AW JARZYNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "198500.00", "WARTOSC": "537510.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup licencji modu\u0142\u00f3w informatycznych, us\u0142ug doradczych zwi\u0105zanych z wdro\u017ceniem modu\u0142\u00f3w informatycznych oraz specjalistycznych us\u0142ug informatycznych. Rezultatem projektu jest uruchomienie dzia\u0142alno\u015bci internetowej platformy wspomagaj\u0105cej nauczanie j\u0119zyk\u00f3w obcych w trakcie lekcji i zdalnie poprzez wykorzystanie urz\u0105dze\u0144 mobilnych typu tablet. Cech\u0105 innowacyjn\u0105 platformy jest wykorzystanie technologii generatora obiekt\u00f3w 3D i wirtualnych \u015bwiat\u00f3w. W wyniku realizacji projektu wnioskodawca wdro\u017cy innowacyjne rozwi\u0105zania ICT, rozpocznie \u015bwiadczenie e-us\u0142ugi w formule SaaS oraz wprowadzi dwa modele biznesowe (B2B, B2C)", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A J\u0118ZYKOWA ENGLISH CLUB RAFA\u0141 KSI\u0118\u017bYK", "TYTUL": "Internetowa platforma wspomagaj\u0105ca nauczanie j\u0119zyk\u00f3w obcych w trakcie lekcji i zdalnie poprzez wykorzystanie urz\u0105dze\u0144 mobilnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"WR\u0118BOWA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Wr\u0119bowa sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO TRANSPORTU I SPEDYCJI NA LINIACH MI\u0118DZYNARODOWYCH PAMTRANS HENRYK KRZY\u017bANOWSKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwo Transportu i Spedycji na Liniach Mi\u0119dzynarodowych Pamtrans Henryk Krzy\u017canowski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.37}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "180190.65", "WARTOSC": "211989.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt obejmuje dzia\u0142ania na rzecz wyr\u00f3wnywania szans zawodowych i spo\u0142ecznych matek i ojc\u00f3w w zakresie mo\u017cliwo\u015bci powrotu na rynek pracy poprzez zapewnienie \u015brodk\u00f3w na za\u0142o\u017cenie i utrzymanie w mie\u015bcie 4 punkt\u00f3w opieki dziennej zwi\u0119kszaj\u0105c tym samym ich liczb\u0119 do 10. Ka\u017cdy z nowo otwartych punkt\u00f3w zak\u0142ada opiek\u0119 nad 4 dzieci w wieku 1-3 lat. Sumaryczna liczba nowych dzieci obj\u0119tych opiek\u0105 opiekuna dziennego w Rybniku wyniesie 16 dzieci w okresie 12 miesi\u0119cy, kt\u00f3rych rodzice z powodu braku mo\u017cliwo\u015bci zapewnienia opieki nad dzie\u0107mi maj\u0105 ograniczone mo\u017cliwo\u015bci powrotu na rynek pracy i realizacji aspiracji zawodowych.", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Punkty opieki dziennej alternatywn\u0105 form\u0105 \u015bwiadczenia opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w mie\u015bcie Rybnik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2018-10-12", "DOFINANSOWANIE": "171240.38", "WARTOSC": "851760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup sprz\u0119tu, kt\u00f3ry pozwoli OSP Gotartowice w Rybniku zwi\u0119kszy\u0107 zdolno\u015b\u0107 bojow\u0105 i spe\u0142ni\u0107 wymagania stawiane jednostkom KSRG. W projekcie przewidziano zakup nast\u0119puj\u0105cego sprz\u0119tu: 1. \u015aredni samoch\u00f3d ratowniczo \u2013 ga\u015bniczy, kt\u00f3ry zast\u0105pi wys\u0142u\u017cony 34 letni dotychczas u\u017cytkowany pojazd 2. Zestaw hydrauliczny", "BENEFICJENT": "RYBNIK - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Dostosowanie OSP Gotartowice w Rybniku do wymaga\u0144 stawianych jednostkom KSRG", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-29", "DATA_START": "2016-01-18", "DOFINANSOWANIE": "167500.00", "WARTOSC": "578100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie i komercjalizacja innowacji produktowych w wyniku wprowadzenie na rynek nowych urz\u0105dze\u0144 g\u00f3rniczych: zawieszenie klinowe do lin no\u015bnych, prowadniczych i odbojowych (no\u015bnych naczy\u0144 wyci\u0105gowych WLK) oraz pomost bezpiecze\u0144stwa z warstwami t\u0142umi\u0105cych elastomer\u00f3w w wolnych przestrzeniach mi\u0119dzysieciowych. Zakres projektu obejmuje zakup automatycznej obrabiarki CNC oraz wynaj\u0119cie powierzchni wystawienniczej na Targach G\u00f3rnictwa, Przemys\u0142u Energetycznego i Hutniczego w Katowicach. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci firmy i wzrostu eksportu, poprzez wprowadzenie innowacyjnej oferty na rynek regionalny i mi\u0119dzynarodowy oraz nawi\u0105zanie nowych relacji biznesowych. W wyniku wdro\u017cenia projektu powstanie nowe miejsce pracy.", "BENEFICJENT": "\"SADEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci poprzez komercjalizacj\u0119 bada\u0144 nad elastomerowymi warstwami t\u0142umi\u0105cymi w sztucznych dnach szybu i wdro\u017cenie innowacji produktowej w zakresie wprowadzenia na rynek regionalny i mi\u0119dzynarodowy zawiesze\u0144 klinowych do lin no\u015bnych, prowadniczych i odbojowych wykorzystywanych w g\u00f3rnictwie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-20", "DOFINANSOWANIE": "165550.00", "WARTOSC": "581790.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci produkcyjnej wynik\u00f3w prac B+R i wprowadzenie na rynek nowego produktu: Linowe (kompaktowe) zawieszenie no\u015bne naczy\u0144 wyci\u0105gowych. Przedsi\u0119biorstwo zrealizuje przedsi\u0119wzi\u0119cie o charakterze technicznym, procesowym, informatycznym. Bezpo\u015brednim rezultatem projektu b\u0119dzie wprowadzenie na rynek innowacji produktowej, procesowej i nietechnologicznej, w wyniku dywersyfikacji istniej\u0105cego zak\u0142adu, zasadniczego ulepszenia procesu produkcji oraz wdro\u017cenia nowej strategii marketingowej. Zakres rzeczowy projekt obejmuje dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na zakupie zaawansowanego technologiczne centrum obr\u00f3bczego CNC, dedykowanego oprogramowania informatycznego i serwera. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do dywersyfikacji i ulepszenia produkt\u00f3w, zwi\u0119kszenia innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, wzrostu eksportu, wej\u015bcia na nowy rynek oraz wdro\u017cenia nowej strategii sprzeda\u017cy. W wyniku realizacji projektu zostanie utworzone nowe stanowisko pracy.", "BENEFICJENT": "\"SADEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji produktowej w oparciu o nowatorskie rozwi\u0105zania technologiczne i marketingowe, celem uzyskania przewagi konkurencyjnej na rynku specjalistycznych urz\u0105dze\u0144 g\u00f3rniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-07", "DATA_START": "2017-08-30", "DOFINANSOWANIE": "466833.93", "WARTOSC": "1395086.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem projektu jest zbudowanie dedykowanego systemu do internetowych dzia\u0142a\u0144 marketingowych, z\u0142o\u017conego z inteligentnych, spersonalizowanych i wielokana\u0142owych algorytm\u00f3w bazuj\u0105cych na danych wynikaj\u0105cych z zachowania u\u017cytkownika, jego danych targetowych czy danych z big data, opieraj\u0105c scenariusze na do\u015bwiadczeniach handlowych. B\u0119dzie to technologia personalizacji portalu (tzw. ucz\u0105cy si\u0119 serwer), kt\u00f3rej zastosowanie w dziedzinie marketingu na \u015bwiecie jest w tej chwili rzadko\u015bci\u0105. Powstanie szereg silnik\u00f3w predykcyjnych przedstawiaj\u0105cych odpowiednie i aktualne oferty dla klient\u00f3w w u\u0142amku sekund. Klient b\u0119dzie otrzymywa\u0142 informacje zgodne z jego osobistymi preferencjami, co wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie prawdopodobie\u0144stwa wykonania zakupu oraz na osobiste odczucia i popraw\u0119 nastawienie do kampanii mailingowych. System b\u0119dzie wspiera\u0142 zwi\u0119kszanie sprzeda\u017cy a dzi\u0119ki swej elastyczno\u015bci b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zosta\u0107 zaadoptowany w ka\u017cdej bran\u017cy. Rozwi\u0105zanie b\u0119dzie innowacyjno\u015bci\u0105 w skali kraju.", "BENEFICJENT": "SALELIFTER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego systemu marketingowego PREDICTUS w celu podniesienia konkurencyjno\u015bci firmy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "143964.00", "WARTOSC": "388800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Niewystarczaj\u0105ca \u015bwiadomo\u015b\u0107 pacjent\u00f3w w zakresie higieny jamy ustnej, zbyt cz\u0119sto spotykany brak kompleksowego podej\u015bcia do potrzeb pacjenta, brak ofert szkoleniowych w gabinetach, klinikach stomatologicznych sk\u0142oni\u0142y Wnioskodawc\u0119 do zaprezentowania nowatorskiego podej\u015bcia w leczeniu stomatologicznym a w szczeg\u00f3lno\u015bci w implantologii. Wg. ostatnich danych co trzeci Polak i co dziesi\u0105ta Polka nie myj\u0105 z\u0119b\u00f3w. Problem ten dotyka tak\u017ce os\u00f3b posiadaj\u0105cych wszczepy. Brak systemowych program\u00f3w profilaktyki, zdrowotnych. Projekt zak\u0142ada powstanie kompleksowej us\u0142ugi z zakresu implantologii stomatologicznej, realizowanej na rzecz pacjent\u00f3w posiadaj\u0105cych implanty i os\u00f3b chc\u0105cych zyska\u0107 nowe uz\u0119bienie. Wynikiem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie dalszy rozw\u00f3j: prowadzonej wsp\u00f3\u0142pracy z partnerami zewn\u0119trznymi (uzyskanie efektu synergii, wykorzystanie dodatkowych innowacyjnych technologii np. druku 3D; produkt sieciowy w ramach turystyki medycznej), dzia\u0142alno\u015bci szkoleniowej -kszta\u0142cenie podyplomowe lekarzy.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE CENTRUM IMPLANTOLOGII STOMATOLOGICZNEJ BIA\u0141Y U\u015aMIECH WIELI\u0143SKI MARCIN I DARIA BIEGESZ- WIELI\u0143SKA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie w innowacyjny sprz\u0119t medyczny prywatnej kliniki stomatologicznej w Rybniku celem wdro\u017ce\u0144 procesowo-us\u0142ugowych z zakresu implantologii stomatologicznej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-05-06", "DOFINANSOWANIE": "139768.00", "WARTOSC": "388707.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w firmie prowadz\u0105cej wieloprofilow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 biznesow\u0105 w tym jako proces g\u0142\u00f3wny dystrybucj\u0119 towar\u00f3w katalogowych aplikacji s\u0142u\u017c\u0105cej zarz\u0105dzaniu procesem zakupu towar\u00f3w katalogowych - cz\u0119\u015bci maszyn, kt\u00f3re produkowane s\u0105 wielkoseryjnie lub masowo przez du\u017cych, \u015bwiatowych producent\u00f3w. Wdro\u017cona aplikacja b\u0119dzie dzia\u0142a on-line i ma na celu automatyzacj\u0119 czynno\u015bci i przep\u0142ywu dokument\u00f3w, dzi\u0119ki zastosowaniu Technologii Informacyjno-Komunikacyjnych w realizowanym procesie biznesowym \u201cZakup on-line towar\u00f3w katalogowych\u201d. Zastosowanie tik w tym procesie biznesowym umo\u017cliwi optymalizacj\u0119 dotychczas oferowanej us\u0142ugi: 1.Sprzeda\u017c towar\u00f3w katalogowych (takich jak np. \u0142o\u017cyska toczne, oprawy, uszczelnienia, chemia przemys\u0142owa itp.) Zakres prac projektu obejmuje: - Zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych - sprz\u0119tu it - niezb\u0119dnego do wdro\u017cenia zakupionej wnip - Wdro\u017cenie warto\u015bci niematerialnej i prawnej - Zaanga\u017cowanie personelu Wnioskodawcy we wdro\u017cenie wnip", "BENEFICJENT": "MARAT SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci na rynku poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej aplikacji elektronicznej wymiany danych w procesie zakup\u00f3w towar\u00f3w katalogowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "192595.55", "WARTOSC": "226583.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Projekt obejmuje 172 pracownik\u00f3w, w tym 100 kobiet i 72 m\u0119\u017cczyzn firmy POLITAN Sp. z o.o. S.K.A., maj\u0105cej swoj\u0105 siedzib\u0119 w Rybniku oraz zak\u0142ady: Zak\u0142ad Produkcyjny nr 1 w Czy\u017cowicach (ZP1) i Zak\u0142ad Produkcyjny nr 2 \u017bywcu (ZP2). W\u015br\u00f3d wskazanych os\u00f3b, 32 osoby s\u0105 w wieku 50+, a 13 stanowi\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne. Cel g\u0142\u00f3wny: Ograniczenie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w firmie POLITAN, poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych oraz modernizacj\u0119 stanowisk pracy dla 172 pracownik\u00f3w, w tym 100 kobiet, w okresie 02.01.2019 - 31.12.2019 r. Termin realizacji: 02.01.2019 r. do 31.12.2019 r. Miejsce: Rybnik, Czy\u017cowice, \u017bywiec W ramach projektu zaplanowano: 1) realizacj\u0119 komponentu szkoleniowego oraz 2) komponentu zwi\u0105zanego z modernizacj\u0105 stanowisk pracy.", "BENEFICJENT": "POLITAN SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 S.K.A.", "TYTUL": "Wzrost bezpiecze\u0144stwa BHP oraz zminimalizowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka na stanowiskach pracy w firmie POLITAN Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 S.K.A.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-01-16", "DOFINANSOWANIE": "123750.00", "WARTOSC": "275000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Celem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zakup innowacyjnego urz\u0105dzenia protetycznego wykorzystuj\u0105cego nowoczesn\u0105 technologi\u0119 nie znan\u0105 w og\u00f3le do tej pory, kt\u00f3ra umo\u017cliwi zeskanowanie jamy ustnej w technologii 3d i jej idealne odwzorowanie w wytworzonej protezie.", "BENEFICJENT": "\"DACHDOM\" P.P.U.H. ANDRZEJ BILNIK", "TYTUL": "Zakup innowacyjnego urz\u0105dzenia do cyfrowej obr\u00f3bki oraz projektowania prac w przedsi\u0119biorstwie protetycznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "120020.16", "WARTOSC": "120020.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ODZIE\u017bOWE LAZAR BO\u017bENA LAZAR", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PRZEDSI\u0118BIORSTWO ODZIE\u017bOWE LAZAR BO\u017bENA LAZAR", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "118547.46", "WARTOSC": "118547.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MATBEX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na Kapita\u0142 obrotowy dla- MATBEX Sp z oo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "102665.13", "WARTOSC": "102665.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "INIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla INIS sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "102665.13", "WARTOSC": "102665.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "JU: SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla JU: Sp z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1434619.22", "WARTOSC": "1702206.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Grupa docelowa: 100 (55 K) os\u00f3b fizycznych, zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego powiaty: m. Chorz\u00f3w, m. Katowice, m. Bytom, m. Ruda \u015al\u0105ska, m. Siemianowice \u015al\u0105skie, m. \u015awi\u0119toch\u0142owice, m. Zabrze, m. Gliwice, gliwicki, raciborski, rybnicki, wodzis\u0142awski, m. Jastrz\u0119bie Zdr\u00f3j, m. Rybnik, m. \u017bory w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego; b\u0119d\u0105cych osobami m\u0142odymi, w wieku 18-29 lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym 80 os. biernych zawodowo niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy i 20 bezrobotnych, w tym: - 60 os. niepe\u0142nosprawnych, - 11 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych (w tym 8 K) - 19 os. o niskich kwalifikacjach. z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. Cel projektu: zdobycie, podniesienie i dostosowanie kwalifikacji zawodowych, osobistych i spo\u0142ecznych niezb\u0119dnych do podj\u0119cia zatrudnienia przez 100 os\u00f3b (w tym 55 kobiet, w tym 60 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) zamieszkuj\u0105cych wskazane w gr. docelowej powiaty woj. \u015bl\u0105skiego, w wieku 18-29 lat niepracuj\u0105cych, niekszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i nieszkol\u0105cych si\u0119, w oparciu o wdro\u017con\u0105 zindywidualizowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 pomocy zrealizowan\u0105 w ramach projektu, w okresie od 01.08.2016 do 30.04.2018, efektem czego b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez nie mniej ni\u017c 27 uczestnik\u00f3w projektu. G\u0142\u00f3wne rezultaty i zadania: opracowanie i realizacja Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142a\u0144 dot. \u015bcie\u017cki rozwoju osobistego i zawodowego (poradnictwo zawodowe, psychologiczne, coaching, konsultacje z lekarzem medycyny pracy, wsparcie AON), nabycie umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy i posiadanie w\u0142asnych dokument\u00f3w aplikacyjnych, w tym nabycie wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci (warsztaty), zdobycie kwalifikacji zawodowych (szkolenia zawodowe), nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego i umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w \u015brodowisku pracy (sta\u017ce) przez 100 uczestnik\u00f3w projektu oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez nie mniej ni\u017c 27 uczestnik\u00f3w projektu (po\u015brednictwo pracy).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU SYNERGIA", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b m\u0142odych na rynku pracy: Przeszkolony - Do\u015bwiadczony - Zatrudniony", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "224010.00", "WARTOSC": "537624.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Dzi\u0119ki inwestycji nast\u0105pi wdro\u017cenie innowacyjnego w skali kraju programu zapobiegania \u015blepocie z powodu AMD i cukrzycowego obrz\u0119ku plamki. W celu wprowadzenia innowacji procesowej planuje si\u0119 zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych \u2013 specjalistycznego i innowacyjnego sprz\u0119tu medycznego, przeznaczonego do diagnozowania i leczenia wybranych chor\u00f3b oczu: 1. Laser nanosekundowy 2. Funduskamera Wprowadzone zostan\u0105 innowacyjne us\u0142ugi (w skali kraju). NOWE US\u0141UGI: 1. Laser nanosekundowy w AMD 2. Laser nanosekundowy w cukrzycowym obrz\u0119ku plamki ULEPSZONE US\u0141UGI (poprzez uzupe\u0142nienie nowych us\u0142ug) 3. Kwalifikacyjna do zabiegu laserem nanosekundowym", "BENEFICJENT": "PRYZMAT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program zapobiegania \u015blepocie z powodu AMD i cukrzycowego obrz\u0119ku plamki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "216155.00", "WARTOSC": "254300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt ma na celu doposa\u017cenie stanowiska pracy maszynisty i pomocnika maszynisty spalinowych pojazd\u00f3w trakcyjnych TEM2 (20 sztuk) i T448P (8 sztuk) w ergonomiczne siedziska. Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wymian\u0119 obecnie u\u017cytkowanych foteli na fotele ergonomiczne, amortyzuj\u0105ce prac\u0119 na wibruj\u0105cej p\u0142aszczy\u017anie oraz zapewniaj\u0105ce prawid\u0142ow\u0105 pozycj\u0119 cia\u0142a. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 pracownicy Wnioskodawcy zatrudnieni na stanowiskach: Maszynista spalinowych pojazd\u00f3w trakcyjnych, Maszynista pojazd\u00f3w trakcyjnych, Maszynista zak\u0142adowy, Prowadz\u0105cy poci\u0105gi lub pojazdy kolejowe, Pomocnik Maszynisty pojazd\u00f3w trakcyjnych, kieruj\u0105cych lokomotywami spalinowymi typu TEM2 oraz T448P. Wska\u017aniki: liczba zmodernizowanych stanowisk pracy, liczba przeszkolonych pracownik\u00f3w z zasad ergonomii pracy, liczba os\u00f3b kontynuuj\u0105cych zatrudnienie, liczba zagro\u017ce\u0144 wyst\u0119puj\u0105cych na stanowisku pracy. Szacowany okres realizacji projektu to 24 miesi\u0105ce. Miejsce realizacji projektu jest wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie.", "BENEFICJENT": "DB CARGO POLSKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Modernizacja stanowiska pracy maszynisty i pomocnika maszynisty spalinowych pojazd\u00f3w trakcyjnych TEM2 i T448P poprzez doposa\u017cenie w ergonomiczne siedziska.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "91000.00", "WARTOSC": "159900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020 W ramach projektu wykonane zostan\u0105 za\u0142o\u017cenia do koncepcji, przeprowadzenie obliczenia wytrzyma\u0142o\u015bciowe i wydajno\u015bciowe oraz opracowana zostanie dokumentacja techniczna przeno\u015bnika kube\u0142kowego odwadniaj\u0105cego odpady z procesu wzbogacania w\u0119gla kamiennego o wydajno\u015bci do 250 MG/h oraz przeno\u015bnika kube\u0142kowego odwadniaj\u0105cego p\u00f3\u0142produkt o wydajno\u015bci do 150 Mg/h.", "BENEFICJENT": "WR\u0118BOWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjne przeno\u015bniki kube\u0142kowe B-1000 s\u0142u\u017c\u0105ce do odwadniania produkt\u00f3w wzbogacania w\u0119gla kamiennego w osadzarkach pulsacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "86400.00", "WARTOSC": "132840.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 3 us\u0142ugi proinnowacyjne zwi\u0105zane z wdra\u017caniem innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 procesowych i organizacyjnych celem lepszego dostosowania firmy do zmieniaj\u0105cych si\u0119 oczekiwa\u0144 klient\u00f3w. Us\u0142ugi realizowane s\u0105 w 3 kluczowych obszarach: - kreowanie strategii marki - budowa strategii sprzeda\u017cy - zarz\u0105dzanie wiedz\u0105 w organizacji. Wszystkie us\u0142ugi obejmuj\u0105 prace analityczne, warsztaty oraz projektowanie docelowych proces\u00f3w z wykorzystaniem \u015brodowiska i narz\u0119dzi IT.", "BENEFICJENT": "NEXUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "optymalizacja dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa w oparciu o rozwi\u0105zania TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-08-02", "DOFINANSOWANIE": "69054.99", "WARTOSC": "168613.19", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ekspansja na wybrane rynki docelowe wskazane w Strategii rozwoju dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej Sp\u00f3\u0142ki. W okresie realizacji projektu zostan\u0105 podj\u0119te dzia\u0142ania celem mi\u0119dzynarodowej promocji w bran\u017cy maszyn g\u00f3rniczych specjalistycznych maszyn i urz\u0105dze\u0144 marki SADEX, kt\u00f3re znajduj\u0105 zastosowanie w przemy\u015ble wydobywczym surowc\u00f3w naturalnych. Zakres zada\u0144 b\u0119dzie realizowany poprzez udzia\u0142 firmy w trzech mi\u0119dzynarodowych imprezach wystawienniczych (Minex Izmir 2019 w Turcji, Mining Istambu\u0142 2020 Turcja oraz Mi\u0119dzynarodowe Targi G\u00f3rnictwa, Przemys\u0142u Energetycznego i Hutniczego w Katowicach 2021) i us\u0142ug\u0119 doradcz\u0105. Rezultaty udzia\u0142u w imprezach targowo-wystawienniczych przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu ekspansji na rynkach mi\u0119dzynarodowych, wej\u015bcia na nowe rynki zbytu, kt\u00f3re s\u0105 zakwalifikowane jako priorytetowe w realizacji strategii rozwoju eksportu. Oczekiwane efekty to: wzrost rozpoznawalno\u015bci marki produktowej na rynkach zagranicznych oraz wzrost eksportu produkt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "\"SADEX\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ekspansja na priorytetowych rynkach wskazanych w Strategii rozwoju dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej szans\u0105 wzrostu przewagi konkurencyjnej firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "64931.13", "WARTOSC": "64931.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LILI CAFFE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla LILI CAFFE sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "267028.56", "WARTOSC": "314151.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia 54 uczni\u00f3w (14K, 40M) Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Jastrz\u0119biu-Zdroju poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w podnosz\u0105cych kwalifikacje 54 uczni\u00f3w oraz organizacj\u0119 praktyk zawodowych dla 27 uczni\u00f3w (7K, 20M) we wsp\u00f3\u0142pracy z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym oraz poprzez podniesienie kwalifikacji kadry pedagogicznej (1M) w okresie 1.09.2017 do 31.08.2019. Przedmiotem projektu jest organizacja praktyk, wsparcie udzielane nauczycielowi w postaci studi\u00f3w podyplomowych na kierunku ch\u0142odnictwo i klimatyzacja, doradztwo edukacyjno-zawodowe, organizacja kurs\u00f3w kwalifikacyjnych przygotowuj\u0105cych do egzamin\u00f3w certyfikowanych. Czas realizacji projektu: wrzesie\u0144 2017 \u2013 sierpie\u0144 2019 r. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105: nauczyciel i uczniowie ZSZ w Jastrz\u0119biu-Zdroju. W wyniku projektu 54 uczni\u00f3w i uczennic uzyska kwalifikacje, 27 odb\u0119dzie praktyk\u0119 lub sta\u017c, 1 nauczyciel uzyska dyplom studi\u00f3w podyplomowych.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA INICJATYW GOSPODARCZYCH \"DELTA PARTNER\"", "TYTUL": "Umiej\u0119tno\u015bci na dobry start dla uczni\u00f3w i uczennic w Zespole Szk\u00f3\u0142 Zawodowych w Jastrz\u0119biu-Zdroju", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "53016.03", "WARTOSC": "53016.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ADEPTO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacje na kapita\u0142 obrotowy dla Adepto Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "45913.23", "WARTOSC": "45913.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SALELIFTER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Salelifter sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "420000.00", "WARTOSC": "1076051.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na nabyciu i wdro\u017ceniu systemu informatycznego wspieraj\u0105cego proces udzielania po\u017cyczek oraz zwi\u0105zane z nim procesy windykacji i restrukturyzacji wierzytelno\u015bci w firmie \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi finansowe (dalej System). Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu Systemu zasadniczej zmianie ulegnie nasz g\u0142\u00f3wny proces produkcyjny zwi\u0105zany z udzielaniem po\u017cyczek oraz powi\u0105zane z nim procesy windykacji i restrukturyzacji wierzytelno\u015bci. Na nasz g\u0142\u00f3wny proces produkcyjny sk\u0142ada si\u0119 19 podproces\u00f3w, kt\u00f3re dzi\u0119ki wdro\u017ceniu Systemu zostan\u0105 w zasadniczym stopniu zautomatyzowane. System b\u0119dzie wspiera\u0142 naszych pracownik\u00f3w od momentu rejestracji klienta, na etapie jego oceny i wyp\u0142aty po\u017cyczki, a\u017c po etap windykacji i restrukturyzacji wierzytelno\u015bci. Ponadto, wdro\u017cenie Systemu umo\u017cliwi nam m.in. usprawnienie procesu wyceny i sprzeda\u017cy portfela wierzytelno\u015bci oraz umo\u017cliwi ocen\u0119 efektywno\u015bci naszych proces\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PLUS GOT\u00d3WKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zakup i wdro\u017cenie dedykowanego systemu wspieraj\u0105cego proces udzielania po\u017cyczek oraz zwi\u0105zane z nim procesy restrukturyzacji i windykacji wierzytelno\u015bci w firmie \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi finansowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "32465.55", "WARTOSC": "32465.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "LAZAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla LAZAR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2017-01-23", "DOFINANSOWANIE": "19550.00", "WARTOSC": "39100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014 Sp\u00f3\u0142ka RODLEW QMD z Rybnika od 1979 buduje mark\u0119 na polskim i europejskim rynku akcesori\u00f3w nagrobkowych. Kolejne targi bran\u017cy kamieniarskiej w Wa\u0142brzychu, Wroc\u0142awiu i Poznaniu potwierdzi\u0142y pozycj\u0119 firmy RODLEW jako lidera nowych trend\u00f3w w produkcji akcesori\u00f3w nagrobkowych. Do dzi\u015b oferowane przez firm\u0119 rozwi\u0105zania charakteryzuj\u0105 si\u0119 nie tylko wysok\u0105 jako\u015bci\u0105 wykonania, ale r\u00f3wnie\u017c dba\u0142o\u015bci\u0105 o ka\u017cdy szczeg\u00f3\u0142. W zwi\u0105zku z intensyfikacj\u0105 dzia\u0142a\u0144 sprzeda\u017cowych prowadzonych w zakresie internacjonalizacji dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa, Sp\u00f3\u0142ka podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o zg\u0142oszeniu 40 wzor\u00f3w wsp\u00f3lnotowych dotycz\u0105cych projekt\u00f3w nagrobkowych do ochrony. Wzory s\u0105 pogrupowane w czterech g\u0142\u00f3wnych kategoriach: latarki, wazony, krzy\u017ce, kropielnice. W ramach ka\u017cdej kategorii zostan\u0105 opracowane wnioski urz\u0119dowe zg\u0142oszenia i obj\u0119cia 5-letni\u0105 ochron\u0105 w sumie 40 wzor\u00f3w przemys\u0142owych zg\u0142oszonych jednocze\u015bnie: A. w ramach kategorii \"Latarki\" zg\u0142oszone zostan\u0105: 4 wzory \"Walc\u00f3w pier\u015bcieniowych\", 1 wz\u00f3r \"Walca pionowe pr\u0119ty\", 1 wz\u00f3r \"Walec owale\", 3 wzory \"Walec inne (rury ze wzorami)\", 2 wzory \"Prostopad\u0142o\u015bciany - w sumie 11 wzor\u00f3w; B. w kategorii \"Wazony\": 3 wzory \"Pier\u015bcienie\", 1 wz\u00f3r \"Pionowe pr\u0119ty\", 6 wzor\u00f3w \"Owale\", 3 wzory \"Inne\", 2 wzory \"Kamienie pier\u015bcienie (wpuszczane)\" - w sumie 15 wzor\u00f3w; C. w kategorii \"Krzy\u017ce\" : 2 wzory \"Z szarf\u0105\", 4 wzory \"Z okr\u0105g\u0142ym kamieniem\", 1 wz\u00f3r \"Z kryszta\u0142em\", 2 wzory \"Z sercem\", 2 wzory \"Z kul\u0105 kamienn\u0105\" - w sumie 12 wzor\u00f3w; D. w kategorii \"Kropielnice\": 1 wz\u00f3r \"Kamienna\", 1 wz\u00f3r \" Metalowa\".", "BENEFICJENT": "RODLEW QMD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zg\u0142oszenie 40 wzor\u00f3w wsp\u00f3lnotowych dla nowych projekt\u00f3w akcesori\u00f3w nagrobkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-19", "DOFINANSOWANIE": "94805.00", "WARTOSC": "233835.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "W ramach Projektu Wnioskodawca planuje wdro\u017cenie kompleksowej i innowacyjnej technologii informacyjno \u2013 komunikacyjnej w przedsi\u0119biorstwie handlowo produkcyjno us\u0142ugowym w bran\u017cy medycznej. Zostan\u0105 zakupione: - Zintegrowany system ERP do kompleksowego zarz\u0105dzania firm\u0105 wraz z wdro\u017ceniem. - Serwery z oprogramowaniem oraz sprz\u0119t komputerowy wraz z oprogramowaniem do monitorowania stanu serwerowni i do obs\u0142ugi wewn\u0119trznej sieci, - Rozproszony system RCP do rejestracji czasu pracy - Zautomatyzowana platforma sprzeda\u017cowa \u015bci\u015ble zintegrowanej z systemem ERP - Kolektor danych - Terminal dzia\u0142aj\u0105cy poprzez WiFI wraz z baz\u0105 \u0142aduj\u0105c\u0105 - Skanery dost\u0119powe do system w wersji dupleks.", "BENEFICJENT": "RELAX-MED SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Tworzenie przewagi konkurencyjnej poprzez wdro\u017cenie technologii informacyjno komunikacyjnych w postaci zintegrowanego systemu optymalizacji i automatyzacji oraz zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci proces\u00f3w biznesowych firmy z Rybnika.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2016.1803301209295, "v": "280,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "2016,18 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "2.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 700.8179850917762, "v": "97,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola", "value": 287.2981404934939, "v": "40,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Technika", "value": 245.6884270961996, "v": "34,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 142.15821496280125, "v": "19,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 140.79276405365817, "v": "19,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84.73942578921667, "v": "11,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 75.57570354465287, "v": "10,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja", "value": 66.47890234969698, "v": "9,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 55.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 54.33037256197398, "v": "7,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 32.766133053744284, "v": "4,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 126.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 32.70999152615403, "v": "4,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 29.117290954528475, "v": "4,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kszta\u0142cenia ustawicznego i zawodowe", "value": 27.697686424611497, "v": "3,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 18.065317122913854, "v": "2,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 14.26872324993537, "v": "1,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 13.524788369287338, "v": "1,88 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 12.003481745325022, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 8.743457329158646, "v": "1,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 71.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 7.130546778502285, "v": "992,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7.041893904575877, "v": "980,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 5.156781662022808, "v": "718,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4.279073550110591, "v": "595,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 222.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 3.702205641570677, "v": "515,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1.2112972165570333, "v": "168,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce specjalne", "value": 0.881725648464654, "v": "122,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 304.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1785.390850759773, "v": "248,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142", "v_pc": "1785,39 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "59.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 1329.0237885990864, "v": "185,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 246.3511060523368, "v": "34,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 120.70368303507313, "v": "16,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85.04231644787866, "v": "11,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Krajowe pasa\u017cerskie przewozy kolejowe", "value": 4.269956625398558, "v": "594,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1250.5755457731307, "v": "174,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142", "v_pc": "1250,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 774.3911313302502, "v": "107,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 271.16784089277, "v": "37,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 55.29645721425904, "v": "7,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 50.13386680263119, "v": "6,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 47.50639603021859, "v": "6,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 45.223343075862466, "v": "6,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 130.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_01", "value": 4.279658676356534, "v": "595,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "NIEZNANY_04", "value": 1.4159393760951369, "v": "197,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 1.0699897308476718, "v": "149,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.09092264383994483, "v": "12,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 197.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 560.2642056846579, "v": "78,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "560,26 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "4.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 164.41081937781868, "v": "22,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "value": 142.63414672679747, "v": "19,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 84.1837025680062, "v": "11,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 55.95707946744033, "v": "7,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 444.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 52.801989055812484, "v": "7,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37.34209713325482, "v": "5,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 22.450755464912536, "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 0.4836158906155747, "v": "67,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 330.29981989486686, "v": "45,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "330,30 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "58.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 269.2489259041163, "v": "37,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.8 z\u0142"}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 38.11760103984144, "v": "5,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22.933292950909145, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 322.0690592594722, "v": "44,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "322,07 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "44.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "29.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 227.57119459684603, "v": "31,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.7 z\u0142"}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 34.335697368799, "v": "4,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 23.03587215982535, "v": "3,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 18.59927024387441, "v": "2,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 9.46249928187746, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 8.084327190991871, "v": "1,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Starostwa powiatowe", "value": 0.718122540430299, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 0.2620758768276219, "v": "36,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 300.0975376296211, "v": "41,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "300,10 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "22.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 83.8452379858099, "v": "11,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 65.7811955304053, "v": "9,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50.452027403556144, "v": "7,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 26.237369158073136, "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 17.412858845833448, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 15.394999210065206, "v": "2,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 11.445077485422113, "v": "1,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 9.22225598196076, "v": "1,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 8.186596960905408, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 7.369300045959843, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3.393275931404935, "v": "472,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1.3541115387929796, "v": "188,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.0032315514319363457, "v": "0,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 246.11472381007093, "v": "34,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "246,11 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "1.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 89.02278308390544, "v": "12,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 766.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 84.7222006147129, "v": "11,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Biblioteki", "value": 44.071855341395455, "v": "6,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Muzea", "value": 13.245396834515843, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 11.71462277022951, "v": "1,63 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 3.337865165311809, "v": "464,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 223.17009378680376, "v": "31,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "223,17 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "43.0% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 150.83743946226986, "v": "21,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.6 z\u0142"}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 48.784729698675775, "v": "6,79 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 20.257274868583576, "v": "2,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3.2906497572745814, "v": "458,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 140.6958934162525, "v": "19,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "140,70 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "8.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 65.73896173843104, "v": "9,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41.41043726481487, "v": "5,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 99.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 26.821704176600694, "v": "3,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 2.061706690029587, "v": "287,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 1.6746486944532217, "v": "233,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.4748756929882516, "v": "205,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Zadania ratownictwa g\u00f3rskiego i wodnego", "value": 0.9183224657455549, "v": "127,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 326.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.5295750868928274, "v": "73,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 0.06566160629649843, "v": "9,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 102.31111933760374, "v": "14,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "102,31 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "35.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "44.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 39.673148680090776, "v": "5,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 28.115755752161547, "v": "3,92 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 13.705755034039008, "v": "1,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Specjalne o\u015brodki szkolno-wychowawcze", "value": 8.17403498693017, "v": "1,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 7.381649096601843, "v": "1,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 2.8095202223307383, "v": "391,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 1.5786288886335564, "v": "219,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.6806114813431765, "v": "94,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 185.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.1920151954729555, "v": "26,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 74.47059668801883, "v": "10,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "74,47 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "55.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "43.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32.04203099416884, "v": "4,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 19.643778401746474, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Cmentarze", "value": 12.088396504179473, "v": "1,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 6.4055609973285845, "v": "891,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 4.281135136299659, "v": "596,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Prace geologiczne (nieinwestycyjne)", "value": 0.009694654295809037, "v": "1,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 55.78004739608768, "v": "7,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "55,78 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "52.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze/-piel\u0119gnacyjne", "value": 19.866031008531294, "v": "2,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 19.645491483066674, "v": "2,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.3 z\u0142"}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 13.23033622497343, "v": "1,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 1.9289442880533136, "v": "268,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1092443914629595, "v": "154,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 51.98041830637979, "v": "7,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "51,98 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "31.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 30.796595955533846, "v": "4,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 13.290169764168555, "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.2 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.650531051618648, "v": "786,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.1 z\u0142"}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 1.2995167035302904, "v": "180,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 0.9436048315284519, "v": "131,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 23.845875750438054, "v": "3,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 93.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "23,85 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "55.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "64.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 23.845875750438054, "v": "3,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 93.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5.65238560307931, "v": "787,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "5,65 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "24.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2.780125240571051, "v": "387,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2.676607876368023, "v": "372,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.4 z\u0142"}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.16588630683939906, "v": "23,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.029766179300835895, "v": "4,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 2.8437654037284923, "v": "396,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "2,84 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "8.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 2.8437654037284923, "v": "396,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 1.6516818429896878, "v": "230,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,65 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "17.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "23.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.6516818429896878, "v": "230,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1.2200446672220149, "v": "169,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "1,22 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "98.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "71.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1.1657821790710368, "v": "162,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 0.05426248815097808, "v": "7,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 0.49128263866946253, "v": "68,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,49 z\u0142", "pl_v_pc": "0,06 z\u0142", "v_pc_diff": "737.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "471.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.49128263866946253, "v": "68,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 0.44230122368080893, "v": "61,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,44 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "32.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "34.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.4366185045816218, "v": "60,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.9 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 0.005682719099187086, "v": "0,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142"}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 0.1966041421308132, "v": "27,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,20 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "94.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "88.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 0.10334867721828053, "v": "14,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.5 z\u0142"}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.09325546491253266, "v": "12,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": "0.4 z\u0142"}]}, {"name": "Turystyka", "value": 0.06677103380920921, "v": "9,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,07 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "99.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "value": 0.06677103380920921, "v": "9,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": "1.0 z\u0142"}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": "0.0 z\u0142", "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}