[{"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "10530775.25", "WARTOSC": "13474784.07", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik", "OPIS": "Niniejszy projekt obejmuj\u0105cy swoim zakresem przebudow\u0119 DK 78 na odcinku pomi\u0119dzy rondem Wile\u0144skim a rondem Gliwickim stanowi ostatni etap trwaj\u0105cej od 2006 r. przebudowy DK 78 na terenie Rybnika.", "BENEFICJENT": "MIASTO RYBNIK", "TYTUL": "Przebudowa DK 78 na odcinku od ronda Wile\u0144skiego do ronda Gliwickiego w Rybniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "6000000.00", "WARTOSC": "18819000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik", "OPIS": "\"Przedmiotem inwestycji jest wdro\u017cenie innowacyjnej i autorskiej technologii oraz wprowadzenie na rynek nowego produktu. Rezultatem implementacji technologii jest ta\u015bma i p\u0142askownik (formatka) o zaw\u0119\u017conych parametrach p\u0142asko\u015bci i szeroko\u015bci z gradowanymi ko\u0144cami po ci\u0119ciu na kraw\u0119dzi ka\u017cdego elementu (o wymiarach: grubo\u015b\u0107 od 0,3 do 3 mm, szeroko\u015b\u0107 robocza do 2000 mm) oraz ich trapezowania. Obecnie na rynku nie wyst\u0119puje produkt takiego rodzaju, bowiem wykorzystywane technologie do przetwarzania ta\u015bm i formatek w przemy\u015ble AGD i automotive wymagaj\u0105 dodatkowej obr\u00f3bki mechanicznej i plastycznej umo\u017cliwiaj\u0105cej osi\u0105gni\u0119cie okre\u015blonych parametr\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 u\u017cyte przy produkcji poszczeg\u00f3lnych podzesp\u00f3\u0142 i maszyn. Nowe produkty (formatki i p\u0142askowniki), kt\u00f3re powstan\u0105 w wyniku uruchomienia nowej technologii, zaspokoj\u0105 potrzeby kluczowych odbiorc\u00f3w polskich i zagranicznych w aspekcie jako\u015bci (wysoka dok\u0142adno\u015b\u0107 i tolerancja, ca\u0142kowita relaksacja) oraz ca\u0142kowitej nowo\u015bci na rynku (formatki/kszta\u0142towniki w unikalnych rozmiarach/grubo\u015bciach oraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 trapezowania pod k\u0105tem do 36 stopni). A zatem rezultat projektu jest nowatorsk\u0105 odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby klient\u00f3w i ograniczenia obecnie dost\u0119pnych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych.\"", "BENEFICJENT": "\"TESKO STEEL\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej linii do przerobu kr\u0119g\u00f3w z blach metalicznych i niemetalicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6373961.47", "WARTOSC": "7498778.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os. powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Rybniku jako bezrobotni zgodnie z ustaw\u0105 z dn. 20.04.2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z wymienionych grup: os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, os. o niskich kwalifikacjach a tak\u017ce nale\u017c\u0105ce do pozosta\u0142ych grup okre\u015blonych w \"Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020\". W ramach proj. dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zaw. poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zaw. danego uczestnika. Na tej podstawie PUP b\u0119dzie realizowa\u0107 odp. dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ust. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO RYBNIK/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RYBNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Rybniku (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4494416.60", "WARTOSC": "5287549.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP w Rybniku jako osoby bezrobotne, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w/czek poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika/czki. Na tej podstawie PUP b\u0119dzie realizowa\u0107 odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO RYBNIK/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RYBNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Rybniku (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.71}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "9919153.92", "WARTOSC": "11669592.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.08.2018 do 31.12.2023 r. Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie potencja\u0142u sektora ekonomii spo\u0142ecznej oraz zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Obszaru Rybnickiego woj. \u015bl\u0105skiego. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania realizowane w ramach projektu to \u015bwiadczenie us\u0142ug animacyjnych oraz inkubacyjnych, maj\u0105cych na celu rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej, a tak\u017ce us\u0142ug wsparcia powstawania nowych i funkcjonowania ju\u017c istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, podmioty ekonomii spo\u0142ecznej i ich pracownicy, pracownicy jednostek sektora finans\u00f3w publicznych oraz partnerzy spo\u0142eczni i gospodarczy, w tym przedsi\u0119biorcy. W ramach projektu powstanie m.in. 171 nowych miejsc pracy w sektorze ES dla minimum 119 os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, a tak\u017ce zainicjowanych zostanie 12 przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 maj\u0105cych na celu rozw\u00f3j ES.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH (CRIS)", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej Obszaru Rybnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.59}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2970300.00", "WARTOSC": "3524100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Rybnik i powiecie rybnickim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 411 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Rybnik poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP Rybnik realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO RYBNIK/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RYBNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Rybnik i powiecie rybnickim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.69}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1726142.50", "WARTOSC": "2030755.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy, zarejestrowanych w PUP w Rybniku jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO RYBNIK/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RYBNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Rybniku (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.95}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1703600.00", "WARTOSC": "2004200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy zarejestrowanych w PUP w Rybniku jako bezrobotni, dla kt\u00f3rych zosta\u0142 ustalony I lub II profil pomocy w rozumieniu art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy, nale\u017c\u0105cych co najmniej do jednej z wymienionych grup: osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby o niskich kwalifikacjach. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO RYBNIK/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W RYBNIKU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b bezrobotnych w wieku 30+ zarejestrowanych w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Rybniku (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "4734976.00", "WARTOSC": "5570560.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie subregionu zachodniego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w okresie od 01.08.2015 do 31.07.2018 roku (36 m-cy). Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest podniesienie potencja\u0142u sektora ekonomii spo\u0142ecznej oraz zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu subregionu zachodniego woj. \u015bl\u0105skiego. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania projektu to \u015bwiadczenie us\u0142ug animacyjnych oraz maj\u0105cych na celu rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej, a tak\u017ce us\u0142ug wsparcia powstawania nowych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i funkcjonowania istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105: osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, podmioty ekonomii spo\u0142ecznej i ich pracownicy, pracownicy jednostek sektora finans\u00f3w publicznych oraz partnerzy spo\u0142eczni i gospodarczy, w tym przedsi\u0119biorcy. W ramach projektu powstan\u0105 m.in. 63 nowe miejsca pracy w sektorze ES, zainicjowanych zostanie 6 przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 maj\u0105cych na celu rozw\u00f3j ES.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU INICJATYW SPO\u0141ECZNYCH", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej Subregionu Zachodniego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.44}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1957728.40", "WARTOSC": "2303209.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "CEL:Wy\u017csza przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 i zdolno\u015b\u0107 do samozatrudnienia u 40 os\u00f3b(22K/18M)planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105,powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dn.30 urodzin)os\u00f3b bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo nale\u017c\u0105cych do znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy grup(os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,kobiety,os.w wieku pow.50+,o niskich kwalifikacjach,d\u0142ugotrwale bezrobotnych)ucz\u0105cych si\u0119/zamieszkuj\u0105cych(w roz.KC)w woj.\u015bl\u0105skim na terenie Subregionu Zachodniego do 31.12.18roku(z wy\u0142.os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci) WSKA\u0179NIKI Liczba os.pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp:40 Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp:40 ZADANIA: Wsparcie,dost.do potrzeb GD,dost\u0119pne dla ka\u017cdego UP tj.wsparcie szkoleniowo-doradcze(sz.grupowe \"ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci\"i doradztwo indywidualne),bezzwrotna dotacja na rozp.dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i wsparcie pomostowe.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moja firma - m\u00f3j sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1837846.63", "WARTOSC": "2162172.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "Projekt dla 50os(28K, 22M) pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 r.\u017c ) zam.woj.\u015bl\u0105skie subr. zachodni , planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 D.G, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (35os. bezrobotnych i 15os. bier zaw) - znajduj\u0105cych si\u0119 w najtr sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b po 50 r.\u017c.; kobiet (szczeg\u00f3lnie powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka),;os. niepe\u0142nosprawnych, os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych i os. o niskich kwalifikacjach. Celem projektu jest wzrost aktywno\u015bci zaw. uczestnik\u00f3w poprzez wspieranie i rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz zwi\u0119kszenie liczby przedsi\u0119biorstw tworzonych przez os. bez pracy w okresie 1.05.2017-30.04.2019 r. Projekt zak\u0142ada aktywizacj\u0119 os. w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, obejmuj\u0105c\u0105 wsparcie szkol.-doradcze oraz wsparcie na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp. w formie dotacji wraz ze wsparciem pomostowym w tym przed\u0142u\u017conym (finans). W wyniku realizacji projektu min. 50os. bez pracy (28K, 22M) za\u0142o\u017cy firm\u0119 i b\u0119dzie j\u0105 prowadzi\u0107 przez min. 12m-cy.", "BENEFICJENT": "KANCELARIA RADC\u00d3W PRAWNYCH \"PRO IUSTITIA\" MICHA\u0141 SZCZYGIE\u0141, EWA SZCZYGIE\u0141 I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Moja w\u0142asna dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "372698.97", "WARTOSC": "438469.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik", "OPIS": "Projekt realizowany jest w partnerstwie przez TEB Edukacja Sp. z o.o. oraz \u015al\u0105ski Zwi\u0105zek Pracodawc\u00f3w Prywatnych w terminie od 01.09.2017 do 31.08.2020 r. na obszarze RIT Subregionu Zachodniego woj.\u015bl\u0105skiego w Technikum TEB Edukacja w Rybniku. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 90 Uczni\u00f3w (71K i 19M) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunku Technik Organizacji Reklamy i Fototechnik poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu dostosowuj\u0105cego proces kszta\u0142cenia do potrzeb regionalnego rynku pracy zak\u0142adaj\u0105cego wdro\u017cenie doradztwa edu.-zaw., dodatkowe specjalistyczne szkolenia zgodne z wymogami lokalnego rynku pracy, organizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych dla uczni\u00f3w oraz doposa\u017cenie ww.szko\u0142y i stworzenie w niej warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy. Realizacja wszystkich zada\u0144 w ramach proj.przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych we wniosku o dof. wska\u017anik\u00f3w oraz wzrostu zatrudnienia w\u015br\u00f3d absolwent\u00f3w szk\u00f3\u0142 zaw. poprzez popraw\u0119 efektywno\u015bci realizowanego wsparcia", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dostosowanie kszta\u0142cenia zawodowego na kierunku Technik organizacji reklamy i Fototechnik w Technikach TEB Edukacja w Subregionie Zachodnim do potrzeb lokalnego rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1313974.20", "WARTOSC": "1545852.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "Projekt BEZPIECZNIE WE W\u0141ASNYM DOMU zajmuje si\u0119 wdra\u017caniem us\u0142ug teleopieku\u0144czych w miejscu zamieszkania. Zastosowane wsparcie \u0142\u0105czy nowoczesne technologie z profesjonalnymi us\u0142ugami spo\u0142ecznymi i aktywizacj\u0105 lokalnych sieci pomocowych. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest 290 os. nie w pe\u0142ni samodzielnych (podopieczni) z podregionu rybnickiego, kt\u00f3rych aktywno\u015b\u0107 jest ograniczona do w\u0142asnego domu z uwagi na podesz\u0142y wiek, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107 czy stan zdrowia. Osoby te otrzymuj\u0105 urz\u0105dzenia teleinformatyczne pozwalaj\u0105ce na 24-godzinny kontakt z pracownikami Centrum Alarmowego (CA), kt\u00f3rzy pomagaj\u0105 podopiecznemu w przypadku zaistnienia zagro\u017cenia dla jego \u017cycia i zdrowia, ale tak\u017ce w przypadku podwy\u017cszonego stresu, l\u0119ku, samotno\u015bci czy potrzeby aktywiz. Teleopiekun analizuje sytuacj\u0119, wspiera psych. podopiecznego i kontaktuje si\u0119 automatycznie ze s\u0142u\u017cbami ratunkowymi lub stworzon\u0105 w projekcie sieci\u0105 pomocow\u0105 (s\u0105siadami, opiekunami, rodzin\u0105 podopiecznego lub piel\u0119gniark\u0105). Realiz.: 04.2017-03.2019.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \u201eEBI ASSOCIATION\u201d", "TYTUL": "BEZPIECZNIE WE W\u0141ASNYM DOMU - nowoczesne technologie w us\u0142ugach opieku\u0144czych dla senior\u00f3w i os\u00f3b nie w pe\u0142ni samodzielnych z podregionu rybnickiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "388127.11", "WARTOSC": "456620.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie wsparciem kobiety ci\u0119\u017carne, kt\u00f3re dotychczas by\u0142y wykluczone z mo\u017cliwo\u015bci skorzystania z bada\u0144 prenatalnych w ramach finansowania NFZ. Kobiety zostan\u0105 obj\u0119te kompleksowymi badaniami oraz ewentualnym leczeniem w przypadku wykrycia wady rozwojowej zgodnie z Regionalnym Programem Zdrowotnym \"Zdrowa matka i dziecko\". Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c podnoszenie wiedzy personelu medycznego, w tym POZ w ramach modu\u0142u przekrojowego. Program oferowany jest dla mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bl\u0105skiego, przede wszystkim kobiet ci\u0119\u017carnych zamieszkuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych na terenie p. Rybnickiego, Rybnika i \u017bor.", "BENEFICJENT": "\"MED-ART\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci bada\u0144 prenatalnych na obszarze powiatu rybnickiego, Rybnika i \u017bor.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "423267.70", "WARTOSC": "497962.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik", "OPIS": "Projekt realizowany (01.05.2017-31.12.2018) jest w partnerstwie przez MI\u015a KLUB AGATA BARGIE\u0141 oraz COMPLEX-BUD SZYMON STEUER. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa do 31.12.2018 r. dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych w powiecie rybnickim, miko\u0142owskim i Mie\u015bcie Rybnik (czyli Gm. Czerwionka-Leszczyny i w najbli\u017cszych okolicach) nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia dla 15 (w tym co najmniej 10K) os\u00f3b pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez: - adaptacje lokalu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3; - zakup, monta\u017c i wyposa\u017cenie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz pomocy dydaktycznych i zabawek umo\u017cliwiaj\u0105cy m.in. dzieciom prawid\u0142owy rozwoju; - utworzenie \u017b\u0142obka w Przeg\u0119dzy (na 15 dzieci) - pierwszego \u017c\u0142obka w gminie Czerwionka-Leszczyny; - zapewnienie dziennej opieki dla 15 dzieci przez 12 miesi\u0119cy (2 grupy dzieci) w \u017b\u0142obku w Przeg\u0119dzy.", "BENEFICJENT": "MI\u015a KLUB AGATA BARGIE\u0141", "TYTUL": "Utworzenie pierwszego \u017c\u0142obka w gminie Czerwionka-Leszczyny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3210450.00", "WARTOSC": "3777000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "Projekt stanowi kontynuacj\u0119 projektu Sami Mo\u017cemy-Kompleksowy Programu Integracji Chorych na SM i ich rodzin, poszerzon\u0105 o uczestnik\u00f3w z innymi chorobami neurologicznymi i dzia\u0142ania, kt\u00f3rych potrzeba wynikn\u0119\u0142a z ewaluacji I edycji. Nacelowany na wzmocnienie integracji i zapobieganie wykluczeniu spo\u0142ecznemu 180 os\u00f3b, w tym 124 kobiet,poprzez model wsparcia chorych oparty na wielotorowym dzia\u0142aniu pozwalaj\u0105cym na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno-zawodow\u0105. Program daje wsparcie nie tylko osobom dotkni\u0119tym nieuleczaln\u0105 chorob\u0105, ale ca\u0142ym rodzinom zagro\u017conym wykluczeniem z powodu choroby najbli\u017cszych. Realizowany w partnerstwie z Miastem Zabrze projekt pozwala na zapewnienie aktywnej integracji nie tylko w zakresie edukacyjno-zawodowym, ale r\u00f3wnie\u017c,albo przede wszystkim zdrowotnym, w tym psychologicznym, i spo\u0142eczno-kulturalnym.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKIE STOWARZYSZENIE CHORYCH NA SM SEZAM", "TYTUL": "Sami Mo\u017cemy - Kompleksowy Program Integracji chorych i ich rodzin -II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "621878.63", "WARTOSC": "659538.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie aktywno\u015bci zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 20 os\u00f3b (14K,6M) zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu 7 powiat\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego (M.\u017bory, M.Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, M.Rybnik, pszczy\u0144skiego, raciborskiego, rybnickiego, wodzis\u0142awskiego) w okresie 01.03.2016-30.11.2017. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu z poziomu uczestnik\u00f3w: -mi\u0119dzynarodowe do\u015bwiadczenie -wiedza i umiej\u0119tno\u015bci praktyczne -nowe/udoskonalone kompetencje zawodowe i kluczowe oraz j\u0119zykowe -wzrost kompetencji psychospo\u0142ecznych (m.in. umiej\u0119tno\u015b\u0107 pracy w zespole, wsp\u00f3\u0142\u017cycia w grupie, komunikacyjne) -samodzielno\u015b\u0107,zaradno\u015b\u0107,poczucie odpowiedzialno\u015bci -wzrost motywacji, wzrost pewno\u015bci siebie -umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119dzykulturowe i adaptacyjne -umiej\u0119tno\u015b\u0107 dotarcia do informacji o ofertach zatrudnienia/szkolenia/kszta\u0142cenia -wzmocnienie pozytywnej postawy wobec poszukiwania pracy i oczekiwa\u0144 z ni\u0105 zwi\u0105zanych Projekt jest adresowany do 20 os\u00f3b w wieku 18-35 lat nale\u017c\u0105cych do grup NEET, z czego, zgodnie z kryterium dost\u0119pu min. 50% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby: -kt\u00f3re przedwcze\u015bnie opu\u015bci\u0142y system edukacji i/lub -niepe\u0142nosprawne i/lub -d\u0142ugotrwale bezrobotne i/lub -ze szczeg\u00f3lnymi trudno\u015bciami w dostosowaniu si\u0119 do warunk\u00f3w pracy i \u017cycia kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do wsparcia przez OHP Bior\u0105c pod uwag\u0119 potrzeby regionalnego rynku pracy, kierunki rozwoju na obszarach realizacji\u00a0 preferowanymi kierunkami sta\u017c/praktyk w ramach mobilno\u015bci ponadnarodowej b\u0119d\u0105 bran\u017ce: -turystyka / hotelarstwo / rozrywka / kultura -gastronomia -ogrodnictwo / florystyka -opieka nad osobami starszymi -elektromaszynowa/maszynowa Fazy projektu: 1)rekrutacja uczestnik\u00f3w 2)przygotowanie\u00a0(j\u0119zykowe, kulturowe, psychologiczne, zawodowe) uczestnik\u00f3w do mobilno\u015bci 3)pobyt uczestnik\u00f3w za granic\u0105 obejmuj\u0105cy dzia\u0142ania dostosowane do potrzeb uczestnik\u00f3w projektu 4)dzia\u0142ania o charakterze aktywizuj\u0105cym uczestnik\u00f3w po powrocie do kraju. Wsparcie uczestnik\u00f3w b\u0119dzie mie\u0107 charakter zindywidualizowany i zr", "BENEFICJENT": "\u017bORSKA IZBA GOSPODARCZA", "TYTUL": "Mobilno\u015b\u0107 ponadnarodowa inwestycj\u0105 w moj\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1669996.18", "WARTOSC": "1771127.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Stopniowa i trwa\u0142a integracja z rynkiem pracy 54os. poprzez realizacj\u0119 kompleksowego programu aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej (kursy zawodowe, sta\u017ce ponadnarodowe i krajowe, po\u015brednictwo pracy, doradztwo zawodowe, mentoring)oraz wzajemne uczenie si\u0119 i wymiana do\u015bwiadcze\u0144 pomi\u0119dzy partnerami krajowymi i ponadnarodowymi. Poniewa\u017c osoby z grupy NEET cz\u0119sto nie posiadaj\u0105 odpowiedniego wykszta\u0142cenia, umiej\u0119tno\u015bci, czy do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych, a tak\u017ce znajduj\u0105 si\u0119 pod wp\u0142ywem niekorzystnego otoczenia, projektodawca stworzy\u0142 platform\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy polskimi instytucjami rynku pracy, zagranicznymi pracodawcami (5podmiotowe partnerstwo projektowe), a docelowo polskimi pracodawcami ze \u015bl\u0105skiego rynku pracy, umo\u017cliwiaj\u0105c:wzrost potencja\u0142u zawodowego m\u0142odych os\u00f3b obj\u0119tych projektemtransfer zagranicznych do\u015bwiadcze\u0144 zawodowych uczestnik\u00f3w na polski rynek pracyw\u0142\u0105czenie w uczestnik\u00f3w w system wsparcia instytucjonalnego, umo\u017cliwiaj\u0105c nabywanie b\u0105d\u017a aktualizacj\u0119 niezb\u0119dnych na rynku pracy kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci. Grupa docelowa: 54 osoby kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do statusu NEET, zamieszkuj\u0105ce na terenie subregionu centralnego i zachodniego woj. \u015bl\u0105skiego, w tym co najmniej 50% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych i/lub z niepe\u0142nospranwo\u015bciami. G\u0142\u00f3wne zadania:Rekrutacja uczestnik\u00f3w.Proces przygotowawczy uczestnik\u00f3w do udzia\u0142u w sta\u017cach zagranicznych (kszta\u0142towanie kompetencji j\u0119zykowych, zawodowych, kulturowych i mi\u0119kkich).Organizacja sta\u017cy zagranicznych u niemieckich pracodawc\u00f3w w bran\u017cach produkcyjno \u2013 przemys\u0142owych.Realizacji strategii aktywizacji uczestnik\u00f3w po powrocie do PL, obejmuj\u0105cej doradztwo zawodowe metod\u0105 socjodynamiczn\u0105, po\u015brednictwo pracy, sta\u017ce i szkolenia zawodowe. G\u0142\u00f3wne rezultaty: a. Wzrost kompetencji zawodowych i kluczowych po opuszczeniu programu aktywizuj\u0105cego u 54 uczestnik\u00f3w z grupy NEET.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMAGO", "TYTUL": "Jad\u0119 na sta\u017c! Zagraniczne do\u015bwiadczenia zawodowe szans\u0105 na rynku pracy os\u00f3b w wieku 18-35 lat ze \u015al\u0105ska", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.49}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1419409.56", "WARTOSC": "1669893.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie poziomu reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej, w tym do podj\u0119cia zatrudnienia na otwartym rynku pracy, b\u0105d\u017a w przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej, 150 os. spe\u0142niaj\u0105cych kryteria GD, w okresie 01.2018-12.2019, w ramach programu aktywnej integracji dedykowanego mieszka\u0144com subregionu centralnego i zachodniego woj. \u015bl\u0105skiego Gr. docelowa: -150 os\u00f3b (K i M) zagro\u017conych wykluczeniem b\u0105d\u017a wykluczonych, w tym 100os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (65K i 55M) - z terenu subregionu centralnego i zachodniego woj. W przypadku os. zatrudnionych w ZAZ z terenu powiatu m.Zabrze; (60os.) ZADANIA: -Indywidualne wsparcie reintegracyjne - Us\u0142ugi asystenckie -sta\u017ce i szkolenia -Wzmocnienie poziomu funkcjonowania spo\u0142.-zaw. ZAZ -Po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMAGO", "TYTUL": "\u015al\u0105ski Program Reintegracji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1422888.78", "WARTOSC": "1673986.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "CEL: Zwi\u0119kszenie poziomu reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej, w tym do podj\u0119cia zatrudnienia na otwartym rynku pracy, b\u0105d\u017a w przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej, 112os. (68K, 44M) spe\u0142niaj\u0105cych kryteria GD, w okresie 06.2019-05.2021, w ramach programu aktywnej integracji przeznaczonego dla mieszka\u0144c\u00f3w subregionu centralnego i zachodniego woj. \u015bl\u0105skiego. Gr. docelowa: -112os. pow. 18r.\u017c. ((68K, 44M) zagro\u017conych wykluczeniem b\u0105d\u017a wykluczonych, w tym min. 50% os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (zgodnie z kryterium dodatkowym nr 2). - z terenu subregionu centralnego i zachodniego woj. ZADANIA: 1.Indywidualne wsparcie reintegracyjne 2.Wzmocnienie poziomu funkcjonowania spo\u0142.-zaw. 3.Us\u0142ugi asystenckie 4.Sta\u017ce i szkolenia 5.Po\u015brednictwo pracy WSKA\u0179NIKI: -efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zatrudnieniowa w wymiarze spo\u0142ecznym, 34% (39os.: 24K,15M) w wymiarze zatrudnieniowym, 25% (28os: 17K, 11M) OKRES/ MIEJSCE REALIZACJI: 06.2019-05.2021; sub. centralny i zachodni woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA IMAGO", "TYTUL": "Zintegrowane Inwestycje Spo\u0142eczne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "923685.28", "WARTOSC": "1086688.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne z zaburzeniami psychicznymi, wymagaj\u0105ce pomocy innej osoby w zwi\u0105zku z niezdolno\u015bci\u0105 do samodzielnej egzystencji oraz ich opiekunowie. SzD b\u0119dzie sprawowa\u0142 opiek\u0119 nad osob\u0105 niepe\u0142nosprawn\u0105 wymagaj\u0105c\u0105 sta\u0142ej opieki i pomocy w jej miejscu zamieszkania, a w tym samym czasie rodzice lub opiekunowie faktyczni b\u0119d\u0105 mogli uda\u0107 si\u0119 na urlop lub w inny spos\u00f3b odpocz\u0105\u0107 od codziennych obowi\u0105zk\u00f3w. SzD udzieli pacjentom pomocy w zakresie porad lekarskich, terapeutycznych lub psychologicznych oraz indywidualnego programu terapeutycznego oraz zalece\u0144 dla rodzin i opiekun\u00f3w na czas po zako\u0144czeniu \u015bwiadczenia. Okresem realizacji projektu b\u0119d\u0105 24 m-ce.Opiek\u0105 zostanie obj\u0119te min. 72 pacjent\u00f3w i ich faktyczni opiekunowie. Razem 144 osoby.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Szpital domowy (SzD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.35}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-29", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "878127.77", "WARTOSC": "1033091.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem proj. realizowanego od 11.2019 do 03.2021 jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym 50 (28K/22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby BZ lub BB (kt\u00f3re zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5 (3K/2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON. ZADANIA: I\u015aR, treningi kompetencji spo\u0142., poradnictwo indywidualne: zawodowe, prawne i obywatelskie, psychologiczne, ekonomiczne, Pakiet Us\u0142ug Podstawowych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.35% UP *poszukiwanie pracy przez min.24% UP *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.17% UP oraz WSK. EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Uparcie do przodu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "879657.77", "WARTOSC": "1034891.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem proj. realizowanego od 07.2020 do 11.2021 jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno - zawodowym 50 (28K/22M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku od 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia \u2013 wy\u0142\u0105cznie osoby BZ lub BB (kt\u00f3re zg. z ustaw\u0105 o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy zosta\u0142y sprofilowane jako oddalone od rynku pracy), spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych min. 5 (3K/2M) stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 ON. ZADANIA: I\u015aR, treningi kompetencji spo\u0142., poradnictwo indywidualne: zawodowe, prawne i obywatelskie, psychologiczne, ekonomiczne, Pakiet Us\u0142ug Podstawowych, szkolenia, sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy. Efektem realizacji proj.b\u0119dzie m.in.osi\u0105gni\u0119cie: WSKA\u0179NIK\u00d3W REZULTATU BEZPO\u015aREDNIEGO: *uzyskanie kwalifikacji przez min.35% UP *poszukiwanie pracy przez min.24% UP *podj\u0119cie pracy (w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.17% UP oraz WSK. EFEKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZATRUDNIENIOWEJ", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "Z nadziej\u0105 w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "825514.16", "WARTOSC": "971193.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzmocnienie do 29.12.2020 potencja\u0142u spo\u0142ecznego i zawodowego w\u015br\u00f3d 50os (30K/20M) w wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142, w tym min.25os.z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 (w tym min. 13os.ze znacznym lub umiarkowanym st.niepe\u0142nospr, niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105 lub niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105, lub os.z zaburzeniami psychicznymi), pozostaj\u0105cych bez pracy, zamieszk.wg. KC na terenie woj. \u015bl\u0105skiego poprzez udzielenie kompleksowego wsparcia spo\u0142. i zaw. poprzedzonego opracowaniem kompleksowej i indywid.\u015bcie\u017cki reintegracji zaw dla ka\u017cdego uczestnika, obejmuj\u0105cego: * warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142. * szkolenia zaw.wg. potrzeb uczestnik\u00f3w * sta\u017ce zaw. * po\u015brednictwo pracy w tym us\u0142ugi Trenera Pracy. Efekty proj: w odniesieniu do os.niepe\u0142nospr: * efektyw.spo\u0142eczna min. 34% * efektyw.zatrudnieniowa 12% w odniesieniu do pozosta\u0142ych grup: * efektyw.spo\u0142eczna min. 34% * efektyw.zatrudnieniowa 25% nabycie kwalifik.przez min.36% TYP PROJ:1,4", "BENEFICJENT": "INVENTUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akcja: Integracja!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "543437.44", "WARTOSC": "644800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Bia\u0142a Podlaska | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: bi\u0142gorajski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: che\u0142mski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: hrubieszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: janowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: krasnostawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: kra\u015bnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubartowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: lubelski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u0142ukowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: opolski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: pu\u0142awski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: radzy\u0144ski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: rycki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: \u015bwidnicki | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: tomaszowski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: w\u0142odawski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski | WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: boche\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: chrzanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: d\u0105browski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: gorlicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: miechowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: my\u015blenicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowos\u0105decki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: nowotarski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Nowy S\u0105cz | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: olkuski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: o\u015bwi\u0119cimski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: suski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tarnowski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Tarn\u00f3w | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: tatrza\u0144ski | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wadowicki | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: wielicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: garwoli\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: kozienicki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: lipski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: mi\u0144ski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: przysuski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Radom | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: radomski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: Siedlce | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: siedlecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: soko\u0142owski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: szyd\u0142owiecki | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: w\u0119growski | WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: zwole\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: brzozowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: d\u0119bicki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jaros\u0142awski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: jasielski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kolbuszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Krosno | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: kro\u015bnie\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: leski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: le\u017cajski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: lubaczowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: \u0142a\u0144cucki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: mielecki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ni\u017ca\u0144ski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przemyski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Przemy\u015bl | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: przeworski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: ropczycko-s\u0119dziszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: rzeszowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Rzesz\u00f3w | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: sanocki | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: stalowowolski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: strzy\u017cowski | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: Tarnobrzeg | WOJ.: PODKARPACKIE, POW.: tarnobrzeski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji w zakresie mediacji w sprawach gospodarczych oraz wiedzy pozaprawnej przez co najmniej 90 mediator\u00f3w z grupy 100 mediator\u00f3w obj\u0119tych projektem (w tym 67K) poprzez udzia\u0142 mediator\u00f3w w 2-semestralnych studiach podyplomowych (opracowanych i przeprowadzonych przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Humanitas), realizowanych w 2 edycjach w Sosnowcu i Rzeszowie (pierwsza edycja) oraz Lublinie i Krakowie (druga edycja) w okresie do 29.12.2020r.Projekt trwa 31 miesi\u0119cy i rozpoczyna si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c miesi\u0105c od daty rozstrzygni\u0119cia konkursu, tj.od 01.06.2018 do 29.12.2020 (KD 3)Cel zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:Zadanie 1. Opracowanie Programu Studi\u00f3w Podyplomowych (PSP)Obejmuje:Opracowanie PSP,przy za\u0142o\u017ceniu \u017ce 70% zaj\u0119\u0107 w projekcie ma charakter praktycznyOpracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz okre\u015blenie sposobu ich weryfikowania i dokumentowaniaOpracowany PSP b\u0119dzie konsultowany z IPZadanie 2. Realizacja studi\u00f3w podyplomowychObejmuje:2 edycje studi\u00f3w 2-semestralnychPrzeprowadzenie rekrutacji we wsp\u00f3\u0142pracy z koordynatorami ds. mediacji w s\u0105dach okr\u0119gowychPrzeprowadzenie pre-testuPrzeprowadzenie 175 godzin dydaktycznych zaj\u0119\u0107/grup\u0119 i minimum 30 pkt ECTS/grup\u0119Weryfikacj\u0119 osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych efekt\u00f3w kszta\u0142cenia poprzez przeprowadzenie testu ko\u0144cowegoWydanie s\u0142uchaczom \u015bwiadectw uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowychRealizacja studi\u00f3w podyplomowych na obszarze odpowiadaj\u0105cym obszarowi w\u0142a\u015bciwo\u015bci miejscowej s\u0105d\u00f3w apelacyjnych w Lublinie, w Katowicach, w Krakowie i w Rzeszowie.(KD 6)", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Praktyczne studia podyplomowe dla mediator\u00f3w z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}]