{"gmina": "gmina miejska Sosnowiec", "ludnosc": 205873, "budzet": {"dochody": "1 068,60 mln z\u0142", "wydatki": "1 067,02 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 4.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 7.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "38,75 mln z\u0142", "wydatki": "44,33 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 22.0, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 12.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "dochod_ue": "27,16 mln z\u0142", "dotacje_ue": "809,80 mln z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_powiatu": "0,00 tys z\u0142", "udzial_w_dotacjach_ue_wojewodztwa": "315,11 mln z\u0142", "wydatki_biezace_ue": "9,56 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "39,43 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "10,01 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "73907500.00", "WARTOSC": "88950000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy przebudowy istniej\u0105cego skrzy\u017cowania jednopoziomowego w ci\u0105gu drogi krajowej nr 94 (DK94) z ul. D\u0142ugosza na w\u0119ze\u0142 dwupoziomowy na terenie miasta Sosnowiec w woj. \u015bl\u0105skim.", "BENEFICJENT": "GMINA SOSNOWIEC", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa DK 94 w Sosnowcu - Etap I Rozbudowa skrzy\u017cowania DK 94 z ul. D\u0142ugosza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 358.99}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "461840845.47", "WARTOSC": "951544103.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt b\u0119d\u0105cy przedmiotem wniosku pn. Zintegrowany projekt modernizacji i rozwoju infrastruktury tramwajowej w Aglomeracji \u015al\u0105sko \u2013 Zag\u0142\u0119biowskiej wraz z zakupem taboru tramwajowego - etap I pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 cel g\u0142\u00f3wny 6.1, tj.: wi\u0119ksze wykorzystanie niskoemisyjnego transportu miejskiego poprzez rozw\u00f3j i integracj\u0119 system\u00f3w publicznego transportu zbiorowego na terenie Aglomeracji \u015al\u0105sko-Zag\u0142\u0119biowskiej. Realizacja celu b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki usprawnieniu istniej\u0105cego systemu komunikacji publicznej na terenie Aglomeracji poprzez zwi\u0119kszenie udzia\u0142u przyjaznego \u015brodowisku transportu tramwajowego. Skr\u00f3cony opis najwa\u017cniejszych zada\u0144 przewidzianych w Projekcie: Zakres projektu obejmuje 26 zada\u0144 infrastrukturalnych (2 zwi\u0105zane z budow\u0105 nowego torowiska i 24 zwi\u0105zane z przebudow\u0105 istniej\u0105cej infrastruktury), zadanie zwi\u0105zane z zakupem nowego taboru (45 szt.) oraz zakupem pojazd\u00f3w specjalistycznych (1 torowy oraz 2 sieciowe).. Projekt obejmuje m.in. budow\u0119 i modernizacj\u0119 ok. 42,41 km linii tramwajowych wraz z dostosowaniem ok. 146 peron\u00f3w do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz zakup nowych wagon\u00f3w tramwajowych o \u0142\u0105cznej minimalnej pojemno\u015bci 6685os\u00f3b. Wska\u017anik \u201eca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 nowych lub zmodernizowanych linii tramwajowych i linii metra\u201d zostanie osi\u0105gni\u0119ty: 2017-0,9 km, 2018 \u2013 9,57 km, 2019 \u2013 31,12 km, 2020 \u2013 42,41km.", "BENEFICJENT": "TRAMWAJE \u015aL\u0104SKIE SA", "TYTUL": "Zintegrowany Projekt modernizacji i rozwoju infrastruktury tramwajowej w Aglomeracji \u015al\u0105sko \u2013 Zag\u0142\u0119biowskiej wraz z zakupem taboru tramwajowego - etap I", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 329.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-15", "DATA_START": "2016-03-30", "DOFINANSOWANIE": "56602201.46", "WARTOSC": "67241103.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest utworzenie na terenie Miasta 8 ma\u0142ych w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych pozwalaj\u0105cych na zmian\u0119 \u015brodk\u00f3w komunikacji z indywidualnej na transport publiczny oraz rower. W ramach projektu zaplanowano przebudow\u0119 6 przej\u015b\u0107 podziemnych i 2 nadziemnych wraz z dostosowaniem dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pu do przystank\u00f3w komunikacji zbiorowej, budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych i 9 wypo\u017cyczalni rower\u00f3w \u0142\u0105cz\u0105cych w\u0119z\u0142y przesiadkowe, a tak\u017ce budow\u0119 bus pas\u00f3w i zabudow\u0119 biletomat\u00f3w. Ca\u0142okszta\u0142t zada\u0144 w projekcie ma stworzy\u0107 sp\u00f3jny system wspomagaj\u0105cy transport publiczny w mie\u015bcie i przyczyniaj\u0105cy si\u0119 do zast\u0105pienia samochodu jako \u015brodka komunikacji przez komunikacj\u0119 zbiorow\u0105 i rower. Realizacja projektu zosta\u0142a zaplanowana do grudnia 2019 r.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Modernizacja\u00a0infrastruktury\u00a0autobusowo - tramwajowej\u00a0na\u00a0terenie Sosnowca\u00a0- budowa i rozbudowa ma\u0142ych w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych i \u0142\u0105cz\u0105cych je \u015bcie\u017cek rowerowych \u00a0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 274.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2015-05-26", "DOFINANSOWANIE": "29293616.46", "WARTOSC": "57317297.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt zlokalizowany jest w mie\u015bcie Sosnowiec na terenie aglomeracji Sosnowiec o RLM 304 123 (PLSL00). Zakres rzeczowy Projektu obejmuje budow\u0119 kanalizacji sanitarnej, deszczowej oraz przebudow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej w mie\u015bcie Sosnowiec. Zakres rzeczowy Projektu: - budowa kanalizacji sanitarnej (t\u0142ocznej i grawitacyjnej) o d\u0142ugo\u015bci 27,59 km, - budowa 5 t\u0142oczni \u015bciek\u00f3w, w tym 3 wyposa\u017cone w zbiorniki retencyjne, - budowa kanalizacji deszczowej (t\u0142ocznej i grawitacyjnej) o d\u0142ugo\u015bci ok. 4,12 km w ulicach, w kt\u00f3rych realizowana jest kanalizacja sanitarna, - budowa przepompowni w\u00f3d deszczowych wraz ze zbiornikiem retencyjnym, - budowa zbiornika odparowuj\u0105co \u2013 infiltracyjnego jako odbiornika w\u00f3d deszczowych, - budowa 3 wylot\u00f3w deszczowych i 3 separator\u00f3w, - przebudowa sieci wodoci\u0105gowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci ok. 7,14 km, - zabezpieczenie istniej\u0105cej infrastruktury koliduj\u0105cej z planowan\u0105 do budowy kanalizacj\u0105, - odtworzenie nawierzchni drogowych zgodnie z zapisami decyzji zarz\u0105dcy dr\u00f3g, - dostawa samochodu do eksploatacji sieci kanalizacyjnej. \u015acieki odprowadzane b\u0119d\u0105 do Oczyszczalni \u015aciek\u00f3w Radocha II o proj. przepus. 411 500 RLM i aktualnym obci\u0105\u017ceniu 47 451 m3/d. Oczyszczalnia spe\u0142nia wymagania w zakresie redukcji zanieczyszcze\u0144 jak dla aglomeracji powy\u017cej 100 000 RLM. W ramach Projektu planuje si\u0119 pod\u0142\u0105czenie do sieci kanalizacji sanitarnej 3 642 RLM.", "BENEFICJENT": "GMINA SOSNOWIEC", "TYTUL": "Gospodarka wodno-\u015bciekowa w Sosnowcu \u2013 etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 142.28}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "27578925.10", "WARTOSC": "51818192.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).G\u0141\u00d3WNYM CELEM projektu jest opracowanie i wprowadzenie na rynek nowych produkt\u00f3w mi\u0119sno-warzywnych typu \u017cywno\u015bci wygodnej o zaprogramowanej warto\u015bci od\u017cywczej (produkty funkcjonalne) i atrakcyjnych walorach sensorycznych poprzez wykorzystanie warzyw i dodatk\u00f3w b\u0142onnikowych oraz przypraw o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach przeciwutleniaj\u0105cych i przeciwdrobnoustrojowych. Projektowana zwi\u0119kszona warto\u015b\u0107 od\u017cywcza produkt\u00f3w pozwoli na STOSOWANIE O\u015aWIADCZE\u0143 \u017bYWIENIOWYCH w zakresie zawarto\u015bci witamin: A, C, grupy B oraz b\u0142onnika, wybranych minera\u0142\u00f3w w produktach typu \u017cywno\u015bci wygodnej, kategorii spo\u017cywczej notuj\u0105cej obecnie najwy\u017cszy wzrost sprzeda\u017cy. Przebieg projektu zaplanowano w 3 etapach, z czego etapy 1-2 to badania przemys\u0142owe, za\u015b etap 3 \u2013 prace rozwojowe. Prace przeprowadzone b\u0119d\u0105 przez Wnioskodawc\u0119 oraz podwykonawc\u0119 \u2013 Uniwersytet Przyrodniczy we Wroc\u0142awiu. Wdro\u017cenie efekt\u00f3w projektu na rynek przewidziano w 2023 r., a projektowane przychody z tego tytu\u0142u w okresie 5-letnim wynios\u0105 570 492 273,31 z\u0142. Cechy produkt\u00f3w stanowi\u0105ce o INNOWACJI NA SKAL\u0118 \u015aWIATOW\u0104: 1. ZWI\u0118KSZONA WARTO\u015a\u0106 OD\u017bYWCZA UMO\u017bLIWIAJ\u0104CA STOSOWANIE O\u015aWIADCZE\u0143 W ZAKRESIE ZAWARTO\u015aCI WITAMIN W PRODUKTACH TYPU \u017bYWNO\u015aCI WYGODNEJ; 2. WYSOKA ZAWARTO\u015a\u0106 BIA\u0141KA, NISKA ZAWARTO\u015a\u0106 T\u0141USZCZU I NISKA WARTO\u015a\u0106 ENERGETYCZNA; 3. ZWI\u0118KSZONY UDZIA\u0141 B\u0141ONNIKA \u2013 PRODUKTU O CECHACH PREBIOTYCZNYCH Z ZASTOSOWANIEM NATURALNYCH SUBSTANCJI UTRWALAJ\u0104CYCH; 4. ZWI\u0118KSZONY UDZIA\u0141 POTASU; 5. CZYSTA ETYKIETA ORAZ MINIMALIZACJA SUBSTANCJI NIEPO\u017b\u0104DANYCH. Nowy produkt skierowany jest do konsument\u00f3w coraz bardziej \u015bwiadomych i wra\u017cliwych na jako\u015b\u0107 spo\u017cywanej przez siebie \u017cywno\u015bci oraz jej wp\u0142ywie na stan zdrowia i dobre samopoczucie.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY MI\u0118SNE SILESIA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Innowacyjne produkty mi\u0119sno-warzywne typu \u017cywno\u015bci wygodnej o projektowanej warto\u015bci od\u017cywczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.96}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "98031313.76", "WARTOSC": "195873286.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje 13 zada\u0144 infrastrukturalnych (1 zwi\u0105zane z budow\u0105 nowego torowiska i 12 zwi\u0105zane z przebudow\u0105 istniej\u0105cej infrastruktury). Szczeg\u00f3\u0142owy opis projektu znajduje si\u0119 w rozdziale 8 SW \u2013 poni\u017cej sentencja. Projekt obejmuje m.in. budow\u0119 i modernizacj\u0119 ok. 23,02 km linii tramwajowych wraz z dostosowaniem ok. 91 peron\u00f3w do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Podzia\u0142 koszt\u00f3w projektu na poszczeg\u00f3lne kategorie: 1. Roboty budowlane: a) Zad. 2.4 (P-przebudowa) Sosnowiec - Wojska Polskiego \u2013 o d\u0142ugo\u015bci 5780 mtp (4250 mtp trasy dwutorowej i 1530 mtp trasy jednotorowej), b) Zad. 2.5 (P) Sosnowiec \u2013 Sobieskiego \u2013 3400 mtp trasy dwutorowej, c) Zad. 2.6 (P) Sosnowiec - Kr\u00f3lowej Jadwigi \u2013 5000 mtp trasy dwutorowej, d) Zad. 2.8.1 (P) Sosnowiec \u2013 Andersa \u2013 6000 mtp trasy dwutorowej, e) Zad. 2.8.3 (P) Sosnowiec \u2013 Ma\u0142achowskiego \u2013 360 mtp trasy jednotorowej, f) Zad. 5.1 (P) \u015awi\u0119toch\u0142owice \u2013 Chorzowska \u2013 5800 mtp trasy dwutorowej, g) Zad. 5.2 (P) \u015awi\u0119toch\u0142owice \u2013 Katowicka \u2013 600 mtp trasy dwutorowej, h) Zad. 5.3 (P) \u015awi\u0119toch\u0142owice \u2013 \u0141agiewnicka \u2013 3930 mtp (3730 mtp trasy dwutorowej i 200 mtp trasy jednotorowej) i) Zad. 6.2 (P) Zabrze \u2013 Bytomska \u2013 1600 mtp trasy dwutorowej, j) Zad. 7.4 (B-budowa) Bytom - Powsta\u0144c\u00f3w Warszawskich \u2013 950 mtp (630 mtp trasy jednotorowej i 320 mtp trasy dwutorowej) k) Zad. 7.6 (P) Chorz\u00f3w \u2013 Katowicka \u2013 800 mtp trasy dwutorowej, l) Zad. 8.4 (P) Bytom - Frycza Modrzewskiego \u2013 1660 mtp (910 mtp trasy dwutorowej i 750 mtp trasy jednotorowej) m) Zad. 15 (P) Zabrze \u2013 Mikulczyce \u2013 3350 mtp trasy jednotorowej. 2. Dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne. 3. Przygotowanie projektu - opracowanie dokumentacji projektowej. 4. Przygotowanie projektu - opracowanie SW 5. Zarz\u0105dzanie projektem: nadz\u00f3r nad robotami budowlanymi, wydatki osobowe, pozosta\u0142e wydatki zwi\u0105zane z przygotowaniem lub realizacj\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "TRAMWAJE \u015aL\u0104SKIE SA", "TYTUL": ",,Zintegrowany Projekt modernizacji i rozwoju infrastruktury tramwajowej w Aglomeracji \u015al\u0105sko \u2013 Zag\u0142\u0119biowskiej wraz z zakupem taboru tramwajowego - etap II\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "22048606.47", "WARTOSC": "35080055.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych polegaj\u0105ca na dociepleniu \u015bcian zewn\u0119trznych, coko\u0142u, stropodachu,po\u0142aci dachowej, stropu, o\u015bcie\u017cy, \u015bcian bocznych oraz p\u0142yt balkonowych.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \u015aRODULA W SOSNOWCU", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja budynk\u00f3w nale\u017c\u0105cych do zasob\u00f3w Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u015arodula usytuowanych w Sosnowcu przy ulicach: Pola 1-13, Rodakowskiego 1-15, Ujejskiego 2-12, Witkiewicza 10-20, Kossaka 12-28, Matejki 31-43, Grottgera 19-31, Wyspia\u0144skiego 81-89", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 107.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-30", "DOFINANSOWANIE": "21712770.43", "WARTOSC": "26527939.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie na terenie Miasta 5 ma\u0142ych w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych pozwalaj\u0105cych na zamian\u0119 \u015brodk\u00f3w komunikacji indywidualnej na transport publiczny oraz rower. Projekt obejmuje przebudow\u0119 5 przej\u015b\u0107 podziemnych wraz z ich dostosowaniem dla potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, w celu u\u0142atwienia dost\u0119pu do przystank\u00f3w komunikacji zbiorowej, budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych i 12 wypo\u017cyczalni rower\u00f3w, a tak\u017ce zabudow\u0119 infrastruktury towarzysz\u0105cej (monitoring, toalety, wiaty rowerowe, biletomaty). Projekt ma stworzy\u0107 sp\u00f3jny system wspomagaj\u0105cy transport publiczny w mie\u015bcie i przyczyni\u0107 si\u0119 do zast\u0105pienia samochodu (jako \u015brodka komunikacji) przez komunikacj\u0119 zbiorow\u0105 i rower. Projekt stanowi kontynuacj\u0119 projektu \"Modernizacja infrastruktury autobusowo - tramwajowej na terenie Sosnowca - budowa i rozbudowa ma\u0142ych w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych i \u0142\u0105cz\u0105cych je \u015bcie\u017cek rowerowych\", realizowanego obecnie w ramach dzia\u0142ania 4.5.1 RPO WSL.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Budowa i rozbudowa ma\u0142ych w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych i \u0142\u0105cz\u0105cych je \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie Sosnowca - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "26528448.99", "WARTOSC": "70959960.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie dostawa i monta\u017c instalacji Odnawialnych \u0179r\u00f3de\u0142 Energii w postaci instalacji fotowoltaicznych, kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a oraz kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 w postaci pellet. Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na terenie budynk\u00f3w mieszkalnych zlokalizowanych w 6 gminach woj. \u015bl\u0105skiego tj: Irz\u0105dze, \u0141azy, Por\u0119ba, Sosnowiec, Szczekociny oraz Zawiercie. Przyj\u0119te rozwi\u0105zania technologiczne s\u0105 zgodne z najlepsz\u0105 obowi\u0105zuj\u0105c\u0105 praktyk\u0105 w dziedzinie OZE na dzie\u0144 aplikowania. Przy planowaniu zakresu projektu wzi\u0119to pod uwag\u0119 optymaln\u0105 relacj\u0119 jako\u015bci do ceny oraz uzyskany efekt ekologiczny. Potrzeby odbiorc\u00f3w zdefiniowane zosta\u0142y poprzez przeprowadzone inspekcje. Zakres projektu obejmuje budow\u0119 \u0142\u0105cznie: 2034 szt jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE; 1922 szt. jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE. Realizacja projektu da efekt w postaci spadku emisji CO2 w ilo\u015bci 11817,3268 Mg/rok", "BENEFICJENT": "GMINA ZAWIERCIE", "TYTUL": "Budowa instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w podregionie sosnowieckim \u2013 Irz\u0105dze, \u0141azy, Por\u0119ba, Sosnowiec, Szczekociny, Zawiercie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 91.02}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-28", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "18540658.16", "WARTOSC": "24842121.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej poprzez termomodernizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych obiekt\u00f3w z terenu Sosnowca: a) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 5 z oddzia\u0142em rehabilitacji i integracji oraz Przedszkole nr 43, ul. Bohater\u00f3w Monte Cassino 46 (BMC46), b) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 6, ul. Starzy\u0144skiego 41(ST41), c) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 7, ul. Gwiezdna 2 (G2), d) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 12, ul. Jasie\u0144skiego 2a (J2A), e) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 14, Szko\u0142a Podstawowa nr 40, Przedszkole Miejskie nr 45, Miejski O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej, ul. Kisielewskiego 4 (KI4), f) Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych nr 15, ul. Zillingera 1 (Z1), g) Szko\u0142a Podstawowa nr 9, ul. Braci Mieroszewskich 54 (BM54), h) Szko\u0142a Podstawowa nr 39, ul. Lubelska 51(L51), i) Gimnazjum Publiczne nr 7, ul. Bia\u0142ostocka 17(B17), j) Przedszkole Miejskie nr 14, ul. Maliny 25(MA25), k) Przedszkole Miejskie nr 38, ul. Krzywoustego 6(KRZ6),", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja 11 obiekt\u00f3w szkolno \u2013 przedszkolnych w Sosnowcu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 90.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2016-07-29", "DOFINANSOWANIE": "19356784.00", "WARTOSC": "47611064.64", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: zamojski, GM.: Zamo\u015b\u0107 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Zakres rzeczowo-finansowy obejmuje 1) dla terminala w Zamo\u015bciu: wniesienie gruntu aportem, roboty budowlane, nadz\u00f3r budowlany, 2 reachstakery, zmodernizowan\u0105 lokomotyw\u0119 manewrow\u0105, ci\u0105gnik maszynowy, system telematyczny/satelitarny umo\u017cliwiaj\u0105cy zarz\u0105dzanie ruchem kontener\u00f3w na terminalu 2) dla terminala w Sosnowcu: zakup suwnicy szynowej i reachstakera 3) Pozosta\u0142e koszty: studium wykonalno\u015bci, zarz\u0105dzanie projektem, dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, dokumentacj\u0119 projektow\u0105 (zamienny projekt budowlany)", "BENEFICJENT": "LAUDE SMART INTERMODAL S.A.", "TYTUL": "Projekt rozwoju po\u0142\u0105cze\u0144 intermodalnych dzi\u0119ki budowie i wyposa\u017ceniu terminala intermodalnego w Zamo\u015bciu oraz zakupowi sprz\u0119tu do terminala w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-11-02", "DOFINANSOWANIE": "16477080.00", "WARTOSC": "19384800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Inwestycja dotyczy modernizacji systemu o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Sosnowiec w celu podwy\u017cszenia efektywno\u015bci energetycznej, przy zachowaniu zgodno\u015bci z dotycz\u0105c\u0105 o\u015bwietlenia ulicznego Polsk\u0105 Norm\u0105, przenosz\u0105c\u0105 norm\u0119 europejsk\u0105 PN-EN 13201. Ponadto celem jest uzyskanie poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego, zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w, a tak\u017ce ugruntowanie niskoemisyjnego charakteru gospodarki lokalnej. Przedmiotowy projekt ujmuje wy\u0142\u0105cznie ramy dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do optymalizacji zu\u017cycia energii na potrzeby o\u015bwietlenia ulicznego. Przyczynia si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do redukcji emisji CO2, z poziomu 3 512,98438 t/rok do poziomu 867,60304 t/rok, tj. o 2 645,38134 t/rok. (75,30%). Projekt obejmuje modernizacj\u0119 6071 punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych oraz 1021 szt. s\u0142up\u00f3w zlokalizowanych na terenie Sosnowca. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cia wynosi 19 384 800,00 z\u0142, z czego wnioskowane dofinansowanie to 16 477 080,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Monta\u017c/instalacja efektywnego energetycznie o\u015bwietlenia w Gminie Sosnowiec II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-25", "DATA_START": "2017-02-24", "DOFINANSOWANIE": "16092885.00", "WARTOSC": "23594851.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem Projektu jest przygotowanie dokumentacji przedprojektowej i projektowej niezb\u0119dnej do realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia \u201eRewitalizacji linii kolejowych nr 140/169/179/885/138 po\u0142\u0105czenia: Orzesze Ja\u015bkowice-Tychy-Baraniec-KWK Piast-Nowy Bieru\u0144-O\u015bwi\u0119cim. Dokumentacja projektowa dotyczy\u0107 b\u0119dzie zakresu prac w podziale na nast\u0119puj\u0105ce odcinki: 1: LK nr 140 Katowice Ligota-N\u0119dza, stacja Orzesze Ja\u015bkowice, tor nr 1 od km 21.349 do km 22.234 o d\u0142. 0,885 km, LK nr 169 Tychy-Orzesze Ja\u015bkowice tor nr 1 od km 0,549 do km 17,484 o d\u0142. 16,935 km.2: LK nr 169 Tychy-Orzesze Ja\u015bkowice, stacja Tychy, tor nr 1 od km -0,246 do km 0,549 o d\u0142. 0,795 km, LK nr 179 Tychy-L\u0119dziny-Mys\u0142owice Kosztowy od km 0,647 do km 12,250 o d\u0142. 11,603 km.3: LK nr 179 Tychy-L\u0119dziny-Mys\u0142owice Kosztowy od km 12,250 do km 14,560 o d\u0142. 2,310 km, LK nr 885 Nowy Bieru\u0144 \u2013 KWK Piast \u2013 podg. Baraniec od km 0,00 do km 5,603 o d\u0142. 5,603 km, LK nr 138 O\u015bwi\u0119cim \u2013 Nowy Bieru\u0144 od km 0,525 do km 4,484 o d\u0142. 3,959 km.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rewitalizacja linii kolejowych nr 140/169/179/885/138 po\u0142\u0105czenia: Orzesze Ja\u015bkowice-Tychy-Baraniec-KWK Piast-Nowy Bieru\u0144-O\u015bwi\u0119cim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 78.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2017-02-28", "DOFINANSOWANIE": "15300000.00", "WARTOSC": "43071127.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie mechanizm\u00f3w ochrony r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej w regionie poprzez: \u2013budow\u0119 i doposa\u017cenie Centrum Edukacji Ekologicznej w Sosnowcu, pe\u0142ni\u0105cego funkcje edukacyjne, skoncentrowane na rodzimej przyrodzie, zachowuj\u0105c jednocze\u015bnie dziedzictwo historyczne i istniej\u0105ce kolekcje pierwotnego Egzotarium \u2013utworzenie na terenie tzw. Parku Tysi\u0105clecia parku o charakterze le\u015bnym z rodzim\u0105 faun\u0105 i flor\u0105, w tym stworzenie ciekawej przyrodniczo \u015bcie\u017cki dydaktycznej oraz element\u00f3w ma\u0142ej architektury zach\u0119caj\u0105cych do odwiedzania parku. Inwestycja, poprzez zastosowane metody ochrony przyrody (ochrona in situ/ ex situ), wp\u0142ynie na zachowanie i rozw\u00f3j rodzimej bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do ograniczenia antropopresji i zwi\u0119kszenia \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej w zakresie ochrony bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci w regionie. Zasi\u0119g oddzia\u0142ywania projektu, z uwagi na przyj\u0119te cele i zak\u0142adane rezultaty, ma wymiar ponadregionalny.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Zag\u0142\u0119biowski\u00a0 Park Linearny - rewitalizacja obszaru funkcjonalnego doliny rzeki Przemszy i\u00a0Brynicy przez rozw\u00f3j teren\u00f3w zielonych: 1. Budowa Centrum Edukacji Ekologicznej \u2013 Egzotarium, 2. Zagospodarowanie teren\u00f3w przy ul. Baczy\u0144skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2015-05-06", "DOFINANSOWANIE": "89139462.09", "WARTOSC": "129093980.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest ca\u0142kowite odnowienie 26 linii komunikacyjnych transportu publicznego poprzez zakup i wprowadzenie do eksploatacji 81 sztuk niskoemisyjnych autobus\u00f3w, w tym: 52 sztuk autobus\u00f3w 12-metrowych - tzw. Tabor \"B\" oraz 29 sztuk autobus\u00f3w 18-metrowych - tzw. Tabor \"C\" obs\u0142ugiwanych przez Przedsi\u0119biorstwo Komunikacji Miejskiej Sp\u00f3\u0142ka. z o.o. w Sosnowcu. Zak\u0142ada si\u0119 r\u00f3wnie\u017c cz\u0119\u015bciow\u0105 modernizacj\u0119 kolejnych 19 linii. Szczeg\u00f3\u0142owy wykaz i przebieg linii stanowi za\u0142\u0105cznik nr 1 do wniosku. Cz\u0119\u015b\u0107 zakupionych autobus\u00f3w posiada\u0107 b\u0119dzie niskoemisyjne alternatywne zespo\u0142y nap\u0119dowe, tj. 35 autobus\u00f3w b\u0119dzie posiada\u0142o hybrydowe uk\u0142ady nap\u0119dowe (spalinowo-elektryczne), a kolejne 3 autobusy b\u0119d\u0105 to autobusy o nap\u0119dzie elektrycznym. Pozosta\u0142e 43 autobusy b\u0119d\u0105 to autobusy o klasycznym, spalinowym uk\u0142adzie nap\u0119dowym (Diesla), spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej norm\u0119 emisji spalin na poziomie EURO 6. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu atrakcyjno\u015bci transportu publicznego w wojew. \u015bl\u0105skim.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup niskoemisyjnego taboru autobusowego w Przedsi\u0119biorstwie Komunikacji Miejskiej Sp\u00f3\u0142ka z o. o. w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.11}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "13001586.58", "WARTOSC": "24867017.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie: \u2022 technologii odzysku bia\u0142ek mi\u0119\u015bniowych z produkt\u00f3w ubocznych mi\u0119sa wieprzowego (\u015brut kostny), w celu dalszego ich wykorzystania w przetworach z mi\u0119sa wieprzowego \u2013 innowacja procesowa (uzupe\u0142niaj\u0105ca). Nowa technologia pozwoli na przetworzenie co najmniej 10t \u015brutu/dzie\u0144; \u2022 nowych produkt\u00f3w funkcjonalnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych w swoim sk\u0142adzie odzyskane bia\u0142ka\u2013 innowacja produktowa (kluczowa). Bia\u0142ka powsta\u0142e w wyniku zastosowania nowej technologii: bia\u0142ko miofibrylarne, bia\u0142ko kolagenowe, preparat barwi\u0105cy, hydrolizat bia\u0142kowy. W wyniku odzyskania bia\u0142ek z produkt\u00f3w odpadowych SILESIA uzyska istotn\u0105 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105 polegaj\u0105c\u0105 na ograniczeniu koszt\u00f3w stosowania dodatk\u00f3w bia\u0142kowych do wyrob\u00f3w, a tak\u017ce poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107 wyrob\u00f3w (eliminacja fosforan\u00f3w nieorganicznych, eliminacja bia\u0142ka sojowego b\u0119d\u0105cego alergenem, zwi\u0119kszenie zawarto\u015bci potasu i magnezu przy jednoczesnym obni\u017ceniu zawarto\u015bci sodu).Projekt b\u0119dzie realizowany przez SILESIA we wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami komercyjnymi i naukowymi (na zasadzie podwykonawstwa).Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141ADY MI\u0118SNE SILESIA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Innowacyjne metody wytwarzania i utrwalania preparat\u00f3w bia\u0142kowych z ubocznych surowc\u00f3w mi\u0119snych i ich wykorzystanie w celu poprawy jako\u015bci przetwor\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2014-07-21", "DOFINANSOWANIE": "36565267.11", "WARTOSC": "44905574.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja baz danych, g\u0142\u00f3wnie pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego, w celu zwi\u0119kszenia aktualno\u015bci i podniesienia wiarygodno\u015bci baz danych poprzez doprowadzenie do zgodno\u015bci ich tre\u015bci z odpowiadaj\u0105cym im obrazem rzeczywistym w przestrzeni geograficznej wraz z dostosowaniem ich struktury i atrybut\u00f3w odpowiadaj\u0105cym nowym regulacjom prawnym zawartych w znowelizowanych rozporz\u0105dzeniach, wydanych do ustawy Prawo geodezyjne i kartograficzne. Podj\u0119te dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci instytucjonalnej wykonywania zada\u0144 statutowych przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego z r\u00f3wnoczesnym zapewnieniem, zar\u00f3wno administracji publicznej jak i spo\u0142ecze\u0144stwu (u\u017cytkownikom baz danych) dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci danych i \u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych na mo\u017cliwie najwy\u017cszym poziomie. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ww. cele projektu konieczna b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w teleinformatycznych (dziedzinowych i GIS) oraz infrastruktury technicznej.", "BENEFICJENT": "D\u0104BROWA G\u00d3RNICZA - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci instytucjonalnej i skuteczno\u015bci administracji publicznej poprzez rozbudow\u0119 i modernizacj\u0119 referencyjnych baz danych powiatowych rejestr\u00f3w publicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-30", "DATA_START": "2020-03-06", "DOFINANSOWANIE": "11298569.72", "WARTOSC": "13292434.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Wojew\u00f3dzki Szpital Specjalistyczny nr 5 im. \u015aw. Barbary w Sosnowcu zosta\u0142 w\u0142\u0105czony do projektu informatycznego w ramach kt\u00f3rego powstanie platforma \u201eeCareMed\u201d. Projekt zak\u0142ada, \u017ce zostanie wytworzony i uruchomiony szereg us\u0142ug dost\u0119pnych poprzez sie\u0107 Internet (e-Us\u0142ug) tworz\u0105cych unikaln\u0105 w skali kraju grup\u0119 funkcjonalno\u015bci. e-Us\u0142ugi Platformy kierowane b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno do personelu medycznego pracuj\u0105cego w szpitalu jak i pacjent\u00f3w diagnozowanych lub leczonych w plac\u00f3wce. Wdro\u017cone w ramach projektu e-us\u0142ugi s\u0105 odpowiedz\u0105 na realne potrzeby zg\u0142aszane przez \u015brodowisko medyczne oraz projekty maj\u0105ce na celu u\u0142atwienie i skr\u00f3cenie czasu dost\u0119pu do dokumentacji medycznej popularyzowane i prowadzone przez Ministerstwo Zdrowia i Centrum System\u00f3w Informacyjnych Ochrony Zdrowia.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY NR 5 IM. \u015aW. BARBARY W SOSNOWCU", "TYTUL": "eCareMed - rozw\u00f3j cyfrowych us\u0142ug medycznych w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym nr 5 im. \u015bw. Barbary w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.88}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "11110487.74", "WARTOSC": "13199082.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa i modernizacja budynku Miejskiego Domu Kultury \"Kazimierz\" oraz zaplecza muszli koncertowej amfiteatru w Parku im. Jacka Kuronia w Sosnowcu, w celu nadania tym obiektom nowych funkcji pn. \"Miejskiego O\u015brodka Rozwoju Spo\u0142ecznego\" (MORS). Przeprowadzona zostanie termomodernizacja budynku istniej\u0105cego MDK wraz z remontem wentylacji oraz instalacji c.o., a tak\u017ce rozbud. budynku o now\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 us\u0142ugow\u0105 z wykorzystaniem pomieszczenia w piwnicy wraz z remontem zagospodarowania terenu wok\u00f3\u0142 obiektu. W projekcie rozbudowane zostanie r\u00f3wnie\u017c zaplecze obiektu w Parku Kuronia tzw. \"Muszelki\" wraz ze zmian\u0105 sposobu jego u\u017cytkowania i przystosowaniem pod dzia\u0142alno\u015b\u0107 sp\u00f3\u0142dzielni socjalnej. W ramach prac przewiduje si\u0119 zmian\u0119 zagospodarowania wok\u00f3\u0142 budynku aby dostosowa\u0107 je do projektowanych funkcji. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do wzmocnienia aktywno\u015bci spo\u0142. i zawodowej spo\u0142eczno\u015bci lokalnych zamieszkuj\u0105cych rewitalizowany obszar wschodniego rejonu Sosnowca.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Rewitalizacja obiekt\u00f3w \u201eMuszelka\u201d oraz MDK w dzielnicy Kazimierz w Sosnowcu na cele spo\u0142eczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.96}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-12-30", "DOFINANSOWANIE": "10529979.62", "WARTOSC": "14845545.27", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Inwestycja dotyczy modernizacji systemu o\u015bwietlenia ulicznego na terenie Gminy Sosnowiec w celu podwy\u017cszenia efektywno\u015bci energetycznej (redukcji zu\u017cycia energii elektrycznej), przy zachowaniu zgodno\u015bci z dotycz\u0105c\u0105 o\u015bwietlenia ulicznego Polsk\u0105 Norm\u0105, kt\u00f3ra przenosi norm\u0119 europejsk\u0105 PN-EN 13201. Ponadto celem jest ugruntowanie niskoemisyjnego charakteru gospodarki lokalnej, jak r\u00f3wnie\u017c uzyskanie poprawy bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego i zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w. Przedmiotowy projekt ujmuje ramy wy\u0142\u0105cznie dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do optymalizacji zu\u017cycia energii na potrzeby o\u015bwietlenia ulicznego. Przyczynia si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do redukcji emisji CO2, z poziomu 5 326 t/rok do poziomu 2 255 t/rok, tj. o 3 071 t/rok (58%). Projekt obejmuje modernizacj\u0119 7 694 punkt\u00f3w o\u015bwietleniowych, zlokalizowanych na terenie Sosnowca. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 przedsi\u0119wzi\u0119cia wynosi 20 753 995,00 z\u0142, z czego wnioskowane dofinansowanie UE 15 326 410,22 z\u0142.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Monta\u017c/instalacja efektywnego energetycznie o\u015bwietlenia w gminie Sosnowiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-22", "DOFINANSOWANIE": "9182360.75", "WARTOSC": "10803884.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje: 1. Zakup sprz\u0119tu medycznego, 2. Zakup wyposa\u017cenia oddzia\u0142\u00f3w szpitalnych, 3. Zakup ambulansu, 4. Zakup sprz\u0119tu komputerowego, 6. Zakup urz\u0105dze\u0144 do dezynfekcji i \u015brodk\u00f3w dezynfekcyjnych. Wszystkie wy\u017cej wymienione zakupy przyczyni\u0105 si\u0119 do poszerzenia bazy sprz\u0119towej beneficjenta oraz do zwi\u0119kszenia ilo\u015bci \u015brodk\u00f3w ochrony indywidualnej, kt\u00f3re to elementy s\u0105 niezb\u0119dne do \u015bwiadczenia us\u0142ug medycznych i diagnostyki pacjent\u00f3w z koronawirusem SARS-CoV-2.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY NR 5 IM. \u015aW. BARBARY W SOSNOWCU", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu medycznego, zakup wyposa\u017cenia oddzia\u0142\u00f3w szpitalnych, zakup ambulansu, zakup sprz\u0119tu komputerowego, zakup urz\u0105dze\u0144 do dezynfekcji i \u015brodk\u00f3w dezynfekcyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 44.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-09", "DATA_START": "2019-05-09", "DOFINANSOWANIE": "27797527.61", "WARTOSC": "45504934.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru sosnowieckiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 14 636 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 60 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1 , - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 33, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 784 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU SOSNOWIECKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8302128.00", "WARTOSC": "9850650.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w miescie Sosnowiec. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 278 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z Uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego Uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO SOSNOWIEC / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SOSNOWCU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Sosnowiec (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "29648108.90", "WARTOSC": "42940687.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie woj. \u015bl\u0105skiego. W siedzibie Wnioskodawcy: Sosnowiec, ul. Lenartowicza 73, przechowywana b\u0119dzie dokumentacja projektowa i pracowa\u0107 b\u0119dzie zesp\u00f3\u0142 zarz\u0105dzaj\u0105cy projektem. Zakupiony w ramach projektu tabor wykorzystywany b\u0119dzie na liniach kursuj\u0105cych na terenie miast: Sosnowiec, Katowice, D\u0105browa G\u00f3rnicza, B\u0119dzin, Czelad\u017a, Wojkowice. Poza godzinami kursowania tabor parkowany b\u0119dzie na terenie zajezdni nale\u017c\u0105cej do PKM zlokalizowanej w Sosnowcu przy ul. Lenartowicza 73. W ramach realizacji projektu PKM zasadniczo planuje wprowadzi\u0107 zakupione autobusy elektryczne do obs\u0142ugi 11 linii komunikacji miejskiej, obs\u0142ugiwanych przez PKM. Przedmiotem projektu jest zakup 14 sztuk nowych autobus\u00f3w elektrycznych, ekologicznych i przystosowanych do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Tabor pasa\u017cerski b\u0119dzie tak\u017ce zr\u00f3\u017cnicowany z uwagi na pojemno\u015b\u0107, zak\u0142ada si\u0119 zakup autobus\u00f3w przegubowych 18 metrowych oraz autobus\u00f3w jednocz\u0142onowych 12 metrowych. \u0141\u0105czna pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego wyniesie 1424 os\u00f3b, przy za\u0142o\u017ceniu, i\u017c w 1 autobusie 12 metrowym jest 86 miejsc pasa\u017cerskich, a w 1 autobusie przegubowym jest 130 miejsc pasa\u017cerskich. Ponadto b\u0119d\u0105 ponoszone inne koszty kwalifikowalne dotycz\u0105ce : \u2022 \u201eDostosowanie instalacji elektroenergetycznej na terenie zajezdni autobusowej w Sosnowcu przy ul. Lenartowicza dla potrzeb \u0142adowania autobus\u00f3w elektrycznych\u201d \u2013 1 530 128,12 z\u0142 netto (kategoria Urz\u0105dzenia techniczne i maszyny lub sprz\u0119t), \u2022 zakup 1 szt. \u0142adowarki pantografowej o mocy 190 kW: 350 000,00 z\u0142 (kategoria Urz\u0105dzenia techniczne i maszyny lub sprz\u0119t), \u2022 zakup 2 szt. \u0142adowarek pantografowych o mocy 250 kW ka\u017cda: 700 000,00 z\u0142 (kategoria Urz\u0105dzenia techniczne i maszyny lub sprz\u0119t), \u2022 zakup 8 szt. \u0142adowarek Plug-in o mocy 80 kW/40 kW: 800.000,00 z\u0142 (kategoria Urz\u0105dzenia techniczne i maszyny lub sprz\u0119t).", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ SP. Z O. O. W SOSNOWCU", "TYTUL": "Czyste niebo nad Zag\u0142\u0119biem \u2013 Zakup autobus\u00f3w elektrycznych wraz z infrastruktur\u0105 do \u0142adowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7686516.17", "WARTOSC": "9120213.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Sosnowiec. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 210 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP.W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 osoby poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia), a w przypadku zmian w zakresie profilowania pomocy, wszystkie uprawnione osoby.W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "MIASTO SOSNOWIEC / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SOSNOWCU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Sosnowiec (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-08-21", "DOFINANSOWANIE": "7531777.65", "WARTOSC": "9192331.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja kompleksu budynk\u00f3w przy ul. B. Prusa 253 A w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodz\u0105: SP nr 42, Przedszkole Samorz\u0105dowe nr 51, \u017b\u0142obek Miejski nr 5 i Przychodnia lekarska oraz budynku II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cego im. E. Plater przy ul. Parkowej 1 w Sosnowcu, poprzez popraw\u0119 izolacyjno\u015bci przegr\u00f3d budowlanych w tych obiektach, a tak\u017ce wymian\u0119 okien i drzwi zewn\u0119trznych na wyroby o lepszej izolacyjno\u015bci. Realizacja projektu umo\u017cliwi ograniczenie zu\u017cycia energii i emisji zanieczyszcze\u0144 wynikaj\u0105cych m.in. z poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w. W szerszym oddzia\u0142ywaniu projekt zapewni korzy\u015bci ekonomiczne, spo\u0142eczne oraz \u015brodowiskowe. Projektem obj\u0119te s\u0105 budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej 10 108,78m2. Dzi\u0119ki realizacji zada\u0144 wyst\u0105pi zmniejszenie zu\u017cycia energii cieplnej o 3 602 GJ/rok oraz ograniczenie emisji CO2 do atmosfery o 277,58 ton/rok.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja kompleksu obiekt\u00f3w SP nr 42 przy ul. B. Prusa 253A oraz II LO im. E. Plater przy ul. Parkowej 1 w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.58}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-23", "DATA_START": "2019-06-25", "DOFINANSOWANIE": "32596731.07", "WARTOSC": "71451045.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez przy\u0142\u0105czenie do sieci ciep\u0142owniczej istniej\u0105cych obiekt\u00f3w, zasilanych g\u0142\u00f3wnie z lokalnych albo indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142, w kt\u00f3rych zdecydowan\u0105 przewag\u0119 maj\u0105 niskosprawne piece i kot\u0142y w\u0119glowe.", "BENEFICJENT": "TAURON CIEP\u0141O SP. Z O.O.", "TYTUL": "Likwidacja niskiej emisji na terenie wybranych miast aglomeracji \u015bl\u0105sko-d\u0105browskiej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.55}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "13933645.86", "WARTOSC": "21078703.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Nr_ref_prog_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt realizowany b\u0119dzie przez Konsorcjum Przemys\u0142owo\u2013Naukowe reprezentowane przez: - Tauron Wytwarzanie S.A., kt\u00f3ra jest trzecim pod wzgl\u0119dem wielko\u015bci wytw\u00f3rc\u0105 energii elektrycznej w Polsce, - Sumitomo SHI FW Energia Polska Sp. z o.o., tw\u00f3rca oraz dostawca innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 dla energetyki, - Politechnik\u0105 \u015al\u0105sk\u0105, czo\u0142ow\u0105 krajow\u0105 uczelni\u0119 badawcz\u0105. Projekt dotyczy stworzenia prototypowego, modu\u0142owego systemu w oparciu o algorytmy sztucznej inteligencji do zwi\u0119kszenia niezawodno\u015bci przedsi\u0119biorstwa. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez stworzenie hybrydowej infrastruktury informatycznej, w sk\u0142ad kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 wchodzi\u0107 adaptacyjne modele predykcyjno-preskrypcyjne wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z uk\u0142adami sterowania, algorytmy optymalizacyjne, modelami numerycznymi wytypowanych urz\u0105dze\u0144 krytycznych (cyfrowe bli\u017aniaki), bazami danych, oraz algorytmami kontroluj\u0105cymi stan zdrowia urz\u0105dze\u0144 energetycznych. Opracowany modu\u0142owy system b\u0119dzie stanowi\u0142 innowacj\u0119 procesow\u0105 zapewniaj\u0105c stabiln\u0105 prac\u0119 instalacji przemys\u0142owe, gdzie algorytm nadzoru eksploatacji i sterowania zostanie zbudowany w oparciu o dane procesowe, historyczne, modele cyfrowe oraz wiedz\u0119 eksperck\u0105. Opracowane narz\u0119dzie b\u0119dzie stanowi\u0142o modu\u0142owy system do holistycznej optymalizacji procesu, kt\u00f3ry przy r\u00f3wnoczesnym utrzymaniu mo\u017cliwie wysokiej wydajno\u015bci poszczeg\u00f3lnych urz\u0105dze\u0144, utrzyma ich maksymalna dyspozycyjno\u015b\u0107, maksymaln\u0105 sprawno\u015b\u0107, a po\u015brednio wspomaga\u0107 b\u0119dzie algorytmy zarz\u0105dzaj\u0105ce zdrowiem aktyw\u00f3w. Dzia\u0142anie prototypowego systemu zaprezentowane zostanie na przyk\u0142adzie zwi\u0119kszenia dyspozycyjno\u015bci bloku energetycznego o mocy 460 MWe Elektrowni \u0141agisza w B\u0119dzinie, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 w spisie obiekt\u00f3w referencyjnych MAE, j", "BENEFICJENT": "TAURON WYTWARZANIE S.A.", "TYTUL": "Opracowanie i demonstracja komputerowego systemu kontroli eksploatacji oraz zarz\u0105dzania dyspozycyjno\u015bci\u0105 i niezawodno\u015bci\u0105 infrastruktury przemys\u0142owej w oparciu o algorytmy sztucznej inteligencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.27}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "6386343.89", "WARTOSC": "13905248.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu s\u0105 prace B+R, maj\u0105ce na celu opracowanie, wykonanie i testy walidacyjne innowacyjnych zawor\u00f3w bezpiecze\u0144stwa. Projekt podj\u0119ty zosta\u0142 z my\u015bl\u0105 o rozwoju mi\u0119dzynarodowego rynku armatury stosowanej mi\u0119dzy innymi w instalacjach przemys\u0142owych, laboratoryjnych czy produkcyjnych. Jego celem jest skonstruowanie zawor\u00f3w bezpiecze\u0144stwa cechuj\u0105cych si\u0119 innowacyjnymi w skali \u015bwiata charakterystykami pracy. Nowe produkty powstan\u0105 w oparciu o opracowane w projekcie narz\u0119dzie symuluj\u0105ce prac\u0119 zawor\u00f3w bezpiecze\u0144stwa i daj\u0105ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 optymalizacji zjawisk zachodz\u0105cych w trakcie jego dzia\u0142ania. Podj\u0119te prace, badawczo-rozwojowe maj\u0105 doprowadzi\u0107 do opracowania produkt\u00f3w wybijaj\u0105cych si\u0119 na rynku znacz\u0105co lepszymi parametrami pracy, opisanymi przez zunifikowane wsp\u00f3\u0142czynniki tj. b1okre\u015blaj\u0105cy przyrost ci\u015bnienia, przy kt\u00f3rym zaw\u00f3r bezpiecze\u0144stwa osi\u0105ga skok okre\u015blony przez producenta; b2- okre\u015blaj\u0105cy szczelne zamkni\u0119cie oraz Kdr- zredukowany wsp\u00f3\u0142czynnik wyp\u0142ywu. B\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c prowadzone prace maj\u0105ce na celu poprawienie szczelno\u015bci i \u017cywotno\u015bci oraz zmniejszenie wagi i gabaryt\u00f3w oferowanych obecnie zawor\u00f3w. Efektem ko\u0144cowym projektu b\u0119dzie innowacja produktowa. Uzyskane, dzi\u0119ki przeprowadzonym pracom B+R zespo\u0142u Wnioskodawcy i wybranych podwykonawc\u00f3w, rezultaty wp\u0142yn\u0105 na rozw\u00f3j nowoczesnych produkt\u00f3w armatury przem., zawor\u00f3w bezpiecze\u0144stwa, a tak\u017ce na spos\u00f3b ich modelowania i projektowania. Aktualnie na rynku \u015bwiatowym produkt\u00f3w konkurencyjnych niedost\u0119pne s\u0105 zawory o r\u00f3wnie zaawansowanych parametrach pracy, jak te kt\u00f3re powstan\u0105 w ramach owego projektu. Projekt zrealizowany zostanie przez Konsorcjum, kt\u00f3rego liderem jest ZETKAMA Sp. z o.o. - czo\u0142owy polski producent armatury przemys\u0142owej. Cz\u0119\u015b\u0107 prac badawczyc", "BENEFICJENT": "ZETKAMA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnych zawor\u00f3w bezpiecze\u0144stwa o unikalnej charakterystyce pracy do zastosowania w instalacjach przemys\u0142owych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.02}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5936207.00", "WARTOSC": "8352439.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie wirtualnego asystenta maszynisty (WAM) w postaci konsoli daj\u0105cej szybki i selektywny dost\u0119p do cyfrowej biblioteki danych (instrukcje, poradniki, wytyczne) danego typu lokomotywy oraz informacji o liniach kolejowych, w tym odcinkach, szlakach, odst\u0119pach (szczeg\u00f3\u0142owy i dynamicznie zmieniaj\u0105cy si\u0119 opis warunk\u00f3w technicznych danej linii lub odcinka linii kolejowej, rodzaju blokady liniowej, urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem kolejowym, usytuowania sygnalizator\u00f3w, wska\u017anik\u00f3w, lokalizacji stacji, tor\u00f3w g\u0142\u00f3wnych zasadniczych, g\u0142\u00f3wnych dodatkowych, peron\u00f3w i miejsc zatrzymania poci\u0105gu, usytuowania przejazd\u00f3w i przej\u015b\u0107 kolejowych le\u017c\u0105cych w poziomie szyn i spos\u00f3b ich zabezpieczenia, \u201edzikich przej\u015b\u0107\u201d, miejsc niebezpiecznych, oraz takich w kt\u00f3rych maszynista stwierdza niezgodno\u015bci, nieprawid\u0142owo\u015bci (usterki infrastruktury), usytuowania most\u00f3w, tuneli i innych obiekt\u00f3w oraz profilu linii), kt\u00f3rymi przemieszcza si\u0119 maszynista z wyszukiwaniem g\u0142osowym i prezentacj\u0105 w postaci graficznej oraz audio. WAM b\u0119dzie automatycznie wy\u015bwietla\u0142 tras\u0119 przejazdu zsynchronizowan\u0105 z aktualn\u0105 pozycj\u0105 poci\u0105gu zarejestrowan\u0105 w warunkach dobrej widoczno\u015bci. Maszynista b\u0119dzie widzia\u0142 na ekranie szlak z dynamicznie pojawi\u0105j\u0105cymi si\u0119 opisami i ostrze\u017ceniami niezale\u017cnie od pory dnia i warunk\u00f3w pogodowych w jakich b\u0119dzie prowadzi\u0142 pojazd trakcyjny/poci\u0105g poprzez wykorzystanie technologii Augmented Reality. B\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wprowadzania na panelu dotykowym danych o zauwa\u017conych nieprawid\u0142owo\u015bciach oraz istotne z jego punktu widzenia informacje dla innych u\u017cytkownik\u00f3w tego szlaku. Bardzo wa\u017cnym elementem systemu b\u0119dzie SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).modu\u0142 wsparcia procesu hamowania i przyspieszania.", "BENEFICJENT": "INFRACERT TSI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wirtualny asystent maszynisty z nawigatorem szlaku - przysz\u0142o\u015b\u0107 systemu bezpiecze\u0144stwa w transporcie kolejowym \u2013 Maszynista 5.1.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "42500000.00", "WARTOSC": "61573185.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup 35 sztuk autobus\u00f3w nowych, ekologicznych i przystosowanych do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zakupiony tabor b\u0119dzie obejmowa\u0142 zar\u00f3wno autobusy wyposa\u017cone w silnik spalinowy spe\u0142niaj\u0105cy norm\u0119 EURO 6 jak i autobusy z nap\u0119dem elektrycznym. Tabor pasa\u017cerski b\u0119dzie tak\u017ce zr\u00f3\u017cnicowany z uwagi na pojemno\u015b\u0107, zak\u0142ada si\u0119 zakup autobus\u00f3w przegubowych 18 metrowych oraz autobus\u00f3w jednocz\u0142onowych 12 metrowych. \u0141\u0105czna pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego wyniesie 3 250 os\u00f3b, przy za\u0142o\u017ceniu, i\u017c w 1 autobusie 12 metrowym jest 85 miejsc pasa\u017cerskich, a w 1 autobusie przegubowym jest 140 miejsc pasa\u017cerskich.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ KATOWICE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zmniejszenie negatywnego wp\u0142ywu transportu publicznego na \u015brodowisko naturalne i poprawa jako\u015bci transportu poprzez zakup nowych ekologicznych autobus\u00f3w niskopod\u0142ogowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.5}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "5793298.88", "WARTOSC": "8839300.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt pn. \"Termomodernizacja 5 obiekt\u00f3w edukacyjnych w Sosnowcu\" zak\u0142ada zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej poprzez termomodernizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej z terenu Sosnowca: - Szko\u0142y Podstawowej nr 21 przy ul. Zawodzie 34; - Szko\u0142y Podstawowej nr 35 przy ul. Ligonia 3a; - Przedszkola Miejskiego nr 3 przy ul. D\u0105browszczak\u00f3w 1; - Przedszkola Miejskiego nr 18 przy ul. Szczeci\u0144skiej 7; - Przedszkola Miejskiego nr 31 przy ul. Ga\u0142czy\u0144skiego 38. W ramach prac inwestycyjnych przewidziano izolacj\u0119 przegr\u00f3d zewn\u0119trznych, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, modernizacj\u0119 instalacji wewn\u0119trznych c.o. i c.w.u. We wszystkich obiektach dokonana zostanie wymiana \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a na nowe, zasilane gazem ziemnym. Projektem obj\u0119te s\u0105 budynki o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej 7 404,11 m2. Dzi\u0119ki realizacji zada\u0144 wyst\u0105pi zmniejszenie zu\u017cycia energii cieplnej o 5569,56 GJ/rok oraz ograniczenie emisji CO2 do atmosfery o 624 ton/rok.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja 5 obiekt\u00f3w edukacyjnych w Sosnowcu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.14}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-05-15", "DOFINANSOWANIE": "5746846.38", "WARTOSC": "8846577.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt przewiduje dostosowanie budynku dawnego Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Us\u0142ugowych przy ul. Mjr Hubala Dobrza\u0144skiego w Sosnowcu do pe\u0142nienia funkcji CUS oraz adaptacj\u0119 pomieszcze\u0144 na mieszkanie wspomagane. Us\u0142ugi oferowane przez CUS b\u0119d\u0105 kompleksow\u0105 odpowiedzi\u0105 na potrzeby grup znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji w zakresie ich aktywizacji, z uwzgl\u0119dnieniem lokalnych demograficznych i terytorialnych uwarunkowa\u0144. CUS zapewni wielowymiarowe wsparcie maj\u0105ce na celu zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do podstawowych us\u0142ug spo\u0142ecznych w tym opieku\u0144czych, socjalnych, edukacyjnych i doradczych, warunkuj\u0105cych prawid\u0142owe funkcjonowanie lokalnej spo\u0142eczno\u015bci. Centrum b\u0119dzie stanowi\u0107 miejsce \u015bwiadczenia opieki wyr\u0119czaj\u0105cej, aktywizacji spo\u0142ecznej, spotka\u0144 i zdobywania wiedzy, zaspokajaj\u0105c tym samym potrzeby lokalnej spo\u0142eczno\u015bci, cz\u0119sto dotkni\u0119tej dysfunkcjami i patologiami spo\u0142ecznymi. Osi\u0105gni\u0119cie celu b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji inwestycji w ramach wi\u0105zki projekt\u00f3w wsp\u00f3\u0142finansowanych ze \u015brodk\u00f3w EFRR i EFS.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM SOSNOWIECKIE IM. \u015aW. TOMASZA AP.", "TYTUL": "Utworzenie centrum us\u0142ug spo\u0142ecznych pn. \u201e Zag\u0142\u0119biowskie Centrum Wsparcia Opieku\u0144czo-Rehabilitacyjno-Psychologicznego\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.91}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-04-02", "DOFINANSOWANIE": "5623392.58", "WARTOSC": "7201462.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja sze\u015bciu budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych przy ul. Naftowej 2, 23, 23/I, 25, 25/I i 27 w Sosnowcu", "BENEFICJENT": "GMINA SOSNOWIEC", "TYTUL": "Termomodernizacja sze\u015bciu budynk\u00f3w mieszkalnych wielorodzinnych przy ul. Naftowej 2, 23, 23/I, 25, 25/I i 27 w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-11-29", "DOFINANSOWANIE": "5546661.73", "WARTOSC": "7162118.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Inwestycja dotyczy termomodernizacji budynku Biblioteki G\u0142\u00f3wnej MBP w Sosnowcu przy ul. Ko\u015bcielnej 11. Jest ona elementem szerszego przedsi\u0119wzi\u0119cia, polegaj\u0105cego na rozbudowie i przebudowie budynku dla dostosowania go do obecnych standard\u00f3w funkcjonalno-u\u017cytkowych tego rodzaju obiekt\u00f3w. Przedmiotowy projekt ujmuje ramy wy\u0142\u0105cznie dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do optymalizacji zu\u017cycia energii w budynku. Przyczynia si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do redukcji emisji CO2, z poziomu 365,59 t/rok do poziomu 141,95 t/rok, tj. o 223,64 t/rok. (61,17%). Projekt obejmuje budynek o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej po rozbudowie 6221,23 m2.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Biblioteki G\u0142\u00f3wnej MBP w Sosnowcu przy ul. Ko\u015bcielnej 11", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "5434979.28", "WARTOSC": "13258967.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na problem odpad\u00f3w budowlanych i rozbi\u00f3rkowych, stanowi\u0105cych jeden z najwi\u0119kszych strumieniu odpad\u00f3w w Europie oraz istniej\u0105ce techniczne ograniczenia niepozwalaj\u0105ce na ich pe\u0142ne przetworzenie. Dotyczy opracowania i przetestowania autorskiej technologii kompleksowego zagospodarowania frakcji ziarnowych gruzu budowlanego wydzielonego z ca\u0142kowitej masy odpad\u00f3w rozbi\u00f3rkowych oraz doboru sposobu oczyszczania grubych frakcji. Zaplanowana cz\u0119\u015b\u0107 badawcza projektu obejmuje kompleksowe zagospodarowanie wszystkich frakcji materia\u0142owych uzyskiwanych z gruzu. Badania grubych frakcji ziarnowych ukierunkowane b\u0119d\u0105 na ocen\u0119 ich przydatno\u015bci jako alternatywnego kruszywa do beton\u00f3w konstrukcyjnych o wysokiej wytrzyma\u0142o\u015bci, spe\u0142niaj\u0105cych wymagania normy PN EN. Drugim wyzwaniem b\u0119dzie zagospodarowanie frakcji drobnych. Obecnie, traktowane s\u0105 one jako nisko u\u017cyteczny materia\u0142 odpadowy. Badania zak\u0142adaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wykorzystania tych frakcji jako: o pe\u0142nowarto\u015bciowego sk\u0142adnika namiaru surowcowego do produkcji klinkieru portlandzkiego, o sorbentu metali ci\u0119\u017ckich i innych zanieczyszcze\u0144 w \u015brodowisku wodnym; o sorbentu kwa\u015bnych zanieczyszcze\u0144 do oczyszczania przemys\u0142owych gaz\u00f3w odlotowych; o aktywnego hydraulicznie sk\u0142adnika zapraw budowlanych; o materia\u0142u do zoboj\u0119tniania kwa\u015bnych \u015bciek\u00f3w przemys\u0142owych; Pozwoli to na zwi\u0119kszenie wykorzystania wt\u00f3rnego surowc\u00f3w, kt\u00f3re obecnie znajduj\u0105 minimalne zastosowanie w przemy\u015ble. W przypadku surowc\u00f3w takich jak np. gruz budowlany, p\u0142yty i zaprawy gipsowe w celu ich ponownego wykorzystania niezb\u0119dne jest ich posortowanie oraz odpowiednie rozdrobnienie. Wnioskodawca posiada do\u015bwiadczenie, zasoby techniczne i kadrowe do realizacji projektu. W ramach podwykonawstwa planowane jest zaanga\u017cowanie jednostki naukowej. Dofinansowanie przyczyni si\u0119 do wdro\u017cenia technologii, kt\u00f3rej efektem b\u0119dzie poprawa konkurencyjno\u015bci polskiej gospodarki.", "BENEFICJENT": "REMONDIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Innowacyjna technologia kompleksowego zagospodarowania poszczeg\u00f3lnych frakcji ziarnowych gruzu budowlanego wydzielonego z odpad\u00f3w rozbi\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "5327303.49", "WARTOSC": "6267415.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny zak\u0142ada popraw\u0119 funkcjonowania os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem w sferze spo\u0142ecznej i zawodowej. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby wykluczone lub zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: niepe\u0142nosprawne, w tym zaburzeniami psychicznymi oraz dzieci z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi; m\u0142odzie\u017c ucz\u0105ca si\u0119 w systemie stacjonarnym i niestacjonarnym, w tym przebywaj\u0105ca w pieczy zast\u0119pczej rodzinnej i instytucjonalnej oraz opuszczaj\u0105ca piecz\u0119, a tak\u017ce otoczenie os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania w ramach realizacji projektu: Kompleksowy program integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w tym os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi; Wsparcie dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w pieczy zast\u0119pczej; dzia\u0142ania \u015brodowiskowe; praca socjalna i udzielanie \u015bwiadcze\u0144, zasi\u0142ki. Projekt realizowany w okresie od 01.01.2018 do 31.10.2020 na terenie Sosnowca.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Tacy sami, bez \u015bciany mi\u0119dzy nami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-26", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "5021386.15", "WARTOSC": "9119086.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt stanowi 1 etap rozbudowy Zak\u0142adu Przetwarzania i Unieszkodliwiania Odpad\u00f3w Komunalnych w Sosnowcu. W jego zakres wchodzi rozbudowa sk\u0142adowiska odpad\u00f3w innych ni\u017c niebezpieczne i oboj\u0119tne w Sosnowcu przy ulicy Grenadier\u00f3w 21. Wnioskodawc\u0105 i beneficjentem jest Miejskie Przedsi\u0119biorstwo Gospodarki Odpadami Sp. z o.o. w Sosnowcu (MPGO), kt\u00f3re \u015bwiadczy us\u0142ugi publiczne w og\u00f3lnym interesie gospodarczym w zakresie gospodarki odpadami. Projekt polega na budowie nowej kwatery sk\u0142adowiska (kwatera III D) o pojemno\u015bci cz\u0119\u015bci eksploatacyjnej r\u00f3wnej 500 000 m3. Efektem jego realizacji b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 unieszkodliwiania, poprzez sk\u0142adowanie, pozosta\u0142o\u015bci z przetwarzania odpad\u00f3w nie nadaj\u0105cych si\u0119 do jakiegokolwiek wykorzystania lub kierowania ich do instalacji termicznego przekszta\u0142cenia zmieszanych odpad\u00f3w komunalnych. Zakres prac wchodz\u0105cych w zakres projektu jest zgodny z opracowanym Programem Funkcjonalno-U\u017cytkowym.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO GOSPODARKI ODPADAMI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u201eRozbudowa Zak\u0142adu Przetwarzania i Unieszkodliwiania Odpad\u00f3w Komunalnych\u201d Etap 1: Rozbudowa sk\u0142adowiska odpad\u00f3w innych ni\u017c niebezpieczne i oboj\u0119tne w Sosnowcu przy ulicy Grenadier\u00f3w 21 - kwatera III (D)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.39}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-15", "DATA_START": "2018-12-14", "DOFINANSOWANIE": "19798568.90", "WARTOSC": "23292434.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na: - \u015bwiadczeniu profilowanych us\u0142ug doradczych, edukacyjnych i biznesowych na rzecz efektywnego funkcjonowania podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, w tym podnoszenia kwalifikacji zawodowych pracownik\u00f3w podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej oraz wspierania powstawania i stabilno\u015bci miejsc pracy w obszarze przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej; - wsparciu dla os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym (wsparcie dla 1192 os\u00f3b) za po\u015brednictwem podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, w tym udzielenie dotacji na zak\u0142adanie przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i wsparcie funkcjonuj\u0105cych przedsi\u0119biorstw w tworzeniu dodatkowych miejsc pracy; - \u015bwiadczeniu na poziomie lokalnym us\u0142ug animacyjnych s\u0142u\u017c\u0105cych rozwojowi organizacji obywatelskich i partycypacji spo\u0142ecznej oraz us\u0142ug inkubacyjnych. W sumie w ramach projektu zostanie obj\u0119tych wsparciem 301 podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej oraz 1192 osoby zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, dla kt\u00f3rych zostanie utworzonych 400 miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "OWES subregionu Centralno-Wschodniego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2016-10-12", "DOFINANSOWANIE": "4521815.00", "WARTOSC": "5319791.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja Oddzia\u0142u Anestezjologii i Intensywnej Terapii dla Noworodk\u00f3w i Dzieci wraz z wyposa\u017ceniem 10stanowisk w najnowocze\u015bniejsz\u0105 aparatur\u0119.Funkcjonuj\u0105ce 2 sale chorych zostan\u0105 powi\u0119kszone i po\u0142\u0105czone z nadzorem piel\u0119gniarskim w jedn\u0105 komfortow\u0105 przestrze\u0144.Zostan\u0105 wyremontowane instalacje wewn\u0119trzne a oddzia\u0142 zostanie wyposa\u017cony w nowoczesne kolumny anestezjologiczne.\u015aciany zostan\u0105 pokryte specjaln\u0105 pow\u0142ok\u0105 antybakteryjn\u0105.Utworzony zostanie magazyn sprz\u0119tu medycznego kt\u00f3ry obecnie przechowywany jest na korytarzu zaw\u0119\u017caj\u0105c przejazd komunikacji korytarza.Zmodernizowana zostanie izolatka przy kt\u00f3rej powstanie dodatkowa sala chorych.Zakupiony zostanie najnowocze\u015bniejszy sprz\u0119t do ratowania \u017cycia w tym dla noworodk\u00f3w o ekstremalnie niskiej masie cia\u0142a poni\u017cej 1 kg:respiratory,inkubatory,pompy infuzyjne,videolaryngoskopy do trudnej intubacji,USG i inne. W wyniku realizacji projektu mieszka\u0144cy woj.\u015bl\u0105skiego uzyskaj\u0105 dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 medycz.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PEDIATRII IM. JANA PAW\u0141A II W SOSNOWCU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Modernizacja Oddzia\u0142u Anestezjologii i Intensywnej Terapii dla Noworodk\u00f3w i Dzieci wraz z wyposa\u017ceniem w Centrum Pediatrii im. Jana Paw\u0142a II w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "4259943.81", "WARTOSC": "6922257.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt polega na wykonaniu prac termomodernizacyjnych na budynkach nale\u017c\u0105cych do zasob\u00f3w SM NASZA w Sosnowcu.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA NASZA W SOSNOWCU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w SM NASZA w Sosnowcu przy ul. Struga 38-42, 44-48, 50-54, Hutniczej 1, 1A, 4, 5, Nowopogo\u0144skiej 51-53, Suchej 19, Lwowskiej 1-3, Zbaraskiej 1, 3, Reymonta 4, Czeladzkiej 21, Mo\u015bcickiego 22", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.69}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3685477.60", "WARTOSC": "4372897.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia z kategorii NEET, nale\u017c\u0105cych do I lub II profilu pomocy, zarejestrowanych jako osoby bezrobotne w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Sosnowcu. W ramach projektu wsparciem zostanie obj\u0119tych 349 os\u00f3b. Dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym indentyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Wsparcie dla os\u00f3b m\u0142odych b\u0119dzie udzielane ka\u017cdemu uczestnikowi projektu do 25 r.\u017c. w ci\u0105gu czterech miesi\u0119cy od dnia rejestracji w PUP, a w przypadku os\u00f3b powy\u017cej 25 r.\u017c., od dnia przyst\u0105pienia do projektu - zgodnie ze standardami okre\u015blonymi w Planie Realizacji Gwarancji dla M\u0142odzie\u017cy w Polsce. Z uwagi na zastosowanie w projekcie zindywidualizowanego podej\u015bcia do aktywizacji, mo\u017cliwym b\u0119dzie obj\u0119cie Uczestnika projektu wi\u0119cej ni\u017c jedn\u0105 form\u0105 wsparcia, zgodnie z opracowanym dla niego IPD.", "BENEFICJENT": "MIASTO SOSNOWIEC / POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W SOSNOWCU", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Sosnowiec (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.9}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-19", "DOFINANSOWANIE": "3643300.10", "WARTOSC": "5385591.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Termomodernizacja budynku na terenie Miasta Sosnowiec.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL. WITA STWOSZA 10", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej przy ul. Wita Stwosza 10-24 w Sosnowcu wraz z demonta\u017cem, transportem i unieszkodliwieniem odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "3640955.12", "WARTOSC": "6759570.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Termomodernizacja budynk\u00f3w SM LOKUM usytuowanych w Sosnowcu przy ulicach: Chemiczna 12/I, 12/II, 12/III, 12/IV, 12/V, 12/VI, 12/VIII, 12/XI, B\u0119dzi\u0144ska 45, 47, Kalinowa 1, 3, 7 i Bia\u0142a Przemsza 2, 12-14, 17 abc, 19 abc, 16-18, 28, 29, 30, 31, 32, 33\u201d. Zakresy prac zr\u00f3\u017cnicowane w zale\u017cno\u015bci od lokalizacji.Docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, docieplenie stropodachu pe\u0142nego; ograniczenie wp\u0142ywu mostk\u00f3w cieplnych poprzez docieplenie o\u015bcie\u017cy okiennych i drzwiowych oraz bocznych \u015bcian loggii. Wymiana okien w piwnicach. Zmiana sposobu ogrzewania z indywidualnego (piece na paliwo sta\u0142e oraz grzejniki elektryczne) na centralny system zasilany z w\u0119z\u0142a cieplnego - przy\u0142\u0105czenie do miejskiej sieci ciep\u0142owniczej. Zastosowanie wysokosprawnego wymiennika ciep\u0142a z automatyk\u0105 pogodow\u0105.Wymiana opraw i tradycyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 \u017carowych na energooszcz\u0119dne, spe\u0142niaj\u0105ce aktualne normy w zakresie o\u015bwietlenia pomieszcze\u0144.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA LOKUM", "TYTUL": "\u201eTermomodernizacja budynk\u00f3w SM LOKUM usytuowanych w Sosnowcu przy ulicach: Chemiczna 12/I, 12/II, 12/III, 12/IV, 12/V, 12/VI, 12/VIII, 12/XI, B\u0119dzi\u0144ska 45, 47, Kalinowa 1, 3, 7 i Bia\u0142a Przemsza 2, 12-14, 17 abc, 19 abc, 16-18, 28, 29, 30, 31, 32, 33\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-07-31", "DOFINANSOWANIE": "3585534.00", "WARTOSC": "4218276.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt dot. AOS,obejmuje wymian\u0119 przestarza\u0142ych technicznie i technologicznie aparat\u00f3w TK,RTG,USG,1 wideoend.,1 manometru umo\u017cliwiaj\u0105cych diagnostyk\u0119 obrazow\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017cy.Aparaty te s\u0105 podstaw\u0105 funkcjonowania Centrum Pediatrii, w ramach kt\u00f3rego funkcjonuje 13 poradni specjalistycznych,9 oddzia\u0142\u00f3w stacjonarnych,2oddzia\u0142y dzienne.Obecnie posiadane aparaty maj\u0105 ponad 11 lat s\u0105 w zamortyzowanie i nie spe\u0142niaj\u0105 ju\u017c europejskich standard\u00f3w diagnostyki obrazowej.Cz\u0119ste awarie przedmiotowych aparat\u00f3w i przestoje nimi spowodowane znacznie zak\u0142\u00f3caj\u0105 prac\u0119 poradni specjalistycznych(w tym najwi\u0119kszej w regionie por. chirurgicznej dla dzieci) i szpitala ograniczaj\u0105c dost\u0119p do diagnost.Projekt ma na celu poszerzenie dost\u0119pu i podniesienie jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug w zakresie diagnostyki obrazowej.Tylko szybka i sprawna diagnostyka pozwala na postawienie prawid\u0142owej diagnozy a w konsekwencji wdro\u017cenie efektywnego i sprawnego leczenia dziecka.Zasi\u0119g oddzia\u0142ywania projektu b\u0119dzie wojew\u00f3dzki.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PEDIATRII IM. JANA PAW\u0141A II W SOSNOWCU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zapewnienie mieszka\u0144com wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci nowoczesnej diagnostyki obrazowej dzieci i m\u0142odzie\u017cy w Centrum Pediatrii im. Jana Paw\u0142a II w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-30", "DATA_START": "2016-11-10", "DOFINANSOWANIE": "3433331.81", "WARTOSC": "4410657.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i rozbudowa istniej\u0105cej infrastruktury przedszkoli w Sosnowcu na potrzeby utworzenia dodatkowych 75 miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci w wieku 3-4 lat (50 miejsc w PM nr 20 i 25 miejsc w PM nr 47). W wyniku realizacji projektu powstan\u0105 nowe, wyposa\u017cone w niezb\u0119dny sprz\u0119t, pomieszczenia dla 3 dodatkowych grup dzieci (m. in. sale dydaktyczne i rekreacyjne wraz z zapleczem, pomieszczenia do prowadzenia indywidualnych zaj\u0119\u0107 z dzie\u0107mi przez logoped\u0119 i psychologa, szatnie i sanitariaty dla dzieci, przebudowana kuchnia z magazynem). W ramach projektu przewidziana jest r\u00f3wnie\u017c rozbudowa placu zabaw przy obu przedszkolach, utworzenie \u015bcie\u017cki rowerowej (przedszkole nr 47) oraz naturalnego toru przeszk\u00f3d (przedszkole nr 20). Powsta\u0142a w wyniku analizy deficyt\u00f3w w dost\u0119pie do plac\u00f3wek wychowania przedszkolnego infrastruktura, dostosowana do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, b\u0119dzie uzupe\u0142niaj\u0105ca do planowanych dzia\u0142a\u0144 ze \u015brodk\u00f3w EFS.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Rozbudowa infrastruktury przedszkoli wraz z niezb\u0119dnym wyposa\u017ceniem (Przedszkole Miejskie Nr 20 przy ul. \u015aliwki 38 oraz Nr 47 przy ul. Pi\u0142sudskiego 92 w Sosnowcu)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3391000.00", "WARTOSC": "5033530.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowe unieszkodliwienie odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej w Sosnowcu przy ul. Goszczy\u0144skiego 1-15. Dzia\u0142ania dotycz\u0105 budynku wielorodzinnego. W ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych zostan\u0105 przeprowadzone kompleksowe dzia\u0142ania unieszkodliwiania azbestu tj. jego demonta\u017c i utylizacja wraz z utylizacj\u0105 pozosta\u0142ych odpad\u00f3w w tym we\u0142ny mineralnej i rusztu drewnianego z \u0142\u0105cznej powierzchni 11 516,25 m2. \u0141\u0105czna masa planowanego do unieszkodliwienia azbestu wynosi 178,5t, cz\u0119\u015b\u0107 mieszkalna budynku wynosi 99,58% powierzchni, a cze\u015b\u0107 us\u0142ugowa 0,42%, st\u0105d \u0142\u0105czna masa planowanego do unieszkodliwienia azbestu z cz\u0119\u015bci mieszkalnej budynku wynosi 177,75t Na etapie przygotowania inwestycji projekt zosta\u0142 poprzedzony aktywnym w\u0142\u0105czeniem partner\u00f3w i spo\u0142eczno\u015bci lokalnych w planowanie inwestycji poprzez przeprowadzenie konsultacji spo\u0142ecznych projektu m.in. spotkanie konsultacyjne. Raport z konsultacji stanowi za\u0142. do wniosku", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY ULICY GOSZCZY\u0143SKIEGO 1-15 W SOSNOWCU", "TYTUL": "Kompleksowe unieszkodliwianie odpad\u00f3w niebezpiecznych z budynku wielorodzinnego przy ulicy Goszczy\u0144skiego 1-15 w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-10-03", "DOFINANSOWANIE": "3338844.68", "WARTOSC": "6079270.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest nadbudowa i przebudowa istniej\u0105cej infrastruktury obiektu dydaktycznego Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego przy ul. Grota Roweckiego 66 w Sosnowcu na potrzeby warsztat\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego w bran\u017cy gastronomicznej, hotelarskiej i ekonomiczno-reklamowej. W wyniku realizacji projektu powstan\u0105 nowe zespo\u0142y pomieszcze\u0144 i pracowni dydaktycznych (w tym interdyscyplinarnej) do praktycznej nauki zawodu, oddzielnie dla ka\u017cdej bran\u017cy, wyposa\u017cone w urz\u0105dzenia i sprz\u0119t do praktycznej nauki zawod\u00f3w (technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, technik hotelarstwa, kelner, kucharz, cukiernik, piekarz, technik ekonomista i technik organizacji reklamy), dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt wp\u0142ynie na popraw\u0119 jako\u015bci i efektywno\u015bci procesu kszta\u0142cenia zawodowego. Powsta\u0142a przebudowana i nadbudowana infrastruktura b\u0119dzie uzupe\u0142niaj\u0105ca do planowanych dzia\u0142a\u0144 ze \u015brodk\u00f3w EFS.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Nadbudowa i przebudowa budynku dydaktycznego CKZIU, zlokalizowanego przy ul. Grota Roweckiego 66 w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3322598.26", "WARTOSC": "3908939.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie zagro\u017cenia ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu staro\u015bci, niepe\u0142nosprawno\u015bci, os.niesamodzielnych 60+ (K/M) i ich otoczenia (w sumie 438 os\u00f3b), przez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi zdrowotne celem kompleksowego wsparcia. W projekcie przewidziano takie zadania jak:utworzenie Klubu seniora pn. Babie Lato, miejsc dziennej i ca\u0142odobowej opieki, us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania,us\u0142ugi asystenta os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, edukacja i doradztwo dla opiekun\u00f3w. Okres realizacji:01.01.2020-31.12.2021r. Miejsce realizacji: Powiat Miasta Sosnowiec oraz miejscowo\u015bci o\u015bcienne.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM SOSNOWIECKIE IM. \u015aW. TOMASZA AP.", "TYTUL": "Niesprawno\u015b\u0107 nie musi by\u0107 barier\u0105 - kompleksowe dzia\u0142ania opieku\u0144cze dla os\u00f3b 60+", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3293461.60", "WARTOSC": "3983041.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest uzupe\u0142nienie sieci ma\u0142ych w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych funkcjonuj\u0105cych na terenie Miasta Sosnowca o w\u0119ze\u0142 przesiadkowy przy ul. Sienkiewicza poprzez przebudow\u0119 przej\u015bcia podziemnego, monta\u017c platform dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, monta\u017c wiaty rowerowej, wypo\u017cyczalni rower\u00f3w oraz biletomatu. Ponadto w ramach projektu zostanie uzupe\u0142niona sie\u0107 dr\u00f3g rowerowych poprzez budow\u0119 oko\u0142o 1 km nowych \u015bcie\u017cek rowerowych.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Budowa i rozbudowa ma\u0142ych w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych i \u0142\u0105cz\u0105cych je \u015bcie\u017cek rowerowych na terenie Sosnowca - etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3276689.64", "WARTOSC": "6991680.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Obszar realizacji Projektu zlokalizowany jest w rejonie ul. Pi\u0142sudskiego i Kresowej w Sosnowcu. Teren ten umownie nazywany jest Parkiem im. Kruczkowskiego lub Parkiem Kresowym. Nie istnieje \u017caden akt prawny nadaj\u0105cy status parku. Projekt przewiduje: przebudow\u0119 nawierzchni osi g\u0142\u00f3wnej wraz z wykonaniem nowych schod\u00f3w dostosowanych do potrzeb os. niepe\u0142nosprawnych,oraz przebudow\u0119 istniej\u0105cych \u015bcie\u017cek,remont/likwidacj\u0119 schod\u00f3w od strony szko\u0142y oraz budow\u0119 schod\u00f3w do punktu widokowego,realizacj\u0119 element\u00f3w ma\u0142ej architektury(\u0142awki,kosze na \u015bmieci,oznakowanie),konserwacj\u0119 istniej\u0105cego drzewostanu,wykonanie nasadze\u0144, wycink\u0119 drzew koliduj\u0105cych z projektowanym zagospodarowaniem,budow\u0119 oczek wodn.,budow\u0119 domk\u00f3w dla owad\u00f3w,budek dla nietoperzy,budek l\u0119gowych dla ptak\u00f3w,budow\u0119 infrastruktury technicznej: wod-kan. (nawodnienie kolekcji),o\u015bwietlenie ci\u0105g\u00f3w pieszych oraz kolekcji ro\u015blinnej,wykonanie kompostownika,toalet,ogrodzenia,likwidacj\u0119 istniej\u0105cego o\u015bwietlenia.Dla uzyskania teren\u00f3w biologicznie czynnych w Projekcie realizowane b\u0119d\u0119 prace rekultywacyjne. Obszar Projektu zajmuje pow. ok.6,70ha,z czego pow. teren\u00f3w zielonych stanowi 82%.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Zag\u0142\u0119biowski Park Linearny - Rewitalizacja obszaru funkcjonowania doliny rzeki Przemszy i Brynicy przez rozw\u00f3j teren\u00f3w zielonych - Utworzenie Parku Bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-03", "DOFINANSOWANIE": "2950977.62", "WARTOSC": "5872843.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przebudow\u0119 i rozbudow\u0119 budynku dydaktycznego CKZiU przy ul. Kili\u0144skiego 31 w Sosnowcu na potrzeby warsztat\u00f3w kszta\u0142cenia zawodowego. Poprawa warunk\u00f3w doskonalenia zawodowego pozwoli na praktyczne kszta\u0142cenie uczni\u00f3w w zawodach: technik transportu kolejowego, technik automatyk sterowania ruchem kolejowym, technik eksploatacji port\u00f3w i terminali, technik lotniskowych s\u0142u\u017cb operacyjnych, technik spedytor, technik logistyk, technik mechatronik, technik urz\u0105dze\u0144 i system\u00f3w energetyki odnawialnej, technik mechanik lotniczy. W wyniku realizacji projektu powstan\u0105 pomieszczenia dydaktyczne i pracownie do praktycznej nauki zawodu, dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i wyposa\u017cone w urz\u0105dzenia i sprz\u0119ty odpowiadaj\u0105ce wymogom rynku pracy, co poprawi jako\u015b\u0107 i efektywno\u015b\u0107 procesu kszta\u0142cenia zawodowego. Infrastruktura stanowi\u0107 b\u0119dzie baz\u0119 dla planowanych dzia\u0142a\u0144 ze \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Rozbudowa i przebudowa budynku szko\u0142y CKZIU, zlokalizowanego przy ul. Kili\u0144skiego 31 w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2898401.77", "WARTOSC": "3409884.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Cel g\u0142. projektu to zmniejszenie zagro\u017cenia ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu staro\u015bci, niepe\u0142nosprawno\u015bci, os. niesamodzielnych (K/M) i ich otoczenia, przez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych. Projekt obejmuje us\u0142ugi zdrowotne celem kompleksowego wsparcia. Zadania w proj.: mieszkanie wspierane, utworzenie miejsc dziennej i ca\u0142odobowej opieki, us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zam., edukacja i doradztwo dla opiekun\u00f3w, wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu. Okres realizacji: 01.08.17-31.12.2018. Miejsce realizacji: m. Sosnowiec. W wyniku realizacji proj. liczba wspartych miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu wyniesie\u201320, Liczba wspartych miejsc \u015bwiadcz. us\u0142ug zdrowotnych\u201316, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym\u2013248, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem/wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie \u2013189.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM SOSNOWIECKIE IM. \u015aW. TOMASZA AP.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142ecznych i zdrowotnych w Zag\u0142\u0119biowskim Hospicyjnym Centrum Wsparcia Opieku\u0144czo - Rehabilitacyjno - Psychologicznym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-02-07", "DOFINANSOWANIE": "2730460.43", "WARTOSC": "3777339.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i wyposa\u017cenie obiekt\u00f3w w Dzielnicy Centrum Sosnowca w celu nadania im nowych funkcji u\u017cytkowych na potrzeby dzia\u0142a\u0144 z zakresu aktywizacji spo\u0142ecznej i zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w Centrum Miasta oraz remont cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych kamienic. Zakres prac obejmuje: - adaptacj\u0119 parteru i I pi\u0119tra budynku przy ul.Modrzejowskiej 42 na potrzeby Centrum Wolontariatu, Klubu Seniora i Sosnowieckiego Centrum Seniora, - adaptacj\u0119 cz\u0119\u015bci budynku przy ul.Targowej 18 na potrzeby Klubu dzieci\u0119cego dla dzieci do lat 3, - remont cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynk\u00f3w mieszkalno-us\u0142ugowych przy ul.Dekerta 10, Dekerta 14, Modrzejowskiej 42, Targowej 12 i Targowej 18. Realizacja projektu poprawi dost\u0119p do us\u0142ug spo\u0142. dla os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem, zwi\u0119kszy aktywizacj\u0119 i integracj\u0119 spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cej rewitalizowany obszar. W przebudowanej i wyremontowanej infrastrukturze realizowane b\u0119d\u0105 zaplanowane dzia\u0142ania ze \u015brodk\u00f3w EFS. Termin realizacji 19.10.2016 \u2013 31.12.2018", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Rewitalizacja Centrum Miasta na cele spo\u0142eczne \u2013 nadanie nowej funkcji obiektom przy ul. Modrzejowskiej i Targowej w Sosnowcu wraz z odnowieniem cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych wybranych kamienic.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2635572.40", "WARTOSC": "4423435.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie na rynek innowacyjnego w skali \u015bwiata bezza\u0142ogowego statku powietrznego, wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cego si\u0119 nowym kszta\u0142tem i unikalnymi w\u0142a\u015bciwo\u015bciami, wykonanego z nanokompozyt\u00f3w kad\u0142uba, o nazwie w\u0142asnej UAV ZPL1. W tym celu konieczne jest przeprowadzenie prac B+R zmierzaj\u0105cych do opracowania dedykowanych: - systemu sterowania i nawigacji z autopilotem, - systemu \u0142\u0105czno\u015bci, - specjalnej konstrukcji. Prace b\u0119d\u0105 mia\u0142y na celu utworzenie dedykowanego oprogramowania steruj\u0105cego i zapewniaj\u0105cego wsp\u00f3\u0142prac\u0119 ze specjalistycznymi urz\u0105dzeniami peryferyjnymi oraz modyfikacj\u0119 opracowanej konstrukcji BSP z nanokompozyt\u00f3w w oparciu o badania materia\u0142owe. Nowy BSP, w przeciwie\u0144stwie do stosowanych obecnie konstrukcji, nie b\u0119dzie ani wirnikowcem ani p\u0142atowcem. B\u0119dzie mia\u0142 posta\u0107 lataj\u0105cego skrzyd\u0142a, \u0142\u0105cz\u0105cego w sobie funkcje i zalety obu dost\u0119pnych dzi\u015b typ\u00f3w dron\u00f3w. Poprawie ulegnie bezpiecze\u0144stwo jego u\u017cytkowania oraz m.in. no\u015bno\u015b\u0107 (\u0142adowno\u015b\u0107) jednostki.", "BENEFICJENT": "AVIATION INFOTIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP. K", "TYTUL": "Wdro\u017cenie uniwersalnej, wielozadaniowej platformy bezza\u0142ogowego statku powietrznego \u2013 opracowanie systemu sterowania, systemu nawigacji oraz konstrukcji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2611208.87", "WARTOSC": "3072010.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu (P) jest dostos.oferty kszta\u0142. zawod. do potrzeb rynku pracy, wzr. zatrudn. w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w/uczennic CKZiU w Sosnowcu ul.Kili\u0144skiego 31 jak r\u00f3wnie\u017c wzr. umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawod. kadry dydaktycz. Gr.docelowa:350(K160;M190)uczni\u00f3w/uczennic w tym 40(K20;M20), niepe\u0142nospr. i 10 nauczycieli/lek(K2; M8). Zadania real w P: Sta\u017ce/praktyki dla Ucz. Kursy/szkolenia dla Ucz. wyposa\u017c/doposa\u017c. pracowni zawod. w sprz\u0119t i mater. dydakt. ; doskonal. umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z otoczeniem spo\u0142.-gospod.; doradztwo eduk.-zawodowe; studia/szkolenia dla N-li. Planowane wska\u017aniki: Produktu: L.uczn. uczestnicz\u0105cych w sta\u017c./praktyk. 180 (80K;100M) L.nauczycieli kszta\u0142. zawod. obj\u0119tych wsparciem 10 (2K;8M) L.szk\u00f3\u0142 doposa\u017c. w sprz\u0119t i materia\u0142y dydakt. niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142.zawod. -8 Rezultatu: L.szk\u00f3\u0142 wykorzyst. doposa\u017c. zakup. dzi\u0119ki EFS \u2013 8; L. n-li kszta\u0142.zawod. kt. uzyskali kwalifik./nabyli kompetencje po opuszczeniu pr. 10(2K,8M) Termin real.01.09.16-31.10.18", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Inwestujemy w nauk\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2599737.15", "WARTOSC": "3769946.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Termomodernizacja budynk\u00f3w wsp\u00f3lnoty mieszkaniowej Kasztanowa, Sucha w Sosnowcu.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA NIERUCHOMO\u015aCI KASZTANOWA 2-4-6, 8-10, 12-14, 6 ABC, 8 ABC, SUCHA 36-38-40 W SOSNOWCU.", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w mieszkalnych przy ul. Kasztanowa 2-4-6, 6 ABC, 8 ABC, 8-10, 12-14, Sucha 36-38-40", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-10-27", "DOFINANSOWANIE": "2481159.74", "WARTOSC": "2931311.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt ma na celu usuni\u0119cie azbestu z budynku mieszkalnego zlokalizowanego przy ulicy Kili\u0144skiego 4-4a. Przedmiotem projektu jest demonta\u017c p\u0142yt azbestowo-cementowych (typu acekol) z budynku, ich za\u0142adunek, transport oraz z\u0142o\u017cenie na sk\u0142adowisku odpad\u00f3w niebezpiecznych. Obecnie ca\u0142kowita powierzchnia p\u0142yt azbestowo-cementowych wynosi 5 711,16 m2, co daje \u0142\u0105czn\u0105 mas\u0119 62 822,76 kg, czyli 62,82276 Mg. Opr\u00f3cz dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z unieszkodliwieniem odpad\u00f3w azbestowych projekt przewiduje tak\u017ce: przywr\u00f3cenie budynku do stanu sprzed demonta\u017cu, nadz\u00f3r inwestorski, dokumentacja projektowa, przygotowanie analiz do projektu i wniosku (w tym doradztwo) oraz promocj\u0119. Realizacja przedmiotu projektu zostanie przeprowadzona przez wy\u0142onionego wykonawc\u0119 w trybie zapytania ofertowego, posiadaj\u0105cego zezwolenia w tym zakresie. Budynek obj\u0119ty projektem b\u0119dzie spe\u0142nia\u0142 wymogi zobowi\u0105zania, jakie Polska z\u0142o\u017cy\u0142a UE, deklaruj\u0105c oczyszczenie pa\u0144stwa z azbestu i wyrob\u00f3w go zwieraj\u0105cych do 2032 r.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA NIERUCHOMO\u015aCI PRZY UL.KILI\u0143SKIEGO 4-4 A", "TYTUL": "\"Kompleksowe unieszkodliwienie odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w budynku przy ul. Kili\u0144skiego 4-4a w Sosnowcu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2018-02-05", "DOFINANSOWANIE": "6971183.33", "WARTOSC": "22995760.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Zakres geograficzny i obszar oddzia\u0142ywania: Przedsi\u0119wzi\u0119cie zlokalizowane b\u0119dzie na terenie woj. \u015bl\u0105skiego, w miastach: Katowice (dzielnica Szopienice), Mys\u0142owice, Sosnowiec oraz B\u0119dzin. Zakres przedmiotowy: Projekt pn. \u201ePrzebudowa gazoci\u0105gu relacji D\u0105browa G\u00f3rnicza \u2013 Szopienice\u201d ma na celu modernizacj\u0119 wybranych odcink\u00f3w sieci gazowej wysokiego ci\u015bnienia, co pozwoli zwi\u0119kszy\u0107 bezpiecze\u0144stwo dostaw paliwa gazowego do odbiorc\u00f3w komunalnych (g\u0142\u00f3wnie osiedla mieszkaniowe) i przemys\u0142owych (zak\u0142ady produkcyjne wykorzystuj\u0105ce paliwo gazowe zar\u00f3wno do cel\u00f3w technologicznych, jak i cel\u00f3w komunalnych) zasilanych z tego gazoci\u0105gu. Nowy gazoci\u0105g budowany b\u0119dzie r\u00f3wnolegle do gazoci\u0105gu \u201estarego\u201d. Zakres rzeczowy Projektu obejmuje przebudow\u0119 gazoci\u0105gu wysokiego ci\u015bnienia MOP 2,5 MPa o d\u0142. ok. 9,9 km", "BENEFICJENT": "POLSKA SP\u00d3\u0141KA GAZOWNICTWA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "PRZEBUDOWA GAZOCI\u0104GU RELACJI D\u0104BROWA G\u00d3RNICZA \u2013 SZOPIENICE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2143720.06", "WARTOSC": "2522023.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142.proj. jest zmniejszenie zagro\u017cenia ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu staro\u015bci, niepe\u0142nosprawno\u015bci, os.niesamodzielnych (K/M) i ich otoczenia(w sumie 355 os.), przez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych. W projekcie przewidziano takie zadania jak:utworzenie Dziennego o\u015brodka rehabilitacyjnego, us\u0142ugi piel\u0119gniarsko - rehabilitacyjne opieki \u015brodowiskowej oraz wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu rehabilitacyjnego.Okres realizacji:01.01.2020-31.12.2021.Miejsce realizacji:Powiat M.Sosnowiec oraz miejscowo\u015bci o\u015bcienne.W wyniku realizacji projektu Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu wyniesie 28, natomiast Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie wyniesie 355 os.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM SOSNOWIECKIE IM. \u015aW. TOMASZA AP.", "TYTUL": "Wspieraj\u0105ca opieka zdrowotna nad osobami zagro\u017conymi ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w Powiecie M. Sosnowiec.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.41}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-12-20", "DOFINANSOWANIE": "2025698.65", "WARTOSC": "2762246.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest adaptacja (przebudowa) budynku przy ul.Czo\u0142gist\u00f3w 5 w Sosnowcu na \u017c\u0142obek oraz Plac\u00f3wk\u0119 Wsparcia Dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy (dalej:\u015bwietlic\u0119).Zakres prac przewidzianych w projekcie obejmuje:wymian\u0119 okien i drzwi,ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i stropodachu,monta\u017c windy towarowej i osobowej,przeprowadzenie rob\u00f3t brukarskich,przebudow\u0119 dachu,wymian\u0119 instalacji odgromowej,wymian\u0119 obr\u00f3bek blacharskich,instalacj\u0119 Internetu \u015bwiat\u0142owodowego oraz zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 budynku.Uzupe\u0142nieniem b\u0119dzie zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych\u2013wyposa\u017cenia plac\u00f3wki.W wyniku realizacji inwestycji stworzone zostan\u0105 warunki infrastrukturalne do: \u2022 zapewnienia dost\u0119pu do us\u0142ug opieku\u0144czych dla 25 dzieci do 3 lat-\u017c\u0142obek, \u2022 stworzenia Plac\u00f3wki Wsparcia Dziennego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy\u2013\u015bwietlicy \u015brodowiskowej z elementami animacji i pracy ulicznej dla dzieci w wieku od 7 do 14 lat.Powsta\u0142a w ramach projektu infrastruktura,b\u0119dzie uzupe\u0142niaj\u0105c\u0105 do planowanych dzia\u0142a\u0144 ze \u015brodk\u00f3w EFS.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Rewitalizacja Osiedla Juliusz poprzez adaptacj\u0119 budynku przy ulicy Czo\u0142gist\u00f3w 5 w Sosnowcu na centrum aktywizacji i integracji spo\u0142eczno\u015bci lokalnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1862626.25", "WARTOSC": "2191325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia. Utworzenie i utrzymanie w okresie 01.08.2019 - 31.12.2021 r. 60 nowych miejsc opieki umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy 120 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (r/o) z terenu Sosnowiec. Grupa docelowa to r/o powracaj\u0105cy na rynek pracy po urlopie macierz/rodziciel, urlopie wych.(bierni zawodowo) bezrobotni, zatrudnieni, ale zagro\u017ceni utrat\u0105 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem. W ramach zada\u0144 planuje si\u0119: modernizacj\u0119, doposa\u017cenie plac\u00f3wki, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowania nowo utworzonej grupy oraz zaj\u0119\u0107 wspomagaj\u0105cych rozw\u00f3j dzieci. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki: liczba nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej dla dzieci do 3 l; liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 l. obj\u0119tych wsparciem; liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodz/wychow dziecka do lat 3; liczba os\u00f3b kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub jej poszukuj\u0105 po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "CALINECZKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Przyjazny Dziecku \u2013 Tworzenie nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w Sosnowcu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-02-10", "DOFINANSOWANIE": "1857233.00", "WARTOSC": "2184980.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt przewiduje przygotowanie SPZOZ Rejonowe Pogotowie Ratunkowe w Sosnowcu do walki z COVID-19, poprzez doposa\u017cenie Pogotowia w sprz\u0119t medyczny, ambulanse oraz urz\u0105dzenia i do dezynfekcji ambulans\u00f3w i pomieszcze\u0144, w okresie od 10.02.2020-30.09.2020 r.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ REJONOWE POGOTOWIE RATUNKOWE W SOSNOWCU", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu medycznego do walki z epidemi\u0105 SARS Cov-2. Zakup urz\u0105dze\u0144 do dezynfekcji ambulans\u00f3w i pomieszcze\u0144 do walki z epidemi\u0105 SARS Cov-2.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1803359.69", "WARTOSC": "3089648.07", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie innowacyjnego w skali \u015bwiata systemu zarz\u0105dzania inteligentnym budynkiem nowej generacji o nazwie LOOX 2. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 kwietnia 2017 do 31 marca 2019 i obejmie badania przemys\u0142owe oraz prace rozwojowe w dziedzinie informatyki i telekomunikacji. Docelowy system LOOX 2 opiera\u0142 si\u0119 b\u0119dzie na transmisji danych po istniej\u0105cych przewodach zasilaj\u0105cych (PLC). Cechowa\u0107 go b\u0119dzie zwi\u0119kszona odporno\u015b\u0107 na zak\u0142\u00f3cenia sygna\u0142u oraz unikalny interfejs u\u017cytkownika opieraj\u0105cy si\u0119 na zaawansowanej analizie gest\u00f3w. Wyniki projektu wdro\u017cone zostan\u0105 do produkcji i sprzeda\u017cy na terenie Polski oraz na rynki zagraniczne. Dodatkowym efektem projektu b\u0119dzie rozbudowa dzia\u0142u badawczo-rozwojowego Wnioskodawcy oraz zwi\u0119kszenie kompetencji jego pracownik\u00f3w. Wyniki projektu b\u0119d\u0105 szeroko rozpowszechniane na konferencjach naukowo-technicznych oraz w formie publikacji w prasie fachowej, czym przyczyni\u0105 si\u0119 do rozwoju bran\u017cy budownictwa inteligentnego.", "BENEFICJENT": "BNT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie inteligentnego systemu zarz\u0105dzania budynkiem nowej generacji (LOOX 2)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.75}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-14", "DATA_START": "2018-03-15", "DOFINANSOWANIE": "1765905.60", "WARTOSC": "2077536.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na trudn\u0105 sytuacj\u0119 na r.pracy w Sosnowcu zwi\u0105zan\u0105 ze zmianami zachodz\u0105cymi w przedsi\u0119biorstwach prowadz\u0105cymi do ograniczania zatrudnienia.Skierowany jest do os.poni\u017cej 30 r\u017c, powy\u017cej 50 r\u017c, niepe\u0142nosprawnych, o niskich kwalifikacjach, kobiet z terenu Sosnowca zagro\u017conych zwolnieniem, przewidzianych do zwolnienia lub zwolnionych z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy, zainteresowanych rozpocz\u0119ciem w\u0142asnej dzia\u0142.gosp. Celem proj.jest aktywizacja i uzyskanie do ko\u0144ca czerwca 2020 r. samozatrudnienia przez 30 os\u00f3b z gr.docelowej (min. 18 K) i utrzymanie przez nie dzia\u0142alno\u015bci przez okres minimum 12 m-cy. Formy wsparcia: doradztwo zawodowe (IPD),poradnictwo psychologiczne, szkolenie\u201eKierownik ma\u0142ego przedsi\u0119biorstwa\u201d,doradztwo z biznes planu,wsparcie opiekuna biznesowego,dotacje na rozpocz\u0119cie dzia\u0142. gosp., wsparcie pomostowe i doradztwo specjalistyczne.TERMIN:15.03.2017-14.03.2021. 30 UP uzyska nowe kwalifikacje lub zwi\u0119kszy kompetencje i za\u0142o\u017cy w\u0142asn\u0105 dzia\u0142. gospodarcz\u0105.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU LOKALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Wiatr w \u017cagle", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1739684.75", "WARTOSC": "8559248.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie nowego centrum badawczo-rozwojowego przy firmie Zetkama R&D sp. z o.o. poprzez inwestycje w niezb\u0119dn\u0105 infrastruktur\u0119, kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy tworzeniu innowacyjnych, wysokosprawnych zawor\u00f3w bezpiecze\u0144stwa. Nowe CBR b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0107 us\u0142ugi B+R w pierwszej kolejno\u015bci dla sp\u00f3\u0142ki ZETKAMA Sp. z o.o. z siedzib\u0105 w \u015acinawce \u015aredniej (woj. Dolno\u015bl\u0105skie), dzia\u0142aj\u0105cej w tej samej grupie kapita\u0142owej. W ramach przedmiotowego projektu powstanie infrastruktura, kt\u00f3ra umo\u017cliwi Wnioskodawcy realizacj\u0119 prac badawczo-rozwojowych maj\u0105cych doprowadzi\u0107 do opracowania zawor\u00f3w bezpiecze\u0144stwa wybijaj\u0105cych si\u0119 na rynku znacz\u0105co lepszymi parametrami pracy, lepsz\u0105 szczelno\u015bci\u0105 i \u017cywotno\u015bci\u0105 oraz mniejsz\u0105 wag\u0105 i gabarytami. W efekcie prowadzonych prac B+R z agendy badawczej b\u0119d\u0105 powstawa\u0142y innowacyjne produkty o zaawansowanych parametrach pracy, niedost\u0119pne na rynkach \u015bwiatowych. Zawory te powstan\u0105 dzi\u0119ki wykorzystaniu infrastruktury nowego centrum B+R, utworzonego w wyniku realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "ZETKAMA R & D SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Utworzenie nowego centrum badawczo-rozwojowego konstrukcji zawor\u00f3w bezpiecze\u0144stwa przy firmie Zetkama R&D sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.45}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1700000.00", "WARTOSC": "4198336.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. zakup angiografu 2. promocja projektu 3. prace budowlane - modernizacja", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY NR 5 IM. \u015aW. BARBARY W SOSNOWCU", "TYTUL": "Modernizacja i doposa\u017cenie Centrum Urazowego w Sosnowcu (Doposa\u017cenie w angiograf centrum urazowego przy Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym nr 5 im. \u015aw. Barbary w Sosnowcu celem stworzenia kompleksowej oferty leczenia pacjent\u00f3w urazowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699321.63", "WARTOSC": "1999201.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Proj.jest kontynuacj\u0105 proj.BILANS KOMPETENCJI ELEKTRONIKA.Realizacja proj.wykaza\u0142a olbrzymie zainteresowanie uczni\u00f3w kier.elektronika zaj.dod.z zakresu nowoczesnej elektroniki.Dlatego te\u017c powsta\u0142 BILANS KOMPETENCJI ELEKTRONIKA 2 jako odpowied\u017a na potrzeby i oczekiwania uczni\u00f3w i nauczycieli kier.technik elektronik.Proj.przygotowany na podstawie Diagnozy potrzeb ZSEiI.Celem g\u0142.proj.jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 100uczni\u00f3w(5K)kier.tech.elektronik z ZSEiI w okresie IX2017-IX2019.G\u0142.dzia\u0142ania:1)Aktualizacja BILANSU KOMPETENCJI ELEKTRONIKA-zbioru umiej\u0119tno\u015bci ucznia kierunku elektronik-przysz\u0142ego pracownika.2)Specjalistyczne zaj.dod.(IPC,BGA,ESD,Uprawnienie Elektryczne).3)Doradztwo eduk-zaw. 4)Utrwalenie wsp\u00f3\u0142pracy szko\u0142y z pracodawcami z woj.\u015bl\u0105skiego,w tym zaktualizowanie programu sta\u017cy zaw.i organizacja sta\u017cy dla 50uczest.proj.5)Doposa\u017cenie pracowni zaw.elekt.6)Podniesienie kwalifikacji nauczycieli poprzez szkolenia i studia jako uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 skierowanych do uczni\u00f3w", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODOWE CENTRUM DOSKONALENIA ZAWODOWEGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "BILANS KOMPETENCJI ELEKTRONIKA 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.25}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-20", "DOFINANSOWANIE": "1678464.00", "WARTOSC": "3729920.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Zak\u0142adane w projekcie dzia\u0142ania umo\u017cliwiaj\u0105ce rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa to wdro\u017cenie innowacji procesowej i produktowej obejmuj\u0105cej dokonanie zakupu najnowocze\u015bniejszego w skali \u015bwiatowej pieca do hartowania szk\u0142a p\u0142askiego wykorzystuj\u0105cego w swoim dzia\u0142aniu specjalne systemy mechaniczne, elektroniczne i informatyczne w celu pozyskania mo\u017cliwo\u015bci wprowadzenia do oferty nowych wyrob\u00f3w w postaci szerokiej gamy szk\u0142a hartowanego, w tym innowacyjnego r\u00f3wnie\u017c na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 hartowanego szk\u0142a p\u0142askiego mi\u0119kkopow\u0142okowego, r\u00f3wnie\u017c kolorowego, dla budownictwa, posiadaj\u0105cego cechy termoizolacyjne niskoemisyjne (Low-E), a tak\u017ce zaoferowanie us\u0142ug hartowania szk\u0142a, przez co mo\u017cliwym b\u0119dzie pozyskanie nowych rynk\u00f3w zbytu i zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy.", "BENEFICJENT": "HSA LACHOWICZ KRZYSZTOF", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii hartowania szk\u0142a w celu wprowadzenia do oferty nowych wyrob\u00f3w i zwi\u0119kszenia konkurencyjno\u015bci firmy na rynku mi\u0119dzynarodowym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1678926.51", "WARTOSC": "1975207.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt (proj.)przygotowany na podstawie Diagnozy potrzeb Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Elektronicznych i Informatycznych w Sosnowcu(ZSEiI).Celem g\u0142.proj.jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 200uczni\u00f3w(12K)kier.tech.elektronik,informatyk,realizacji nagra\u0144 i nag\u0142o\u015bnie\u0144 z ZSEiIw Sosnowcu w okresie IX2016-X2018.G\u0142.dzia\u0142ania:1)Trwa\u0142a wsp\u00f3\u0142praca szko\u0142y z pracodawcami z woj.\u015bl\u0105skiego,w tym m.in.utworzenie Klasy Patronackiej z firm\u0105 BITRON i wsp\u00f3lne wypracowanie programu sta\u017cy zaw.2)Stworzenie BILANSU KOMPETENCJI ELEKTRONIKA -zbioru umiej\u0119tno\u015bci ucznia kierunku elektronik-przysz\u0142ego pracownika 3)Specjalistyczne kursy zaw.(IPC,BGA,grafika komputerowa,programowanie stron www,IT Academy Microsoft,CISCO,Certiport,Programowanie PHP).4)Doradztwo eduk-zaw.5)Utworzenie Szkolnego Klubu Biznesu.6)Realizacj\u0119 sta\u017cy zaw.dla 100uczest.proj.7)Doposa\u017cenie bazy szko\u0142y w sprz\u0119t do pracowni zaw.8)Podniesienie kwalifikacji nauczycieli poprzez szkolenia i studia jako uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 skierowanych do uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODOWE CENTRUM DOSKONALENIA ZAWODOWEGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "BILANS KOMPETENCJI ELEKTRONIKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1670248.40", "WARTOSC": "1964998.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Proj.powsta\u0142 na podstawie Diagnozy potrzeb ZSEiI.Proj.odpowiada na zdiagnozowane problemy rozwojowe zwi\u0105zane z nisk\u0105 jako\u015bci\u0105 kszta\u0142cenia zaw.,w tym niedopasowaniem oferty kszta\u0142cenia do potrzeb rynku pracy oraz s\u0142abym wyposa\u017ceniem plac\u00f3wek edukacyjnych w woj.Celem g\u0142.proj.jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 100uczni\u00f3w(1K)kier.tech.elektronik i automatyk z ZSEiI w okresie X2019-IX2021.G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania:1)Szkolenia zaw.dla uczni\u00f3w/c z nowoczesnej elektroniki (IPC, BGA,ESD). 2)Zaj.dod.specjalistyczne z programowania sterownik\u00f3w PLC. 3)Doradztwo eduk-zaw.dla uczn. 4)Rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy szko\u0142y z otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym m.in. z firmami z woj.\u015bl\u0105skiego,w tym stworzenie programu sta\u017cy zaw.i organizacj\u0119 sta\u017cy dla 52uczest.proj.5)Doposa\u017cenie pracowni zaw.o charakterze hybrydowym(dla kierunku technik elektronik i automatyk).Proj.poprzez zaplanowane dzia\u0142ania sprzyja poprawie sp\u00f3jno\u015bci i konkurencyjno\u015bci regionu.Proj.realizowany w partnerstwie.Warto\u015b\u0107 dofinansowania:1866748.21z\u0142.", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODOWE CENTRUM DOSKONALENIA ZAWODOWEGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Elektronik przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1667679.60", "WARTOSC": "1961976.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Proj.jest uzupe\u0142nieniem i kontynuacj\u0105 proj.BILANS KOMPETENCJI ELEKTRONIKA.Realizacja proj.wykaza\u0142a olbrzymie zainteresowanie uczni\u00f3w kier.informatyka zaj.dod.,kt\u00f3re ko\u0144cz\u0105 si\u0119 uznanymi certyfikatami.Dlatego te\u017c powsta\u0142 BILANS KOMPETENCJI INFORMATYKA jako odpowied\u017a na potrzeby i oczekiwania uczni\u00f3w i nauczycieli kier.tech.informatyk.Proj.powsta\u0142 na podstawie Diagnozy potrzeb ZSEiI.Celem g\u0142.proj.jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 160uczni\u00f3w(13K)kier.tech.informatyk z ZSEiI w okresie IX2018-IX2020.G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania:1)Stworzenie BILANSU KOMPETENCJI INFORMATYKA-zbioru umiej\u0119tno\u015bci ucznia kierunku informatyk-przysz\u0142ego pracownika.2)Szkolenia zaw.dla uczni\u00f3w/c. 3)Doradztwo eduk-zaw.dla uczn. 4)Utrwalenie wsp\u00f3\u0142pracy szko\u0142y z pracodawcami z woj.\u015bl\u0105skiego,w tym stworzenie programu sta\u017cy zaw.i organizacja sta\u017cy dla 80uczest.proj.5)Doposa\u017cenie pracowni informatycznych.6)Podniesienie kwalifikacji nauczycieli poprzez szkolenia jako uzupe\u0142nienie dzia\u0142a\u0144 skierowanych do uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODOWE CENTRUM DOSKONALENIA ZAWODOWEGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "BILANS KOMPETENCJI INFORMATYKA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1658844.90", "WARTOSC": "1951582.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Proj.powsta\u0142 na podstawie Diagnozy potrzeb ZSEiI.Proj.skierowany do uczni\u00f3w kierunku TI.Informatycy stanowi\u0105 najliczniejsz\u0105 grup\u0119 uczni\u00f3w w szkole(67%)dlatego te\u017c dodatkowe zaj\u0119cia s\u0105 im niezb\u0119dne aby wzmocni\u0107 ich konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku pracy. Celem g\u0142.proj.jest podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 100uczni\u00f3w(9K)kier.tech.informatyk z ZSEiI w okresie X2019-IX2021.G\u0142.dzia\u0142ania:1)Szkolenia zaw.dla uczni\u00f3w/c z obszaru informatyki. 2)Doradztwo eduk-zaw.dla uczn. 3)Rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy szko\u0142y z otoczeniem spo\u0142-gosp.m.in.z firmami z w.\u015bl\u0105skiego,w tym stworzenie programu sta\u017cy zaw.i organizacj\u0119 sta\u017cy dla 50uczest.proj. 4)Doposa\u017cenie pracowni zaw.o charakterze hybrydowym dla kierunku TI.Proj.poprzez zaplanowane dzia\u0142ania sprzyja poprawie sp\u00f3jno\u015bci i konkurencyjno\u015bci regionu.Proj.realizowany w partnerstwie.Warto\u015b\u0107 dofinansowania:1854003.13z\u0142.WN i P zawarli partnerstwo w formie porozumienia.Wyb\u00f3r P nast\u0105pi\u0142 poprzez przedstawienie przez WN propozycji wsp\u00f3lnej realizacji proj.i pozytywnej odp.P.", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODOWE CENTRUM DOSKONALENIA ZAWODOWEGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Informatyk przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.05}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1637671.20", "WARTOSC": "1926672.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 80 mieszka\u0144c\u00f3w Sosnowca niesamodzielnych ze wzgl\u0119du na wiek, nieaktywnych zawodowo, w wieku 60+ , kt\u00f3re wymagaj\u0105 opieki lub wsparcia w zwi\u0105zku z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonania, co najmniej jednej z podstawowych czynno\u015bci dnia codziennego oraz 20 opiekun\u00f3w faktycznych Ide\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119cia jest d\u0105\u017cenie do budowy systemu skoordynowanej opieki b\u0119dzie prowadzi\u0107 do tworzenia \u015brodowiska przyjaznego osobom starszym miedzy innymi poprzez rozw\u00f3j sieci us\u0142ug dla seniora w \u015brodowisku lokalnym Projekt wpisuje si\u0119 w idee deinstytucjonalizacji us\u0142ug. Projekt dopasowany jest do potrzeb \u015brodowisk lokalnych, a jego zarys wynika ze Strategii rozwi\u0105zywania problem\u00f3w spo\u0142ecznych dla miasta Sosnowca.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "SOS dla Seniora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1616841.08", "WARTOSC": "1902165.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt polega na wsparciu samozatrudnienia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa i przybli\u017cenie do rynku pracy 28 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo po 30 roku \u017cycia (min. 16 M) z Sosnowca, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, prowadz\u0105ca do zwi\u0119kszenia ich szans na rynku pracy i uzyskania przez nich samozatrudnienia do ko\u0144ca 11/2019. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie 01.05.2017-30.11.2019. W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 procesu rekrutacji i identyfikacj\u0119 potrzeb UP na tym etapie przez doradc\u0119 zawodowego, wsparcia merytorycznego przed za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci (szkolenia, doradztwo),a tak\u017ce przyznanie i wyp\u0142at\u0119: - wsparcia finansowego na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, - wsparcia pomostowego podstawowego i przed\u0142u\u017conego. W ramach proj.za\u0142o\u017cono doradztwo specjalistyczne oraz pomoc opiekuna w pierwszym roku dzia\u0142ania firmy.W razie potrzeb mog\u0105 te\u017c zosta\u0107 sfinansowanie koszty szkole\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzonymi dzia\u0142alno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU LOKALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Nowe horyzonty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1585175.26", "WARTOSC": "1864912.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu (P) jest polepsz. oferty kszta\u0142. zawod. i wzrost zatr. absolw.poprzez organiz. kurs\u00f3w i szkole\u0144 dost. do aktual. potrzeb rynku pr., podniesienie oferty plac\u00f3w. poprzez dost. sal i doposa\u017c. pracowni zaw. w sprz\u0119t i mat. dydakt. oraz wzr. umiej\u0119tn. i kompetencji kadry n-li poprzez uczest. w kursach i studiach podypl.,Gr.docel.:300(100K;200M)uczn./uczennic w tym 30(15K;15M)niepe\u0142n. i 16 nauczyc./lek(7K;9M). Zadania w P:Sta\u017ce/prakt.dla ucz. Kursy/szkol. dla ucz. wyposa\u017c/doposa\u017c. pracowni zawod. w sprz\u0119t i mater. dydakt.; doskonal. umiej\u0119tn. i komp. poprzez wsp\u00f3\u0142. z otoczeniem spo\u0142.-gospod.; doradztwo eduk.-zaw.; studia/szkol. dla N-li. Planow. wska\u017a.: Produktu: L.uczn. uczestn. w sta\u017c./praktyk.150(30K;120M) L.n-li. zawod. obj\u0119tych wsparciem 16(7K;9 M) L.szk\u00f3\u0142 doposa\u017c. w sprz\u0119t i mater. dydakt..-7 Rezultatu: L.szk\u00f3\u0142 wykorzyst. doposa\u017c. zakup. dzi\u0119ki EFS \u20137; L. n-li kszta\u0142.zawod. kt. uzyskali kwalifik./nabyli kompet. po opuszczeniu P16(7K;9 M)Termin real.01.09.2018-31.10.2020", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Sta\u017ce zawodowe szans\u0105 na lepsz\u0105 prac\u0119! Wiedza i praktyka kluczem do sukcesu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.69}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1576574.52", "WARTOSC": "1854793.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt pn. \u201eMiejski O\u015brodek Rozwoju Spo\u0142ecznego \u2013 etap 2\u201d. w okresie od 01.12.2019 do 30.11.2021 roku obejmie wsparciem osoby wykluczone i zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym dzielnicy Kaziemierz G\u00f3rniczy oraz Juliusz Miasta Sosnowiec, w liczbie co najmniej 200 os\u00f3b (60K, 140M), w tym 90 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa funkcjonowania spo\u0142ecznego oraz wzmocnienie potencja\u0142u spo\u0142eczno-zawodowego co najmniej 100 os\u00f3b (30K, 70M) - wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym mieszka\u0144c\u00f3w ww. dzielnic, a tak\u017ce wzrost sp\u00f3jno\u015bci ca\u0142ego obszaru. W szczeg\u00f3lno\u015bci UP b\u0119d\u0105 osoby dotkni\u0119te ub\u00f3stwem, bezrobociem, niepe\u0142nosprawno\u015bciami, bezdomno\u015bciom. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 Programu Aktywno\u015bci Lokalnej, oferuj\u0105cego us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze spo\u0142ecznym, edukacyjnym i zawodowym. Projekt realizowany b\u0119dzie przez Fundacj\u0119 Pomocy \"Nowy \u015awiat\" oraz Miasto/MOPS S-c. Wska\u017anik produktu: 200 (60K, 140M); Wska\u017anik rezultatu: 100 (30K, 70M).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY \"NOWY \u015aWIAT\"", "TYTUL": "\u201eMiejski O\u015brodek Rozwoju Spo\u0142ecznego \u2013 etap 2\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1555185.42", "WARTOSC": "1829629.91", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 kursy podnosz\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci i kompet.zawod. 120 ucz. (108K i 12M) i 12 (8K i 4M) n-li, sta\u017ce zawodowe dla 70 uczni\u00f3w, doradztwo edukac.-zawod., adaptacja i doposa\u017c. pomieszcze\u0144 na pracownie odzie\u017cow\u0105 i fryzjersk\u0105, doposa\u017c.w pomoce dydakt. pracowni: fotograf. i nowo tworzonej weterynaryjnej w CKZiU w Sosnowcu przy ul. Grota Roweckiego 66. Cel:wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia absolwent\u00f3w plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawod. poprzez popraw\u0119 jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia i dostosowanie oferty edukac.CKZIU w Sosnowcu do potrzeb rynku pracy, w tym doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i podnoszenie kompet. nauczycieli przedmiot\u00f3w zawod. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie klas II, III i IV technik. oraz klas II i III szko\u0142y bran\u017c. I st. oraz 12 n-li CKZIU. Czas realizacji projektu: 01.02.2019 do 31.12.2020. L.uczn. uczestn. w sta\u017c./praktyk.70s; L.n-li. zawod. obj\u0119tych wsparciem 12(8K;4 M) L.szk\u00f3\u0142 doposa\u017c. w sprz\u0119t i mater. dydakt.-3;L. n-li kszta\u0142.zawod. kt\u00f3rzy uzysk. komp.12os.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Edukacja krokiem do sukcesu zawodowego - II etap.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6294057.65", "WARTOSC": "6950848.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie technologii otrzymywania spersonalizowanych rusztowa\u0144 tkankowych: (i) nieresorbowalnych oraz (ii) resorbowalnych, kt\u00f3re znajd\u0105 zastosowanie w rekonstrukcji twarzoczaszki m.in. w obszarze masywu szcz\u0119kowo-sitowego, podniebienia twardego, oczodo\u0142u, szcz\u0119ki. W tym celu opracowany i po\u0142\u0105czony ze sob\u0105 zostanie: (1) program z zastosowaniem kt\u00f3rego dane z tomografu komputerowego lub rezonansu magnetycznego wykorzystane zostan\u0105 do zaprojektowania kszta\u0142tu docelowego rusztowania, (2) nowy materia\u0142 kompozytowy (2.1) niebiodegradowalny powsta\u0142y z kombinacji niebiodegradowalnych materia\u0142\u00f3w polimerowych z dodatkami organicznymi/nieorganicznymi (2.2) biodegradowalny powsta\u0142y z kombinacji biodegradowalnego materia\u0142u polimerowego z dodatkami organicznymi/nieorganicznymi, (3) drukarka SLS z zastosowaniem, kt\u00f3rej drukowane b\u0119d\u0105 rusztowania niebiodegradowalne oraz biodegradowalne, (4) metody otrzymywania kom\u00f3rek docelowych (osteoblast\u00f3w) z kom\u00f3rek wyj\u015bciowych &ndash; macierzystych (r\u00f3\u017cnicowanie) i WAT (transdyferencjacja) oraz metody zasiedlania rusztowa\u0144 kom\u00f3rkami docelowymi (osteoblastami), (5) modele anatomiczne do planowania operacji chirurgicznych. Wykorzystanie technologii otrzymywania spersonalizowanych rusztowa\u0144 tkankowych w praktyce, uzale\u017cnione b\u0119dzie od przypadku klinicznego, a decydentem wyboru kombinacji rezultat\u00f3w projektu b\u0119dzie chirurg, dlatego praktyczne wykorzystanie opracowanej technologii rekonstrukcji nale\u017cy rozpatrzy\u0107 w uj\u0119ciu: (a) ca\u0142kowitym - tj. po\u0142\u0105czeniu wszystkich sk\u0142adowych projektu: programu, materia\u0142u, modelu anatomicznego, drukarki oraz sposobu otrzymywania osteoblast\u00f3w i zasiedlania ich na rusztowaniach, (b) cz\u0119\u015bciowym - jako zastosowanie /po\u0142\u0105czenie wybranych rezultat\u00f3w projektu: programu i/lub materia\u0142u i/lub drukarki i/lub kom\u00f3rek i/lub modeli anatomicznych", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI UNIWERSYTET MEDYCZNY W KATOWICACH", "TYTUL": "Wprowadzenie do praktyki chirurgicznej nowych technologii do rekonstrukcji i regeneracji uszkodzonych tkanek w obszarze twarzoczaszki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.3}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-09-20", "DOFINANSOWANIE": "1421729.03", "WARTOSC": "2371666.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy termomodernizacji siedmiu budynk\u00f3w o\u015brodk\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, zlokalizowanych przy ul.: Piotrkowskiej 19, Kraszewskiego 21, \u017beromskiego 4b, Grota Roweckiego 2, Piwnika Ponurego 9, Suchej 21 i Koszali\u0144skiej 51-53. W ramach prac inwestycyjnych przewidziano izolacj\u0119 przegr\u00f3d zewn\u0119trznych, wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej oraz modernizacj\u0119 instalacji wewn\u0119trznych c.o. i c.w.u. W pi\u0119ciu budynkach dzia\u0142ania modernizacyjne polega\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c na monta\u017cu instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych wspomagaj\u0105cych przygotowanie ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej. Projektem obj\u0119te s\u0105 budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej o \u0142\u0105cznej powierzchni u\u017cytkowej 4709,7 m2. Dzi\u0119ki realizacji zada\u0144 wyst\u0105pi zmniejszenie zu\u017cycia energii cieplnej o 3 600,70 GJ/rok oraz ograniczenie emisji CO2 do atmosfery o 308,75 ton/rok.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Kompleksowa termomodernizacja 7 obiekt\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-01", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1395344.92", "WARTOSC": "2064683.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie narz\u0119dzia stanowi\u0105cego kompleksowy modularny system wspomagania zarz\u0105dzania i optymalizacji ekonomicznej dzia\u0142alno\u015bci g\u00f3rniczej. Wyzwanie technologiczne planowanych bada\u0144 dotyczy w szczeg\u00f3lno\u015bci opracowania kompleksowego modelu optymalizacyjnego wielokryterialnej optymalizacji op\u0142acalno\u015bci wydobycia w skali ca\u0142ego przedsi\u0119biorstwa g\u00f3rniczego. W gospodarce rynkowej kluczowym problemem jest osi\u0105gni\u0119cie rentowno\u015bci z prowadzonej eksploatacji g\u00f3rniczej. Koncepcja projektu zak\u0142ada opracowanie nowego modelu optymalizacyjnego kopalni uwzgl\u0119dniaj\u0105cego zale\u017cno\u015b\u0107 sk\u0142adnik\u00f3w koszt\u00f3w od czasu i wielko\u015bci wydobycia na bazie modelu ekonomicznego r\u00f3wnowagi koszt\u00f3w pozyskania w\u0119gla, chronionego patentem nr 213670 - Spos\u00f3b koncentracji eksploatacji pola \u015bcianowego, zw\u0142aszcza \u015bciany zawa\u0142owej i zestaw urz\u0105dze\u0144 do realizacji tego sposobu, opracowanego przez Politechnik\u0119 \u015al\u0105sk\u0105.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ROB\u00d3T GEOLOGICZNO-WIERTNICZYCH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Model i algorytmy wielokryterialnej optymalizacji ekonomicznej wydobycia jako krok w kierunku stworzenia inteligentnej kopalni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.77}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "5591599.11", "WARTOSC": "7467001.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE, POW.: Wroc\u0142aw, GM.: Wroc\u0142aw | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zaprojektowanie i budowa modu\u0142owego uk\u0142adu nap\u0119dowego eKIT wykorzystywanego w pojazdach elektrycznych i elektrycznych maszynach specjalnych dzia\u0142aj\u0105cych w trudnych warunkach rolniczych, drogowych oraz budowlanych. Zakres prac obejmuje opracowanie zaawansowanej technologii budowy oraz wytwarzania elektrycznego zespo\u0142u nap\u0119dowego sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z innowacyjnego zespo\u0142u silnika elektrycznego z uk\u0142adem sterowania, adaptacyjnej przek\u0142adni, modu\u0142owych pakiet\u00f3w baterii wraz z systemem zarz\u0105dzania energi\u0105 BMS oraz modu\u0142owym uk\u0142adem mocowania jednostki nap\u0119dowej. Dodatkow\u0105 funkcj\u0105 eKIT b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 u\u017cycia jako \u017ar\u00f3d\u0142a pr\u0105du dla elektronarz\u0119dzi budowlanych i warsztatowych. Na podstawie bada\u0144 przemys\u0142owych oraz prac rozwojowych zostanie potwierdzona poprawa charakterystyk trakcyjnych uk\u0142adu nap\u0119dowego oraz odporno\u015b\u0107 na obci\u0105\u017cenia w warunkach eksploatacji. Unikalne metody \u0142\u0105czenia modu\u0142\u00f3w uk\u0142adu nap\u0119dowego pozwol\u0105 na zachowanie wymaganej wytrzyma\u0142o\u015bci, niezawodno\u015bci oraz bezpiecze\u0144stwa. Materia\u0142 wykorzystany w budowie silnika elektrycznego b\u0119dzie charakteryzowa\u0142 si\u0119 odporno\u015bci\u0105 na podwy\u017cszony poziom wilgotno\u015bci oraz dzia\u0142anie siarki. Zakres prac obejmuje, r\u00f3wnie\u017c zbadanie modu\u0142owych ram, jako przyk\u0142ady adaptacji opracowanego uk\u0142adu eKIT. Otrzymane wyniki zostan\u0105 wykorzystane do budowy prototypu eKIT w wariantach uk\u0142adu nap\u0119dowego zastosowanego do pojazdu u\u017cytkowego. Prototyp powstanie w wyniku test\u00f3w i optymalizacji prototypowych uk\u0142ad\u00f3w nap\u0119dowych eKIT w 3 wariatach: pojazdy specjalne, maszyny budowlane i rolnicze. Zgodnie z art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014.", "BENEFICJENT": "NYSA ZAK\u0141AD POJAZD\u00d3W SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "\u201eUniwersalny elektryczny zestaw nap\u0119dowy do pojazd\u00f3w elektrycznych z modu\u0142owym zasobnikiem baterii (eKIT)\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2015-09-01", "DOFINANSOWANIE": "8800236.19", "WARTOSC": "10353219.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na \u015bwiadczeniu profilowanych us\u0142ug doradczych, edukacyjnych i biznesowych na rzecz efektywnego funkcjonowania podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, w tym podnoszenie kwalifikacji zawodowych pracownik\u00f3w podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej oraz wspieranie powstawania i stabilno\u015bci miejsc pracy w obszarze przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej; wsparciu dla os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym za po\u015brednictwem podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej, w tym udzielenie dotacji na zak\u0142adanie przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych i wsparcie funkcjonuj\u0105cych przedsi\u0119biorstw w tworzeniu dodatkowych miejsc pracy; \u015bwiadczeniu na poziomie lokalnym us\u0142ug animacyjnych s\u0142u\u017c\u0105cych rozwojowi organizacji obywatelskich i partycypacji spo\u0142ecznej oraz us\u0142ug inkubacyjnych, wsparciu dzia\u0142a\u0144 w zakresie poszukiwania i wdra\u017cania zidentyfikowanych d\u0142ugookresowych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania PES, inicjatyw rozwijaj\u0105cych przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 oraz uzupe\u0142niaj\u0105co instytucji wspieraj\u0105cych ES.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA ORGANIZACJI POZARZ\u0104DOWYCH MOST", "TYTUL": "O\u015brodek Wsparcia Ekonomii Spo\u0142ecznej Centralno-Wschodni.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.37}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "1309507.43", "WARTOSC": "1546010.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest usuni\u0119cie p\u0142yt azbestowo - cementowych z elewacji budynku mieszkalnego wielorodzinnego zlokalizowanego w Sosnowcu przy ul. Grottgera 11-17. W budynku b\u0119d\u0105cym przedmiotem projektu azbest wyst\u0119puje w formie p\u0142yt azbestowo - cementowych (acekolu) na elewacji budynku na \u0142\u0105cznej powierzchni 3 963, 841 m2 \u0141\u0105czna waga p\u0142yt azbestowo - cementowych to 43 602,251 kg. Program usuwania azbestu z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego do roku 2032 wskazuje, \u017ce Sosnowiec jest jednym z powiat\u00f3w o najwi\u0119kszej ilo\u015bci wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w przeliczeniu na jego powierzchni\u0119. W wyniku realizacji projektu ilo\u015b\u0107 wyrob\u00f3w azbestowych na terenie Miasta ulegnie zmniejszeniu o 0,33%.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA PRZY UL.GROTTGERA 11-13-15-17", "TYTUL": "Kompleksowe unieszkodliwienie odpad\u00f3w niebezpiecznych we Wsp\u00f3lnocie Mieszkaniowej Nieruchomo\u015bci przy ul. Grottgera 11-17 w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19476692.60", "WARTOSC": "23166170.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez \u015bl\u0105sk\u0105 Policj\u0119 w partnerstwie ze \u015al\u0105skim Centrum Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego 3 system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: - Analizator wypadk\u00f3w na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 modu\u0142 analityczny do analizy zdarze\u0144 drogowych (A2A, A2B, A2C), - Omi\u0144 wypadek na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 system zdarze\u0144 drogowych on-line (A2A, A2B, A2C), - Zg\u0142o\u015b problem \u015bl\u0105skiemu dzielnicowemu \u2013 ankieta do zg\u0142aszania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z poczuciem bezpiecze\u0144stwa (A2B i A2C). Wdro\u017cony projekt pozwoli na gromadzenie danych w wersji elektronicznej i ich sprawne udost\u0119pnianie wewn\u0105trz administracji. W ramach projektu zostanie przeprowadzony r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji danych archiwalnych dotycz\u0105cych wypadk\u00f3w drogowych, co pozwoli na szybki i \u0142atwy do nich dost\u0119p dla cel\u00f3w naukowych, planistycznych oraz kartograficznych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KATOWICACH", "TYTUL": "Cyfrowe Obserwatorium Bezpiecze\u0144stwa wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego - \u015bl\u0105ska policja bli\u017cej spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2424547.74", "WARTOSC": "2852409.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt polega na rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia na terenie miast D\u0105browa G\u00f3rnicza, Sosnowca oraz B\u0119dzin (cz\u0119\u015b\u0107 subregionu centralnego) poprzez aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 w drodze samozatrudnienia 40 os\u00f3b w wieku pow. 30 r. \u017c. (od dnia 30 urodzin) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zw\u0142aszcza tych znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy oraz os\u00f3b zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cych w ramach um\u00f3w cyw.-pr., ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odch. z rolnictwa, prowadz\u0105c\u0105 do zwi\u0119kszenia ich szans na tym rynku i uzyskania przez nich samozatrudnienia do 06/2022. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie 01.09.2020-30.06.2022 (22 miesi\u0105ce). Wsparcie w ramach projektu b\u0119dzie kompleksowe i dostosowane do indywidualnych potrzeb UP, wynikaj\u0105cych z ich aktualnego stanu wiedzy, do\u015bwiadczenia, zdolno\u015bci i przeciwwskaza\u0144 do wykonywania danej dzia\u0142. gosp., co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia szans na trwa\u0142\u0105 aktywizacj\u0119 zaw.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU LOKALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zag\u0142\u0119biowskie wsparcie na starcie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1296599.42", "WARTOSC": "1525411.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Cel: utworzenie i funkcjonowanie do 31.12.2018r. 40 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz pokrycie koszt\u00f3w opieki 20 nia\u0144 na obszarze Sosnowca. Grupa docelowa: Rodzice dzieci do lat 3 z Sosnowca znajduj\u0105cy si\u0119 w trudnej sytuacji, dla kt\u00f3rych opieka nad dzie\u0107mi stanowi barier\u0119 w dost\u0119pie do rynku pracy. Dzia\u0142ania w projekcie: rekrutacja UP do nowo powsta\u0142ych plac\u00f3wek opieki nad dziec. do lat 3, zatrudnienie personelu, promocja projektu, zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania plac\u00f3wek, zakup mat. dydaktycznych, przygotowanie merytoryczne rodzic\u00f3w zawieraj\u0105cych umowy uaktywniaj\u0105ce. Wska\u017aniki: 4os., kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodz. /wychowaniem dziec. po opuszczeniu programu, 2os.pozostaj\u0105ce bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu, 40utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do 3 lat, 50os. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie Okres realizacji projektu:1.01.2017-31.12.2018r.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Mog\u0119 wszystko - projekt godzenia r\u00f3l spo\u0142ecznych z zawodowymi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.29}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1281377.25", "WARTOSC": "2020994.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Wnioskodawca to firma o charakterze in\u017cynierskim specjalizuj\u0105ca si\u0119 w produkcji wyrob\u00f3w leczniczych, preparat\u00f3w weterynaryjnych oraz suplement\u00f3w diety. Skupia ona swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w szczeg\u00f3lno\u015bci na bran\u017cy medycznej, w obszarze produkcji p\u0142yn\u00f3w u\u017cywanych w transplantologii narz\u0105d\u00f3w ludzkich oraz p\u0142yn\u00f3w weterynaryjnych. Wychodz\u0105c naprzeciw potrzebom pacjent\u00f3w w kierunku zwi\u0119kszenia powodzenia przeszczep\u00f3w narz\u0105d\u00f3w, Sp\u00f3\u0142ka w ramach niniejszego projektu: opracuje innowacyjn\u0105 receptur\u0119 oraz technologi\u0119 wytwarzania p\u0142ynu do przeszczep\u00f3w narz\u0105d\u00f3w, wzbogacon\u0105 o hormony zwi\u0119kszaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo i skuteczno\u015b\u0107 przeszczepianych narz\u0105d\u00f3w w momencie przemywania (perfuzji) i okresie przechowywania (prezerwacji). Realizacja prac B+R wraz z komercjalizacj\u0105 i wdro\u017ceniem wynik\u00f3w pozwoli rozszerzy\u0107 ofert\u0119 o innowacyjny p\u0142yn zapewniaj\u0105cy wi\u0119ksz\u0105 prze\u017cywalno\u015b\u0107 narz\u0105d\u00f3w.", "BENEFICJENT": "\"BIOCHEFA\" FARMACEUTYCZNY ZAK\u0141AD NAUKOWO-PRODUKCYJNY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie, komercjalizacja i wdro\u017cenie innowacyjnego p\u0142ynu do perfuzji i prezerwacji narz\u0105d\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1256427.53", "WARTOSC": "1478150.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie \u017c\u0142obka z 50 miejscami opieki w Sosnowcu. Cel g\u0142\u00f3wny: u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 13 matkom oraz utrzymanie zatrudnienia przez 37 matek dzieci do lat 3 z Sosnowca i okolic. Okres realizacji: 1.05.2019-30.09.2021. Grupa docelowa: 13 kobiet pozost.poza rynkiem pracy w zwi\u0105zku ze sprawow.opieki nad dzie\u0107mi (w tym: 8 powracaj\u0105cych po urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim, 5 po wychowawczym/bezrobotne) oraz 37 kobiet pracuj\u0105cych. Zadania: 1. Prace adaptacyjne 2. Wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka 3. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie. Wska\u017aniki: liczba (l.) utworz.miejsc opieki; l.os\u00f3b opiekuj.si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3; l.os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy; l.os\u00f3b bez pracy, kt\u00f3re j\u0105 znalaz\u0142y/poszukuj\u0105; l.obiekt\u00f3w dostosow.do os.niepe\u0142nospr.; l.projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjon.usprawnie\u0144; l.os.obj\u0119tych szkol./doradztw.z kompet.cyfrowych; l.podm.wykorz.techn.inf-kom.", "BENEFICJENT": "ALEKSANDRA KARLIK LOGOPEDIA", "TYTUL": "Ruszam w \u015bwiat! Przystanek pierwszy - \u017c\u0142obek.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1217566.23", "WARTOSC": "1994394.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Projekt Wnioskodawcy - firmy TechSpeed Bendkowski, Mazur Sp.j. - polega na realizacji bada\u0144 przemys\u0142owych, prac rozwojowych oraz prac przedwdro\u017ceniowych, kt\u00f3re maj\u0105 na celu opracowanie i stworzenie prototypu innowacyjnego, zautomatyzowanego urz\u0105dzenia do zwojowania przewod\u00f3w kablowych, zdolnego do integracji w linii z istniej\u0105cymi na rynku maszynami tn\u0105co-odizolowuj\u0105cymi kable. Rezultatem prawid\u0142owej i skutecznej realizacji projektu b\u0119dzie maszyna, w pe\u0142ni zautomatyzowana dzi\u0119ki zastosowaniu czujnik\u00f3w, sensor\u00f3w, system\u00f3w wizyjnych oraz mobilna, zdalnie komunikuj\u0105ca si\u0119 z u\u017cytkownikiem maszyny. Produkt projektu b\u0119dzie stanowi\u0107 platforma robocza, w kt\u00f3rej centralnym punktem b\u0119dzie urz\u0105dzenie do zwojowania kabli oraz dodatkowo - stacja banda\u017cowania miejscowego. Wnioskodawca przewiduje praktyczne zastosowanie opisywanej technologii m.in. w przypadku gdy proces produkcyjny ko\u0144czy si\u0119 na urz\u0105dzeniu tn\u0105co-odizolowuj\u0105cym, a wymagane jest wprowadzenie operacji konfekcjonowania zwoju kablowego oraz poprawienie logistyki gotowego wyrobu. Aktualnie dost\u0119pne na rynku zwijarki s\u0105 dostosowywane pod konkretne maszyny tn\u0105co-odizolowuj\u0105ce, poniewa\u017c producenci nie umo\u017cliwiaj\u0105 wymiany informacji pomi\u0119dzy innymi ni\u017c w\u0142asnej produkcji zwijarkami kabli, przez co klient docelowy nie ma mo\u017cliwo\u015bci wyboru urz\u0105dzenia, kt\u00f3re b\u0119dzie odpowiada\u0107 jego potrzebom produkcyjnym i ekonomicznym. Innowacyjne, zautomatyzowane urz\u0105dzenie do zwojowania przewod\u00f3w kablowych stanie si\u0119 jedn\u0105 z trzech g\u0142\u00f3wnych maszyn, kt\u00f3re tworz\u0105 pe\u0142n\u0105 lini\u0119 produkcyjn\u0105 do obr\u00f3bki kabli. Rozwi\u0105zanie Wnioskodawcy b\u0119dzie innowacyjne na skal\u0119 \u015bwiata. Odbiorcami ko\u0144cowymi rezultatu projektu b\u0119d\u0105 przedsi\u0119biorstwa wykorzystuj\u0105ce w swoich procesac", "BENEFICJENT": "TECHSPEED BENDKOWSKI, MAZUR SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie i stworzenie prototypu innowacyjnego, zautomatyzowanego urz\u0105dzenia do zwojowania przewod\u00f3w kablowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.91}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1212666.98", "WARTOSC": "1426667.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (P) jest pogodzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego 60 os\u00f3b w wieku 20-39 lat (w tym 12 M) zamieszka\u0142ych lub pracuj\u0105cych na terenie Sosnowca (w rozumieniu KC), posiadaj\u0105cych dzieci do 3 lat, poprzez umo\u017cliwienie korzystania z 1 \u017c\u0142obka utworzonego w ramach P, a w konsekwencji u\u0142atwienie wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy osobom pozostaj\u0105cym poza nim z powodu sprawowania opieki nad dzieckiem do lat 3, w czasie do 30.09.2019 r. Realizacja celu b\u0119dzie mo\u017cliwa poprzez dokonanie adaptacji 1 lokalu na potrzeby \u017c\u0142obka (\u0142\u0105cznie 60 miejsc) w czasie 1 pa\u017adziernika 2017 do 28.02.2019, a tak\u017ce zapewnienia funkcjonowania utworzonych plac\u00f3wek w czasie 10 miesi\u0119cy (grudzie\u0144 2018 - wrzesie\u0144 2019). W projekcie we\u017amie udzia\u0142 60 os\u00f3b, w tym 12 m\u0119\u017cczyzn.", "BENEFICJENT": "GINT GRZEGORZ JASI\u0143SKI", "TYTUL": "Kraina Odkrywcy w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.89}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1198400.00", "WARTOSC": "3751240.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt realizowany przez Wnioskodawc\u0119 dotyczy wdro\u017cenia innowacyjnej technologii zautomatyzowanej produkcji element\u00f3w zbiornik\u00f3w ci\u015bnieniowych. Technologia b\u0119dzie polega\u0142a na kompleksowym przetworzeniu materia\u0142u wej\u015bciowego w postaci kr\u0119gu blachy w stop\u0119 elementu zbiornika ci\u015bnieniowego w spos\u00f3b bezpieczny dla pracownika i daj\u0105cy mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskiwania znacznych wydajno\u015bci produkcji w odniesieniu do proces\u00f3w u\u017cywanych obecnie.", "BENEFICJENT": "\"PREMESO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii zautomatyzowanej produkcji element\u00f3w metalowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1199342.76", "WARTOSC": "1410991.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "SOSNOWIECKA AKADEMIA KOMPETENCJI, 2-letni projekt edukacyjny (realizowany w 2 jednorocznych edycjach) skierowany do 6 Szk\u00f3\u0142 Podst. i 5 Gimnazj\u00f3w m.Sosnowiec i 787 uczni\u00f3w ucz\u0105cych si\u0119 w ww szko\u0142ach oraz 20 nauczycieli zak\u0142ada wzmocnienie potencja\u0142u eduk. i eduk-terapeutycznego ww szk\u00f3\u0142, podniesienie kompetencji, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w i nauczycieli w zakresie zdiagnozowanych potrzeb przez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktycznych w ramach 6 Akademii: 1.Akademii Kompetencji i Umiej\u0119tno\u015bci;kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji kluczowych 2.Ak.Eksperymentu:praca metod\u0105 eksperymentu 3.Ak.Kreatywno\u015bci Projektowej;praca m.projektu 4.Ak.Efektywno\u015bci Lingwistycznej;kompetencje j.obce 5.Ak.Rozwoju Kompetencji;wyjazdy eduk. i wizyty studyjne 6.Ak.Kreatywnego Wspomagania;kompleksowe progr. wspom. szko\u0142y w procesie indywidualizacji pracy z uczniem z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 Dosk. umiej. i kompetencji zaw.nauczycieli zostanie zrealizowane w trakcie dw\u00f3ch 16h szkole\u0144 Realizacja:01.10.2016\u201330.06.2018", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "SOSNOWIECKA AKADEMIA KREATYWNO\u015aCI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.82}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "1162724.79", "WARTOSC": "3547703.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem realizowanego projektu jest zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych w celu wdro\u017cenia innowacji procesowych, produktowych i nietechnologicznych (organizacyjnych) poprzez implementacj\u0119 do praktyki wynik\u00f3w w\u0142asnych prac badawczorozwojowych oraz wprowadzenie do oferty nowych i ulepszonych produkt\u00f3w m.in. w postaci opakowa\u0144 o r\u00f3\u017cnych wymiarach, w tym opakowa\u0144 pokrytych piank\u0105 polietylenow\u0105, przy jednoczesnej optymalizacji zdolno\u015bci i efektywno\u015bci prowadzonego procesu produkcyjnego, jak r\u00f3wnie\u017c racjonalizacji ponoszonych w jego ramach koszt\u00f3w, dzi\u0119ki ograniczeniu ilo\u015bci zu\u017cywanych medi\u00f3w i generowanych odpad\u00f3w.", "BENEFICJENT": "NOBUD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie oraz komercjalizacja innowacji procesowych, produktowych i organizacyjnych w przedsi\u0119biorstwie kluczem do zdobycia nowych rynk\u00f3w zbytu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-15", "DATA_START": "2015-06-12", "DOFINANSOWANIE": "1141514.84", "WARTOSC": "1881048.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest odnowienie niewykorzystanego p\u00f3\u0142nocnego skrzyd\u0142a Zamku Sieleckiego w Sosnowcu, s\u0142u\u017c\u0105ce zachowaniu, propagowaniu i upowszechnianiu wiedzy o dziedzictwie kulturowym i historycznym regionu oraz Miasta, a tak\u017ce zagospodarowanie przestrzeni wok\u00f3\u0142 obiektu. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci kulturowej obiektu poprzez zaplanowane dzia\u0142ania: odrestaurowanie p\u00f3\u0142nocnego skrzyd\u0142a zamku, wymian\u0119 wewn\u0119trznych instalacji, budow\u0119 oraz przebudow\u0119 kanalizacji deszczowej. Szczeg\u00f3lnym elementem projektu jest wyeksponowanie odkrywek archeologicznych oraz renowacja polichromii. Po realizacji inwestycji obiekt przystosowany b\u0119dzie do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Termin realizacji: 17.03.2015 r. - 30.11.2018 r.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Adaptacja Zamku Sieleckiego w Sosnowcu na cele kulturalne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1127626.32", "WARTOSC": "1326619.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 60 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (r/o) z terenu Sosnowca, poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie od 01.03.2019 do 31.05.2021 r. 30 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Grupa docelowa to r/o powracaj\u0105cy na rynek pracy po urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim, urlopie wychowawczym (bierni zawodowo) bezrobotni, zatrudnieni, ale zagro\u017ceni utrat\u0105 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem. W ramach zada\u0144 planuje si\u0119: modernizacj\u0119, doposa\u017cenie plac\u00f3wki, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowania nowo utworzonej grupy oraz organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 wspomagaj\u0105cych rozw\u00f3j dzieci. Efektem zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w: liczba nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej dla dzieci do 3 l.; liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 l. obj\u0119tych wsparciem; liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka; kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub jej poszukuj\u0105 po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "\u015aWISTEK MACIEJ FIRMA HANDLOWO-US\u0141UGOWA MIXLINE SKR\u00d3T:MIXLINE", "TYTUL": "Happy Family \u2013 szcz\u0119\u015bliwe dzieci\u0144stwo i aktywne rodzicielstwo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.47}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-29", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1099478.89", "WARTOSC": "1293504.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt \"Dzienny Dom Opieki Medycznej w Sosnowieckim Szpitalu Miejskim\" to sp\u00f3jna i kompleksowa forma wsparcia skierowana do os\u00f3b z podregionu sosnowieckiego. W ramach projektu b\u0119d\u0105 udzielane \u015bwiadczenia 75 pacjentom wymagaj\u0105cym, ze wzgl\u0119du na stan zdrowia, \u015bwiadcze\u0144 piel\u0119gnacyjnych, opieku\u0144czych i rehabilitacyjnych oraz kontynuacji kontynuacji leczenia, a niewymagaj\u0105cym hospitalizacji w oddziale szpitalnym, kt\u00f3rzy w ocenie skal\u0105 poziomu samodzielno\u015bci (skala Barthel) otrzymali 40-65 punkt\u00f3w. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 w okresie 01.06.2019-31.10.2020 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: - Adaptacja infrastruktury Dziennego Domu Opieki Medycznej w Sosnowieckim Szpitalu Miejskim do funkcjonowania - Funkcjonowanie Dziennego Domu Opieki Medycznej w Sosnowieckim Szpitalu Miejskim GD stanowi\u0105 osoby wykluczone lub zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenie z podregionu sosnowieckiego.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIECKI SZPITAL MIEJSKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dzienny Dom Opieki Medycznej w Sosnowieckim Szpitalu Miejskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1096367.40", "WARTOSC": "1289844.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada nast\u0119puj\u0105ce formy wparcia: indywidualizacja wsparcia oraz dob\u00f3r jego najkorzystniejszych form w oparciu o analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i potrzeb rozwoju zawodowego UP, jak r\u00f3wnie\u017c zapotrzebowania lokalnego rynku pracy; sta\u017ce zawodowe dla 45 UP wymagaj\u0105cych nabycia do\u015bwiadczenia zawodowego oraz pomocy w wej\u015bciu na rynek pracy; szkolenia zawodowe dla 36 UP bez kwalifikacji zawodowych adekwatnych do lokalnego zapotrzebowania;poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy dla wszystkich UP, dost\u0119pne na ka\u017cdym z etap\u00f3w projektu.Planowane wsparcie prowadzi\u0107 ma do podniesienia warto\u015bci na rynku pracy i tym samym podj\u0119cia zatrudnienia przez 45 kobiet i 36 m\u0119\u017cczyzn w wieku powy\u017cej 30r.\u017c.,zarejestr.w PUP Sosnowiec, jako os.bezrobotne.Grupa docelowa projektu uwzgl\u0119dnia ponadto: by\u0142ych UP z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego w ramach CT9 RPO WSL,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami;d\u0142ugotrwale bezrobotnych,osoby pow.50 r.\u017c.,osoby z niskimi kwalifikacjami.Okres realizacji: V 2020r.-IV 2022r.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wejd\u017a do gry, b\u0105d\u017a aktywny zawodowo.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1089654.78", "WARTOSC": "1281946.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu s\u0105 kursy podnosz\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje zawodowe 180 uczni\u00f3w (119K/61M) i 14 nauczycieli (12K/2M), sta\u017ce i praktyki zawod. (90 uczni\u00f3w), wyjazdy studyjne na uczelnie, doradztwo edukac.-zawodowe (180 uczni\u00f3w), szkolenia w zakresie kompetencji cyfrowych (70 uczni\u00f3w i 14 nauczycieli), oraz doposa\u017cenie w pomoce dydaktyczne pracowni w bran\u017cach gastronomiczno-hotelarskiej oraz ekonomiczno-reklamowej w Centrum Kszta\u0142c. Zawodow. i Ustawicznego w Sosnowcu przy ul. Grota Roweckiego 66. Cel: wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia absolwent\u00f3w plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego poprzez popraw\u0119 jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia i dostosowanie oferty edukac. CKZIU w Sosnowcu do potrzeb rynku pracy, w tym doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i podnoszenie kompetencji nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 uczniowie klas II, III i IV technikum oraz klas II i III zasadniczej szko\u0142y zawodowej (180) oraz 14 nauczycieli CKZIU. Czas realizacji projektu: 01.09.2017 do 29.11.2019.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Edukacja krokiem do sukcesu zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.29}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2017-08-23", "DOFINANSOWANIE": "1069099.09", "WARTOSC": "1565851.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja dw\u00f3ch obiekt\u00f3w Zak\u0142adu Lecznictwa Ambulatoryjnego w Sosnowcu, to jest: a) Przychodni Rejonowo-Specjalistycznej Nr 4 przy ul. Nowopogo\u0144skiej 57 (PRS Nr 4) \u2013 ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, \u015bcian przy gruncie oraz stropodachu, wymiana stolarki drzwiowej, instalacja wentylacji mechanicznej, monta\u017c sterownika w\u0119z\u0142a ciep\u0142owniczego z algorytmem adaptacyjnym; b) Przychodni Rejonowo-Specjalistycznej Nr 10 przy ul. Hallera 5 (PRS Nr 10) \u2013 ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, \u015bcian przy gruncie oraz stropodachu, wymiana stolarki okiennej, wymiana instalacji wewn\u0119trznej c.o., modernizacja pomieszczenia wymiennikowni. W wyniku realizacji projektu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w (zmniejszenie zu\u017cycia energii) wyniesie 42,47%. O ten sam poziom zmniejszy si\u0119 emisja CO2.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD LECZNICTWA AMBULATORYJNEGO W SOSNOWCU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w nast\u0119puj\u0105cych obiekt\u00f3w: Przychodni Rejonowo-specjalistycznej Nr 4 przy ul. Nowopogo\u0144skiej 57, Przychodni Rejonowo-Specjalistycznej Nr 10 przy ul. Hallera 5", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1064040.75", "WARTOSC": "1480199.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych maj\u0105cych na celu zbudowanie w pe\u0142ni funkcjonalnej, innowacyjnej, automatycznej stacji myj\u0105cej do ta\u015bmoci\u0105g\u00f3w z dedykowanym oprogramowaniem optymalizuj\u0105cym zu\u017cycie wody i \u015brodk\u00f3w myj\u0105cych w bran\u017cy przetw\u00f3rstwa spo\u017cywczego. Celem realizacji projektu jest stworzenie stacji myj\u0105cej, kt\u00f3ra b\u0119dzie stanowi\u0142a zupe\u0142nie innowacyjny produkt rynkowy w skali Europy. Wnioskodawca planuje przeprowadzi\u0107 prace B+R. Opracuje rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re b\u0119dzie cechowa\u0142o si\u0119: -kompleksowo\u015bci\u0105 funkcji w jednym urz\u0105dzeniu, tj. p\u0142ukanie, mycie, dezynfekcja; -automatyzacj\u0105 proces\u00f3w; -redukcj\u0105 zu\u017cycia energii o 50% -redukcj\u0105 zu\u017cycia wody o 50% -redukcj\u0105 ilo\u015bci wytwarzanych \u015bciek\u00f3w o 75% Powy\u017csze cechy b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y o innowacyjno\u015bci maszyny, umo\u017cliwiaj\u0105c Wnioskodawcy popraw\u0119 pozycji konkurencyjnej. Potencjalni u\u017cytkownicy stacji zyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 generowania oszcz\u0119dno\u015bci, z uwagi na wy\u017cej przedstawione cechy, co przyspieszy zwrot z inwestycji. Stacja b\u0119dzie przystosowana do wszystkich ta\u015bmoci\u0105g\u00f3w wykorzystywanych na rynku w bran\u017cy przetw\u00f3rstwa spo\u017cywczego. B\u0119dzie z\u0142o\u017cona z 4 modu\u0142\u00f3w: myj\u0105cego, zasilaj\u0105cego, dozowania chemii i susz\u0105cego oraz oprogramowania z opcj\u0105 samoczyszczenia. Poprzez odpowiednio dobrane komponenty oraz zaprojektowane systemy b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142a w zakresie zamkni\u0119tego obiegu wody z wykorzystaniem czyszcz\u0105cych substancji chemicznych dostosowanych do wymog\u00f3w higienicznych zak\u0142adu. Proces czyszczenia ta\u015bmoci\u0105gu b\u0119dzie tak d\u0142ugo wykorzystywa\u0142 cyrkuluj\u0105c\u0105 wod\u0119, jak b\u0119dzie na to pozwala\u0142 poziom jej czysto\u015bci (na bie\u017c\u0105co sprawdzany przez intuicyjny system).", "BENEFICJENT": "SOLMATIC GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe firmy Solmatic sp. z o.o. sp. k. prowadz\u0105ce do zdobycia niezb\u0119dnej wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci celem stworzenia innowacyjnej stacji myj\u0105cej do ta\u015bmoci\u0105g\u00f3w maj\u0105cej zastosowanie w bran\u017cy przetw\u00f3rstwa spo\u017cywczego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1053606.96", "WARTOSC": "1239537.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Okres realizacji:IX'2017-II'2020 Miejsce realizacji: miasto Sosnowiec Cel: wzrost aktywno\u015bci zawodowej os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 urodzin) zarejestrowanych jako bezrobotne w PUP S-c, z okre\u015blonym I lub II profilem pomocy Projektem obj\u0119tych zostanie 136 os.(81K, 55M). W ramach projektu przewiduje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych do osi\u0105gni\u0119cia jego celu:-rekrutacja uczestnik\u00f3w(UP), identyfikacja ich indywidualnych potrzeb w zakresie rozwoju zawodowego z wykorzystaniem poradnictwa zawodowego, opracowania IPD i stworzenia Indywidualnej \u015acie\u017cki Kariery Zawodowej (I\u015aKZ) dla ka\u017cdego UP, zakwalifikowanie UP do jednej z dw\u00f3ch planowanych w ramach projektu \u015bcie\u017cek (I-szkolenia zawodowe 48os., II-sta\u017ce 88 os.), - przeprowadzenie indywidualnych szkole\u0144 zgodnie z IPD, - organizacja sta\u017cy zgodnie z IPD, -po\u015brednictwo pracy na wypadek braku zatrudnienia po zako\u0144czeniu IPD, I\u015aKZ, -bie\u017c\u0105ca opieka trenera weryfikuj\u0105cego osi\u0105gni\u0119cia UP w zakresie realizacji I\u015aKZ", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Wsta\u0144, podnie\u015b g\u0142ow\u0119! Kompleksowa aktywizacja os\u00f3b oddalonych od rynku pracy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "13346622.13", "WARTOSC": "16257440.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Buczkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Kozy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Brenna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: D\u0119bowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Istebna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Strumie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Zebrzydowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Jan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Konopiska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Kruszyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Mykan\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Olsztyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Przyr\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: R\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Lipie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Panki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Wr\u0119czyca Wielka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Kornowac | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Gaszowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Jejkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Lyski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: \u015awierklany | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: God\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Gorzyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Mszana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Czernich\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Gilowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Jele\u015bnia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Koszarawa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Lipowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u0141\u0119kawica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Mil\u00f3wka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Radziechowy-Wieprz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015alemie\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u015awinna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: Ujso\u0142y", "OPIS": "Projekt \u015al\u0105ska Akademia Senior@. to zintegrowany program edukacyjny, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych senior\u00f3w, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 TIC w \u017cyciu codziennym. Ka\u017cdy UP (mieszka\u0144cy woj. \u015bl\u0105skiego w wieku 65+; 4000 os., w tym 80% K i 20% ON) otrzymuje 5 mc wsparcia w formie szkole\u0144 oraz dzia\u0142a\u0144 animacyjnych. Projekt przyczynia si\u0119 do poprawy jako\u015bci \u017cycia i funkcjonowania grup zagro\u017conych zjawiskiem wykluczenia cyfrowego poprzez edukacj\u0119 medialn\u0105 zintegrowan\u0105 z aktywizacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 UP. Projekt obejmuje realizacj\u0119 10 zada\u0144 w tym: promocj\u0119 i rekrutacj\u0119 UP (1), nab\u00f3r trener\u00f3w i animator\u00f3w (2, 3), organizacj\u0119, realizacj\u0119 szkole\u0144 i animacji (4, 5, 6, 7), monitoring, upowszechnianie rezultat\u00f3w i zarz\u0105dzanie proj. (8, 9, 10). W efekcie powstan\u0105 bogate zasoby informacyjne i szkoleniowe (dokument. audiowizualne, raporty badawcze, materia\u0142y edukacyjne, poradnik metodyczny) dost\u0119pne bezp\u0142atnie online. W okresie 3 lat trwania Projektu zaplanowano 40 edycji szkole\u0144 i animacji U", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PARTYCYPACJI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\u015al\u0105ska Akademia Senior@. Program rozwoju kompetencji cyfrowych senior\u00f3w 65+ wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego z zastosowaniem dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w \u015brodowisku lokalnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.09}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-29", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1043327.40", "WARTOSC": "1227444.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "G\u0142. celem proj. jest u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 60 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (r/o) z terenu Sosnowca, poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie od 01.08.2018 r. do 29.10.2020 r. 30 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Gr. docelowa to r/o powracaj\u0105cy na rynek pracy po urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim, urlopie wychowawczym (bierni zawodowo), bezrobotni, zatrudnieni, ale zagro\u017ceni utrat\u0105 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem. W ramach zada\u0144 planuje si\u0119: modernizacj\u0119, doposa\u017cenie plac\u00f3wki, powi\u0119kszenie i doposa\u017cenie placu zabaw, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowania nowo utworzonej gr. i zaj\u0119\u0107 wspomagaj\u0105cych rozw\u00f3j dzieci. Efektem zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w: liczba nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej dla dzieci do 3 l.; liczba os. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 l. obj\u0119tych wsparciem; liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka; kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub jej poszukuj\u0105 po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "STANKIEWICZ BARTOSZ", "TYTUL": "Dzieci w \u017b\u0142obku, rodzice w pracy - Bolek i Lolek aktywizuj\u0105 zawodowo rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-07-02", "DOFINANSOWANIE": "1003584.60", "WARTOSC": "2743131.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt polega na nabyciu i wdro\u017ceniu po raz pierwszy na \u015awiecie innowacyjnego procesu technologicznego w postaci zg\u0142oszonej do ochrony patentowej wiedzy technicznej umo\u017cliwiaj\u0105cej uruchomienie produkcji nowej gamy stolarki otworowej z PVC odznaczaj\u0105cej si\u0119 udoskonalonymi parametrami i atrybutami funkcjonalno-u\u017cytkowymi, kt\u00f3re nie s\u0105 obecnie spotykane na rynku. W ramach realizacji projektu Wnioskodawca dokona wszelkich czynno\u015bci niezb\u0119dnych do prawid\u0142owego wdro\u017cenia przedmiotowej technologii. Projekt obejmuje nabycie warto\u015bci niematerialnych i prawnych oraz \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad nowej linii technologicznej. Realizacja projektu umo\u017cliwi rozszerzenie katalogu produkt\u00f3w o nowe wyroby, dotarcie do szerszego grona odbiorc\u00f3w, tym samym doprowadzi do dywersyfikacji dzia\u0142alno\u015bci. Dodatkowymi efektami realizacji projektu b\u0119d\u0105: poprawa warunk\u00f3w BHP, pozytywny wp\u0142yw na ochron\u0119 \u015brodowiska, poszerzenie rynk\u00f3w zbytu, wzrost zatrudnienia oraz wdro\u017cenie innowacji organizacyjnej.", "BENEFICJENT": "MONTOTRAS LOGISTICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji okien z tworzywa sztucznego sposobem na wzrost konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "999669.36", "WARTOSC": "1176081.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 70 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (r/o) z terenu Sosnowca, poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie 1.10.2019 r. \u2013 31.12.2020 r. 40 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Grupa docelowa to r/o powracaj\u0105cy na rynek pracy po urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim, urlopie wychowawczym (bierni zawodowo), bezrobotni, zatrudnieni, ale zagro\u017ceni utrat\u0105 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem. W ramach zada\u0144 planuje si\u0119: modernizacj\u0119, doposa\u017cenie plac\u00f3wki, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowania nowo utworzonej grupy oraz zaj\u0119\u0107 wspomagaj\u0105cych rozw\u00f3j dzieci. Efektem zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w: liczba nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej dla dzieci do 3 l.; liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 l. obj\u0119tych wsparciem; liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka; kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub jej poszukuj\u0105 po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "PYTEL OLIMPIA KRAINA MALUCHA", "TYTUL": "Maluszki do \u017c\u0142obka, rodzice do pracy! - Aktywizacja rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w dzieci do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "999600.00", "WARTOSC": "1176000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Zakres projektu obejmuje zakup wysokoprzepustowej automatycznej stacji do izolacji kwas\u00f3w nukleinowych pozwalaj\u0105cej na wzrost dost\u0119pno\u015bci bada\u0144 diagnostycznych na rzecz zwi\u0119kszenia wykrywalno\u015bci COVID19 poprzez automatyzacj\u0119 proces\u00f3w w laboratorium wirusologicznym Gyncentrum. Zakup niniejszego sprz\u0119tu pozwoli na zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 medycznych poprzez podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 inwestycyjnych, ukierunkowanych na zapobieganie, przeciwdzia\u0142anie, zwalczanie choroby COVID-19, wywo\u0142anej przez koronawirusa SARS-CoV-2 w woj. \u015bl\u0105skim. W okresie realiz. proj. (01.05.2020-31.12.2020) nast\u0105pi: usprawnienie i przyspieszenie obecnie prowadzonych proces\u00f3w przyczyniaj\u0105c si\u0119 do zwi\u0119kszenia wykrywalno\u015bci COVID19 - zdolno\u015b\u0107 realizacji test\u00f3w w zakresie COVID-19 z 800szt./dob\u0119 do ok 2,5 tys szt. na dob\u0119. Realizator: GynCentrum Sp. z o.o.; woj. \u015bl\u0105skie oddzia\u0142 w Sosnowcu ul. Wojska Polskiego 8A.", "BENEFICJENT": "GYNCENTRUM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przeciwdzia\u0142anie rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19 poprzez doposa\u017cenie laboratorium GYNCENTRUM Sp. z o.o. w specjalistyczny sprz\u0119t do automatycznej izolacji kwas\u00f3w nukleinowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1095888.12", "WARTOSC": "1289280.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Nowe oddzia\u0142y przedszkolne w Gminie Orzesze to 15-mies. projekt skierowany do 2 OWP zlok. na terenie M.Orzesze, 162 dzieci (80 dziewczynek) ucz\u0119szczaj\u0105cych do ww. OWP (w tym 4 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami), 40 dzieci nowoprzyj\u0119tych oraz 5nauczycieli (N) pracuj\u0105cych w tych OWP. Celem proj. jest wzmocnienie, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, potencja\u0142u eduk. OWP obj. wsparciem przez utworzenie 40 nowych miejsc wych. przedszkolnego, wyd\u0142u\u017cenie h pracy OWP i wprowadz. dodatk. zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse eduk. 162 dzieci w zakresie stw. deficyt\u00f3w, zakup pomocy dydakt. i sprz\u0119tu oraz doskonalenie umiej\u0119tn. i kompet. zawod. 5 N pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi w wieku przedszk. Zadania: 1.Dostos. pomieszcze\u0144 do utworzenia nowych miejsc w OWP wraz z zakupem wypos. 2.Bie\u017c\u0105ce funkcj. utworzonych nowych miejsc opieki w OWP 3.Dodatk. zaj. dla dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do OWP 4.Wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy OWP o godzin\u0119 5.Doskonalenie zawodowe nauczycieli wych.przedszk Realiz.: 01.06.2017\u201331.08.2017", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "Nowe oddzia\u0142y przedszkolne w Gminie Orzesze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "980142.48", "WARTOSC": "1153108.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie \u017c\u0142obka z 40 miejscami w Sosnowcu. Cel g\u0142\u00f3wny: u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 23 rodzicom/opiekunom oraz utrzymanie zatrudnienia przez 17 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 z Sosnowca, Mys\u0142owic, B\u0119dzina i okolic. Okres realizacji: 01.08.2018-31.01.2020 r. Grupa docelowa: 23 os.pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi (w tym: 15 powr.po urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim, 8 po wychowawczym/bezrobotna) oraz 17 os.pracuj\u0105cych. Zadania: 1. Adaptacja i wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 2. Wyposa\u017cenie w pomoce dydaktyczne i zabawki 3. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie. Wska\u017aniki: liczba (l.) utworzonych miejsc opieki; l.os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3; l.os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy; l.os\u00f3b bez pracy, kt\u00f3re j\u0105 znalaz\u0142y/poszukuj\u0105; l.obiekt\u00f3w dostosowanych do os.niepe\u0142nospr.; l.projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjon.usprawnie\u0144; l.os.obj\u0119tych szkol./doradztw.z kompet.cyfrowych; l.podm.wykorz.techn.inf-kom.", "BENEFICJENT": "\u017b\u0141OBEK \"KLUB MALUSZKA GWIAZDOLANDIA\" NATALIA STRZELECKA", "TYTUL": "Nowy \u017c\u0142obek w Sosnowcu - aktywno\u015b\u0107 zawodowa rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2016-04-13", "DOFINANSOWANIE": "977651.95", "WARTOSC": "1578815.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt polega na zakupie infrastruktury sprz\u0119towej ukierunkowanej na wykorzystywanie energii elektrycznej na w\u0142asne potrzeby. Istotnym zakresem dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie poprawa efektywno\u015bci energetycznej. Dofinansowanie przeznaczone zostanie na budow\u0119 elektrowni fotowoltaicznej usytuowanej na terenie Stacji Uzdatniania Wody Maczki w Sosnowcu. Celem projektu jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, dlatego projekt wpisuje si\u0119 bezpo\u015brednio w cel okre\u015blony dla Dzia\u0142ania 4.1 Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, kt\u00f3rym jest : zwi\u0119kszony poziom produkcji energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych oraz zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna w sektorze przedsi\u0119biorstw. Realizacja projektu ma na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej sp\u00f3\u0142ki GPW S.A. , zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w ko\u0144cowym zu\u017cyciu energii brutto.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO WODOCI\u0104G\u00d3W SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji elektrowni solarnej na obiekcie G\u00f3rno\u015bl\u0105skiego Przedsi\u0119biorstwa Wodoci\u0105g\u00f3w S.A. SUW Maczki w Sosnowcu w oparciu o panele fotowoltaiczne jako \u017ar\u00f3d\u0142o zasilania obiekt\u00f3w systemu zaopatrzenia w wod\u0119 Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "968608.99", "WARTOSC": "1139539.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Utworzenie nowych 75 miejsc wychowania przedszkolnego dla dzieci w wieku 3-4 lata (50 w PM20 i 25 w PM47 w Sosnowcu), poszerzenie oferty plac\u00f3wek o dodatkowe zaj\u0119cia wyr\u00f3wnuj\u0105ce wraz z doposa\u017ceniem ich w pomoce dydaktyczne, nowe miejsca pracy i doskonalenie kwalifikacji zawodowych nauczycieli tak\u017ce do pracy z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Cel: zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej. Grupa docelowa: dzieci w wieku przedszkolnym, w tym z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, nauczyciele i kadra pedagogiczna przedszkoli. Wska\u017aniki produktu: 75 miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie, 180 dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse w edukacji przedszkolnej, 26 nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie. Wska\u017aniki rezultatu: 26 nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje i nabyli kompetencje po opuszczeniu programu. Okres realizacji projektu: 01.04.2017-31.08.2018.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Miejsce przyjazne dziecku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-04-23", "DOFINANSOWANIE": "900000.00", "WARTOSC": "2460000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowej i procesowej w zakresie precyzyjnej obr\u00f3bki metalu, w tym obejmuj\u0105cej wytwarzanie skomplikowanych wa\u0142\u00f3w stalowych z uz\u0119bieniem o zarysie ewolwentowym i uz\u0119bieniem \u0142ukowym wszystkich rodzaj\u00f3w i typ\u00f3w uz\u0119bie\u0144 stosowanych na \u015bwiecie w ko\u0142ach \u0142ukowych, wa\u0142ach z\u0119batych sprz\u0119g\u0142ach itp. o d\u0142ugo\u015bci wa\u0142u do 2000 mm. Projekt obejmuje zakup innowacyjnej, 5-osiowej obrabiarki sterowanej numerycznie, kt\u00f3ra b\u0119dzie wykonywa\u0142a wszystkie rodzaje obr\u00f3bki skrawaniem. Nowe urz\u0105dzenie pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 nast\u0119puj\u0105ce parametry dok\u0142adno\u015bci: - pozycjonowanie poni\u017cej 0,006 mm, - powtarzalno\u015b\u0107 obr\u00f3bki poni\u017cej 0,002 mm, - chropowato\u015b\u0107 powierzchni obrobionej Ra poni\u017cej 0,4 \u00b5m, - wsp\u00f3\u0142osiowo\u015b\u0107 i bicie promieniowe do 0,005 mm. Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 wp\u0142ynie na wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy, a tak\u017ce umo\u017cliwi mu wej\u015bcie na nowe rynki zbytu.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WYROB\u00d3W METALOWYCH HARTMET LIS KRZYSZTOF", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji produktowej i procesowej w zakresie precyzyjnej obr\u00f3bki metalu poprzez zakup innowacyjnej tokarki sterowanej numerycznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.37}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "872100.00", "WARTOSC": "1026000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt \"CEL- Centrum Efektywnego Leczenia- kompleksowa rehabilitacja os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi\u201d ma na celu przywr\u00f3cenie sprawno\u015bci psychicznej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do aktywno\u015bci zawodowej, min. 290os. (190K i 100M) zamieszkuj\u0105cych Woj.\u015al. (w tym \u015bred.miast trac\u0105cych funkcje spo\u0142.-gospodarcze) aktywnych zawod. lub deklaruj\u0105cych gotowo\u015b\u0107 do podj\u0119cia pracy, z rozpoznanymi zaburzeniami psychicznymi afektywnymi oraz nerwicowymi. W ramach projektu uczestnicy/pacjenci uzyskaj\u0105 zwi\u0119kszony dost\u0119p do kompleksowej opieki psychiatrycznej poprzez odpowiednie zaplanowanie \u015bcie\u017cki udzia\u0142u w Programie m.in. konsultacje psychiatryczne, psychologiczne, konsultacje telef.spotkania terapeut., dzia\u0142ania eduk., konsultacje specj. i inne. Edukacja pacjenta wp\u0142ynie na skuteczn\u0105 ochron\u0119 i zapobieganie zaburzeniom zdrowia psychicznego. Dla personelu med.(25os.) zaanga\u017cowanego we wsparcie pacjent\u00f3w beneficjent przewiduje specjalistyczne szkolenia. Czas realizacji projektu: od 06.2020-12.2022.", "BENEFICJENT": "SANTE CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\"CEL- Centrum Efektywnego Leczenia- kompleksowa rehabilitacja os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3531758.12", "WARTOSC": "4155009.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "W ramach projektu powstanie 5 \u017c\u0142obk\u00f3w w miejscowo\u015bciach Ruda \u015al\u0105ska, Sosnowiec, Rybnik, Gliwice, Zabrze i powstanie 200 miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Beneficjentami w projekcie b\u0119d\u0105 osoby zatrudnione powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowaniem dziecka, lub osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia, kt\u00f3re sprawuj\u0105 opiek\u0119 nad dzieckiem do lat 3. Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez stworzenie i prowadzenie 5 plac\u00f3wek (200 nowych miejsc) opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POZYTYWNE INICJATYWY", "TYTUL": "Pozytywne \u017c\u0142obki na \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.19}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "946917.46", "WARTOSC": "1114020.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "AKADEMIA TW\u00d3RCZEGO UCZNIA to 2 - letni projekt edukacyjny (realizowany w 2 jednorocznych edycjach) skierowany do 4 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych i 1 Gimnazjum Gm. Orzesze, 401 uczni\u00f3w ucz\u0105cych si\u0119 w ww szko\u0142ach oraz 10 nauczycieli. Projekt zak\u0142ada wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego i edukacyjno -terapeutycznego ww szk\u00f3\u0142, podniesienie kompetencji, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w i nauczycieli w zakresie zdiagnozowanych potrzeb przez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 pozalekcyjnych i pozaszkolnych w ramach 6 Akademii: 1.Akademii Kompetencji i Umiej\u0119tno\u015bci;kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji kluczowych 2.Ak.Eksperymentu:praca met.eksperymentu 3.Ak.Kreatywno\u015bci Projektowej;praca m.projektu 4.Ak.Efektywno\u015bci Lingwistycznej;kompetencje j.obce 5.Ak.Rozwoju Kompetencji;wyjazdy eduk. i wizyty studyjne 6.Ak.Kreatywnego Wspomagania;kompleksowe progr. wspom. szko\u0142y w procesie indywidualizacji pracy z uczniem z niepe\u0142nospr. Realiz: 01.09.2016 r.\u201331.08.2018 r.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "AKADEMIA TW\u00d3RCZEGO UCZNIA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "845121.42", "WARTOSC": "994260.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Program b\u0119dzie polega\u0142 na dostarczeniu kompleksowej, wysokiej jako\u015bci rehabilitacji dla pacjent\u00f3w z przewlek\u0142ymi schorzeniami uk\u0142adu kostno-stawowego. Program sk\u0142ada si\u0119 z II etap\u00f3w . Pierwszy z nich b\u0119dzie obejmowa\u0142 szkolenie zespo\u0142u lekarzy i fizjoterapeut\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w programie. II etap obejmie dzia\u0142ania na rzecz chorego, tj. rekrutacja przed ka\u017cdym z 28 turnus\u00f3w dla 20 pacjent\u00f3w ( + 5 os\u00f3b na li\u015bcie rezerwowej), wizyta lekarska, wizyta fizjoterapeutyczna, indywidualny plan rehabilitacji pod nadzorem fizjoterapeuty, 9 zaj\u0119\u0107 edukacyjnych po 3 z edukacji zdrowotnej, \u017cywieniowej, psychoedukacji prowadzonych przez wykwalifikowany personel, posiadaj\u0105cy potwierdzone kwalifikacje edukacyjne. Bezpo\u015brednio po zako\u0144czeniu programu odb\u0119dzie si\u0119 wizyta kontrolna lekarska i fizjoterapeutyczna (podsumowanie, wydanie zalece\u0144 oraz ustalenie wizyty po 2 miesi\u0105cach od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie) celem analizy stopnia realizacji zalece\u0144..", "BENEFICJENT": "CENTRUM PROFILAKTYKI,LECZENIA I OPIEKI \"MEDICO\" NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ SP\u00d3LKA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywny Sosnowiec!Rehabilitacja dla os\u00f3b z chorobami przewlek\u0142ymi uk\u0142adu kostno- stawowego i mi\u0119\u015bniowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "845133.09", "WARTOSC": "994274.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt wzmacniaj\u0105cy potencja\u0142 spo\u0142eczny i zawodowy lokalnej spo\u0142eczno\u015bci zamieszkuj\u0105cej dzielnic\u0119 Centrum, zidentyfikowan\u0105 w LPR Miasta Sosnowca jako wymagaj\u0105c\u0105 rewitalizacji. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 programu aktywno\u015bci lokalnej z uwzgl\u0119dnieniem wzmocnienia aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym (osoby powracaj\u0105ce na rynek pracy po okresie dezaktywizacji, szczeg\u00f3lnie kobiety opiekuj\u0105ce si\u0119 dzieckiem, osoby po 50 roku \u017cycia, z niskim poziomem kwalifikacji zawodowych lub niskim poziomem wykszta\u0142cenia, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby ze znacznymi deficytami spo\u0142ecznymi), realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 integruj\u0105cych lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107, buduj\u0105cych to\u017csamo\u015b\u0107, promuj\u0105cych sp\u00f3jno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105, przy zastosowaniu zasady empowerment. Jednocze\u015bnie prowadzone b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia edukacyjne i animacyjne dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz senior\u00f3w. Okres realizacji od 01.02.2018 do 30.09.2020 r.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Aktywne Centrum \u2013 Szansa dla Nas!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "831600.00", "WARTOSC": "2283040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem niniejszego projektu jest dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowej i procesowej w zakresie precyzyjnej obr\u00f3bki metalu, w tym obejmuj\u0105cej wytwarzanie \u0142ukowych k\u00f3\u0142 z\u0119batych w jednym cyklu. Projekt obejmuje: - zakup innowacyjnego centrum frezarskiego \u2013 obrabiarki pi\u0119cioosiowej umo\u017cliwiaj\u0105cej wytwarzanie \u0142ukowych k\u00f3\u0142 z\u0119batych o \u015brednicy do 1000 mm, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi parametrami: - brak wsp\u00f3\u0142osiowo\u015bci rz\u0119du 0,01 mm, - g\u0142adko\u015b\u0107 rz\u0119du 0,2 mikrometra. Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 wp\u0142ynie na wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy, a tak\u017ce umo\u017cliwi mu wej\u015bcie na nowe rynki zbytu.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WYROB\u00d3W METALOWYCH HARTMET LIS KRZYSZTOF", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji produktowej i procesowej w zakresie precyzyjnej obr\u00f3bki metalu, w tym obejmuj\u0105cej wytwarzanie \u0142ukowych k\u00f3\u0142 z\u0119batych w jednym cyklu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "820964.22", "WARTOSC": "965840.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 52 r/o z terenu Sosnowca, poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie 01.03.2017-28.02.2019r. 26 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 r/o na urlopie wychowawczym, bierni zawod., bezrobotni, nie pracuj\u0105cy chc\u0105cy powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po urlopie macierzy\u0144skim/tacierzy\u0144skim, zatrudnieni ale zagro\u017ceni utrat\u0105 pracy ze wzgl. na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem. W ramach zada\u0144 proj. planuje si\u0119: modernizacje, doposa\u017cenie plac\u00f3wki, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowania nowo utworzonej grupy oraz zaj\u0119\u0107 wspomagaj\u0105cych rozw\u00f3j dzieci. G\u0142. za\u0142o\u017cenia proj. obejmuj\u0105 liczb\u0119 nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej dla dzieci do lat 3 w tym ilo\u015b\u0107 przyj\u0119tych dzieci oraz ilo\u015b\u0107 r/o obj\u0119tych wsparciem. Efektem zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w: liczba os\u00f3b kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub jej poszukuj\u0105 po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "STANKIEWICZ BARTOSZ", "TYTUL": "Bolek i Lolek w Sosnowcu aktywizuje zawodowo rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w dzieci do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1297358.40", "WARTOSC": "1526304.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie zakresu leczenia \u015brodowiskowego ucz\u0105cych si\u0119 os\u00f3b z zaburzeniami psychicznymi poprzez zdeinstytucjonalizowanie opieki medycznej. Polega\u0107 ono b\u0119dzie na uruchomieniu Centrum Zdrowia Psychicznego w ramach Centrum Pediatrii im. Jana Paw\u0142a II w Sosnowcu. Grup\u0105 docelow\u0105 b\u0119dzie 80 os\u00f3b ucz\u0105cych si\u0119, zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym ze wzgl\u0119du na chorob\u0119 psychiczn\u0105 utrudniaj\u0105c\u0105 kszta\u0142cenie w celu aktywizacji zawodowej zamieszka\u0142e w Sosnowcu i D\u0105browie G\u00f3rniczej oraz ich najbli\u017csze otoczenie, tj. rodzina, r\u00f3wie\u015bnicy i nauczyciele w szko\u0142ach, poradnie psycholog.\u2013pedagogiczne, organizacje pozarz\u0105dowe. Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie Sosnowca i D\u0105browy G\u00f3rniczej w okresie 01.09.2017-31.08.2019 r.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PEDIATRII IM. JANA PAW\u0141A II W SOSNOWCU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Centrum Zdrowia Psychicznego w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "858533.25", "WARTOSC": "1010039.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Dwuletni projekt edukacyjny (realizowany w 2 jednorocznych edycjach) skierowany do4 Szk\u00f3\u0142 Podst. i 4 Gimnazj\u00f3w Gm. Krzy\u017canowice i 363 uczni\u00f3w ucz\u0105cych si\u0119 w ww szko\u0142ach oraz10 nauczycieli zak\u0142ada wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego i eduk-terapeutycznego ww szk\u00f3\u0142, podniesienie kompetencji, wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w i nauczycieli w zakresie zdiagnozowanych potrzeb przez realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dydaktycznych w ramach 6 Akademii: 1.Akademii Kompetencji i Umiej\u0119tno\u015bci;kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji kluczowych 2.Ak.Eksperymentu:praca metod\u0105 eksperymentu 3.Ak.Kreatywno\u015bci Projektowej;praca m.projektu 4.Ak.Efektywno\u015bci Lingwistycznej;kompetencje j.obce 5.Ak.Rozwoju Kompetencji;wyjazdy eduk. i wizyty studyjne 6.Ak.Indywidualizacji Procesu Nauczania;kompleksowe progr. wspom. szko\u0142y w procesie indywidualizacji pracy z uczniem z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 Doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zaw.nauczycieli zostanie zrealizowane w trakcie dw\u00f3ch 16h szkole\u0144. Realiz: 01.09.2016r.\u201330.06.2018r.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "WIEDZA, UMIEJ\u0118TNO\u015aCI I KOMPETENCJE - CYKL ZAJ\u0118\u0106 EDUKACYJNYCH I EDUKACYJNO-TERAPEUTYCZNYCH W GMINIE KRZY\u017bANOWICE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "811043.43", "WARTOSC": "954168.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Podniesienie poziomu zdolno\u015bci do samoorganizacji, aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej mieszka\u0144c\u00f3w dzielnic: Kazimierz G\u00f3rniczy i Juliusz w ramach PAL na rzecz rozwi\u0105zywania problem\u00f3w spo\u0142ecznych, w szczeg\u00f3lno\u015bci problem\u00f3w dotykaj\u0105cych osoby korzystaj\u0105ce ze wsparcia MOPS, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Zak\u0142ada si\u0119 w terminie od 01.03.2018 do 30.06.2020 r. wsparcie dla 124 os\u00f3b wykl. spo\u0142. i zagr. wykl. spo\u0142. (osoby powracaj\u0105ce na rynek pracy po okresie dezaktywizacji, szczeg\u00f3lnie kobiety opiekuj\u0105ce si\u0119 dzieckiem, osoby po 50 roku \u017cycia z niskim poziomem kwalifikacji zawodowych lub niskim poziomem wykszta\u0142cenia, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby ze znacznymi deficytami spo\u0142ecznymi) poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 integruj\u0105cych lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015b\u0107, buduj\u0105cych to\u017csamo\u015b\u0107 i sp\u00f3jno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105, aktywizuj\u0105cych spo\u0142ecznie i zawodowo osoby bezrobotne. Jednocze\u015bnie prowadzone b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia edukacyjne i animacyjne dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "\u201eMiejski O\u015brodek Rozwoju Spo\u0142ecznego\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.93}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "785506.25", "WARTOSC": "924125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Cel projektu: podniesienie swojej warto\u015bci na rynku pracy i w konsekwencji zdobycie zatrudnienia przez 40 m\u0119\u017cczyzn oraz 50 kobiet w wieku powy\u017cej 30r.\u017c.,b\u0119d\u0105cych bezrobotnymi (zarejestrowanymi w PUP) mieszka\u0144cami m.Sosnowca o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie do ISCED3 w\u0142\u0105cznie). Grupa docelowa obejmie ponadto: by\u0142ych UP z zakresu celu tematycznego 9 RPO,osoby w wieku 50+,niepe\u0142nosprawnych,d\u0142ugotrwale bezrobotnych.Cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez: indywidualizacj\u0119 wsparcia oraz dob\u00f3r jego najkorzystniejszych form w oparciu o analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i potrzeb rozwoju zaw.UP oraz rzeczywistych potrzeb lokalnych pracodawc\u00f3w; wsparcie szkoleniowe pozwalaj\u0105ce 40UP zdoby\u0107 kwalifikacje zaw.; organizacj\u0119 sta\u017cy zaw.umo\u017cliwiaj\u0105cych 50UP nabycie do\u015bwiadczenia i \u0142agodne wej\u015bcie na rynek pracy; po\u015brednictwo pracy dla wszystkich UP na ka\u017cdym etapie \u015bcie\u017cki; wsparcie uzupe\u0142niaj\u0105ce- zwroty koszt\u00f3w przejazdu i opieki nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105.Okres realizacji projektu:01.03.2019r-28.02.2021r.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Inwestycja w siebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1623497.36", "WARTOSC": "1909996.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "\"KREATYWNE SZKO\u0141Y WIEJSKIE\u201d to projekt skierowany do 7 wiejskich Szk\u00f3\u0142 Podstawowych w woj.\u015bl 304U/U(151K) ucz\u0105cych si\u0119 w ww szko\u0142ach oraz48 nauczycieli (N)(43K) zak\u0142adaj\u0105cy,w zakresie zdiagnozowanych potrzeb,wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego i eduk-terapeutycznego ww szk\u00f3\u0142, podniesienie o co najmniej 40% kompetencji kluczowych oraz w\u0142a\u015bciwych postaw,umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych niezb\u0119dnych na rynku pracy w zakresie przedmiot\u00f3w przyrodniczych,matematyki,umiej\u0119tno\u015bci pracy metod\u0105 eksperymentu U/U a tak\u017ce wzmocnienie efekt\u00f3w kszta\u0142cenia UN,rozwojem kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych nauczycieli w zakresie wykorzystania na lekcjach narz\u0119dzi TIK oraz oprogramowania edukacyjnego,nauczaniem z wykorzystaniem pracy metod\u0105 eksperymentu oraz WebQuest\u00f3w w obszarze matematyki i przedm.przyrodniczych a tak\u017ce pracy z uczniem ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Zadania: \u2022AKADEMIA KOMPETENCJI I UMIEJ\u0118TNO\u015aCI \u2022AK. EKSPERYMENTU \u2022AK. KREATYWNEGO WSPOMAGANIA Realizacja:01.09.2020r.\u201331.07.2022r.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRZYJACI\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 KATOLICKICH", "TYTUL": "KREATYWNE SZKO\u0141Y WIEJSKIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.75}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1457133.24", "WARTOSC": "1714274.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "S\u0142oneczne Przedszkola-realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (dalej DN) w 14 przedszkolach woj. \u015bl\u0105skiego to 13-mies. projekt skierowany do 14 OWP (p.m.Sosnowiec (3OWP); gm. Ustro\u0144 (3OWP); p.m. Jastrz\u0119bie Zdr\u00f3j (3OWP); gm. Psary (2OWP); p.m. Siemianowice \u015al. (3OWP)), 110 dzieci z niepe\u0142nosprawnosciami (44K) ucz\u0105cych si\u0119 w wymienionych OWP, oraz 23 nauczycieli (N) pracuj\u0105cych w tych OWP. Celem proj. jest wzmocnienie, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, potencja\u0142u edukac.-terapeutycznego OWP obj. wsparciem przez wprowadz. dodatk. zaj\u0119\u0107 specjalistycznych wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne DN w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, zakup pomocy dydakt. i sprz\u0119tu oraz doskonalenie umiej\u0119tn. i kompetencji zawod. N pracuj\u0105cych z DN. Zadania: 1. S\u0142oneczne Przedszkola w Sosnowcu 2. S\u0142oneczne Przedszkola w Jastrz\u0119biu Zdroju 3. S\u0142oneczne Przedszkola w Psarach 4. S\u0142oneczne Przedszkola w S. \u015al\u0105skich 5. S\u0142oneczne Przedszkola w Ustroniu Realiz.: 01.08.2016\u201331.08.2017", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "S\u0142oneczne Przedszkola-realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 14 przedszkolach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-09-28", "DOFINANSOWANIE": "760750.00", "WARTOSC": "895000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem przedsi\u0119wzi\u0119cia jest zakup i implementacja humanoidalnych robot\u00f3w: -recepcyjnych wraz z funkcj\u0105 automatycznego pomiaru temperatury cia\u0142a, -inspekcyjnych - kontroluj\u0105cych i szkol\u0105cych w zakresie procedur chirurgicznych i medycznych, -edukacyjnych \u2013 instruktora i kontrolera \u0107wicze\u0144 medycznych a tak\u017ce sprz\u0119tu i oprogramowania do pracy zdalnej do opis\u00f3w i konsultacji jak r\u00f3wnie\u017c wideoporad, aby personel medyczny obj\u0119ty kwarantann\u0105 lub izolacj\u0105 m\u00f3g\u0142 bra\u0107 udzia\u0142 w codziennej pracy szpitala. Zak\u0142ada si\u0119 zachowanie jak najwi\u0119kszej ilo\u015bci porad i zabieg\u00f3w z uwzgl\u0119dnieniem ograniczenia lub wyeliminowania bezpo\u015brednich kontakt\u00f3w pomi\u0119dzy personelem a pacjentami i ich opiekunami. W tym celu wprowadzone zostan\u0105 funkcjonalno\u015bci takie jak e-recepcja, e-porady, e-konsultacje i e-zabiegi rehabilitacyjne.", "BENEFICJENT": "CENTRUM PEDIATRII IM. JANA PAW\u0141A II W SOSNOWCU SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu komputerowego i robotycznego celem zapewnienia ci\u0105g\u0142o\u015bci przep\u0142ywu informacji, e-porad, e-konsultacji i e-\u0107wicze\u0144 dla pacjent\u00f3w i opiekun\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-02-24", "DOFINANSOWANIE": "757980.00", "WARTOSC": "2086812.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Strategicznym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie innowacji procesowej oraz produktowej maj\u0105cej na celu stworzenie jedynego w Polsce i na \u015bwiecie, ca\u0142orocznego wyci\u0105gu przeznaczonego do zawodowego (na poziomie mistrzowskim) i rekreacyjnego (amatorskiego) uprawiania narciarstwa wodnego, \u015bniegowego, wakeboardu i snowboardu z wykorzystaniem danych zwrotnych generowanych podczas ruchu zawodnika umo\u017cliwiaj\u0105cych realizacj\u0119 profesjonalnego, innowacyjnego treningu funkcjonalnego w \u015brodowisku nara\u017conym na kontakt z wod\u0105. Projekt zrealizowany zostanie dzi\u0119ki wdro\u017ceniu: nowoczesnego 5 s\u0142upowego wyci\u0105gu wraz z wyposa\u017ceniem, technologii wykorzystuj\u0105cej kostium do akwizycji ruch\u00f3w treningowych w przestrzeni oraz niezb\u0119dnego oprogramowania. Projekt poprawi dotychczasowy spos\u00f3b \u015bwiadczenia us\u0142ug, umo\u017cliwi wprowadzenie na rynek krajowy i zagraniczny ca\u0142kowicie nowej oferty oraz przyczyni si\u0119 do pozyskania nowych grup klient\u00f3w", "BENEFICJENT": "AKADEMIA SPORTU STAWIKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Organizacja ca\u0142orocznego wyci\u0105gu sportowego s\u0142u\u017c\u0105cego do uprawiania narciarstwa wodnego, wakeboardu, narciarstwa \u015bniegowego i snowboardu z wykorzystaniem systemu do dynamicznej rejestracji ruch\u00f3w treningowych w \u015brodowisku wodnym oraz elektronicznego systemu kontroli sprzeda\u017cy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-06-26", "DOFINANSOWANIE": "746748.48", "WARTOSC": "1133362.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektuj jest termomodernizacja budynku mieszkalnego w Sosnowcu przy ul. Komandos\u00f3w 12, 14, 16, 18", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNICZA SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego w Sosnowcu przy ul. Komandos\u00f3w 12, 14, 16, 18", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.62}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-28", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4494435.00", "WARTOSC": "8988870.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: Krak\u00f3w, GM.: Krak\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie technologii intensyfikacji uj\u0119cia metanu z pok\u0142ad\u00f3w w\u0119gla G\u00f3rno\u015bl\u0105skiego Zag\u0142\u0119bia W\u0119glowego poprzez hydrauliczne szczelinowanie. Projekt zostanie zrealizowane w ramach konsorcjum naukowego INiG-PIB, PIG-PIB i GIG. Szczelinowanie jest najbardziej efektywn\u0105 technologi\u0105 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 pozyskanie metanu z pok\u0142ad\u00f3w w\u0119gla. Koncepcja projektu opiera si\u0119 na za\u0142o\u017ceniu, \u017ce do szczelinowania pok\u0142ad\u00f3w w\u0119gla GZW mo\u017cna stosowa\u0107 bardziej zaawansowane technologicznie p\u0142yny szczelinuj\u0105ce, pozwalaj\u0105ce zminimalizowa\u0107 uszkodzenie matrycy skalnej oraz wytworzonej szczeliny hydraulicznej, tym samym zwi\u0119kszaj\u0105c efektywno\u015b\u0107 szczelinowania. Za\u0142o\u017cony cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 bada\u0144 takich jak: - analiza informacji geologicznych, z\u0142o\u017cowych, odwiertowych i na jej podstawie wytypowanie region\u00f3w/ kopal\u0144 do przysz\u0142ych zabieg\u00f3w szczelinowania, -specjalistyczne badania laboratoryjne, -symulacje procesu szczelinowania i geometrii szczelin oraz produkcji metanu -identyfikacj\u0119 mo\u017cliwych zagro\u017ce\u0144, jakie mog\u0105 powsta\u0107, istotnych dla samej technologii, a tak\u017ce maj\u0105cych wp\u0142yw na \u015brodowisko. Zgodnie z art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014));", "BENEFICJENT": "INSTYTUT NAFTY I GAZU - PA\u0143STWOWY INSTYTUT BADAWCZY", "TYTUL": "Opracowanie technologii intensyfikacji uj\u0119cia metanu z pok\u0142ad\u00f3w w\u0119gla poprzez szczelinowanie hydrauliczne, w warunkach geologicznych G\u00f3rno\u015bl\u0105skiego Zag\u0142\u0119bia W\u0119glowego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-07-15", "DOFINANSOWANIE": "686194.37", "WARTOSC": "807287.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia. Utworzenie i utrzymanie w okresie 15.07.2019 r. do 30.09.2021 r. 18 nowych miejsc opieki umo\u017cliwi powr\u00f3t na rynek pracy 36 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (r/o) z terenu Sosnowca. Grupa docelowa to r/o powracaj\u0105cy na rynek pracy po urlopie macierz/rodziciel, urlopie wych.(bierni zawodowo) bezrobotni, zatrudnieni, ale zagro\u017ceni utrat\u0105 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem. W ramach zada\u0144 planuje si\u0119: modernizacj\u0119, doposa\u017cenie plac\u00f3wki i placu zabaw, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowania nowo utworzonej grupy oraz zaj\u0119\u0107 wspomagaj\u0105cych rozw\u00f3j dzieci. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki: liczba nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej dla dzieci do 3 l; liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 l. obj\u0119tych wsparciem; liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodz/wychow dziecka do lat 3; liczba os\u00f3b kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub jej poszukuj\u0105 po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "OSOWSKA WIES\u0141AWA CENTRUM EDUKACJI I ROZWOJU \"PROMYCZEK\"", "TYTUL": "Powr\u00f3t rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w do pracy, dzi\u0119ki utworzeniu nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2018-09-06", "DOFINANSOWANIE": "680560.10", "WARTOSC": "945314.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest usuni\u0119cie p\u0142yt azbestowo - cementowych z elewacji budynku mieszkalnego wielorodzinnego zlokalizowanego w Sosnowcu przy ul. Zamkowej 8A. W budynku b\u0119d\u0105cym przedmiotem projektu azbest wyst\u0119puje w formie p\u0142yt azbestowo - cementowych na elewacji budynku na \u0142\u0105cznej powierzchni 1 881,60 m2 \u0141\u0105czna szacowana waga p\u0142yt azbestowo - cementowych to 20 697,60 kg. Program usuwania azbestu z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego do roku 2032 wskazuje, \u017ce Sosnowiec jest jednym z powiat\u00f3w o najwi\u0119kszej ilo\u015bci wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w przeliczeniu na jego powierzchni\u0119. W wyniku realizacji projektu ilo\u015b\u0107 wyrob\u00f3w azbestowych na terenie Miasta ulegnie zmniejszeniu o 0,16%.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA NIERUCHOMO\u015aCI PRZY UL. ZAMKOWA 8 A", "TYTUL": "Kompleksowe unieszkodliwianie odpad\u00f3w niebezpiecznych we Wsp\u00f3lnocie Mieszkaniowej Nieruchomo\u015bci przy ul. Zamkowa 8a w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.3}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2015-07-01", "DOFINANSOWANIE": "677614.23", "WARTOSC": "1637034.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt pn.: \"Rozbudowa instalacji o infrastruktur\u0119 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 do produkcji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w obiektach rekreacyjno-sportowych na terenie miasta Sosnowca\" polega na rozbudowie istniej\u0105cych instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej o instalacje oparte na kolektorach s\u0142onecznych dla pi\u0119ciu obiekt\u00f3w rekreacyjno - sportowych: 1) Hala Widowiskowo \u2013 Sportowa przy ul. \u017beromskiego 4c, 2) Kompleks Sportowy przy alei Mireckiego 31, 3) Hala Sportowa przy ul. Baczy\u0144skiego 4, 4) Kompleks Pi\u0142karski przy ul. Kresowej 1, 5) Kompleks Sportowy przy ul. Orl\u0105t Lwowskich 70. Projekt obejmowa\u0142 b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c monta\u017c pomp cieplnych w budynkach przy ul. \u017beromskiego 4c oraz ul. Orl\u0105t Lwowskich 70. Zakres projektu obejmuje r\u00f3wnie\u017c monta\u017c dw\u00f3ch pomp cieplnych dla P\u0142ywalni Letniej przy ul. WP. 181. Celem projektu jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Rozbudowa instalacji o infrastruktur\u0119 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 do produkcji energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych w obiektach rekreacyjno-sportowych na terenie miasta Sosnowca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.29}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "675512.62", "WARTOSC": "801510.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Dzia\u0142amy dla ludzi - przez ludzi\" jestpodniesienie profesjonalizmu i zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci MOPS w Sosnowcu, jako instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej, w rozwi\u0105zywaniu problemu wykluczenia spo\u0142ecznego do dnia 30.IV.2019 roku, poprzez wdro\u017cenie modelu oddzielenia procedury administracyjnej przyznawania \u015bwiadcze\u0144 od pracy socjalnej i us\u0142ug spo\u0142ecznychRezultatem projektu b\u0119dzie: oddzielenie zada\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzeniem post\u0119powania administracyjnego od wykonywania pracy socjalnej oraz \u015bwiadczenia us\u0142ug socjalnychw wyniku wsparcia EFS w MOPS Sosnowiec.Grup\u0105 docelow\u0105 projektu jest: MOPS w Sosnowcu oraz jego pracownicy, kt\u00f3rzy wejd\u0105 w sk\u0142ad 4 Zespo\u0142\u00f3w w nim wyodr\u0119bnionych :Zesp\u00f3\u0142 ds. pierwszego kontaktu; Zesp\u00f3\u0142 ds. pracy socjalnej; Zesp\u00f3\u0142 ds. us\u0142ug; Zesp\u00f3\u0142 ds. \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych decyzj\u0105 (nie dotyczy samej organizacji us\u0142ug).Osi\u0105gni\u0119cie celu projektu planuje si\u0119 poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144:1. Przygotowanie MOPS Sosnowiec do wdro\u017cenia nowego modelu funkcjonowania, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem pracy socjalnej oraz us\u0142ug i oddzieleniem ich od dzia\u0142a\u0144 administracyjnych - Celem zad. jest zaprojektowanie i przeprow. zmian struktury MOPS oraz jej org., s\u0142u\u017c\u0105ce zmianie funkcj., zgodnie z art. 110a ustawy o pomocy spo\u0142. oraz wewn\u0119trznymi uwarunkow. org. oraz specyfik\u0105 jej klient\u00f3w.2. Wdro\u017cenie modelu w MOPS Sosnowiec - Celem zadania wdro\u017cenie nowego modelu funkcj., ze szczeg\u00f3lnym uwzgl. pracy soc. oraz us\u0142ug i oddzieleniem ich od dzia\u0142a\u0144 adm., wypracowanego w zadaniu nr 1 oraz monitoring wdra\u017canego modelu - z punktu widzenia efektywno\u015bci zaprojekt. zmian struktury MOPS oraz weryfikacji dostos. modelu do specyfiki obszaru funkcj. O\u015brodka niezb\u0119dne jest prowadzenie monitoringu prawid\u0142owo\u015bci funkcj. wdra\u017canego modelu, jego bie\u017c\u0105ce usprawnianie a tak\u017ce okre\u015blenia ostatecz. kszta\u0142tu modelu dla MOPS Sosnowiec, kt\u00f3ry b\u0119dzie funkcj. po zako\u0144czeniu realizacji proj.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU/ MIEJSKI O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W SOSNOWCU", "TYTUL": "Dzia\u0142amy dla ludzi - przez ludzi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.28}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "672500.00", "WARTOSC": "3308700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt polega za zakupie infrastruktury badawczo-rozwojowej, niezb\u0119dnej do realizacji przez tworzony w ramach projektu Dzia\u0142 Badawczo-Rozwojowy Sapa Polska z o. o. Agendy Badawczej. Agenda stanowi program bada\u0144 z zakresu opracowywania nowych rozwi\u0105za\u0144 technologicznych umo\u017cliwiaj\u0105cych produkcj\u0119 innowacyjnych materia\u0142\u00f3w termoplastycznych dla bran\u017cy samochodowej. W ramach projektu Sp\u00f3\u0142ka zakupi \u0142\u0105cznie 24 szt. \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych na \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 netto 2 690 000,00 PLN. 25% tej kwoty (t.j. 672 500,00 PLN) Sp\u00f3\u0142ka otrzyma w formie dotacji w ramach Dzia\u0142ania 2.1 Wsparcie inwestycji w infrastruktur\u0119 B+R przedsi\u0119biorstw Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j. Otrzymane wsparcie pozwoli Sp\u00f3\u0142ce zrealizowa\u0107 do 2025 roku 5 prze\u0142omowych projekt\u00f3w badawczo-rozwojowych. Ich wyniki zostan\u0105 wdro\u017cone do dzia\u0142alno\u015bci w\u0142asnej Sp\u00f3\u0142ki, pozwalaj\u0105c jej osi\u0105gn\u0105\u0107 najwy\u017cszy \u015bwiatowy poziom innowacyjno\u015bci technologicznej i produktowej w bran\u017cy komponent\u00f3w z materia\u0142\u00f3w termoplastycznych dla bran\u017cy samochodowej.", "BENEFICJENT": "SAPA POLSKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNOSCIA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zaplecza badawczo-rozwojowego SAPA POLSKA Sp. z o.o. poprzez inwestycj\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 realizacj\u0119 bada\u0144 nad nowymi rozwi\u0105zaniami technologicznymi z zakresu materia\u0142\u00f3w termoplastycznych dla bran\u017cy samochodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "670805.35", "WARTOSC": "1108974.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie opracowanie innowacyjnej, nieznanej i niestosowanej dotychczas drukarki 3D dzia\u0142aj\u0105cej jednocze\u015bnie w dw\u00f3ch technologiach przyrostowych opartych o efekt fotopolimeryzacji \u017cywicy oraz spieku selektywnego proszk\u00f3w poliamidowych. W ramach projektu zostanie dokonana analiza przedwdro\u017ceniowa konstrukcji drukarki 3D, z uwzgl\u0119dnieniem wymaga\u0144 bezpiecze\u0144stwa zgodnych z certyfikatem CE oraz nast\u0105pi zg\u0142oszenie ochrony wypracowanego rozwi\u0105zania w Urz\u0119dzie Patentowym Rzeczypospolitej Polskiej.", "BENEFICJENT": "SOLVEERE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przprowadzenie prac badawczo - rozwojowych maj\u0105cych na celu opracowanie innowacyjnej drukarki 3D dzia\u0142aj\u0105cej jednocze\u015bnie w dw\u00f3ch technologiach przyrostowych opartych o efekt fotopolimeryzacji oraz spieku selektywnego proszk\u00f3w poiliamidowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-03-14", "DOFINANSOWANIE": "665295.00", "WARTOSC": "962721.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt dotyczy Programu Promocji Bran\u017cy Kosmetycznej. Projekt przewiduje wiele r\u00f3\u017cnych dzia\u0142a\u0144 promocyjnych maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie internacjonalizacji firmy, wzrost eksportu, zdobycie nowych rynk\u00f3w eksportowych, wypromowanie marki w\u0142asnej firmy, Marki Gospodarki Polskiej i polskiej bran\u017cy kosmetycznej. Projekt przewiduje promocj\u0119 konkurencyjnych i innowacyjnych w skali mi\u0119dzynarodowej produkt\u00f3w firmy poprzez podj\u0119cie wielu dzia\u0142a\u0144 przewidzianych w projekcie \u2013 m. in. udzia\u0142 w targach, misjach gospodarczych i spotkaniach biznesowych. Firma skorzysta te\u017c z profesjonalnej us\u0142ugi doradczej, co wzmocni prawdopodobie\u0144stwo osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych cel\u00f3w. Projekt przewiduje promocj\u0119 nowych, innowacyjnych kosmetyk\u00f3w \u2013 r\u00f3\u017cnego rodzaju kosmetycznych past cukrowych do depilacji, powsta\u0142ych w wyniku w\u0142asnych prac B+R. W trakcie przewidzianych dzia\u0142a\u0144 w projekcie firma (pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 m. in. materia\u0142ami promocyjnymi przewidzianymi w projekcie) odb\u0119dzie wiele spotka\u0144 B2B z potencjalnymi klientami, prezentuj\u0105c im innowacyjne wyroby i zasoby firmy. Dzia\u0142ania promocyjne b\u0119d\u0105 nastawione g\u0142\u00f3wnie na rynki Bliskiego Wschodu, Europy \u015brodkowej i Wschodniej i UE. W dzia\u0142aniach b\u0119dzie uczestniczy\u0142a profesjonalna kadra firmy, posiadaj\u0105ca odpowiednie kwalifikacje i do\u015bwiadczenie. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi znaczny wzrost eksportu firmy i jego udzia\u0142 w ca\u0142o\u015bci obrot\u00f3w, zdobycie nowych rynk\u00f3w, wzro\u015bnie internacjonalizacja firmy i rozpoznawalno\u015b\u0107 jej marki na rynkach mi\u0119dzynarodowych (a tak\u017ce marki gospodarki polskiej i polskiej bran\u017cy kosmetycznej jako innowacyjnych i konkurencyjnych). Realizacja projektu b\u0119dzie wa\u017cne dla firmy i umocni jej pozycj\u0119 i marki na rynkach zagranicznych.", "BENEFICJENT": "ROYX PRO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "EKSPANSJA EKSPORTOWA FIRMY ROYX PRO SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "663680.00", "WARTOSC": "780800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt skierowany jest w ca\u0142o\u015bci do os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Obejmowa\u0142 b\u0119dzie w okresie od 01.01.2020 do 31.12.2021 realizacj\u0119 us\u0142ug wsparcia w dw\u00f3ch nowo powsta\u0142ych mieszkaniach wspomaganych dla 14 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105. W ramach projektu planowane jest kompleksowe obj\u0119cie wsparciem os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105, w tym 7 kobiet i 7 m\u0119\u017cczyzn.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Samo-Dzielni! rozw\u00f3j us\u0142ug mieszkalnictwa wspomaganego w Sosnowcu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "659633.57", "WARTOSC": "776039.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Planowane jest obj\u0119cie us\u0142ugami opieku\u0144czymi 40 niesamodzielnych mieszka\u0144c\u00f3w Sosnowca oraz 20 opiekun\u00f3w faktycznych uczestnik\u00f3w poprzez pilota\u017cowe wdro\u017cenie systemu teleopieki. To odpowied\u017a na zapotrzebowanie na zindywidualizowane, jako\u015bciowe us\u0142ugi w miejscu zamieszkania stanowi\u0105ce podstaw\u0119 aktywnej polityki opartej na wsparciu \u015brodowiskowym i b\u0119d\u0105cych alternatyw\u0105 dla instytucjonalnych form wsparcia. Przedsi\u0119wzi\u0119cie to pr\u00f3ba zaadoptowania skutecznych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie opieki zdalnej pozwalaj\u0105cych w inteligentny, bliski spo\u0142eczno\u015bci lokalnej spos\u00f3b zwi\u0119kszy\u0107 aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, pozwoli\u0107 im pozosta\u0107 i rozwija\u0107 si\u0119 w miejscu zamieszkania. Przedsi\u0119wzi\u0119cie to pr\u00f3ba poprawy jako\u015bci \u017cycia os\u00f3b niesamodzielnych - os\u00f3b starszych oraz ich opiekun\u00f3w oraz uzupe\u0142nienia deficyt\u00f3w stosowanego systemu opieki poprzez oparty na najnowszych technologiach system teleopieki.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Jeste\u015bmy do us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "645325.83", "WARTOSC": "925808.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 W ramach projektu planowany jest udzia\u0142 Wnioskodawcy, do ko\u0144ca czerwca 2019 r, w 9 targach i misjach gospodarczych organizowanych w krajach Azji w ramach dzia\u0142a\u0144 promocyjnych przewidzianych w bran\u017cowych programach promocji. Wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cym sk\u0142adnikiem produkt\u00f3w kosmetycznych oferowanych przez Wnioskodawce jest bursztyn ba\u0142tycki, kt\u00f3rego popularno\u015b\u0107 wzrasta na konsumenckim rynku azjatyckim. Dzi\u0119ki bursztynowi marka ma szans\u0119 sta\u0107 si\u0119 rozpoznawaln\u0105 na rynkach zagranicznych oraz zapewni\u0107 intensywny rozw\u00f3j wnioskodawcy. Korzy\u015bci\u0105 dodatkow\u0105, kt\u00f3r\u0105 uzyska wnioskodawca b\u0119dzie wsparcie w zakresie szkolenia zwi\u0105zanego z prowadzaniem handlu na rynkach r\u00f3\u017cnych kulturowo. Zaplanowane dzia\u0142ania obejmuj\u0105 tak\u017ce indywidualne misje gospodarcze, w wyniku kt\u00f3rych podpisanie zostanie pi\u0119tna\u015bci kontrakt\u00f3w handlowych. W wyniku realizacji projektu wzbogacony zostanie zas\u00f3b materia\u0142\u00f3w promocyjnych, t\u0142umaczonych na j\u0119zyki narodowe pa\u0144stw, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 targi. Przygotowany w ten spos\u00f3b materia\u0142 wykorzystywany b\u0119dzie przez Wnioskodawc\u0119 w e-handlu i zapewni mu wzrost przychod\u00f3w do planowanych 5 mln PLN do ko\u0144ca trwanie projektu. Projekt nie zosta\u0142 rozpocz\u0119ty przed dniem z\u0142o\u017cenia wniosku, pozyskano do wsp\u00f3\u0142pracy jednego z kontrahent\u00f3w, podpisano listy intencyjny.", "BENEFICJENT": "SC BEAUTY GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "SC Beauty internacjonalizacja dzia\u0142a\u0144 firmy w celu wzmocnienia pozycji na rynkach wschodnich.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "646065.31", "WARTOSC": "952635.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem niniejszego projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci firmy Wnioskodawcy. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty dzi\u0119ki zwi\u0119kszeniu jako\u015bci oferowanych produkt\u00f3w oraz dywersyfikacja zak\u0142adu. Dzi\u0119ki realizacji projektu Wnioskodawca wprowadzi do swojej dzia\u0142alno\u015bci innowacje organizacyjn\u0105 opieraj\u0105ca si\u0119 na znacz\u0105cej poprawie bezpiecze\u0144stwa i higieny pracy oraz poprawie jako\u015bci oferowanych produkt\u00f3w i us\u0142ug. Projekt obejmuje zakup frezarki uniwersalnej, tokarki konwencjonalnej oraz w\u00f3zka wid\u0142owego. W ramach projektu zostan\u0105 tak\u017ce sfinansowane bie\u017c\u0105ce koszty funkcjonowania przedsi\u0119biorstwa takiej jak: media, wynagrodzenia pracownik\u00f3w, koszty ochrony mienia, ubezpieczenia maj\u0105tkowego oraz inne bie\u017c\u0105ce koszty funkcjonowania. Realizacja projektu pozwoli Wnioskodawcy na popraw\u0119 konkurencyjno\u015bci i utrzymanie stanowisk pracy w sytuacji pandemii COVID-19.", "BENEFICJENT": "ZMUW ENGINEERING SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Inwestycja w zaplecze maszynowe oraz bie\u017c\u0105ce utrzymanie zak\u0142adu celem zniwelowania skutk\u00f3w pandemii COVID-19 oraz poprawy konkurencyjno\u015bci firmy.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "641750.00", "WARTOSC": "917770.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest stworzenie i wprowadzenie na rynek nowego, zaawansowanego technologicznie produktu informatycznego, pisanego w JAVA Script i HTML 5, wykorzystuj\u0105cego frameworki tj. Node JS, TypeScript, Vue JS i PWA (Progressive Web Apps), zgodnego ze standardami WCAG 2.0. Produkt b\u0119dzie posiada\u0142 udoskonalenia pod wzgl\u0119dem mobilno\u015bci i dost\u0119pno\u015bci i nie b\u0119dzie wymaga\u0142 zakupu przez Klienta bazy danych. Dotychczas sektor mikro przedsi\u0119biorstw by\u0142 niedost\u0119pny dla wnioskodawcy ze wzgl\u0119du na relatywnie wysokie koszty oferowanych produkt\u00f3w, kt\u00f3re wymaga\u0142y zaawansowanej wiedzy merytorycznej, co ogranicza\u0142o dystrybuowanie wiedzy do potencjalnych firm partnerskich. Nowy produkt pozwoli uruchomi\u0107 nowe kana\u0142y sprzeda\u017cy (sie\u0107 partnerska) oraz poszerzy\u0107 rynek zbytu o mikro firmy. Wprowadzi nowe rozwi\u0105zania marketingowe, kt\u00f3re pomog\u0105 Klientom podejmowa\u0107 decyzje zakupowe i zwi\u0119ksz\u0105 ich \u015bwiadomo\u015b\u0107 na temat zarz\u0105dzania firm\u0105 przy wykorzystaniu narz\u0119dzi cyfrowych.", "BENEFICJENT": "CONNECTO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stworzenie i wprowadzenie na rynek nowego produktu informatycznego Connecto Neon.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "630000.00", "WARTOSC": "1722000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie nowych wyrob\u00f3w i us\u0142ug na bazie unikalnej technologii ch\u0142odzenia kokili poprzez zastosowanie mieszaniny powietrza z wod\u0105 (mg\u0142y wodnej) w kokilach do stop\u00f3w aluminiowych dzi\u0119ki wdro\u017ceniu innowacyjnego gniazda monta\u017cowo-testowego w obszarze produkcji i regeneracji przedmiotowych kokili. W planowanej technologii produkcji i regeneracji kokili do odlew\u00f3w aluminiowych (dla felg samochodowych) wytwarzanych w kokilach zostanie zastosowany wysokiej sprawno\u015bci otwarty punktowy system ch\u0142odzenia kokili mieszanin\u0105 powietrza z wod\u0105, czyli mg\u0142\u0105 wodn\u0105. Istot\u0105 zastosowania mg\u0142y wodnej do ch\u0142odzenia kokili jest odparowywanie kropel wody na ch\u0142odzonej powierzchni. Spos\u00f3b ten zwi\u0119ksza wielokrotnie efektywno\u015b\u0107 wymiany ciep\u0142a w por\u00f3wnaniu do strumienia powietrza i pozwala na uzyskanie korzy\u015bci istotnych z punktu widzenia producent\u00f3w odlew\u00f3w (bran\u017ca automotive - produkcja felg aluminiowych). Powstan\u0105 nowe produkt i us\u0142uga oparte o planowan\u0105 do wdro\u017cenia technologi\u0119.", "BENEFICJENT": "TRUSTO S.C.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji procesowej oraz produktowej w obszarze wytwarzania oraz regeneracji form odlewniczych celem intensyfikacji i dywersyfikacji eksportu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "610703.98", "WARTOSC": "718475.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest w okresie realizacji projektu tj. od 01.05.2018 do 30.04.2020 r. utworzenie i funkcjonowanie 17 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w formie klubu dzieci\u0119cego oraz refundacja koszt\u00f3w pe\u0142nienia opieki przez 15 nia\u0144. Grupa docelowa: Rodzice dzieci do lat 3 zamieszkuj\u0105cy Miasto Sosnowiec, w szczeg\u00f3lno\u015bci podobszary rewitalizacji wyznaczone w LPR tj.: Centrum, Pogo\u0144, Kazimierz G\u00f3rniczy i Juliusz, Kalinowa, Maczki, znajduj\u0105cy si\u0119 w trudnej sytuacji zawodowej, dla kt\u00f3rych konieczno\u015b\u0107 pe\u0142nienia opieki nad dzie\u0107mi stanowi barier\u0119 w dost\u0119pie/powrocie na rynek pracy. Wska\u017aniki: l. utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 -17; l. opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie - 32 os., l. os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka po opuszczeniu programu - 9 os., l. os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 14 os.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Mog\u0119 wszystko - projekt godzenia r\u00f3l spo\u0142ecznych z zawodowymi - II edycja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.96}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2808835.66", "WARTOSC": "3304512.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem projektu (Pr) jest wzrost dost\u0119p do us\u0142 zdrow w woj. \u015al\u0105skim poprzez zwi\u0119k \u015bwiad w zakre prawid\u0142 \u017cywienia i aktyw fiz w\u015br\u00f3d 7 500 dzieci (3500K i 4000m) w wieku 5-6 l uczestn w wychow przedszk z teren\u00f3w: Powiatu Bielskiego, Chorzowa, D\u0105browy G\u00f3rniczej, Sosnowca, Mys\u0142owic, Tych\u00f3w oraz Zabrza w zw z uczest w szkoleniach i poddaniu ich bad antropometr oraz podniesienie wiedzy dot wyst\u0119p dzieci\u0119cej nadwagi i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d 8100 (4791K 3309M) rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w przedszk grup bior udzia\u0142 w Pr do w okresie od 1.09.2020 do 31.08.2022r. Pr zak\u0142ada - oprac progr szkol w 3 zakr tj. w dziedz nauki o zdrow \u017cywien, w dziedz prom aktyw fiz oraz w obsz nauk behawioral dot zmiany zwycz \u017cywieniow i tych dotyk aktyw fiz. - bad antropometrycz dzieci - przeprow 2 razy w trakcie real Pr - szkolenia dietetycz, behawioralne oraz z zakres aktyw fizy dla dzieci, rodz i opiek przedszk W wyn real Pr Licz dzieci ob. us\u0142ug zdrow w ram real Pr, w tym r\u00f3wnie\u017c z grup zagro\u017c wykl spo\u0142 i ub\u00f3stwem wyn 7500", "BENEFICJENT": "SANTE CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Program wczesnej profilaktyki nadwagi i oty\u0142o\u015bci u dzieci w wieku przedszkolnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "854342.43", "WARTOSC": "1005108.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na nisk\u0105 aktywno\u015b\u0107 kobiet w rynku pracy zwi\u0105zan\u0105 z pe\u0142nieniem przez nie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz brak miejsc w \u017c\u0142obkach na terenie gminy Jaworzno oraz miasta Sosnowiec. Celem g\u0142. niniejszego projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu zatrudnienia 29 os\u00f3b (28K /1M) z woj. \u015bl\u0105skiego z gminy Jaworzno i m.Sosnowiec kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi. Realizacja celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie przez stworzenie i funkcjonowanie 29 nowych miejsc w \u017c\u0142obku ,,100 Bajek\" w Jaworznie w okresie 01.09.2018 r. - 31.12.2019 r. W wyniku realizacji nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144 usuni\u0119ta zostanie bariera braku miejsca opieki dla dziecka w powrocie lub wej\u015bciu na rynek pracy opiekun\u00f3w dzieci do lat 3: 1. Zapewnienie odpowiednich warunk\u00f3w lokalowych i higieniczno-sanitarnych dzieciom do lat 3 2. Zapewnienie prawid\u0142owego rozwoju dziecka do lat 3 3. Zapewnienie kreatywnego i tw\u00f3rczego rozwoju dziecka do lat 3 w postaci zaj\u0119\u0107 dodatkowych", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI MONIKA LOREK-S\u0118DZIELOWSKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek 100 bajek \u2013 opieka nad dzie\u0107mi, wsparcie dla rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-20", "DATA_START": "2016-01-18", "DOFINANSOWANIE": "586080.00", "WARTOSC": "1601952.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu do produkcji kana\u0142\u00f3w wentylacyjnych o nowych, innowacyjnych rozwi\u0105zaniach, kt\u00f3rych innowacyjno\u015b\u0107 polega na specjalnym formowaniu ko\u0144c\u00f3wek kana\u0142\u00f3w, aby po za\u0142o\u017ceniu ko\u0142nierza (ramki), wewn\u0105trz kana\u0142u nie by\u0142 zak\u0142\u00f3cony przep\u0142yw powietrza, co w tradycyjnych kana\u0142ach powoduj\u0105 wystaj\u0105ce elementy ko\u0142nierza wewn\u0105trz kana\u0142u. Innowacja polega na takim ukszta\u0142towaniu ko\u0142nierza, aby przy po\u0142\u0105czeniu z kana\u0142em wentylacyjnym wewn\u0119trzna powierzchnia obu element\u00f3w znajdowa\u0142a si\u0119 na tym samym poziomie. Produkt b\u0119dzie charakteryzowa\u0142 si\u0119 brakiem ostrych element\u00f3w, kt\u00f3re wyst\u0119puj\u0105 na \u0142\u0105czeniach przewod\u00f3w wentylacyjnych wyst\u0119puj\u0105cych na rynku. W celu wprowadzenia innowacyjnego materia\u0142u do produkcji niezb\u0119dny jest zakup bardzo nowoczesnej linii technologicznej, sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z 19 urz\u0105dze\u0144, dzi\u0119ki kt\u00f3rej wysoko zaawansowany technologicznie b\u0119dzie proces produkcyjny kana\u0142\u00f3w wentylacyjnych.", "BENEFICJENT": "SANEN SP\u00d3\u0141KA CYWILNA MICHA\u0141 MANTERYS, JACEK TRZECIAKIEWICZ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji produktowej poprzez wprowadzenie na rynek przewod\u00f3w wentylacyjnych o innowacyjnym po\u0142\u0105czeniu ko\u0142nierzowym dzi\u0119ki zakupowi zaawansowanej linii technologicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.84}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "557211.55", "WARTOSC": "655543.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 utworzenie plac\u00f3wki wsparcia dziennego z elementami pracy ulicznej i animacji spo\u0142ecznej dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy (27 os\u00f3b, 15 M i 12 K) z dzielnicy Juliusz Miasta Sosnowca obj\u0119tej rewitalizacj\u0105 - w okresie od 01.01.2018 do 31.12.2019 roku, na terenie kt\u00f3rej istnieje deficyt w dost\u0119pie do plac\u00f3wek wsparcia dziennego. Celem projektu jest wsparcie rodzin zamieszkuj\u0105cych dzielnic\u0119 Juliusz w wychowaniu dzieci poprzez pomoc w procesie przygotowania dzieci i m\u0142odzie\u017cy do samodzielnego \u017cycia, obj\u0119cie ich dzia\u0142aniami wychowawczymi, opieku\u0144czymi, edukacyjnymi i profilaktycznymi w zakresie dostosowanym do ich potrzeb rozwojowych, aspiracji i zidentyfikowanych problem\u00f3w. Projekt dotyczy\u0107 b\u0119dzie zagadnie\u0144 rzeczywi\u015bcie wyst\u0119puj\u0105cych w danej spo\u0142eczno\u015bci, okre\u015blonych wsp\u00f3lnie z uczestnikami.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Nasza \u015bwietlica - Nasze okno na \u015bwiat!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "541535.00", "WARTOSC": "675280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Na potrzeby promocji wybranych produkt\u00f3w opracowano model kampanii marketingowej, oparty na udziale w targach oraz poprowadzonych na szerok\u0105 skale dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych. Wybrane Imprezy targowe: Impreza na rynku perspektywicznym: Rosji ( dla pozyskania klient\u00f3w z kraj\u00f3w WNP ), ponadto intensywny rozw\u00f3j rynku europejskiego gdzie zaplanowano imprezy kluczowe dla bran\u017cy \u2013 w Niemczech, W\u0142oszech, Szwecji raz WB. Imprezy te umo\u017cliwi\u0105 nie tylko \u015bledzenie nowych trend\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c dywersyfikacj\u0119 sprzeda\u017cy produkt\u00f3w w Unii Europejskiej. Wybrane imprezy targowe : Targi Mebel, Moskwa/ Rosja , XI'2018Targi IMM , Kolonia/Niemcy , 14-20 stycze\u0144 2019Targi January Furniture Show, 20-23 stycze\u0144 2019, Birmingham Targi STOCKHOLM Furniture and Light fair, Sztokholm , 5-9 luty 2019 Targi iSaloni. Salone Internazionale del Mobilem Mediolan kwiecie\u0144 2019 Wybrane Targi to najwi\u0119ksze spotkania w bran\u017cy zar\u00f3wno Europie, jak i Rosji. Wybrane imprezy kompleksowo prezentuj\u0105 ofert\u0119 wiod\u0105cych producent\u00f3w. Targi w Niemczech i W\u0142oszech - Globalny zasi\u0119g imprez stwarza niepowtarzaln\u0105 szans\u0119 rozwoju. Ponadto zaplanowano udzia\u0142 w imprezie targowej w Mediolanie - udzia\u0142 umo\u017cliwi \u015bledzenie nowych trend\u00f3w. Kluczowe dla projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania dodatkowe zakup us\u0142ug doradczych, szkolenia oraz dzia\u0142a\u0144 inf.-promocyjne. W ramach tego zadania, zostan\u0105 zakupione dzia\u0142ania wyprodukowanie nowych katalog\u00f3w i ulotek. Ponadto zostanie zakupione szkolenie, maj\u0105ce na celu, zapoznanie z zasadami i kierunkami prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci marketingowej na rynku rosyjskim. Zakup Specjalistycznej us\u0142ug doradczych zwi\u0105zanych z wej\u015bciem na rynek perspektywiczny w zakresie badania rynku, wyselekcjonowania grupy docelowej potencjalnych partner\u00f3w, okre\u015blenia ram prawnych obowi\u0105zuj\u0105cych na rynku oraz prowadzenia bezpiecznych transakcji.", "BENEFICJENT": "ALWOOD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Promowanie produkt\u00f3w firmy ALWOOD na rynkach mi\u0119dzynarodowych ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem rynku perspektywicznego - Rosji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-11-30", "DATA_START": "2019-05-27", "DOFINANSOWANIE": "622311.92", "WARTOSC": "2132820.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 infrastruktury w systemie ciep\u0142owniczym zasilanym z TAURON Ciep\u0142o i eksploatowanym przez SCE Jaworzno na terenie miasta Czelad\u017a i Sosnowiec.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141KA CIEP\u0141OWNICZO-ENERGETYCZNA JAWORZNO III SP. Z O.O.", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci dystrybucji ciep\u0142a w ramach systemu ciep\u0142owniczego zasilanego przez TAURON Ciep\u0142o", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "539033.74", "WARTOSC": "634157.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 24 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (r/o) z terenu Sosnowca, poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie 01.07.2016 - 30.06.2018 r. 12 nowych, spe\u0142niaj\u0105cych wymagania lokalowe miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 r/o: na urlopie wychowawczym, bierni zawodowo, bezrobotni, nie pracuj\u0105cy chc\u0105cy powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po urlopie macierzy\u0144skim/macierzy\u0144skim, zatrudnieni ale zagro\u017ceni utrat\u0105 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem. W ramach zada\u0144 projektowych planuje si\u0119: modernizacje, doposa\u017cenie plac\u00f3wki, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowanie nowo utworzonej grupy oraz zaj\u0119\u0107 wspomagaj\u0105cych rozw\u00f3j dzieci.", "BENEFICJENT": "PYTEL OLIMPIA KRAINA MALUCHA", "TYTUL": "Maluszki do \u017c\u0142obka! - Aktywizacja zawodowa rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w dzieci do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "714238.00", "WARTOSC": "840280.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Centrum Leczenia Oparze\u0144 w Siemianowicach \u015al wraz z Centrum Medycznym Sante Clinic w Sosnowcu jest realizatorem projektu Program poprawy dost\u0119pno\u015bci i efektywno\u015bci leczenia pozaszpitalnego dla pacjent\u00f3w obci\u0105\u017conych ran\u0105 przewlek\u0142\u0105 Celem jest poprawa jako\u015bci \u017cycia oraz zapobieganie hospitalizacji tych pacjent\u00f3w przez wzmocnienie roli POZ w procesie diagnostyki, leczenia i profilaktyki. Programem obj\u0119ci zostan\u0105 pacjenci (32K i 20M) z ograniczon\u0105 sprawno\u015bci\u0105, obci\u0105\u017ceni trudno goj\u0105c\u0105 si\u0119 ran\u0105, kt\u00f3rych udzia\u0142 w \u017cyciu spo\u0142ecznym i rodzinnym jest zaburzony oraz ich opiekunowie. Kompleksowa diagnostyka i us\u0142ugi \u015brodowiskowe lekarza, piel\u0119gniarki, rehabilitanta i psychologa oraz edukacja pacjenta, rodziny i \u015brodowiska zwi\u0119ksz\u0105 szanse na osi\u0105gniecie celu. Wprowadzenie e-konsultacji poprawi dost\u0119p do us\u0142ug specjalisty, a szkolenia i warsztaty dla kadr POZ pozwol\u0105 na skuteczne leczenie i profilaktyk\u0119. Obszar dzia\u0142a\u0144: podregion sosnowiecki - m. Sosnowiec Realizacja: 01.08.2017\u201331.07.2019", "BENEFICJENT": "CENTRUM LECZENIA OPARZE\u0143 IM. DR. STANIS\u0141AWA SAKIELA W SIEMIANOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Program poprawy dost\u0119pno\u015bci i efektywno\u015bci leczenia pozaszpitalnego dla pacjent\u00f3w obci\u0105\u017conych ran\u0105 przewlek\u0142\u0105 - podregion sosnowiecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-15", "DOFINANSOWANIE": "1947946.95", "WARTOSC": "2291702.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 50 os\u00f3b K27/M23 (zam. wymienione we wniosku miasta woj.\u015bl\u0105skiego): bezrobotnych, biernych zawodowo, ubogich pracuj\u0105cych, imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa, o niskich kwalifikacjach, ON, w wieku 30+ (z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez dostosowanie wsparcia dla UP. Zostanie oparcowane IPD b\u0105d\u0105ce podstaw\u0105 do uczestnictwa w pozosta\u0142ych formach wsparcia (szklenie zawodowe, po\u015brednictwo pracy, certyfikowane szkolenia/kursy zawodowe, subsydiowane zatrudnienie w terminie 02.03.2020-2021.12.31 Po\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w projektu 40% b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych, pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno- prawnych, ubogich pracuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "KANCELARIA RADC\u00d3W PRAWNYCH \"PRO IUSTITIA\" MICHA\u0141 SZCZYGIE\u0141, EWA SZCZYGIE\u0141 I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Zmiany zawodowe now\u0105 szans\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "499800.00", "WARTOSC": "876202.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowe unieszkodliwienie odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej w Sosnowcu przy ulicy Kili\u0144skiego 4c. Dzia\u0142ania dotycz\u0105 budynku wielorodzinnego dwunastokondygnacyjnego. W ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych zostan\u0105 przeprowadzone kompleksowe dzia\u0142ania unieszkodliwiania azbestu tj. jego demonta\u017c i utylizacja wraz z utylizacj\u0105 pozosta\u0142ych odpad\u00f3w w tym we\u0142ny mineralnej i rusztu drewnianego z \u0142\u0105cznej powierzchni 1690,06m2. \u0141\u0105czna masa planowanego do unieszkodliwienia azbestu wynosi 26,196tony. Na etapie przygotowania inwestycji projekt zosta\u0142 poprzedzony aktywnym w\u0142\u0105czeniem partner\u00f3w i spo\u0142eczno\u015bci lokalnych w planowanie inwestycji poprzez przeprowadzenie konsultacji spo\u0142ecznych projektu m.in. spotkanie konsultacyjne. Raport z konsultacji stanowi za\u0142\u0105cznik do wniosku", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA NIERUCHOMO\u015aCI PRZY UL.KILI\u0143SKIEGO 4 C", "TYTUL": "Kompleksowe unieszkodliwienie odpad\u00f3w niebezpiecznych we Wsp\u00f3lnocie Mieszkaniowej Nieruchomo\u015bci przy ul. Kili\u0144skiego 4C w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "476014.08", "WARTOSC": "560016.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt polega na wsparciu samozatrudnienia. Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest aktywizacja zawodowa i przybli\u017cenie do rynku pracy 8 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo po 30 roku \u017cycia (min. 5M) z obszar\u00f3w rewitalizowanych miasta Sosnowiec, znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, prowadz\u0105ca do zwi\u0119kszenia ich szans na rynku pracy i uzyskania przez nich samozatrudnienia do ko\u0144ca 04/2020. Projekt b\u0119dzie realiz. w terminie 01.09.2018-30.06.2020 (22 miesi\u0105ce). W ramach proj. zak\u0142ada si\u0119 realizacj\u0119 procesu rekrutacji i identyfikacj\u0119 potrzeb UP na tym etapie przez doradc\u0119 zawod., wsparcia merytorycznego przed za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci (szkolenia, doradztwo), a tak\u017ce przyznanie i wyp\u0142at\u0119 dotacji w formie: - wsparcia finans. na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, - wsparcia pomost. podst. i przed\u0142u\u017conego. W ramach proj.za\u0142o\u017cono doradztwo specjalistyczne dla os\u00f3b prowadz\u0105cych dzia\u0142. gosp. W razie potrzeb mog\u0105 te\u017c zosta\u0107 sfinans.koszty szkole\u0144 zwi\u0105zanych z prowadzonymi dzia\u0142alno\u015bciami.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU LOKALNEGO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Nowe horyzonty - etap II.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-06-26", "DOFINANSOWANIE": "471449.16", "WARTOSC": "681082.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest termomodernizacja budynku mieszkalnego w Sosnowcu przy ul. Zielona 23, 25, 27", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNICZA SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego w Sosnowcu przy ul. Zielona 23, 25, 27", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2425966.85", "WARTOSC": "2854078.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w okresie 01.06.2019 \u2013 31.05.2022, zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykl. spo\u0142ecznemu, dla 138 (83K/55M) uczestnik\u00f3w wsparcia, mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015al\u0105skiego. Grupa doc.: to osoby niesamodzielne po 60 roku \u017cycia, zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., oraz ich otoczenie. W proj. realizowane b\u0119d\u0105 specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania, s\u0105siedzkie us\u0142ugi opieku\u0144cze oraz us\u0142ugi telemedyczne z wykorzystaniem nowoczesnych technologii. Proj. zak\u0142ada obj\u0119cie 138 os. (83K; 55M) - zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. - us\u0142ugami spo\u0142ecznymi (specj. i s\u0105siedz.), \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym oraz utworzenie 128 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. Miejsce realizacji proj. to 20 gmin woj. \u015bl.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY DZIECIOM I SENIOROM \"WIOSKA SERCA IMIENIA JANA PAW\u0141A II \"", "TYTUL": "Telemedycyna wsparciem s\u0105siedzkich i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "453420.00", "WARTOSC": "1377969.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "W ramach przedmiotowego projektu Wnioskodawca planuje wdro\u017cy\u0107 dedykowane, zaawansowane narz\u0119dzie informatyczne, co pozwoli na optymalizacj\u0119 proces\u00f3w wytw\u00f3rczych i operacyjnych na poziomie przedsi\u0119biorstwa oraz automatyzacje proces\u00f3w biznesowych w relacjach z partnerami. W celu prawid\u0142owej implementacji technologii oraz osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych cel\u00f3w i wska\u017anik\u00f3w w projekcie Wnioskodawca nab\u0119dzie specjalistyczne us\u0142ugi eksperckie i doradcze, warto\u015bci niematerialne i prawne, \u015brodki trwa\u0142e, oraz przeprowadzi szkolenia specjalistyczne zgodnie z Harmonogramem rzeczowo - finansowym projektu. Okres realizacji projektu: 01.10.2017 roku do 15.11.2018 roku. Koszty kwalifikowane projektu - 1 159 650,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "AUTO-FORM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 I WSP\u00d3LNIK SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "\u201eOpracowanie i wdro\u017cenie zintegrowanego systemu Technologii Informacyjno \u2013 Komunikacyjnych w postaci platformy \u201eAmbulance service\u201d w celu optymalizacji i automatyzacji proces\u00f3w biznesowych\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.2}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2014-12-23", "DOFINANSOWANIE": "453741.25", "WARTOSC": "1526598.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest usuni\u0119cie wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z trzech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej, tj. Przedszkola Miejskiego nr 15 przy ul. Kili\u0144skiego oraz Przedszkola Miejskiego nr 56 i \u017b\u0142obka zlokalizowanych przy ul. Jagiello\u0144skiej. W ramach projektu planowane jest r\u00f3wnie\u017c odtworzenie elewacji obiekt\u00f3w do stanu przed demonta\u017cem. W wyniku realizacji projektu przewidziano usuni\u0119cie \u0142\u0105cznie 15,78 Mg wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w postaci p\u0142yt azbestowo - cementowych (acekol) o powierzchni 1434,77m2. Program usuwania azbestu z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego do roku 2032 wskazuje, \u017ce Sosnowiec jest jednym z powiat\u00f3w o najwi\u0119kszej ilo\u015bci wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w przeliczeniu na jego powierzchni\u0119. Realizacja projektu przyczynia si\u0119 do zmniejszenia ilo\u015bci wyrob\u00f3w azbestowych w mie\u015bcie o ok. 0,11%.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Usuni\u0119cie azbestu i wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z terenu Gminy Sosnowiec. Etap I - budynki publiczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2022-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1896825.77", "WARTOSC": "2231559.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie zagro\u017cenia ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu staro\u015bci,niepe\u0142nosprawno\u015bci, os.niesamodzielnych (K/M) i ich otoczenia (w sumie 236 os\u00f3b), poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi zdrowotne celem kompleksowego wsparcia. W projekcie przewidziano takie zadania jak: prowadzenie Klubu aktywnego seniora, \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych w dziennym domu opieki, \u015bwiadczenie us\u0142ug opieku\u0144czych w o\u015brodku ca\u0142odobowym, \u015bwiadczenie us\u0142ug asystenckich w \u015brodowisku dla niepe\u0142nosprawnych os\u00f3b niesamodzielnych, us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania, wsparcie edukacyjne i doradcze dla opiekun\u00f3w w opiece nad osobami niesamodzielnymi oraz indywidualne poradnictwo. Okres realizacji: 01.01.2022 - 31.12.2022. Miejsce realizacji: g\u0142\u00f3wnie Miasto Sosnowiec, miejscowo\u015bci o\u015bcienne z terenu Subregionu Centralnego. Nie wyklucza si\u0119 udzia\u0142u w projekcie os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych ca\u0142y SC.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM SOSNOWIECKIE IM. \u015aW. TOMASZA AP.", "TYTUL": "Us\u0142ugi spo\u0142eczne dla os\u00f3b niesamodzielnych w Zag\u0142\u0119biowskim Centrum Wsparcia Opieku\u0144czo-Rehabilitacyjno-Psychologicznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "429827.49", "WARTOSC": "429827.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "FOR5 JAN KULIG", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "426859.38", "WARTOSC": "502187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest uzyskanie adekwatnych do potrzeb rynku pr.kwalifikacji przez 27 bezrobotnych mieszka\u0144c\u00f3w i 28 bezrobotnych mieszkanek miasta S-ca w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c.(uko\u0144czone 30lat) z ustalonym I b\u0105d\u017a II profilem pomocy, kt\u00f3rzy/re nale\u017c\u0105 do grupy os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142cenie do ISCED3 w\u0142\u0105cznie).Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:1) wyb\u00f3r konkretnej oferty szkoleniowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zaw.oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zaw., w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pr.,2) opracowanie zindywidualizowanych scenariuszy rozwoju zaw.i dalszych krok\u00f3w zmierzaj\u0105cych do podj\u0119cia zatrudnienia (opracowanie/aktualizacja IPD),3) umo\u017cliwienie UP zdobycie zawodu dopasowanego do ich indywidualnych potrzeb i zapotrzebowania rynku pr. (wsparcie szkoleniowe),4) indywidualne po\u015brednictwo pr.dla UP,kt\u00f3rzy nie podj\u0119li zatrudnienia po szkoleniu.Okres realizacji:01.03.2016r.-31.08.2017r.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Zdob\u0105d\u017a kwalifikacje-b\u0105d\u017a cenny na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.07}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "413950.00", "WARTOSC": "599010.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest opracowanie nowych projekt\u00f3w wzorniczych dla Wnioskodawcy - BS COSMETICS GROUP SP. Z O.O., dzi\u0119ki kt\u00f3rym zostan\u0105 wdro\u017cone do produkcji nowe produkty: - biodegradowalne kapturki W ramach projektu Wnioskodawca zamierza skorzysta\u0107 z nast\u0119puj\u0105cych us\u0142ug doradczych: Faza wst\u0119pna - audyt wst\u0119pny Faza strategiczna - strategia dzia\u0142a\u0144 Faza opracowania i wdro\u017cenia", "BENEFICJENT": "BS COSMETICS GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie projektu wzorniczego w celu wdro\u017cenia nowego produktu dla BS COSMETICS GROUP SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.01}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2019-06-27", "DOFINANSOWANIE": "413673.51", "WARTOSC": "596787.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt polega na termomodernizacji budynku mieszkalnego zlokalizowanego w Sosnowcu przy ul. Tuwima 20", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA OSADA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego zlokalizowanego w Sosnowcu przy ul. Tuwima 20", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.0}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "407000.00", "WARTOSC": "742800.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowe unieszkodliwienie odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest z budynku Wsp\u00f3lnoty Mieszkaniowej w Sosnowcu przy ulicy Ordon\u00f3wny 3b. Dzia\u0142ania dotycz\u0105 budynku wielorodzinnego dwunastokondygnacyjnego. W ramach dzia\u0142a\u0144 projektowych zostan\u0105 przeprowadzone kompleksowe dzia\u0142ania unieszkodliwiania azbestu tj. jego demonta\u017c i utylizacja wraz z utylizacj\u0105 pozosta\u0142ych odpad\u00f3w w tym we\u0142ny mineralnej i rusztu drewnianego z \u0142\u0105cznej powierzchni 1378,79m2. \u0141\u0105czna masa planowanego do unieszkodliwienia azbestu wynosi 21,371tony. Na etapie przygotowania inwestycji projekt zosta\u0142 poprzedzony aktywnym w\u0142\u0105czeniem partner\u00f3w i spo\u0142eczno\u015bci lokalnych w planowanie inwestycji poprzez przeprowadzenie konsultacji spo\u0142ecznych projektu m.in. spotkanie konsultacyjne. Raport z konsultacji stanowi za\u0142\u0105cznik do wniosku", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA NIERUCHOMO\u015aCI PRZY UL.ORDON\u00d3WNY 3 B", "TYTUL": "Kompleksowe unieszkodliwienie odpad\u00f3w niebezpiecznych we Wsp\u00f3lnocie Mieszkaniowej Nieruchomo\u015bci przy ul. Ordon\u00f3wny 3B w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.97}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "403012.62", "WARTOSC": "474132.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Program \"Stawi\u0107 czo\u0142o uzale\u017cnieniu\" przewiduje oddzia\u0142ywania indywidualne, grupowe i dla rodzin - dla os\u00f3b uzale\u017cnionych od alkoholu, uzale\u017cnionych od wielu substancji oraz uzale\u017cnionych od lek\u00f3w. Do programu zostan\u0105 tak\u017ce w\u0142\u0105czone rodziny os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w projekcie. Przewiduje pe\u0142ny kompleks oddzia\u0142ywa\u0144 opisanych w materia\u0142ach konkursowych dla 108 pacjent\u00f3w i 108 os\u00f3b z rodzin pacjent\u00f3w oraz 11 uczestnik\u00f3w szkolenia. Wszyscy uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 kryteria dost\u0119pu opisane w materia\u0142ach konkursowych, zar\u00f3wno wiekowe, jak i formalne oraz kliniczne. Realizatorami \u015bwiadcze\u0144 b\u0119dzie w wi\u0119kszo\u015bci kadra zatrudniona w Sosnowieckim Szpitalu Miejskim, w ramach Centrum Psychoterapii i Leczenia Uzale\u017cnie\u0144. Program b\u0119dzie realizowany na terenie gminy Sosnowiec, ale ze wzgl\u0119du na blisko\u015b\u0107 innych gmin i powiat\u00f3w, uczestniczy\u0107 w nim mog\u0105 r\u00f3wnie\u017c osoby m.in. z o\u015bciennych miast (Katowice, powiat B\u0119dzi\u0144ski, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Jaworzno, Mys\u0142owice).", "BENEFICJENT": "SOSNOWIECKI SZPITAL MIEJSKI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Stawi\u0107 czo\u0142o uzale\u017cnieniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.95}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "398100.00", "WARTOSC": "530800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem Projektu jest wypromowanie oferty eksportowej wnioskodawcy (kolekcje wyrob\u00f3w klasy premium do dekoracji wn\u0119trz \u2013 w tym szczeg\u00f3lnie szeroka gama produkt\u00f3w z wysokiej jako\u015bci porcelany zdobionej kalkomani\u0105, wyroby ze szk\u0142a zdobione kalkomani\u0105 i 24 -karatowym z\u0142otem) w ramach programu promocji bran\u017cy meblarskiej. Zakres rzeczowy Projektu obejmuje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 promocyjnych (zwi\u0105zanych z promowaniem marki produktowej wnioskodawcy oraz promowaniem Marki Polskiej Gospodarki) na terenie pozaunijnych rynk\u00f3w perspektywicznych: Chiny, Indie, Zjednoczone Emiraty Arabskie: -- udzia\u0142 w charakterze wystawcy w 7 imprezach targowych (INTERGIFT 2019, LAICKI TECHNI 2020, AMBIENTE 2020, HKTDC Houseware Fair 2020, TRENDSET 2020, India Big 7 2020, Index International Design 2020), -- organizacja wyjazdowej misji gospodarczej na teren Chin, -- dodatkowe dzia\u0142ania promocyjne. Realizacja Projektu, do czasu uzyskania dofinansowania, finansowana b\u0119dzie poprzez \u015brodki w\u0142asne wnioskodawcy. Sytuacja finansowa Sp\u00f3\u0142ki jest w tym zakresie korzystna.", "BENEFICJENT": "HANIK ARKADIUSZ FIRMA HANDLOWA \"HANIPOL\"", "TYTUL": "Promowanie marki produktowej CARMANI na rynkach zagranicznych poprzez udzia\u0142 w programie promocji bran\u017cy meblarskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.93}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1706113.86", "WARTOSC": "2007192.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem.g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie zagro\u017cenia ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu staro\u015bci, niepe\u0142nosprawno\u015bci, os.niesamodzielnych (K/M) i ich otoczenia (w sumie 246 os\u00f3b), przez zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c us\u0142ugi zdrowotne celem kompleksowego wsparcia. W projekcie przewidziano takie zadania jak:utworzenie Klubu seniora pn. Pod parasolem, miejsc dziennej i ca\u0142odobowej opieki,us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania.,us\u0142ugi asystenta os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,edukacja i doradztwo dla opiekun\u00f3w oraz wypo\u017cyczalni\u0119 sprz\u0119tu rehabilitacyjnego. Okres realizacji: 01.01.2019-31.12.2019. Miejsce realizacji: g\u0142\u00f3wnie miasto Sosnowiec, miejscowo\u015bci o\u015bcienne z terenu Subregionu Centralnego.", "BENEFICJENT": "HOSPICJUM SOSNOWIECKIE IM. \u015aW. TOMASZA AP.", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy lepiej \u2013 program wsparcia dla os\u00f3b niesamodzielnych i ich opiekun\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-05-15", "DOFINANSOWANIE": "386100.00", "WARTOSC": "1057800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozwi\u0105zanie, w spos\u00f3b kompleksowy, problemu badania szczelno\u015bci i wyznaczania parametr\u00f3w pracy uszczelnie\u0144 mechanicznych czo\u0142owych,oraz kontroli jako\u015bci materia\u0142\u00f3w stosowanych do ich produkcji oraz ocena poprawno\u015bci konstrukcji na podstawie uzyskanych wynik\u00f3w test\u00f3w szczelno\u015bci. G\u0142\u00f3wnym dzia\u0142aniem projektu jest wyposa\u017cenie laboratorium firmy w nowoczesne specjalistyczne stanowisko badawcze, sprz\u0119t pomiarowy, maszyny i urz\u0105dzenia niezb\u0119dne do wykonywania element\u00f3w pomocniczych(oprzyrz\u0105dowanie stanowiska w postaci metalowych wa\u0142\u00f3w, tulei, pokryw, gniazd, przy\u0142\u0105czy, pier\u015bcieni z kompozyt\u00f3w w\u0119glowych czy w\u0119glika krzemu itd.), s\u0142u\u017c\u0105cych zabudowie testowanych uszczelnie\u0144.Przewidywany zakres prac: -zakup stanowiska badawczego i pozosta\u0142ych maszyn i urz\u0105dze\u0144; -wykonanie prototypu podw\u00f3jnego uszczelnienia mechanicznego czo\u0142owego kompaktowego i przeprowadzenie na nim bada\u0144 stanowiskowych w \u015brodowisku laboratoryjnym oraz walidacja prowadz\u0105ca do uzyskania wyrobu sprzeda\u017cowego", "BENEFICJENT": "\"KRAJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie laboratorium do bada\u0144 uszczelnie\u0144 mechanicznych czo\u0142owych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.87}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "384577.61", "WARTOSC": "452444.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest zwie?kszenie doste?pu do wychowania przedszkolnego na ,,obszarze dzia\u0142alnos\u00b4ci placo\u00b4wki\" [w skro\u00b4cie ODP] przez co nalez\u02d9y rozumiec\u00b4 miasta : Sosnowiec, Be?dzin, Czeladz\u00b4, Da?browe? Go\u00b4rnicza? oraz miejscowosci: Sarn\u00f3w, Psary, Wojkowice jak ro\u00b4wniez\u02d9 mniejsze miejscowos\u00b4ci tj: Wojkowice, Psary, Siemonia, Sarn\u00f3w oraz wyro\u00b4wnywanie szans edukacyjnych i rozwojowych dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez stworzenie w okresie 01.03.2018r. - 31.05.2019r. 12 dodatkowych nowych miejsc przedszkolnych w juz\u02d9 istnieja?cej placo\u00b4wce Przedszkole przy Centrum Edukacyjnym Tulipan\u00f3w, zwanej w kolejnych cz\u0119\u015bciach wniosku -\"Centrum Edukacyjne Tulipan\u00f3w\" w Sosnowcu. Realizacja celo\u00b4w odbywac\u00b4 sie? be?dzie poprzez zaplanowane w ramach niniejszego projektu zadan\u00b4, takich jak: 1. Dostosowanie i adaptacja pomieszczen\u00b4 oraz zakup wyposaz\u02d9enia 2. Dzia\u0142alnos\u00b4c\u00b4 biez\u02d9a?ca nowo utworzonych miejsc przedszkolnych 3. Prowadzenie zaje?c\u00b4 dodatkowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNE \"TULIPAN\u00d3W\" KACZMARCZYK-STANISZ IWONA", "TYTUL": "Centrum Edukacyjne Tulipano\u00b4w - two\u00b4rczy i bezpieczny rozwo\u00b4j przedszkolaka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-25", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "382141.55", "WARTOSC": "1342954.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnych proces\u00f3w technologicznych w postaci platformy internetowej - systemu wsparcia sprzeda\u017cy kantor\u00f3w stacjonarnych, skierowanej dla przedsi\u0119biorstw prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 kantorow\u0105. System w formie Platformy B2B i B2C, umo\u017cliwi prowadzenie dzia\u0142a\u0144 sprzeda\u017cy kantor\u00f3w stacjonarnych przez internet oraz u\u0142atwi realizacj\u0119 rozlicze\u0144 z klientami indywidualnymi i biznesowymi. Stworzenie systemu nast\u0105pi poprzez zakup warto\u015bci niematerialnych i prawnych, wykorzystuj\u0105cych nowoczesne technologie informatyczne i b\u0119dzie stanowi\u0107 nowo\u015b\u0107 w ofercie Wnioskodawcy, prowadz\u0105c do dywersyfikacji dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "TNN FINANCE S.A.", "TYTUL": "Stworzenie systemu wsparcia sprzeda\u017cy kantor\u00f3w stacjonarnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.85}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "374293.75", "WARTOSC": "440345.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt \u201ePrzedszkole Bolek i Lolek w Sosnowcu przy ul. Sobieskiego 25. kluczem do wzrostu upowszechniania wysokiej edukacji przedszkolnej i liczby miejsc\u201d b\u0119dzie realizowany od 01-01-2017 do 31-12-2017 na terenie Gminy Sosnowiec. Dzia\u0142ania realizowane w ramach projektu polega\u0107 b\u0119d\u0105 na zapewnienie bie\u017c\u0105cego funkcjonowania przedszkola przez okres 12 miesi\u0119cy dla 50 dzieci w wieku 3-4 lata w tym dla dzieci wymagaj\u0105cych specjalnych potrzeb edukacyjnych, organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych \u2013 dzieci b\u0119d\u0105 mia\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania bezp\u0142atnych porad logopedycznych, psychologicznych, zaj\u0119\u0107 korekcyjno-sportowych, rytmicznych oraz dogoterapii. Zaj\u0119cia uatrakcyjnione zostan\u0105 poprzez zakup profesjonalnego sprz\u0119tu i niezb\u0119dnych pomocy edukacyjnych . W ramach projektu 5 nauczycieli wychowawc\u00f3w doskonali\u0107 b\u0119dzie swoje umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje zawodowe.", "BENEFICJENT": "STANKIEWICZ BARTOSZ", "TYTUL": "Przedszkole Bolek i Lolek w Sosnowcu przy ul. Sobieskiego 25. kluczem do wzrostu upowszechniania wysokiej edukacji przedszkolnej i liczby miejsc.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.81}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "368777.81", "WARTOSC": "433856.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt obejmuje nast\u0119puj\u0105ce wsparcie:indywidualizacja wsparcia i dob\u00f3r jego najkorzystniejszych form w oparciu o analiz\u0119 umiej\u0119tno\u015bci,predyspozycji i potrzeb rozwoju zaw.oraz zapotrzebowania lokalnego rynku pracy;sta\u017ce dla UP wymagaj\u0105cych nabycia do\u015bwiadczenia zaw.;szkolenia dla UP nieposiadaj\u0105cych kwalifikacji odpowiadaj\u0105cych wymogom rynku pracy;subsydiowane zatrudnienie gwarantuj\u0105ce wysokiej jako\u015bci oferty pracy;po\u015brednictwo pracy dla wszystkich UP,kt\u00f3re podobnie jak wsparcie dorady zaw.,dost\u0119pne b\u0119dzie na ka\u017cdym etapie projektu.Formy te zapewni\u0105 osi\u0105gni\u0119cie celu projektu,tj.podniesienie warto\u015bci na rynku pracy i tym samym umo\u017cliwienie zdobycia zatrudnienia przez 16 m\u0119\u017cczyzn i 18 kobiet w wieku 30+.,zarejestrowanych w PUP Sosnowiec,jako osoby bezrobotne,nale\u017c\u0105ce jednocze\u015bnie do co najmniej jednej z grup,tj.: by\u0142ych UP z CT9 RPOWSL,kobiet,d\u0142ugotrwale bezrobotnych;os\u00f3b w wieku 50+.;posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje,niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107.Okres realizacji projektu:01.09.2020 r.-31.03.2022r.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Kwalifikacje i do\u015bwiadczenie perspektyw\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.79}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-05-15", "DOFINANSOWANIE": "357147.00", "WARTOSC": "976201.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j zaplecza badawczo-rozwojowego poprzez zakup infrastruktury badawczej, kt\u00f3ra umo\u017cliwi wprowadzenie znacz\u0105co udoskonalonych uszczelnie\u0144 przemys\u0142owych oraz kompozytowych materia\u0142\u00f3w naprawczych stosowanych w energetyce oraz umo\u017cliwi wprowadzenie ulepszonego procesu kontroli jako\u015bci. W ramach projektu Wnioskodawca dokona zakupu niezb\u0119dnej infrastruktury badawczo-rozwojowej s\u0142u\u017c\u0105cej realizacji programu badawczego w zakresie dok\u0142adniejszego wyznaczenia charakterystyk uszczelnie\u0144 i kompozytowych materia\u0142\u00f3w naprawczych. Projekt jest sp\u00f3jny z Regionalna Inteligentn\u0105 Specjalizacj\u0105 Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego jak\u0105 jest energetyka.", "BENEFICJENT": "\"KRAJ\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie potencja\u0142u badawczego przedsi\u0119biorstwa poprzez zakup infrastruktury badawczo-rozwojowej s\u0142u\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci innowacyjnej w zakresie uszczelnie\u0144 przemys\u0142owych oraz kompozyt\u00f3w naprawczych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.73}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "352078.15", "WARTOSC": "414209.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt \u201eWsparcie os\u00f3b niesamodzielnych szans\u0105 na skuteczne us\u0142ugi zdrowotne\u201d ma na celu wsparcie dzia\u0142a\u0144 na rzecz deinstytucjonalizacji us\u0142ug medycznych os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznych/wykluczonych lub niesamodzielnych. Us\u0142ugi zdrowotne b\u0119d\u0105 \u015bwiadczone w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej. Wsparcie ukierunkowane b\u0119dzie na wdro\u017cenie lokalnych rozwi\u0105za\u0144 z zakresu koordynacji us\u0142ug medycznych dla 110 uczestnik\u00f3w projektu (60K i 50M), a tak\u017ce ich rehabilitacji domowej prowadzonej przez wykwalifikowany personel, gwarantuj\u0105cej tym osobom warunki na niezale\u017cne \u017cycie w \u015brodowisku lokalnym. Wa\u017cne b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c wsparcie psychologiczne dla opiekun\u00f3w faktycznych (55 os. w tym 30K i 25 M) opiekuj\u0105cych si\u0119 osobami niesamodzielnymi. \u015awiadczeniem us\u0142ug z zakresu rehabilitacji medycznej wnioskodawca obejmie min 50% uczestnik\u00f3w projektu. Projektem w okresie od 1.09.2019r. do 31.08.2020r. zostanie obj\u0119tych 165 os\u00f3b, w tym 110 os\u00f3b niesamodzielnych.", "BENEFICJENT": "SANTE CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wsparcie os\u00f3b niesamodzielnych szans\u0105 na skuteczne us\u0142ugi zdrowotne", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "348540.29", "WARTOSC": "410047.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu zak\u0142ada popraw\u0119 funkcjonowania os\u00f3b - kobiet i m\u0119\u017cczyzn (K i M) z problemami opieku\u0144czo-wychowawczymi, wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wsparcie i rozw\u00f3j systemu pieczy zast\u0119pczej. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby obj\u0119te wsparciem asystenta rodziny, osoby sprawuj\u0105ce zawodow\u0105/niezawodow\u0105 piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105, kandydaci/kandydatki na rodziny zast\u0119pcze zawodowe/niezawodowe oraz otoczenie os\u00f3b wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym. Zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: asystentura rodzinna (AR) i piecza zast\u0119pcza (PZ). Za\u0142o\u017cono wska\u017anik rezultatu bezpo\u015bredniego - liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu na poziomie 16. Wska\u017anik produktu - liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie na poziomie - 158. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.10.2016 do 30.09.2018 na terenie Sosnowca.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Rodzina dzia\u0142aniami silna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "332775.00", "WARTOSC": "481545.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest realizacja us\u0142ugi B+R polegaj\u0105ca na opracowaniu znacz\u0105co ulepszonego wyrobu- drukarki 3D polegaj\u0105cym na opracowaniu sterowania dogrzewaniem komory urz\u0105dzenia wraz z elektronik\u0105, czujnikami i automaty k\u0105 zwi\u0119kszaj\u0105c\u0105 stabilno\u015b\u0107 temperaturow\u0105 w komorze drukarki 3D. Zakres projektu obejmuje realizacj\u0119 zada\u0144: - Opracowanie za\u0142o\u017ce\u0144 technologicznych i funkcjonalnych znacz\u0105co ulepszonego wyrobu. - Opracowanie dokumentacji konstrukcyjno- materia\u0142owej znacz\u0105co ulepszonego wyrobu. - Opracowanie sterowania dogrzewaniem komory urz\u0105dzenia wraz z elektronik\u0105, czujnikami i automatyk\u0105 zwi\u0119kszaj\u0105c\u0105 stabilno\u015b\u0107 temperaturow\u0105 w komorze- stworzenie prototypu. - W\u0142\u0105czenie u\u017cytkownik\u00f3w ko\u0144cowych w proces tworzenia znacz\u0105co ulepszonego wyrobu. - Testy funkcjonalne Planowane do osi\u0105gni\u0119cia rezultaty to przede wszystkim otrzymanie szczeg\u00f3\u0142owego opracowania oraz prototypu znacz\u0105co ulepszonego produktu, kt\u00f3rego stopie\u0144 gotowo\u015bci wdro\u017ceniowej pozwala\u0107 b\u0119dzie na jego wdro\u017cenie do oferty firmy. Projekt dotyczy innowacji produktowej, polegaj\u0105cej na wprowadzeniu do oferty BLIXET produktu o ulepszonych cechach. Realizacja us\u0142ugi dla naszej firmy przyczyni si\u0119 do budowania przewagi konkurencyjnej na rozwijaj\u0105cym si\u0119 rynku drukarek 3D, umo\u017cliwi wej\u015bcie na nowe rynki z ulepszonym innowacyjnym produktem, spowoduje wzrost przychod\u00f3w firmy oraz wzrost liczby klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "BLIXET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie sterowania dogrzewaniem komory urz\u0105dzenia wraz z elektronik\u0105, czujnikami i automatyk\u0105 zwi\u0119kszaj\u0105c\u0105 stabilno\u015b\u0107 temperaturow\u0105 w komorze drukarki 3D.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "333262.90", "WARTOSC": "392074.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt zmierza do poprawy jako\u015bci kszta\u0142cenia w zakresie kluczowych kompetencji tj. matematyki, przyrody, j. angielskiego i informatyki na poziomie szko\u0142y podstawowej oraz wdro\u017cenie metody Tomatisa jako elementu procesu indywidualizacji pracy z uczniami ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz uczniami m\u0142odszymi. Projekt adresowany jest do uczni\u00f3w klas IV, V i VI, uczni\u00f3w m\u0142odszych oraz do nauczycieli SP nr 9 w Sosnowcu. W ramach projektu prowadzone b\u0119d\u0105 obowi\u0105zkowe zaj\u0119cia dodatkowe z wymienionych przedmiot\u00f3w, priorytetowym obszarem wzrostu kompetencji, wynikaj\u0105cym z diagnozy, jest matematyka. Celem podniesienia efektywno\u015bci kszta\u0142cenia powstanie pracownia przyrodnicza. Na potrzeby uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami i uczni\u00f3w m\u0142odszych zostanie zakupiony sprz\u0119t do terapii metod\u0105 Tomatisa, a nauczyciele odb\u0119d\u0105 szkolenia pozwalaj\u0105ce im wdro\u017cy\u0107 i prowadzi\u0107 zaj\u0119cia t\u0105 metod\u0105. Liczba uczestnik\u00f3w projektu to 290 uczni\u00f3w i 9 nauczycieli. Projekt realizowany b\u0119dzie przez 2 lata, w SP nr 9.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Kompetencje kluczem do przysz\u0142o\u015bci. Poprawa jako\u015bci edukacji w Szkole Podstawowej nr 9 w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "325452.66", "WARTOSC": "382885.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt obejmowa\u0107 b\u0119dzie w okresie realizacji tj. od 02.09.2019r. do 31.08.2021r. wprowadzenie do plac\u00f3wki metody eksperymentu w nauczaniu przedm. matematyczno-przyrodniczych opartej na kszta\u0142ceniu praktycznym, poprzez do\u015bwiadczenie i obserwacj\u0119 . Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci realizowanych zaj\u0119\u0107 w szkole i rozwijanie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia w plac\u00f3wce oraz wsparcie i rozw\u00f3j kompetencji kluczowych tj.: umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119 poprzez obserwacje i praktyk\u0119 i kompetencje matematyczno-przyrodnicze i j\u0119zykowe oraz umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119. Wska\u017aniki dla projektu: L. szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych prac. przedmiot. zosta\u0142y doposa\u017c.w programie 1 L. ucz.obj\u0119tych wspar. w zakresie rozwij. komp. klucz. w progr. 121 L. szk\u00f3\u0142, w kt\u00f3rych w kt\u00f3rych prac.przedmiot.wykorzystuj\u0105 doposa\u017c. do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk. 1 L. ucz. kt\u00f3rzy nabyli komp. klucz. w programie 109", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Pracujemy metod\u0105 eksperymentu w II LO im. Emilii Plater w Sosnowcu!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-02", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "323299.12", "WARTOSC": "467832.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotowy projekt ma na celu opracowanie i wykonanie w ramach realizacji prac badawczo-rozwojowych innowacyjnego pod wzgl\u0119dem zastosowanych rozwi\u0105za\u0144, na skal\u0119 europejsk\u0105, prototypu modu\u0142owego, kompaktowych rozmiar\u00f3w, filtra spalin do kot\u0142\u00f3w c.o. ma\u0142ej mocy zasilanych paliwami sta\u0142ymi, zintegrowanego z odzyskiem ciep\u0142a spalin. Planuje si\u0119 opracowanie produktu, kt\u00f3rego w\u0142a\u015bciwo\u015bci pozwol\u0105 na jednoczesn\u0105 redukcj\u0119 ha\u0142asu \u2013 oczyszczanie spalin - odbi\u00f3r ciep\u0142a, pozwalaj\u0105c na znaczne zmniejszenie koszt\u00f3w inwestycyjnych oraz zmniejszenie rozmiar\u00f3w takiej instalacji. Wymieniona funkcjonalno\u015b\u0107 produktu rewolucjonizuje rynek bran\u017cowy zaliczaj\u0105c filtr do innowacji produktowych. Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci odbioru ciep\u0142a zwi\u0119ksza r\u00f3wnie\u017c wykorzystanie energii pierwotnej paliw, co skutkuje zmniejszonym ich zu\u017cyciem. Uniwersalne rozwi\u0105zania pozwoli\u0142yby na zastosowanie filtra w r\u00f3\u017cnych modelach ju\u017c istniej\u0105cych i funkcjonuj\u0105cych kot\u0142\u00f3w. Dotychczas na rynku polskim nie pojawi\u0142y si\u0119 filtry o wymienionych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach, kt\u00f3re redukowa\u0142yby emisj\u0119 toksycznych substancji wydzielanych do atmosfery w trakcie u\u017cytkowania kot\u0142a c.o zasilanego paliwami sta\u0142ymi , a do takowych substancji pot\u0119guj\u0105cych tworzenie i oddzia\u0142ywanie smogu nale\u017cy przede wszystkim PM 2,5, PM3 i PM10. Emisja py\u0142\u00f3w toksycznych do atmosfery wydzielanych w trakcie pracy kot\u0142a c.o. zostanie zredukowane o ok. 30%. Wnioskodawca zamierza w\u0142\u0105czy\u0107 potencjalnych odbiorc\u00f3w w tworzenie produktu m.in. przeprowadzi\u0107 testy na kot\u0142ach w\u0119glowych oraz pelletowych u wiod\u0105cych producent\u00f3w kot\u0142\u00f3w b\u0119d\u0105cych obecnie g\u0142\u00f3wnymi odbiorcami produkowanych podzespo\u0142\u00f3w \u2013 DEFRO, TERMO-Tech, SAS, Ogniwo Biecz, BUDMET Noco\u0144. Wnioskodawca posiada listy intencyjny od Gminy Rybnik, kt\u00f3ra jest zainteresowana popularyzacj\u0105 i implementacj\u0105 produktu w przypadku osi\u0105gni\u0119cia zamierzonych rezultat\u00f3w projektu. Realizacj\u0105 projektu zajmie si\u0119 wy\u0142oniony w ramach post\u0119powania (zapytanie ofertowe nr 1 z dn19.11.2019) Wykonawca - Excento Sp.z o.o", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWE \u201eEWMAR-NESS\u201d SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie i wykonanie prototypu filtra kinetycznego do ko\u0142\u00f3w ma\u0142ej mocy z odzyskiem ciep\u0142a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "324700.00", "WARTOSC": "469860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "SA 42799(2015/X) W ramach realizacji projektu Wnioskodawca skorzysta z us\u0142ug doradczych polegaj\u0105cych na przeprowadzeniu profesjonalnego procesu projektowego, kt\u00f3rego celem jest opracowanie nowego projektu wzorniczego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu zostanie wdro\u017cony nowy produkt do oferty przedsi\u0119biorstwa: torebki damskie o unikalnym designie wykonane z ekologicznych materia\u0142\u00f3w. Za\u0142o\u017cony cel uzasadniaj\u0105 wyniki pierwszego etapu doradztwa: wst\u0119pnego audytu, kt\u00f3ry polega\u0142 na zweryfikowaniu potencja\u0142u Wnioskodawcy i analizie otoczenia rynkowego. Zosta\u0142 on przeprowadzony na zlecenie Wnioskodawcy przez firm\u0119 doradcz\u0105. Wyniki przeprowadzonego audytu wskazuj\u0105, \u017ce zasadna jest dywersyfikacja dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci firmy, kt\u00f3ra opiera si\u0119 na \u015bwiadczeniu us\u0142ug marketingowych dla firm w bran\u017cy modowej. Wyniki audytu potwierdzaj\u0105 tak\u017ce istnienie niszy na rynku produkt\u00f3w ekologicznych, a tak\u017ce wskazuj\u0105 na aktualne trendy. Kolejne etapy w ramach realizacji projektu obejmuj\u0105: - stworzenie strategii dzia\u0142a\u0144 niezb\u0119dnych do opracowania nowego projektu wzorniczego w zakresie zaprojektowania trzech modeli ekologicznych toreb, opracowanie ich projekt\u00f3w, prototyp\u00f3w oraz przeprowadzenie test\u00f3w nowych produkt\u00f3w z u\u017cytkownikami, - us\u0142ugi doradcze w zakresie wdro\u017cenia nowego produktu na rynek.", "BENEFICJENT": "KRAWCZYK KATARZYNA AGENCJA US\u0141UGOWA PUNKT", "TYTUL": "Projekt wzorniczy damskich torebek o unikalnym designie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-01-12", "DOFINANSOWANIE": "323641.41", "WARTOSC": "385221.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest usuni\u0119cie p\u0142yt azbestowo - cementowych z elewacji budynku mieszkalnego wielorodzinnego zlokalizowanego w Sosnowcu przy ul. 1 Maja 44. W budynku b\u0119d\u0105cym przedmiotem projektu azbest wyst\u0119puje w formie p\u0142yt azbestowo - cementowych (acekolu) na elewacji wschodniej, zachodniej i p\u00f3\u0142nocnej budynku na \u0142\u0105cznej powierzchni 1024,06m2. \u0141\u0105czna waga p\u0142yt azbestowo - cementowych to 13 825,35 kg. Program usuwania azbestu z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego do roku 2032 wskazuje, \u017ce Sosnowiec jest jednym z powiat\u00f3w o najwi\u0119kszej ilo\u015bci wyrob\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w przeliczeniu na jego powierzchni\u0119.W wyniku realizacji projektu ilo\u015b\u0107 wyrob\u00f3w azbestowych na terenie Miasta ulegnie zmniejszeniu o 0,09%.", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA NIERUCHOMO\u015aCI PRZY UL. 1-MAJA 44", "TYTUL": "Kompleksowe unieszkodliwienie odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w budynku przy ul. 1 Maja 44 w Sosnowcu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "311142.63", "WARTOSC": "311142.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA PRACY KOMINIARZY", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "310250.00", "WARTOSC": "365000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Dzia\u0142ania promocyjne planowane do realizacji w niniejszym projekcie przyczyni\u0105 si\u0119 do promocji polskiej marki produktowej BLANKA FASHION na mi\u0119dzynarodowych rynkach perspektywicznych tj. Zjednoczone Emiraty Arabskie oraz Rosja. Wyb\u00f3r powy\u017cszych rynk\u00f3w poza unijnych jest bezpo\u015brednio zwi\u0105zany ze strategi\u0105 ekspansji firmy. Na wybranych rynkach b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania zwi\u0105zane z realizacj\u0105 programu promocji bran\u017cy mody polskiej. W trakcie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci firmy zauwa\u017cono trudno\u015bci z wej\u015bciem na nowe rynki zagraniczne, co powoduje ograniczenie mo\u017cliwo\u015bci eksportowych firmy. W ramach projektu firma dostanie mo\u017cliwo\u015b\u0107 zniwelowania barier, kt\u00f3re do tej pory uniemo\u017cliwia\u0142y podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144 eksportowych w szerszym zakresie (tj. niewielka rozpoznawalno\u015b\u0107 marki poza granicami kraju, ograniczona znajomo\u015b\u0107 cech rynk\u00f3w perspektywicznych oraz trudno\u015bci z pozyskaniem kontrahent\u00f3w z kraj\u00f3w poza unijnych). W projekcie zostanie podj\u0119ty szereg dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re pozwol\u0105 na zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w z dzia\u0142alno\u015bci eksportowej, w tym: 1. udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy -3 -Kyiv Fashion - Ukraina -Dubai International Fashion Week - ZEA -CPM Moskwa - Rosja 2. Wytworzenie oraz dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych: -Produkcja spot\u00f3w i film\u00f3w informacyjno-promocyjnych -Przygotowanie i prowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno-promocyjnych w mediach cyfrowych -Zakup panelu promocyjnego MPG (wizualizacja Marki Ma\u0142opolskiej Gospodarki) -T\u0142umaczenie strony internetowej wnioskodawcy Spos\u00f3b sfinansowania realizacji projektu: Wydatki kwalifikowane: Dofinansowanie: Wk\u0142ad w\u0142asny (\u015brodki prywatne Wn.)", "BENEFICJENT": "BLANKA ARUSTAMIAN POWOLNY BLANKA FASHION", "TYTUL": "Promocja oferty \u201eBlanka Fashion\u201d na mi\u0119dzynarodowych rynkach perspektywicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "309420.00", "WARTOSC": "515700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w programie promocji bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzane na rynkach perspektywicznych: Brazylia, Meksyk, USA, Kanada, ZEA, Wietnam, Arabia Saudyjska, Indonezja, Japonia. Wnioskodawca zrealizuje 2 imprezy targowe w charakterze wystawcy oraz 13 misji gospodarczych. Projekt b\u0119dzie realizowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych pochodz\u0105cych z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "POLSTAL SP\u00d3\u0141KA JAWNA MARIUSZ S\u0141ABOSZ, ARKADIUSZ KRAWIEC", "TYTUL": "Wzrost eksportu firmy POLSTAL dzi\u0119ki realizacji Programu promocji bran\u017cy budowy i wyka\u0144czania budowli, w ramach Go to Brand", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "304218.49", "WARTOSC": "357904.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu zak\u0142ada popraw\u0119 funkcjonowania 104 os\u00f3b - kobiet i m\u0119\u017cczyzn (K i M), w tym z problemami opieku\u0144czo-wychowawczymi, wykluczonych lub zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz rozwijanie kompetencji 65 os\u00f3b - kobiet i m\u0119\u017cczyzn (K i M) sprawuj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 oraz kandydat\u00f3w/kandydatki na rodziny zast\u0119pcze zawodowe/niezawodowe. Zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania w ramach realizacji projektu: asystentura rodzinna (AR) i piecza zast\u0119pcza (PZ). Uczestnicy/uczestniczki projektu zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem w formie us\u0142ug spo\u0142ecznych. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wsparcia rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej. Zostan\u0105 utworzone nowe miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug, przyczyniaj\u0105c si\u0119 jednocze\u015bnie do procesu deinstytucjonalizacji us\u0142ug. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.08.2019 do 31.12.2021 na terenie Sosnowca.", "BENEFICJENT": "SOSNOWIEC - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Sosnowiec dla Rodziny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "860090.52", "WARTOSC": "1011871.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotowy projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 1.06.2019- 31.05.2021 na terenie trzech s\u0105siaduj\u0105cych miast: Katowic, Chorzowa i Sosnowca i zak\u0142ada on r\u00f3wnoleg\u0142\u0105 realizacj\u0119 trzech lokalnych Program\u00f3w Aktywno\u015bci Lokalnej na obszarach rewitalizowanych : Katowice \u015ar\u00f3dmie\u015bcie, Chorz\u00f3w Centrum i Sosnowiec Centrum.Ka\u017cdy z realizowanych program\u00f3w skupia\u0107 si\u0119 na aktywizacji spo\u0142eczno- zawodowej os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym w danej dzielnicy z uwzgl\u0119dnieniem jej specyfiki przy jednoczesnych dzia\u0142aniach integracyjnych o charakterze ponadlokalnym, co z za\u0142o\u017cenia wzmocni i zaktywizuje spo\u0142eczno\u015bci lokalne. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi \u0142\u0105cznie 240 os\u00f3b z grupy (144K, 96M)) W ramach projektu powstan\u0105 lokalne biura Aktywno\u015bci Lokalnej (biuro g\u0142\u00f3wne w Katowicach)oferuj\u0105ce program aktywizacyjny obejmuj\u0105ce panel spo\u0142eczny, panel inicjatyw, panel zdrowotny i panel edukacyjno-zawodowy. W wyniku realizacji projektu cz\u0119\u015b\u0107 UP podejmie prac\u0119 i/lub aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"ZNAJD\u0179 POMOC\" (UNITED WAY POLSKA)", "TYTUL": "Program Aktywno\u015bci Lokalnej dla trzech spo\u0142eczno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w Katowic Centrum, Chorzowa Centrum i Sosnowca Centrum.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-03", "DATA_START": "2019-05-16", "DOFINANSOWANIE": "280685.00", "WARTOSC": "761739.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych, warto\u015bci niematerialnych i prawnych wraz z us\u0142ugami doradczymi, szkoleniowymi i informatycznymi w celu wdro\u017cenia informatycznego systemu wspomagaj\u0105cego realizacj\u0119 wysy\u0142ek kurierskich i pocztowych typu cross-border oraz us\u0142ug towarzysz\u0105cych, w tym w zakresie zintegrowanych us\u0142ug magazynowych typu fulfillment na rzecz podmiot\u00f3w bran\u017cy e-commerce, pozwalaj\u0105cego na znaczne poszerzenie zakresu us\u0142ug wnioskodawcy. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie wykorzystania Technologii Informacyjno \u2013 Komunikacyjnych w procesach biznesowych firmy prowadz\u0105ce do wprowadzenia nowych us\u0142ug, zwi\u0119kszenia zdolno\u015bci do \u015bwiadczenia istniej\u0105cych us\u0142ug oraz znacznego podniesienia efektywno\u015bci realizowanych us\u0142ug wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "EUROHERMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie systemu wspomagaj\u0105cego realizacj\u0119 wysy\u0142ek typu cross-border oraz us\u0142ug towarzysz\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1671648.12", "WARTOSC": "1983445.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "110 absolwent\u00f3w z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem (77K,33M), zamieszkuj\u0105cych podregion sosnowiecki, Tychy, Katowice lub Gliwice, w wieku 21-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) i nie s\u0105 zarejestrowane w urz\u0119dach pracy zostanie obj\u0119tych od 01.03.2018 do 31.12.2019 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, po\u015brednictwo pracy, szkolenia z poszukiwania pracy, kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej, szkolenia komputerowe ECDL oraz sta\u017ce. Po uko\u0144czeniu projektu min. 51 os. (35K,16M) znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "COMPETENCE - TRAINING & COACHING, BARBARA JA\u015aKIEWICZ", "TYTUL": "WYKA\u017b SI\u0118, A B\u0118DZIESZ MIE\u0106 PRAC\u0118 \u2013 Szkolenia i sta\u017ce szans\u0105 na start zawodowy absolwent\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "258467.31", "WARTOSC": "258467.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"JANUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Janus sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "248573.04", "WARTOSC": "248573.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MADMAX 2 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZILANO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacje na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "246450.51", "WARTOSC": "246450.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "POLSTAL SP\u00d3\u0141KA JAWNA MARIUSZ S\u0141ABOSZ, ARKADIUSZ KRAWIEC", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla POLSTAL SP\u00d3\u0141KA JAWNA MARIUSZ S\u0141ABOSZ, ARKADIUSZ KRAWIEC", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-10", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "819585.93", "WARTOSC": "964218.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Jasienica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Por\u0105bka | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Wilkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzy\u017canowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "S\u0142oneczne Przedszkola II-realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 19 przedszkolach wojew\u00f3dztwa \u015bl. to projekt skierowany do19 OWP (p.m: Katowice, Sosnowiec, Jaworzno, gm: Mierz\u0119cice, Por\u0105bka, Wilkowice,Orzesze, Krzy\u017canowice,Jasienica,Kochanowice),77 dzieci z niepe\u0142nosprawnosciami (25K) ucz\u0105cych si\u0119 w wymienionych OWP, oraz 17nauczycieli (N) pracuj\u0105cych w tych OWP. Celem proj. jest wzmocnienie, w zakresie zdiagnozow. potrzeb, potencja\u0142u edukac.-terapeutycznego OWP obj. wsparciem przez wprowadz. dodatk. zaj\u0119\u0107 specjalist. wyr\u00f3wnuj\u0105cych szanse edukacyjne DN w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w, zakup pomocy dydakt. i sprz\u0119tu oraz doskonalenie umiej\u0119tn. i kompet. zawod. N pracuj\u0105cych z DN. Zadania: 1.S\u0142oneczne Przedszkole (SP) w gm.Mierz\u0119cice 2.SP w gm.Por\u0105bka 3.SP w gm Wilkowice 4.SP w gm Orzesze 5.SP w gm Krzy\u017canowice 6.SP w gm Jasienica 7.SP w gm Kochanowice 8.SP w Katowicach 9.SP w Sosnowcu 10.SP w Jaworznie Realiz:01.08.2017-10.01.2019", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A HUMANITAS", "TYTUL": "S\u0142oneczne Przedszkola II - realizacja zaj\u0119\u0107 specjalistycznych dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w 19 przedszkolach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "239723.31", "WARTOSC": "239723.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CEW SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla CEW SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "234880.95", "WARTOSC": "234880.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "NOBUD SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla NOBUD sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "232329.75", "WARTOSC": "232329.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PAULINA SZILISTOWSKA PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWE \"HARISPAL\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotwy dla PAULINA SZILISTOWSKA Przedsi\u0119biorstwo Us\u0142ugowe \"HARISPAL\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "226914.12", "WARTOSC": "226914.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO BUDOWNICTWA PRZEMYS\u0141OWEGO \"PRZEM-BUD\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwo Budownictwa Przemys\u0142owego PRZEM-BUD Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "306713.83", "WARTOSC": "360839.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest realizacja programu zdrowotnego w zakresie wczesnego wykrywania deformacji kr\u0119gos\u0142upa. Wsparciem obj\u0119te zostan\u0105 dzieci w wieku 7-15 lat ucz\u0119szczaj\u0105ce do szk\u00f3\u0142 podstawowych w Sosnowcu i Mys\u0142owicach. W ramach projektu ka\u017cde dziecko obj\u0119te zostanie badaniami przesiewowymi postawy cia\u0142a nakierowanymi na wykrywanie wszelkich nieprawid\u0142owo\u015bci w obr\u0119bie postawy cia\u0142a ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem deformacji kr\u0119gos\u0142upa tj. skolioza i choroba Scheuermanna. W przypadku podejrzenia wady postawy lub deformacji kr\u0119gos\u0142upa dziecko b\u0119dzie kierowane na pog\u0142\u0119bion\u0105 diagnostyk\u0119. Dodatkowo wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 rodzice/opiekunowie dzieci oraz nauczyciele, piel\u0119gniarki, piel\u0119gniarki szkolne/higienistki szkolne, lekarze oraz fizjoterapeuci bior\u0105cy udzia\u0142 w projekcie w zakresie edukacyjnym. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy og\u00f3lnego stanu zdrowia dzieci i m\u0142odzie\u017cy w wieku 7-15 lat, poprzez zmniejszenie wyst\u0119powania wad postawy cia\u0142a i powa\u017cnych deformacji kr\u0119gos\u0142upa.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"UNIA BRACKA\"", "TYTUL": "Program Zdrowego Kr\u0119gos\u0142upa - Mys\u0142owice, Sosnowiec", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "870083.87", "WARTOSC": "1023628.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug zdrowotnych w zakresie opieki nad kobietami w ci\u0105\u017cy (w tym r\u00f3wnie\u017c z grup zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i ub\u00f3stwem) i dzie\u0107mi w okresie prenatalnym w terenu wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego do 31.12.2020 r. oraz poprawa jako\u015bci \u017cycia w skutek poprawy zdrowia i zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w zdrowiu poprzez realizacj\u0119 projektu polegaj\u0105cego na obj\u0119ciu 839 kobiet (100%K;0%M) w wieku poni\u017cej 35 roku \u017cycia opiek\u0105 perinataln\u0105. Ponadto przewidziano realizacj\u0119 modu\u0142u przekrojowego poprzez dzia\u0142ania edukacyjne dla personelu medycznego Wnioskodawcy, w tym POZ 20 os (12%Ki8%M). Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.08.2018 r. do 31.12.2020 r.", "BENEFICJENT": "SANTE CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opieka prenatalna dla kobiet do 35 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "193648.00", "WARTOSC": "340267.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014Przedmiotem projektu jest skorzystanie przez Connecto sp. z o.o. z proinnowacyjnych us\u0142ug doradczych \u015bwiadczonych przez wybran\u0105 w post\u0119powaniu konkurencyjnym akredytowan\u0105 Instytucj\u0119 Otoczenia Biznesu Netrix Group sp. z o.o. Charakterystyka projektu determinuje konieczno\u015b\u0107 skorzystania z us\u0142ug doradczych w zakresie wytworzenia innowacji technologicznej. Us\u0142uga doradcza realizowana b\u0119dzie jednoetapowo, a jej celem b\u0119dzie wytworzenie innowacji. W ramach us\u0142ugi, IOB pomo\u017ce Wnioskodawcy w opracowaniu dokumentacji funkcjonalnej lub technicznej niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia innowacji, w tym: wesprze w opracowaniu za\u0142o\u017ce\u0144 dla architektury dla ka\u017cdego z modu\u0142\u00f3w, dokona analizy mo\u017cliwo\u015bci zintegrowania przedmiotowego systemu z systemami klasy ERP, wesprze w opracowaniu dokumentacji dla konektora mi\u0119dzy systemami klasy ERP a przedmiotowym systemem oraz dokona analizy zakresu mo\u017cliwo\u015bci konfiguracji systemu przez klienta. Ponadto, us\u0142uga obejmuje dzia\u0142ania z zakresu doradztwa, pomocy i szkolenia w pe\u0142nym w pe\u0142nym wdro\u017ceniu innowacji. Do dzia\u0142a\u0144 tych zaliczaj\u0105 si\u0119: wsparcie w opracowaniu g\u0142\u00f3wnych widok\u00f3w systemu (konfigurowanie formatek), wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania projektem, wsparcie w przeprowadzeniu test\u00f3w UX, wsparcie produkcji systemu, monitorowanie procesu wytw\u00f3rczego oraz walidacja poprawno\u015bci zakresu funkcjonalnego. Wnioskodawca nie posiada w\u0142asnej wiedzy, do\u015bwiadczenia i zasob\u00f3w do realizacji projektu, w wyniku kt\u00f3rego zostanie wdro\u017cona innowacja technologiczna produktowa w postaci internetowego responsywnego systemu do zarz\u0105dzania produkcj\u0105. Wdro\u017ceniu innowacji produktowej towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 zmiany w przedsi\u0119biorstwie w zakresie praktyk biznesowych i relacji z otoczeniem, a tak\u017ce w zakresie strategii ustalania i zmiany cen oraz reklamy i promocji maj\u0105ce cechy innowacji organizacyjnych i marketingowych. Dzi\u0119ki wsparciu IOB b\u0119dzie mo\u017cliwe osi\u0105", "BENEFICJENT": "CONNECTO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Realizacja prac doradczych w celu wytworzenia i wprowadzenia na rynek systemu wspieraj\u0105cego zarz\u0105dzanie produkcj\u0105 w modelu chmury obliczeniowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2547756.00", "WARTOSC": "2997360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu os\u00f3b maj\u0105cych zamiar za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Skierowany jest do 60 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo powy\u017cej 30 roku \u017cycia z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re nie posiada\u0142y aktywnego wpisu do CEIDG, nie by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci szkole\u0144 i doradztwa z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, sporz\u0105dzania biznes planu oraz finansowe wsparcie inwestycyjne w wysoko\u015bci powy\u017cej 20 tys. PLN, jak r\u00f3wnie\u017c comiesi\u0119czne wsparcie pomostowe pozwalaj\u0105ce pokry\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przez okres pierwszych 6 miesi\u0119cy prowadzenia firmy (z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przed\u0142u\u017cenia o kolejne 6). Okres realizacji projektu: 05.2018 \u2013 04.2020 r.", "BENEFICJENT": "BYTOMSKA AGENCJA ROZWOJU INWESTYCJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Moja firma - m\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "191255.34", "WARTOSC": "191255.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"\u015aRODULA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \u015arodula sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2430106.06", "WARTOSC": "2858948.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt skierowany jest do os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z obszaru subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Osoby te musz\u0105 by\u0107 bezrobotne/nieaktywne zawodowo i nale\u017ce\u0107 do co najmniej jednej z grup znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b powy\u017cej 50 r.\u017c; kobiet (szczeg\u00f3lnie powracaj\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem dziecka); os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; d\u0142ugotrwale bezrobotnych oraz os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 48 os\u00f3b, 24 kobiety i 24 m\u0119\u017cczyzn, w podziale na cztery grupy po 12os. Planowane dzia\u0142ania to: zapewnienie uczestnikom projektu szkole\u0144 i doradztwa oraz wsparcia w postaci bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej i wsparcia pomostowego finansowego i doradczego. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2017-2019 na obszarze subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Firma bez barier", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "181193.01", "WARTOSC": "213168.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem niniejszego projektu jest zwie?kszenie dost\u0119pu do wychowania przedszkolnego na ,,obszarze dzia\u0142alnos\u00b4ci placo\u00b4wki\" [wskro\u00b4cie ODP] przez co nalez\u02d9y rozumiec\u00b4 miasta : Sosnowiec, Be?dzin, Czeladz\u00b4, Da?browe? Go\u00b4rnicza? oraz miejscowosci: mniejsze tj: Wojkowice, Psary, Siemonia, Sarn\u00f3w oraz wyro\u00b4wnywanie szans edukacyjnych i rozwojowych dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez stworzenie w okresie 01.01.2020r. -31.03.2021r. 12 dodatkowych nowych miejsc przedszkolnych w juz\u02d9 istnieja?cej placo\u00b4wce Przedszkole przy Centrum Edukacyjnym Tulipan\u00f3w, zwanej w kolejnych cz\u0119\u015bciach wniosku -\"Centrum Edukacyjne Tulipan\u00f3w\" w Sosnowcu. Realizacja celo\u00b4w odbywac\u00b4 sie? be?dzie poprzez zaplanowane w ramach niniejszego projektu zadan\u00b4, takich jak: 1. Dostosowanie i adaptacja pomieszczen\u00b4 oraz zakup wyposaz\u02d9enia 2. Prowadzenie zaje?c\u00b4 dodatkowych.3 .Dzia\u0142alnos\u00b4c\u00b4 biez\u02d9a?ca nowo utworzonych miejsc przedszkolnych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNE \"TULIPAN\u00d3W\" KACZMARCZYK-STANISZ IWONA", "TYTUL": "Centrum Edukacyjne Tulipano\u00b4w - edukacja i zabawa w przedszkolu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1690016.07", "WARTOSC": "1988254.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmie us\u0142ugami aktywnej integracji: - spo\u0142. dla 5 BO1 (nowi uczest. WTZ) oraz 25 BO2 (dotychczasowi uczest. WTZ) i 10 BO3 (osoby zagro\u017c. ub\u00f3stw. lub wyklucz. spo\u0142.- otoczenie) oraz 20 BO4 (osoby z niepe\u0142no.) - zawodowej 25 BO2 oraz 4 BO3. B\u0119dzie realizo. w okresie 01.06.2019-31.05.2021 poprzez kompleksowy progr. aktywiz. spo\u0142. i zawodowej, dostosowany do indywi. potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w oraz lokalnego rynku pracy. W ramach proj. uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wielop\u0142aszczyznowym wsparciem:. - przygotowanie I\u015aR - opieka coucha/tutora dla wszystkich BO - wsparcie psychologa - wsparcie fizjoterapeuty - szkol. umiej. mi\u0119k. i twardych (wt: wzrostu kompet. i umiej. spo\u0142. i cyfr.) - Zaj\u0119cia WENDO dla kob. - kursy zawodowe - pakiet wsparcia eksperck. z treningiem ekono. - niweluj\u0105cy bariery w aktyw. spo\u0142ecz.-zatr. - 3 m-ce sta\u017ce - zaj. reintegracji zawod. u pracodawcy - stworzenie nowej pracowni uzawiadaj\u0105cej dla BO2 WTZ - odb\u0119dzie si\u0119 trening mieszkaniowy dla BO1, BO2 i BO4", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA DZIA\u0141A\u0143 TW\u00d3RCZYCH OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH \"UNIKAT\"", "TYTUL": "Krok do samodzielno\u015bci, Idziemy do pracy - Kontynuacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "398227.00", "WARTOSC": "468502.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt stanowi odpowied\u017a na nisk\u0105 aktywno\u015b\u0107 kobiet w rynku pracy zwi\u0105zan\u0105 z pe\u0142nieniem przez nie funkcji opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz brak miejsc w \u017c\u0142obkach na terenie obszaru dzia\u0142alno\u015bci plac\u00f3wki - Miasta Sosnowiec, miasta D\u0105browa G\u00f3rnicza oraz powiatu b\u0119dzi\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym niniejszego projektu jest stworzenie i funkcjonowanie 12 nowych miejsc w ju\u017c istniej\u0105cym \u017c\u0142obku Centrum Edukacyjne Tulipan\u00f3w, ul. Tulipan\u00f3w 6 w Sosnowcu w okresie 01.01.2017r. - 28.02.2018r. Realizacja celu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez wzrost poziomu zatrudnienia 12 os\u00f3b (11K i 1M) z wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re pe\u0142ni\u0105 funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi. Wsparcie w ramach projektu polega na usuni\u0119ciu bariery braku miejsca opieki dla dziecka w powrocie lub wej\u015bciu na rynek pracy opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 poprzez stworzenie dodatkowych miejsc w istniej\u0105cym \u017c\u0142obku w Centrum Edukacyjnym Tulipan\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACYJNE \"TULIPAN\u00d3W\" KACZMARCZYK-STANISZ IWONA", "TYTUL": "Centrum Edukacyjne Tulipan\u00f3w - tw\u00f3rczy i bezpieczny rozw\u00f3j dziecka do lat 3.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "169599.00", "WARTOSC": "392484.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Zakres przedmiotowy projektu obejmuje wdro\u017cenie w okresie 01.08.2019 \u2013 31.12.2021 dzia\u0142a\u0144 zarekomendowanych w Strategii/planie dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej Przedsi\u0119biorstwa, obejmuj\u0105cych: 1. Zakup us\u0142ug doradczych zwi\u0105zanych z wyszukiwaniem i doborem partner\u00f3w handlowych z rynk\u00f3w docelowych Szwecji i Szwajcarii pod k\u0105tem udzia\u0142u w mi\u0119dzynarodowych targach Vitrel 2019, Remadays 2020, Vitrel 2020, Vitrel 2021. 2. Udzia\u0142 w charakterze wystawcy w mi\u0119dzynarodowych targach bran\u017cowych Vitrel 2019, Remadays 2020, Tendence 2020, Formex 2020, Vitrel 2020, Ambiente 2021 oraz Vitrel 2021. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca wprowadzi swoje produkty (kolekcje wyrob\u00f3w premium do dekoracji wn\u0119trz) na nowe docelowe rynki zagraniczne: Szwecja, Szwajcaria.", "BENEFICJENT": "HANIK ARKADIUSZ FIRMA HANDLOWA \"HANIPOL\"", "TYTUL": "Wej\u015bcie na nowe rynki zagraniczne z ofert\u0105 ekskluzywnych produkt\u00f3w do dekoracji wn\u0119trz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.82}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1686700.38", "WARTOSC": "2001305.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 140 os. (80k/60m) w wieku 18-29 lat bez pracy, biernych zawodowo (100% uczestnik\u00f3w proj. stanowi\u0105 os. bierne zawodowo/niaktywne zawodowo-kryt.prem. nr 5, 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych Lokalnym Programem Rewitalizacji-kryt.prem. nr 8), w tym niepe\u0142nospr., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z def. POWER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem gr. docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddz. 1.3.1 (kryt. dost.) oraz zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego (kryt dost.), na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej, w okresie od 01.01.2018 do 31.10.2019. Gr. docelowa: 140 os. (80k/60m) bez pracy, biernych zaw. (100% ucz.) nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w UP (m\u0142. NEET) z wy\u0142. gr.do. dla trybu konk. 1.3.1 zam. w roz. KC obszar woj. \u015bl\u0105skiego, na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej ( w tym 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych LPR). G\u0142. zadania: 1.Indywidualna identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w 2.Indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy 3.Szkolenia zawodowe 4.Szkolenia bran\u017cowych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych 5.Sta\u017ce zawodowe G\u0142. rezultaty: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 116 os. (68k/48m) Liczba os\u00f3b biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie - 140 os. (80k/60m) Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami bior\u0105cymi udzia\u0142 w projekcie-17% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b o niskich kwalifikacjach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-48% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-35% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b innych ni\u017c os. niepe\u0142nosprawne, o niskich kwalifik., d\u0142ugotrwale bezrobotne-43%", "BENEFICJENT": "PERFECT ENGLISH MA\u0141GORZATA STONE", "TYTUL": "M\u0142odzi aktywni na \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2019-01-30", "DOFINANSOWANIE": "184234.90", "WARTOSC": "216746.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci leczenia poprzez zakup do dw\u00f3ch poradni POZ w Sosnowcu i w Knurowie dw\u00f3ch aparat\u00f3w ultrasonograficznych z oprogramowaniem wielospecjalistycznym wraz z g\u0142owicami Convex, Liniowymi, Phased Array oraz dw\u00f3ch spirometr\u00f3w, dw\u00f3ch wag osobowych , dw\u00f3ch przeno\u015bnych wag niemowl\u0119cych. Zastosowanie sprz\u0119tu pozwoli na stworzenie procesu, kt\u00f3ry poprawi efekt leczenia pacjent\u00f3w zadeklarowanych w obu przychodniach w ramach \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu podstawowej opieki zdrowotnej. Wykonanie specjalistycznych bada\u0144 w tym r\u00f3wnie\u017c u dzieci pozwoli na szybk\u0105 i dok\u0142adn\u0105 diagnoz\u0119 oraz skoordynuje opiek\u0119 nad pacjentem. Koordynacja b\u0119dzie polega\u0142a na podj\u0119ciu leczenia przez lekarza rodzinnego w miejscu lub przes\u0142anie pacjenta z pakietem bada\u0144 i diagnoz\u0105 celem specjalistycznego leczenia szpitalnego. Zastosowanie nowoczesnych aparat\u00f3w diagnostycznych pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie wysokiego poziomu ochrony zdrowia przy ograniczeniu koszt\u00f3w i czasu leczenia .", "BENEFICJENT": "STO\u017bEK KATARZYNA NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ \"ZDROWA RODZINA \"", "TYTUL": "Wyposa\u017cenie przychodni w Knurowie i Sosnowcu w specjalistyczny sprz\u0119t diagnostyczny celem poprawy efektywno\u015bci rozwi\u0105zywania problem\u00f3w zdrowotnych w ramach \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu podstawowej opieki zdrowotnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "150655.00", "WARTOSC": "370611.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest usprawnienie proces\u00f3w biznesowych i przep\u0142ywu informacji pomi\u0119dzy klientami a Wnioskodawc\u0105 w modelu B2B i B2E, automatyzacja przebiegu cz\u0119\u015bci proces\u00f3w i wprowadzenie monitoringu oraz rejestracji prowadzonych dzia\u0142a\u0144 poprzez zakup i wdro\u017cenie systemu informatycznego wspomaganego przez innowacyjne narz\u0119dzie przeznaczone do komunikacji z urz\u0105dzeniami zewn\u0119trznymi - MKUZ oraz ze specjalistyczne rozwi\u0105zanie planowania produkcji (APS) optymalizuj\u0105cym procesy biznesowe. System b\u0119dzie obejmowa\u0142 ca\u0142y zakres dzia\u0142alno\u015bci Firmy czyli b\u0119dzie u\u017cywany we wszystkich jej obszarach tj. w zam\u00f3wie\u0144, dostaw i produkcji oraz obs\u0142ugi formalnej i biznesowej procesu sprzeda\u017cy w specyficznym obszarze wytwarzania i regeneracji form odlewniczych. Na bazie wdro\u017conych system\u00f3w powstanie dziedzinowy portal biznesowy firmy Wnioskodawcy umo\u017cliwiaj\u0105cy prac\u0119 w modelu B2B z partnerami co tak\u017ce wp\u0142ynie wprost na optymalizacj\u0119 proces\u00f3w biznesowych w relacjach z kontrahentami i partnerami.", "BENEFICJENT": "TRUSTO S.C.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowatorskich system\u00f3w i rozwi\u0105za\u0144 informatycznych celem optymalizacji proces\u00f3w B2B i B2E w obszarze wytwarzania oraz regeneracji form odlewniczych dla intensyfikacji i dywersyfikacji eksportu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2017255.02", "WARTOSC": "2373241.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z obszaru subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne/bierne zawodowo znajduj\u0105ce si\u0119 najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (osoby 50+, kobiety, niepe\u0142nosprawni, d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby o niskich kwalifikacjach) oraz reemigranci, repatrianci; imigranci, osoby ubogie pracuj\u0105ce, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, jak r\u00f3wnie\u017c osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych i cywilno-prawnych o niskich zarobkach. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 36 os\u00f3b, 18 kobiet i 18 m\u0119\u017cczyzn, w podziale na trzy grupy po 12 os\u00f3b. Planowane dzia\u0142ania to: szkolenia z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci, wsparcie w postaci bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz finansowe wsparcie pomostowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2020-2022 na obszarze ca\u0142ego subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Firma bez barier II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1734775.20", "WARTOSC": "2040912.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "60 os\u00f3b (36K,24M), zamieszkuj\u0105ce lub pracuj\u0105ce na terenie OSI, pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotne lub bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci, z wyj\u0105tkiem os\u00f3b obj\u0119tych dozorem elektronicznym zostanie obj\u0119tych od 01.04.2020 do 31.03.2022 wsparciem doradczo - szkoleniowym tj. okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze specjalistycznych szkole\u0144 zgodnie z IPD i potrzebami pracodawcy oraz skorzysta z mo\u017cliwo\u015bci \u015brednio 6- miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia, wsparcia po\u015brednika pracy a po okresie subsydiowania b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Wnioskodawca w ramach projektu zapewni wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z o\u015brodkami realizuj\u0105cymi projekty z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego min. OWES w ramach celu tematycznego 9 w RPO oraz zapewni pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u tym osobom w pr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Wspieramy OSI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "142437.90", "WARTOSC": "356094.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedsi\u0119biorstwo specjalizuje si\u0119 w produkcji kompozyt\u00f3w dla bran\u017cy samochodowej o nieosi\u0105galnej na rynku krajowym wysokiej jako\u015bci. W ramach Projektu zostan\u0105 wdro\u017cone wyniki prac B+R przeprowadzonych samodzielnie przez przedsi\u0119biorc\u0119 oraz innowacja produktowa i nietechnologiczna. Nowy produkt \u2013 carbonowy box dachowy do samochod\u00f3w ultra sportowych i luksusowych pozwoli na poszerzenie asortymentu firmy, a w rezultacie na zdobycie nowych rynk\u00f3w zbytu oraz zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy. Ponadto w ramach Projektu zostanie utworzone nowe, trwa\u0142e miejsce pracy. Zakres projektu zosta\u0142 opracowany w oparciu o analiz\u0119 i ocen\u0119 potrzeb technologicznych przedsi\u0119biorstwa z uwzgl\u0119dnieniem oczekiwa\u0144 i potrzeb odbiorc\u00f3w. Realizacja inwestycji wp\u0142ynie bezpo\u015brednio na wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa na rynku regionalnym, krajowym oraz mi\u0119dzynarodowym.", "BENEFICJENT": "KOWAL GRZEGORZ CARBON TEC", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji produktowej sposobem na podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "339634.50", "WARTOSC": "399570.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Celem g\u0142o\u00b4wnym projektu jest poprawa do 31.01.2020 r. wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego poprzez przeprowadzenie przez SANTE Clinic Sp. z o.o sp. k. w ramach projektu dzia\u0142a\u0144 informacyjno edukacyjnych dla 960 os (451 K i 509M) i przeprowadzeniu 400 badan\u00b4 kolonoskopowych na terenach be?da?cych \"bia\u0142ymi plamami\" tj. Sosnowca, Mys\u0142owic, D\u0105browy G\u00f3rniczej i Jaworzna dla 400 os (212 M i 188K). Cel g\u0142o\u00b4wny projektu zostanie osia?gnie?ty poprzez: - dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne oraz dotycza?ce edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym - informowanie o projekcie, jego korzys\u00b4ciach i elementach niweluja?cych bariery uczestnictwa oraz rekrutacji do niego - przygotowanie i realizacja us\u0142ugi zdrowotnej tj. badanie kolonoskopowe wraz z znieczuleniem - prowadzenie dokumentacji medycznej - zapewnianie dojazdu na us\u0142uge? i opieki nad osoba? niesamodzielna?, gdy to zasadne", "BENEFICJENT": "SANTE CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Program bada\u0144 profilaktycznych raka jelita grubego dla mieszka\u0144c\u00f3w Sosnowca, Mys\u0142owic, D\u0105browy G\u00f3rniczej oraz Jaworzna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "342735.67", "WARTOSC": "403218.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Sante Clinic Sp. z o. o. Sp. k. realizuje projekt \u201eZwi\u0119kszenie dost\u0119pu do efektywnego leczenia ambulatoryjnego dla pacjent\u00f3w z ran\u0105 przewlek\u0142\u0105\u201d, kt\u00f3rego celem g\u0142\u00f3wnym jest zapewnienie u\u0142atwionego dost\u0119pu do kompleksowej opieki ambulatoryjnej i \u015brodowiskowej pacjent\u00f3w obci\u0105\u017conych ran\u0105 przewlek\u0142\u0105 oraz poprawa efektywno\u015bci leczenia i minimalizowanie hospitalizacji tych pacjent\u00f3w. Dzi\u0119ki w\u0142\u0105czeniu dzia\u0142a\u0144 z zakresu telemedycyny u\u0142atwiony zostanie dost\u0119p do us\u0142ug specjalisty dla pacjent\u00f3w ograniczonych mobilnie. W ramach projektu pacjenci uzyskaj\u0105 zwi\u0119kszony dost\u0119p us\u0142ug zdrowotnych \u015bwiadczonych w \u015brodowisku pacjenta (opieka piel\u0119gniarki i rehabilitanta, psychologa). Opiekunowie i sam pacjent zostan\u0105 nauczeni zasad post\u0119powania z ran\u0105 oraz zasad profilaktyki powik\u0142a\u0144. Obszar dzia\u0142a\u0144: woj. \u015bl\u0105skie Czas realizacji 01.09.2019- 28.02.2021", "BENEFICJENT": "SANTE CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do efektywnego leczenia ambulatoryjnego dla pacjent\u00f3w z ran\u0105 przewlek\u0142\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1651522.80", "WARTOSC": "1942968.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu os\u00f3b maj\u0105cych zamiar za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Skierowany jest do 26 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo oraz pozosta\u0142ych grup zidentyfikowanych w ramach RPO WSL 2014-2020 powy\u017cej 30 roku \u017cycia z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re mi.in nie posiada\u0142y aktywnego wpisu do CEIDG, nie by\u0142y zarejestr. jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci szkole\u0144 z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w tym sporz\u0105dzania biznes planu oraz finansowe wsparcie inwestycyjne w wysoko\u015bci 23.050,00 PLN, jak r\u00f3wnie\u017c comiesi\u0119czne wsparcie pomostowe pozwalaj\u0105ce pokry\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przez okres pierwszych 6-12 miesi\u0119cy prowadzenia firmy.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j, firma, sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "747039.94", "WARTOSC": "886378.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "48 os. biernych zawodowo (34K,14M), zamieszkuj\u0105cych podregion sosnowiecki, Tychy, Katowice lub Gliwice, w wieku 18-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) i nie s\u0105 zarejestrowane w urz\u0119dach pracy zostanie obj\u0119tych od 01.11.2018 do 31.12.2020 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, po\u015brednictwo pracy, szkolenia z poszukiwania pracy, sta\u017ce lub zatrudnienie subsydiowane. Po uko\u0144czeniu projektu min. 22 os. (16K, 6M) znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "COMPETENCE - TRAINING & COACHING, BARBARA JA\u015aKIEWICZ", "TYTUL": "Start zawodowy dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1465166.33", "WARTOSC": "1738450.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "130 os\u00f3b (78K,52M), zamieszkuj\u0105cych subregion centralny woj. \u015bl\u0105skiego, w wieku 15-24 lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET), w tym osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy zostanie obj\u0119tych od 01.01.2017 do 31.12.2018 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia z poszukiwania pracy i kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej, kursy zawodowe oraz sta\u017ce. Po uko\u0144czeniu projektu minimum 56 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Mam potencja\u0142 i zbieram do\u015bwiadczenia \u2013 recepta na wej\u015bcie na rynek pracy os\u00f3b do 24 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "402793.75", "WARTOSC": "473875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Celem g\u0142o\u0301wnym projektu jest poprawa do 30.11.2021 r. wczesnego wykrywania nowotworu jelita grubego poprzez przeprowadzenie przez SANTE Clinic Sp. z o.o sp. k. w ramach projektu dzia\u0142an\u0301 informacyjno edukacyjnych i przeprowadzeniu 450 badan\u0301 kolonoskopowych na terenach be\u0328da\u0328cych \"bia\u0142ymi plamami\" tj. powiat\u00f3w: b\u0119dzi\u0144skiego, bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skiego, zawiercia\u0144skiego oraz miast Jaworzno, Mys\u0142owice i \u015awi\u0119toch\u0142owice. dla 450 os (200 M i 250K). Cel g\u0142o\u0301wny projektu zostanie osia\u0328gnie\u0328ty poprzez: - dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne oraz dotycza\u0328ce edukacji prozdrowotnej o charakterze lokalnym - informowanie o projekcie, jego korzys\u0301ciach i elementach niweluja\u0328cych bariery uczestnictwa oraz rekrutacji do niego - przygotowanie i realizacja us\u0142ugi zdrowotnej tj. badanie kolonoskopowe wraz z znieczuleniem - prowadzenie dokumentacji medycznej - zapewnianie dojazdu na us\u0142uge\u0328 i opieki nad osoba\u0328 niesamodzielna\u0328, gdy to zasadne (koszty po\u015brednie)", "BENEFICJENT": "SANTE CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Program bada\u0144 profilaktycznych raka jelita grubego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "100260.00", "WARTOSC": "274044.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii do projektowania i zarz\u0105dzania procesami obr\u00f3bki metali w 5-osiach specjalizowanymi narz\u0119dziami o swobodnych geometriach ostrzy skrawaj\u0105cych. Rozwi\u0105zanie stanowi innowacj\u0119 nie stosowan\u0105 d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata w skali \u015bwiata. W ramach inwestycji przewiduje si\u0119 zakup modu\u0142owego oprogramowania CAD/CAM wraz z technologi\u0105 obr\u00f3bki w 5-osiach oraz z instalacj\u0105 i szkoleniem. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki zasadniczej zmianie procesu produkcji detali z materia\u0142\u00f3w twardych takich jak m.in. wykrojniki, matryce, stemple, narz\u0119dzia monta\u017cowe poprzez wdro\u017cenie w cykl produkcyjny planowanej technologii.", "BENEFICJENT": "SILMA TOOLS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii do projektowania i zarz\u0105dzania procesami obr\u00f3bki metali w 5-osiach specjalizowanymi narz\u0119dziami o swobodnych geometriach ostrzy skrawaj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1117700.00", "WARTOSC": "1314941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt[dalej:P]skierowany jest do 72 os\u00f3b[dalej:os.] w wieku pow.30r.\u017c.(od dnia 30urodzin),akt.bezrobotnych lub biernych zawodowo zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku;b\u0105d\u017a zatrudnionych na um.kr\u00f3tkotermin.(um.cywilno-prawne), zamieszk/pracuj\u0105c.na terenie subregionu centralnego woj.\u015bl\u0105skiego[dalej:SC WSL]w obszarze strategicznej interwencji[dalej:OSI],z wy\u0142. os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci z wyj\u0105tkiem os. obj\u0119tych dozorem elektronicznym.Uczestnicy[dalej:UP] wezm\u0105 udzia\u0142 w szkol. w zawodzie ksi\u0119gowego tj.certyfikowanym kursie rachunkowo\u015bci od podstaw (I stopie\u0144) oraz certyf. kursie rachunkowo\u015bci dla \u015bredniozaawansowanych (II stopie\u0144). Zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje (poprzez uko\u0144czenie szkolenia) i do\u015bwiadczenie (uczestniczenia w sta\u017cu zawodowym), korzystaj\u0105c stale ze wsparcia w postaci spotka\u0144 z Doradc\u0105 Zawodowym [dalej: DZ] w celu opracowania IPD oraz ci\u0105g\u0142ego wsparcia ze strony po\u015brednika pracy. Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.05.2020r do 30.04.2022r", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje- to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "864832.50", "WARTOSC": "1017450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory", "OPIS": "Projekt nastawiony jest na zapewnienie kompleksowego programu aktywizacji zawodowej. Skierowany jest do os\u00f3b bez pracy, jak r\u00f3wnie\u017c ubogich pracuj\u0105cych. Skierowany jest do os\u00f3b mieszkaj\u0105cych/pracuj\u0105cych w nast\u0119puj\u0105cych miastach: Ruda \u015al\u0105ska, Katowice, Zabrze, Gliwice, Bytom, Chorz\u00f3w, \u015awi\u0119toch\u0142owice, Siemianowice \u015al\u0105skie, Piekary \u015al\u0105skie, Miko\u0142\u00f3w, \u017bory, Orzesze, Radzionk\u00f3w, D\u0105browa G\u00f3rnicza, Mys\u0142owice, Czelad\u017a, Sosnowiec, B\u0119dzin. W ramach projektu ka\u017cdy z 22 uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci doradztwa zawodowego/osobistego, poradnictwa psychologicznego, warsztat\u00f3w autoprezentacji i poszukiwania pracy, indywidualnie dobranych szkole\u0144 zawodowych, indywidualnego wsparcia w aktywizacji zawodowej (w tym po\u015brednictwa pracy) oraz 6-cio miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia. Okres realizacji: 01.09.2020 \u2013 31.08.2022 r.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowa praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "74976.00", "WARTOSC": "74976.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CONNECTO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Connecto Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881255.14", "WARTOSC": "1036770.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL:wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa/ zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia/ poprawa sytuacji na rynku pracy u 100os\u00f3b wieku powy\u017cej 30r.\u017c. z grupy docelowej od 01.04.2020 do 31.03.2021r. DZIA\u0141ANIA:identyfikacja potrzeb-opracowanie/aktualizacja IPD; szkolenia zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym umiej\u0119tno\u015bci \"mi\u0119kkich\"/ komputerowym\u2013ECDL Base, sta\u017c,po\u015brednictwo pracy GRUPA:100os\u00f3b powy\u017cej 30r.\u017c.o niskich kwalifikacjach:osoby bezrobotne i bierne znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; osoby ubogie pracuj\u0105ce;osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um.cywilno-prawnych,kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci wynagrodzenia,o kt\u00f3rym mowa w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pr.na lata 2014-2020-30UP;zamieszkuj\u0105ce(w roz.KC)lub pracuj\u0105ce na obszarze OSI na terenie miast z Subregionu Centralnego posiadaj\u0105cych programy rewitalizacji", "BENEFICJENT": "WEKTOR CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "70133.64", "WARTOSC": "70133.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "CONNECTO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Connecto Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka Komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "300464.70", "WARTOSC": "1480154.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest wdro\u017cenie dedykowanego systemu informatycznego zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem w celu wprowadzenia nowych i optymalizacji obecnych proces\u00f3w biznesowych wewn\u0105trz przedsi\u0119biorstwa oraz automatyzacji relacji z podmiotami zewn\u0119trznymi. Projekt zosta\u0142 podzielony na 3 zadania uzupe\u0142niaj\u0105ce si\u0119 merytorycznie oraz funkcjonalnie wzgl\u0119dem siebie, w ramach kt\u00f3rych nast\u0105pi nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych. G\u0142\u00f3wnymi efektami realizacji projektu b\u0119d\u0105 oszcz\u0119dno\u015bci czasu w odniesieniu do realizowanych proces\u00f3w biznesowych oraz zminimalizowanie czasu potrzebnego na skompletowanie zam\u00f3wienia od wp\u0142yni\u0119cia zam\u00f3wienia do firmy (innowacja regionalna). Ponadto dodatkowymi efektami projektu b\u0119d\u0105 m.in.: - wprowadzenie innowacji organizacyjnej oraz marketingowej, - wprowadzenie elektronicznej wymiany danych, - pozytywna realizacja polityk horyzontalnych, - projekt jest efektem wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej z innym przedsi\u0119biorstwem.", "BENEFICJENT": "SEWERA POLSKA CHEMIA IRENEUSZ WOLAK", "TYTUL": "Wdro\u017cenie dedykowanego systemu informatycznego zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem w celu wprowadzenia nowych i optymalizacji obecnych proces\u00f3w biznesowych wewn\u0105trz przedsi\u0119biorstwa oraz automatyzacji relacji z podmiotami zewn\u0119trznymi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "329086.81", "WARTOSC": "387160.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec", "OPIS": "Program \"Zajrze\u0107 w siebie\" to sp\u00f3jna forma wsparcia skierowana do os\u00f3b z Siemianowic \u015al i miast o\u015bciennych, kt\u00f3rych stan zdrowia psychicznego nie pozwala na pozostawanie wy\u0142\u0105cznie pod opieka? ograniczonej podstawowej opieki zdrowotnej i ambulatoryjnej opieki specjalistycznej, a jednocze\u015bnie nie nale\u017cy dopu\u015bci\u0107 \u017ceby wymaga\u0142a ca\u0142odobowego nadzoru lekarskiego i piel\u0119gniarskiego realizowanego w trybie stacjonarnym. GD proj. jest zaw\u0119\u017cona? grupa? os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. tj. os. z zaburz. psychicznymi, definiowane zgodnie z Ust.o ochronie zdrowia psychicznego z wy\u0142\u0105cz. os. uzale\u017cnionych oraz os. upo\u015bl. umys\u0142owo:?-po pierwszym, ostrym epizodzie choroby lub?-kt\u00f3re mimo leczenia, nie wracaj\u0105 do normaln. \u017cycia zamieszk. lub pracuja?ce na ter. Siemianowic \u015al i miast o\u015bciennych z (Siem.i.o\u015bc).?Przez pryzmat powy\u017cszej GD zosta\u0142 przygotowany pakiet kompleksowych us\u0142ug zdrowotnych pod nazwa? programu \"Zajrze\u0107 w siebie\" w celu ograniczenia ponownych hospitalizacji.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZESP\u00d3\u0141 LECZNICTWA PSYCHIATRYCZNEGO W SIEMIANOWICACH \u015aL\u0104SKICH", "TYTUL": "Deinstytucjonalizacja us\u0142ug zdrowotnych w zakresie zdrowia psychicznego na terenie Siemianowic \u015al\u0105skich i miast o\u015bciennych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "420000.00", "WARTOSC": "1076051.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na nabyciu i wdro\u017ceniu systemu informatycznego wspieraj\u0105cego proces udzielania po\u017cyczek oraz zwi\u0105zane z nim procesy windykacji i restrukturyzacji wierzytelno\u015bci w firmie \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi finansowe (dalej System). Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu Systemu zasadniczej zmianie ulegnie nasz g\u0142\u00f3wny proces produkcyjny zwi\u0105zany z udzielaniem po\u017cyczek oraz powi\u0105zane z nim procesy windykacji i restrukturyzacji wierzytelno\u015bci. Na nasz g\u0142\u00f3wny proces produkcyjny sk\u0142ada si\u0119 19 podproces\u00f3w, kt\u00f3re dzi\u0119ki wdro\u017ceniu Systemu zostan\u0105 w zasadniczym stopniu zautomatyzowane. System b\u0119dzie wspiera\u0142 naszych pracownik\u00f3w od momentu rejestracji klienta, na etapie jego oceny i wyp\u0142aty po\u017cyczki, a\u017c po etap windykacji i restrukturyzacji wierzytelno\u015bci. Ponadto, wdro\u017cenie Systemu umo\u017cliwi nam m.in. usprawnienie procesu wyceny i sprzeda\u017cy portfela wierzytelno\u015bci oraz umo\u017cliwi ocen\u0119 efektywno\u015bci naszych proces\u00f3w.", "BENEFICJENT": "PLUS GOT\u00d3WKA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zakup i wdro\u017cenie dedykowanego systemu wspieraj\u0105cego proces udzielania po\u017cyczek oraz zwi\u0105zane z nim procesy restrukturyzacji i windykacji wierzytelno\u015bci w firmie \u015bwiadcz\u0105cej us\u0142ugi finansowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "599073.88", "WARTOSC": "704792.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji i/ lub kompetencji j\u0119zykowych (j. angielski, niemiecki, francuski) w\u015br\u00f3d 194 os. oraz kwalifikacji i/lub kompetencji cyfrowych przez 170 os. doros\u0142ych,pracuj\u0105cych, zamieszka\u0142ych na obszarze rewitalizowanym Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego, uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach,nale\u017c\u0105cych do grup defaworyzowanych, czyli wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, w tym m.in.: osoby o niskich kwalifikacjach i osoby powy\u017cej 50 roku \u017cycia w okresie od 01.2019 r. ko\u0144ca 06.2020 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych zako\u0144czonych egzaminem,uzyskaniem powszechnie uznawanego certyfikatu oraz programy walidacji i certyfikacji kompetencji uzyskanych poza projektem w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych.", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "Kompleksowy program szkole\u0144 j\u0119zykowych i komputerowych dla mieszka\u0144c\u00f3w Subregionu Centralnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816191.42", "WARTOSC": "960225.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA:os.doros\u0142e pracuj\u0105ce,uczestnicz\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach;260os.,w tym 156K i 104M,zamieszk.(w roz.KC)obszar Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego,z czego: -100%to os.z niskimi kwalifik., -min.95%-os.w wieku 25+, -min.25%-os.w wieku 50+, -min.5%-os.z niepe\u0142n., -min.60%-os.zamieszk.miasta \u015br./trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gospod. -w szczeg.os.z obszaru rewitaliz. CEL G\u0141\u00d3WNY:uzyskane kwalifikacje lub podwy\u017cszone/nabyte kompetencje z zakresu j\u0119z.obcych i/lub ICT przez min.60% z 260os.nale\u017c\u0105cych do gr.docel.proj.poprzez wsparcie realiz.w formie podej\u015bcia popytowego odpowiadaj.indywidualnym potrzebom UP,udzielone w okresie 01.2020-10.2021. ZADANIA: 1)Szkol.j\u0119z.z certyf. 2)Szkol.komp.z certyf. 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzysk.poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych REZULTATY: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompetencje: -o niskich kwalifik.-min.156 -os.w wieku 50+-min.39 -os. w wieku 25+-min.149 OKRES I MIEJSCE REALIZACJI:01.2020-10.2021,SC W\u015a", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akademia kompetencji - szkolenia j\u0119zykowe i komputerowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "775824.75", "WARTOSC": "912735.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142.proj.to aktywizacja zawod.i poprawa syt.na rynku pracy 60 os\u00f3b bezrobotnych oraz nieaktywnych zawod.z obszaru SC woj.\u015bl\u0105skiego powy\u017cej 30 r.\u017c.przez okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawod.,nabycie umiej\u0119tn.poszuk.pracy,nabycie kwalif.zawod.,zdobycie do\u015bwiadcz.zawod.oraz nawi\u0105zanie kontaktu z pracodawcami od 1.01.2017 do 30.11.2017 r. Grup\u0119 docel.to 60 os\u00f3b(36 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn)bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo pow.30 r.\u017c.(od dnia 30 urodzin), zamieszkuj\u0105ce na obszarze SC woj.\u015bl\u0105skiego w roz.KC,nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej grup: \u2013 os.powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 kobiety \u2013 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; \u2013 os.d\u0142ugotr.bezrobotne; \u2013 os.o niskich kwalifikacjach Zad.: 1.identyf.potrzeb os.pozost.bez zatrudn.oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. 2.Poradn.zaw. 3.Szkol.zawod. 4.Sta\u017c zawod. 5.Po\u015br.pracy Wska\u017an.efektywn.zatr. -min.38% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach -min.39% dla K -min.33% dla os\u00f3b pow.50 r.\u017c. -min.33% dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr. Okres realiz.proj.:01.05.2017-30.11.2017", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Praca - to jest to!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}], "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "v": "335,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.39, "v_pc": "1627,32 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "17.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "v": "115,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.54}, {"name": "Przedszkola", "v": "62,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.62}, {"name": "Technika", "v": "26,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.92}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "v": "25,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.66}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "v": "19,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.81}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "v": "16,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "10,98 mln z\u0142", "v_zmiana": 271.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.27}, {"name": "Gimnazja", "v": "9,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 53.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "v": "9,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.75}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "v": "8,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.53}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "v": "6,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.07}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "v": "5,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.71}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "v": "5,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.62}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "v": "3,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.01}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "v": "2,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.85}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.72}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "v": "1,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.34}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.32}, {"name": "Szkolenie i doskonalenie kadr", "v": "279,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "v": "200,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "v": "3,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "v": "209,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.64, "v_pc": "1017,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "21.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "12.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "v": "120,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 57.7}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "v": "49,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.51}, {"name": "NIEZNANY_02", "v": "10,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.19}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "v": "10,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.13}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "v": "8,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.09}, {"name": "Wspieranie rodziny", "v": "7,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.61}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "v": "748,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.35}, {"name": "NIEZNANY_03", "v": "454,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.21}, {"name": "NIEZNANY_01", "v": "340,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "v": "4,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 122.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "v": "115,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.86, "v_pc": "562,96 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "4.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "v": "45,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 39.54}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "v": "44,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.25}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "v": "9,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.95}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "v": "7,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "4,22 mln z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.64}, {"name": "Ochrona powietrza atmosferycznego i klimatu", "v": "2,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 85.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.07}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 66.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.34}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.05}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "v": "100,07 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.37, "v_pc": "486,09 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "56.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "64.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "v": "59,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 59.16}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "v": "32,51 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 32.48}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "v": "8,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 73.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "113,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Infrastruktura telekomunikacyjna", "v": "11,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "v": "74,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.96, "v_pc": "360,91 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "6.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "4.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "v": "18,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.21}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "v": "15,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.31}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "v": "10,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "5,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.06}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "v": "5,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.19}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "v": "4,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.64}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "v": "4,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.82}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "v": "4,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.75}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "v": "3,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.38}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "v": "632,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "v": "351,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "v": "69,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Administracja publiczna", "v": "63,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.9, "v_pc": "306,02 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "47.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "32.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "42,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 67.23}, {"name": "Starostwa powiatowe", "v": "7,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.26}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "4,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.43}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "4,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.91}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.49}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "v": "843,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.33}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "v": "774,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.22}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "v": "46,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}, {"name": "Komisje egzaminacyjne", "v": "5,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "v": "48,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.57, "v_pc": "237,30 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "52.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "v": "32,11 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "12,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.89}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "v": "2,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.23}, {"name": "Obiekty sportowe", "v": "2,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.14}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "v": "25,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.41, "v_pc": "125,32 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "50.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "46.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "v": "7,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 61.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.16}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "v": "7,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 30.0}, {"name": "Teatry", "v": "5,33 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.65}, {"name": "Muzea", "v": "2,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.4}, {"name": "Galerie i biura wystaw artystycznych", "v": "1,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "437,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.69}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "v": "230,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.89}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "v": "19,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.86, "v_pc": "96,68 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "17.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "14.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "v": "9,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 57.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "v": "3,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.85}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "v": "3,03 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.2}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.74}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "v": "529,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "254,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "v": "222,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.11}, {"name": "Zak\u0142ady opieku\u0144czo-lecznicze/-piel\u0119gnacyjne", "v": "186,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "v": "18,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 67.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77, "v_pc": "91,95 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "20.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "70.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "12,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 136.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.8}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "v": "5,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.87}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "v": "782,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.13}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "v": "225,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.19}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "v": "17,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.64, "v_pc": "85,20 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "34.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "39.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "v": "11,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.24}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "v": "4,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.47}, {"name": "Obrona cywilna", "v": "1,36 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.75}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "628,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.58}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "v": "153,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.87}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "v": "92,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 130.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.52}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "v": "76,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.43}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "v": "12,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "v": "6,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "v": "16,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.54, "v_pc": "80,26 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "49.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "56.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "v": "5,76 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.87}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "v": "4,68 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 28.35}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "v": "2,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.38}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "v": "1,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.95}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "v": "949,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.74}, {"name": "Internaty i bursy szkolne", "v": "923,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.59}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "247,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.5}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "v": "140,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "v": "99,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "v": "24,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.15}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "v": "10,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 42.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.93, "v_pc": "48,64 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "76.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "85.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "v": "5,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.04}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "v": "3,26 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "845,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.44}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "v": "4,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "19,74 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "63.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "70.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "v": "4,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "v": "3,13 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.29, "v_pc": "15,19 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "68.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "70.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "v": "1,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 49.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "760,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.32}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "v": "737,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 23.57}, {"name": "Jednostki organizacji i nadzoru inwestycyjnego", "v": "72,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.32}, {"name": "Organizacja targ\u00f3w i wystaw", "v": "14,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.45}, {"name": "Cmentarze", "v": "6,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.2}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "v": "2,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 50.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18, "v_pc": "9,71 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "86.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "91.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "v": "1,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 92.98}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla powiat\u00f3w", "v": "140,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.01}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "v": "1,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,80 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "22.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "v": "584,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.94}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "v": "573,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.97}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "v": "35,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.95}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "v": "1,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.12}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "v": "527,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,56 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "1.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "19.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "v": "527,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Informatyka", "v": "446,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.04, "v_pc": "2,17 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "52.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "159.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "446,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "v": "95,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,46 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "29.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "94,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 99.35}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "v": "0,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "v": "40,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,19 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "86.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "90.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "29,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 73.06}, {"name": "Pomoc materialna dla student\u00f3w i doktorant\u00f3w", "v": "10,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 26.93}]}, {"name": "ZOO, ogrody botaniczne i obszary chronione", "v": "30,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 276.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,15 z\u0142", "pl_v_pc": "7,97 z\u0142", "v_pc_diff": "98.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Rezerwaty i pomniki przyrody", "v": "30,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 276.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "v": "17,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,09 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "97.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "95.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "v": "13,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 75.83}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "4,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.16}]}, {"name": "Turystyka", "v": "17,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "99.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie upowszechniania turystyki", "v": "17,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "v": "17,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "0,06 z\u0142", "v_pc_diff": "41.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "17,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "v": "15,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 151.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,08 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "v": "13,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 259.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.2}, {"name": "Izby rolnicze", "v": "2,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.79}]}]}