{"gmina": "Tychy", "typ_gminy": "gmina miejska Tychy", "kod_gus": "012415177011", "kod_gus_powiatu": "012415177000", "kod_gus_podregionu": "012415100000", "podregion_eurostat": "PL22C", "ludnosc": "128,4 tys.", "budzet": {"dochody": "911,92 mln z\u0142", "wydatki": "935,01 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 10.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 696818027.3200004, "dane1": 631683075.9000002, "dane2": 631683075.9000002, "dane3": 65134951.420000196}, {"label": "2017", "dane0": 735243561.3300005, "dane1": 699554735.7, "dane2": 699554735.7, "dane3": 35688825.63000047}, {"label": "2018", "dane0": 826795433.1799997, "dane1": 806342567.9499992, "dane2": 806342567.9499992, "dane3": 20452865.230000496}, {"label": "2019", "dane0": 911920253.0699996, "dane1": 935006924.2600012, "dane2": 911920253.0699996, "dane4": 23086671.190001607}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 137563619.05999997, "dane1": 193319983.73000014}, {"label": "2017", "dane0": 138845743.23999995, "dane1": 201301066.0999999}, {"label": "2018", "dane0": 150051178.76000002, "dane1": 240189039.4699999}, {"label": "2019", "dane0": 162651876.92, "dane1": 279168076.85000026}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "28,57 mln z\u0142", "wydatki": "27,57 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 17.1, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 28.1, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 65.13495142000019}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 65.13495142000019}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 35.68882563000047}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 35.68882563000047}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 20.452865230000494}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 20.452865230000494}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -23.086671190001606}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -23.086671190001606}], "dochod_ue": "92,37 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "499,70 mln z\u0142", "gmina_pc": "3893.2 z\u0142", "powiat": "0,00 tys z\u0142", "powiat_pc": "0.0 z\u0142", "wojewodztwo": "196,45 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "1530.5 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "4,36 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "57,83 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "0", "wydatki": "2,28 mln z\u0142"}, "oswiata": {"subwencja": 162651876.92, "wydatki": 279168076.85000026}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "113333333.33", "WARTOSC": "165195560.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt obejmuje: \u2022 Zakup nowoczesnego taboru autobusowego (8 autobus\u00f3w typ A CNG; 20 autobus\u00f3w typ B CNG; 23 autobus\u00f3w typ C CNG; 10 mikrobus\u00f3w) \u2022 Zakup nowoczesnego taboru - elektrobusy (2 elektrobusy ) \u2022 Zakup nowoczesnego taboru trolejbusowego (3 trolejbusy) \u2022 Zakup pojazd\u00f3w serwisowych (2 pojazdy serwisowe) \u2022 Zakup pojazdu pogotowia technicznego (1 samoch\u00f3d pogotowia technicznego) \u2022 Przebudowa zaplecza technicznego zajezdni autobusowej \u2022 Budowa sieci trakcji trolejbusowej", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Zakup nowoczesnego taboru autobusowego z nap\u0119dem ekologicznym na potrzeby rozwoju transportu publicznego w podregionie tyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 882.99}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2016-03-29", "DOFINANSOWANIE": "84547190.40", "WARTOSC": "117412357.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "W ramach projektu powstanie system sterowania i monitorowania ruchem drogowym, kt\u00f3rym zostanie obj\u0119tych blisko 40 skrzy\u017cowa\u0144 w mie\u015bcie \u2013 wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich ma by\u0107 ca\u0142kowicie przebudowana. Na ulicach pojawi\u0105 si\u0119 m.in. stacje pomiarowe warunk\u00f3w atmosferycznych, zanieczyszcze\u0144 i ha\u0142asu, a tak\u017ce dynamiczne tablice parkingowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wskazywa\u0142y poziom nape\u0142nienia parking\u00f3w. Wprowadzone zostan\u0105 tak\u017ce znaki o zmiennej tre\u015bci informuj\u0105ce uczestnik\u00f3w ruchu o wyst\u0119puj\u0105cych niebezpiecze\u0144stwach i utrudnieniach na drogach. B\u0119dzie mo\u017cliwy pomiar masy pojazd\u00f3w w ruchu, bez konieczno\u015bci zatrzymania lub redukcji pr\u0119dko\u015bci samochod\u00f3w. Dzi\u0119ki temu rozwi\u0105zaniu zmniejszy si\u0119 degradacja sieci drogowej. ITS wp\u0142ynie na popraw\u0119 funkcjonowania komunikacji zbiorowej. Ruch autobus\u00f3w i trolejbus\u00f3w b\u0119dzie na bie\u017c\u0105co \u015bledzony na e-mapach. W razie op\u00f3\u017anienia system sterowania ruchem drogowym b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wprowadzi\u0107 priorytet przejazdu dla tych pojazd\u00f3w na wybranych skrzy\u017cowaniach z sygnalizacj\u0105 \u015bwietln\u0105.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Inteligentny System Zarz\u0105dzania i Sterowania Ruchem w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 658.71}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-30", "DOFINANSOWANIE": "20562052.07", "WARTOSC": "23233551.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt polega na monta\u017cu instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii wytwarzaj\u0105cych energi\u0119 ciepln\u0105 i/lub elektryczn\u0105 w domach jednorodzinnych, nale\u017c\u0105cych do mieszka\u0144c\u00f3w gminy Tychy, dzi\u0119ki grantom, udzielonym przez Wnioskodawc\u0119 (Grantodawc\u0119) . W projekcie przewidziano monta\u017c 960 szt. instalacji OZE, w tym kolektor\u00f3w s\u0142onecznych, powietrznych pomp ciep\u0142a (do produkcji c.u.w. oraz pomp co.i c.u.w.), kot\u0142\u00f3w na biomas\u0119 oraz instalacji fotowoltaicznych. W ramach prac przewiduje si\u0119 dostaw\u0119 oraz monta\u017c urz\u0105dze\u0144, wyb\u00f3r operatora koordynuj\u0105cego wdra\u017canie projektu w imieniu Gminy oraz promocj\u0119. Realizacja zadania przyczyni si\u0119 do poprawy efektywno\u015bci energetycznej podregionu tyskiego poprzez rozw\u00f3j energetyki rozproszonej i prosumenckiej energii odnawialnej. Pozwoli tak\u017ce na zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii odnawialnej w og\u00f3lnym bilansie energetycznym gminy, popraw\u0119 jako\u015bci powietrza poprzez redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144, w tym CO2 oraz PM10 oraz popraw\u0119 zdrowia i sytuacji ekonomicznej mieszka\u0144c\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii szans\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci powietrza w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 160.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-03", "DATA_START": "2014-12-10", "DOFINANSOWANIE": "18369301.25", "WARTOSC": "46283632.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada modernizacj\u0119 energetyczn\u0105 11 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej - 5 przedszkoli i 6 szk\u00f3\u0142, charakteryzuj\u0105cych si\u0119 najwi\u0119kszymi stratami ciep\u0142a i energii. Termomodernizacja ma charakter kompleksowy i obejmuje wszystkie wskazane w audytach energetycznych usprawnienia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, stropodach\u00f3w, fundament\u00f3w, wymian\u0119 stolarki , modernizacj\u0119 sieci o\u015bwietleniowej i opraw, modernizacj\u0119 instalacji c.o. i \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, wentylacji. W efekcie przedsi\u0119wzi\u0119cie osi\u0105ga wysokie wska\u017aniki efektywno\u015bci: roczne oszcz\u0119dno\u015bci energii cieplej 62,28%, energii elektrycznej 55,32%, obni\u017cenie emisji CO2 - 59,42%,obni\u017cenie emisji PM10 - 56,17%. Zakres usprawnie\u0144 dotyczy rekuperacji ciep\u0142a z systemu wentylacyjnego, wykorzystania kolektor\u00f3w s\u0142onecznych do produkcji c.w.u. oraz monta\u017cu opraw o\u015bwietleniowych typu LED. Tym samym projekt wpisuje si\u0119 w 3 typy dzia\u0142ania 4.3 RPO i cel g\u0142\u00f3wny \"wzrost efektywno\u015bci energetycznej w sektorze publicznym\".", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Niskoenergetyczne budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Tychach \u2013 termomodernizacja wraz z modernizacj\u0105 ZS 1, ZS 5, ZS 6, ZS 7, II LO, SP 1, P 10, P 11, P 12, P 17, P 26", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.11}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-05-10", "DOFINANSOWANIE": "14953292.14", "WARTOSC": "103090967.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "\"Celem projektu jest rozw\u00f3j obecnego Centrum Badawczo-Rozwojowego poprzez budow\u0119 nowego budynku przeznaczonego w ca\u0142o\u015bci dla Centrum Badawczo-Rozwojowego z pomieszczeniami laboratoryjnymi, warsztatowymi i stanowiskami pracy dla kadry badawczej oraz zakup nowego wyposa\u017cenia badawczego. W budynku b\u0119dzie zlokalizowane Centrum Prototyp\u00f3w i Laboratorium Walidacyjne umo\u017cliwiaj\u0105ce budow\u0119 i testowanie prototyp\u00f3w uk\u0142ad\u00f3w kierowniczych przystosowanych do pojazd\u00f3w autonomicznych o poziomach autonomiczno\u015bci 2-5 (SAE J3016). W budynku b\u0119d\u0105 zlokalizowane r\u00f3wnie\u017c stanowiska pracy dla oko\u0142o 250 pracownik\u00f3w B+R. W wyniku realizacji Agendy badawczej powstan\u0105 innowacje produktowe polegaj\u0105ce na opracowaniu innowacyjnego uk\u0142adu kierowniczego o znacznie podniesionym poziomie niezawodno\u015bci, posiadaj\u0105cego nowe na rynku cechy funkcjonalne i o istotnie podniesionych parametrach mechanicznych do zastosowanie w pojazdach z nap\u0119dem spalinowym, elektrycznym i mieszanym o poziomach autonomiczno\u015bci 2-5.\"", "BENEFICJENT": "NEXTEER AUTOMOTIVE POLAND SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j obecnego Centrum Badawczo-Rozwojowego poprzez budow\u0119 nowego budynku przeznaczonego dla Centrum Badawczo-Rozwojowego z pomieszczeniami laboratoryjnymi, warsztatowymi, stanowiskami pracy dla kadry B+R i zakup nowego wyposa\u017cenia badawczego w celu rozszerzenia zakresu prowadzonych prac B+R w obszarze innowacyjnych uk\u0142ad\u00f3w kierowniczych do pojazd\u00f3w autonomicznych o poziomach autonomiczno\u015bci 2-5 (SAE J3016).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 116.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-15", "DATA_START": "2018-11-21", "DOFINANSOWANIE": "14743325.91", "WARTOSC": "17350232.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt realizowany jest w Tychach na terenie zabytkowego Browaru Obywatelskiego, nale\u017c\u0105cego do Szlaku Zabytk\u00f3w Techniki i obejmuje przebudow\u0119 i adaptacj\u0119 zabudowy dawnej warzelni ze smolarni\u0105, kot\u0142owni\u0105 i maszynowni\u0105 na galeri\u0119 sztuki multimedialnej i nieelitarnej z najwi\u0119ksz\u0105 kolekcj\u0105 zbior\u00f3w sztuki naiwnej w kraju. Kompleks zabudowy tworz\u0105cych jeden obiekt w kszta\u0142cie wie\u017cy tworzy malowniczy i unikatowy pejza\u017c poprzemys\u0142owy, wpisuj\u0105cy si\u0119 w nowe turystyczne, gospodarcze i kulturalne funkcje Browaru. Obiekt jest w z\u0142ym stanie technicznym, wymagane s\u0105 prace konserwatorskie i nadanie mu funkcji adekwatnych do obiektu. Projekt obejmuje prace adaptacyjne, konstrukcyjne, program konserwatorski, w tym wymian\u0119 dachu, stolarki i posadzek, a ponadto przystosowanie do potrzeb centrum sztuki naiwnej i multimedialnej. Kolekcja \"Barwy \u015al\u0105ska\" znajdzie tu wyj\u0105tkow\u0105, nale\u017cn\u0105 sobie przestrze\u0144 i warunki ekspozycji. B\u0119dzie to jedyny w regionie obiekt, \u0142\u0105cz\u0105cy nowe media, edukacj\u0119 i sztuk\u0119 nieelitarn\u0105.", "BENEFICJENT": "TYSKA FUNDACJA PROMOCJI KULTURY I TURYSTYKI BROWAR OBYWATELSKI", "TYTUL": "Centrum Nieelitarnej Sztuki Multimedialnej - Stara Warzelnia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2017-11-08", "DOFINANSOWANIE": "14496869.32", "WARTOSC": "22901739.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego w dw\u00f3ch (z czterech) obszarach miasta: 2 i 4. Obszar 2 obejmuje osiedla D, E, F, N, O, U i T. Obszar 4 obejmuje osiedla A, B i tzw. Stare Tychy. Oba obszary s\u0105 niedostatecznie o\u015bwietlone ze wzgl\u0119du na znaczne zu\u017cycie techniczne infrastruktury oraz rozmieszczenie opraw o\u015bwietleniowych. Zakres projektu obejmuje wymian\u0119 istniej\u0105cych opraw na nowe, energooszcz\u0119dne, wymian\u0119 wi\u0119kszo\u015bci s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych, u\u0142o\u017cenie linii kablowych oraz zabudow\u0119 nowych szaf o\u015bwietleniowych. Moc systemu o\u015bwietlenia ulicznego zostanie znacz\u0105co zmniejszona poprzez zast\u0105pienie opraw istniej\u0105cych, oprawami wykonanymi w technologii LED, w wi\u0119kszo\u015bci wyposa\u017conymi w inteligentny system sterowania. W obszarze 2 zamontowanych zostanie 1631 opraw (w miejsce obecnych 1463 opraw); w obszarze 4 zamontowanych zostanie 677 opraw (w miejsce obecnych 615 opraw). Zwi\u0119kszenie liczby opraw wynika ze zmiany sposobu o\u015bwietlenia ulic oraz do\u015bwietlenia przej\u015b\u0107 dla pieszych.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Modernizacja systemu o\u015bwietlenia w Tychach - obszar 2 i 4", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 112.94}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2016-12-30", "DOFINANSOWANIE": "9096827.50", "WARTOSC": "13901029.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt polega na budowie sieci ciep\u0142owniczej z rur preizolowanych z pogrubion\u0105 izolacj\u0105 termiczn\u0105 wraz z odpowiedni\u0105 armatur\u0105 odcinaj\u0105c\u0105 i przepompowni\u0105 stabilizuj\u0105c\u0105 ci\u015bnienie dyspozycyjne. Punktem pocz\u0105tkowym b\u0119dzie komora ciep\u0142ownicza przy ul. Wojska Polskiego gdzie doprowadzona jest sie\u0107 preizolowana, ko\u0144cem natomiast - punkt w\u0142\u0105czenia w istniej\u0105c\u0105 sie\u0107 preizolowan\u0105 przy ul. Podleskiej.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Likwidacja Kot\u0142owni Wilkowyje w Tychach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "9080375.38", "WARTOSC": "10896658.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wykonanie prac termomodernizacyjnych oraz zastosowanie instalacji OZE dla zespo\u0142u budynk\u00f3w Szpitala w Tychach nale\u017c\u0105cego do Megrez Sp. z o.o. Dzia\u0142ania te przyczyni\u0105 si\u0119 do realizacji celu g\u0142\u00f3wnego projektu, jakim jest poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Szpitala. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w bezpo\u015brednich, kt\u00f3re s\u0105 odpowiedzi\u0105 na zdefiniowane problemy: - ograniczenie strat energii podczas ogrzewania oraz obni\u017cenie koszt\u00f3w ogrzewania, a tak\u017ce koszt\u00f3w energii elektrycznej; - redukcja emisji zanieczyszcze\u0144 do powietrza atmosf., a tym samym poprawa czysto\u015bci powietrza na terenie Miasta Tychy; - poprawa warunk\u00f3w u\u017cytkowania budynk\u00f3w. Korzy\u015bci z przeprowadzenia prac odnios\u0105 przede wszystkim grupy docelowe: Megrez Sp. z o.o., Pacjenci, Gmina Miasta Tychy i spo\u0142eczno\u015b\u0107 lokalna Miasta. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poprawy powietrza poprzez redukcj\u0119 szkodliwych substancji emitowanych z konwencjonalnych \u017ar\u00f3de\u0142.", "BENEFICJENT": "MEGREZ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w podmiotu leczniczego Megrez Sp. z o.o. w Tychach z wykorzystaniem instalacji OZE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.74}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-05-29", "DOFINANSOWANIE": "8108430.00", "WARTOSC": "19426457.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt polega na przebudowie kana\u0142owych sieci ciep\u0142owniczych ze zdegradowan\u0105 izolacj\u0105 termiczn\u0105 i naruszonymi przez korozj\u0119 rurami ciep\u0142owniczymi , na bezkana\u0142ow\u0105 sie\u0107 ciep\u0142ownicz\u0105 z nowoczesnych rur preizolowanych wraz z budow\u0105 21 szt. indywidualnych wysokosprawnych wymiennikowni ciep\u0142a oraz na budowie nowych osiedlowych sieci ciep\u0142owniczych , pozwalaj\u0105cych na przy\u0142\u0105czenie do sieci budynk\u00f3w ,w celu likwidacji lokalnych kot\u0142owni w\u0119glowych. Przedmiotowe przedsi\u0119wzi\u0119cie spowoduje zmniejszenie przesy\u0142owych strat ciep\u0142a na sieciach i w w\u0119z\u0142ach cieplnych , zmniejszenie awaryjno\u015bci sieci i zwi\u0119kszenie jej trwa\u0142o\u015bci oraz redukcje ilo\u015bci emitowanych do powietrza zanieczyszcze\u0144 gazowych i py\u0142owych oraz odpad\u00f3w paleniskowych obci\u0105\u017caj\u0105cych \u015brodowisko.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Modernizacja systemu ciep\u0142owniczego wraz z likwidacj\u0105 niskiej emisji na terenie miasta Tychy w latach 2017-2023", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2014-07-21", "DOFINANSOWANIE": "36565267.11", "WARTOSC": "44905574.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja baz danych, g\u0142\u00f3wnie pa\u0144stwowego zasobu geodezyjnego i kartograficznego, w celu zwi\u0119kszenia aktualno\u015bci i podniesienia wiarygodno\u015bci baz danych poprzez doprowadzenie do zgodno\u015bci ich tre\u015bci z odpowiadaj\u0105cym im obrazem rzeczywistym w przestrzeni geograficznej wraz z dostosowaniem ich struktury i atrybut\u00f3w odpowiadaj\u0105cym nowym regulacjom prawnym zawartych w znowelizowanych rozporz\u0105dzeniach, wydanych do ustawy Prawo geodezyjne i kartograficzne. Podj\u0119te dzia\u0142ania maj\u0105 na celu zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci instytucjonalnej wykonywania zada\u0144 statutowych przez jednostki samorz\u0105du terytorialnego z r\u00f3wnoczesnym zapewnieniem, zar\u00f3wno administracji publicznej jak i spo\u0142ecze\u0144stwu (u\u017cytkownikom baz danych) dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci danych i \u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznych na mo\u017cliwie najwy\u017cszym poziomie. Aby osi\u0105gn\u0105\u0107 ww. cele projektu konieczna b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c rozbudowa istniej\u0105cych system\u00f3w teleinformatycznych (dziedzinowych i GIS) oraz infrastruktury technicznej.", "BENEFICJENT": "D\u0104BROWA G\u00d3RNICZA - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci instytucjonalnej i skuteczno\u015bci administracji publicznej poprzez rozbudow\u0119 i modernizacj\u0119 referencyjnych baz danych powiatowych rejestr\u00f3w publicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "7130000.00", "WARTOSC": "13654157.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt polega na przebudowie kana\u0142owych sieci ciep\u0142owniczych ze zdegradowan\u0105 izolacj\u0105 termiczn\u0105 i naruszonymi przez korozj\u0119 rurami ciep\u0142owniczymi na bezkana\u0142ow\u0105 sie\u0107 ciep\u0142ownicz\u0105 z rur preizolowanych oraz budow\u0119 indywidualnych wysokosprawnych wymiennikowni ciep\u0142a.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Likwidacja grupowego w\u0119z\u0142a cieplnego B-3 w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.55}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-12-29", "DOFINANSOWANIE": "6835653.20", "WARTOSC": "12000222.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt polega na przebudowie kana\u0142owych sieci ciep\u0142owniczych na bezkana\u0142ow\u0105 siec z nowoczesnych rur preizolowanych wraz z budowa 51 szt. indywidualnych wymiennik\u00f3w ciep\u0142a", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Modernizacja systemu ciep\u0142owniczego miasta Tychy w latach 2018-2023", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.25}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-12-17", "DOFINANSOWANIE": "6505931.17", "WARTOSC": "15307905.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt obejmuje modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego w dw\u00f3ch (z czterech) obszarach miasta: 1 i 3. Obydwa obszary s\u0105 niedostatecznie o\u015bwietlone, ze wzgl\u0119du na znaczne zu\u017cycie techniczne infrastruktury oraz rozmieszczenie opraw o\u015bwietleniowych. Zakres projektu obejmuje wymian\u0119 istniej\u0105cych opraw na nowe, energooszcz\u0119dne, wymian\u0119 zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych, u\u0142o\u017cenie kablowej linii o\u015bwietlenia ulicznego wykorzystywanej do systemu sterowania oraz zabudow\u0119 nowych szaf o\u015bwietleniowych. Wszystkie zakwalifikowane do wymiany s\u0142upy (\u0142\u0105cznie 1349 sztuk) s\u0105 w z\u0142ym stanie technicznym uniemo\u017cliwiaj\u0105cym dalsz\u0105 eksploatacj\u0119. Moc systemu o\u015bwietlenia ulicznego zostanie znacz\u0105co zmniejszona poprzez zast\u0105pienie opraw istniej\u0105cych, oprawami wykonanymi w technologii LED, wyposa\u017conymi w inteligentny system sterowania. W obszarze 1 zamontowanych zostanie 1139 opraw (1090 wymienianych + 49 dodatkowych); w obszarze 3 zamontowane zostan\u0105 1124 oprawy (1088 wymienianych + 36 dodatkowych).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Modernizacja systemu o\u015bwietlenia w Tychach - obszar 1 i 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.68}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2016-12-30", "DOFINANSOWANIE": "6093900.00", "WARTOSC": "14244949.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt polega na przebudowie kana\u0142owych sieci ciep\u0142owniczych ze zdegradowan\u0105 izolacj\u0105 termiczn\u0105 i naruszonymi przez korozj\u0119 rurami ciep\u0142owniczymi na bezkana\u0142ow\u0105 sie\u0107 ciep\u0142ownicz\u0105 z nowoczesnych rur preizolowanych oraz budow\u0119 81 sztuk indywidualnych wysokosprawnych wymiennikowni ciep\u0142a. Na zadanie sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 trzy zadania budowlane.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Likwidacja grupowego w\u0119z\u0142a cieplnego \"B-2\", B-1\" i \"T-1\" w Tychach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.47}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2016-12-29", "DOFINANSOWANIE": "5622490.00", "WARTOSC": "16931085.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt polega na przebudowie kana\u0142owych sieci ciep\u0142owniczych ze zdegradowan\u0105 izolacj\u0105 termiczn\u0105 i naruszonymi przez korozj\u0119 rurami ciep\u0142owniczymi na bezkana\u0142ow\u0105 sie\u0107 ciep\u0142ownicz\u0105 z nowoczesnych rur preizolowanych. Przebudowa sieci ciep\u0142owniczej spowoduje zmniejszenie przesy\u0142owych strat ciep\u0142a oraz zmniejszenie awaryjno\u015bci sieci i zwi\u0119kszenie jej trwa\u0142o\u015bci. Na projekt sk\u0142ada si\u0119 sze\u015b\u0107 zada\u0144 budowlanych.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przebudowa sieci ciep\u0142owniczych w Tychach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7947579.26", "WARTOSC": "9429970.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Tychy i powieciebieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skim.W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 364 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Tychy poni\u017cej 30 roku \u017cycia. W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP Tychy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.Projekt realizowany b\u0119dzie zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MIASTO TYCHY/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TYCHACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Tychy i powiecie bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skim (IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-16", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "4131453.26", "WARTOSC": "6642728.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na rozbudowie instalacji fermentacji o modu\u0142 przygotowania odpad\u00f3w biodegradowalnych zbieranych selektywnie w ramach istniej\u0105cej fermentacji beztlenowej zlokalizowanej na terenie Mi\u0119dzygminnego Zak\u0142adu Kompleksowego Zagospodarowania Odpad\u00f3w Komunalnych w Tychach eksploatowanego przez MASTER - Odpady i Energia Sp. z o.o. Zakres rzeczowy projektu obejmuje budow\u0119 hali oraz instalacj\u0119 modu\u0142u przygotowania odpad\u00f3w biodegradowalnych w celu umo\u017cliwienia poddawania czystej frakcji biodegradowalnej (odpad\u00f3w kuchennych, mokrych) do istniej\u0105cej instalacji przetwarzania frakcji biodegradowalnej wydzielonej z odpad\u00f3w zmieszanych w procesie fermentacji beztlenowej. Inwestycja ma na celu popraw\u0119 technologii zagospodarowania odpad\u00f3w w Zak\u0142adzie, w szczeg\u00f3lno\u015bci odpad\u00f3w biodegradowalnych, a przy tym umo\u017cliwi produkcj\u0119 energii odnawialnej poprzez w\u0142a\u015bciwe i bezpieczne dla \u015brodowiska wykorzystanie odpad\u00f3w.", "BENEFICJENT": "MASTER - ODPADY I ENERGIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozbudowa instalacji fermentacji o modu\u0142 przygotowania odpad\u00f3w biodegradowalnych zbieranych selektywnie w ramach istniej\u0105cej fermentacji beztlenowej zlokalizowanej na terenie MZKZOK w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.18}, {"DATA_KONIEC": "2023-02-28", "DATA_START": "2019-06-19", "DOFINANSOWANIE": "4037980.36", "WARTOSC": "7368819.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt polega na przebudowie kana\u0142owych sieci ciep\u0142owniczych ze zdegradowan\u0105 izolacj\u0105 termiczn\u0105 i naruszonymi przez korozj\u0119 rurami ciep\u0142owniczymi, na bezkana\u0142ow\u0105 sie\u0107 ciep\u0142ownicz\u0105 z nowoczesnych rur preizolowanych oraz wymianie grupowych w\u0119z\u0142\u00f3w cieplnych.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przebudowa sieci ciep\u0142owniczych oraz budowa indywidualnych w\u0119z\u0142\u00f3w cieplnych w Tychach.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3993058.18", "WARTOSC": "7563748.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest przeprowadzanie prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie opracowanie zrobotyzowanego urz\u0105dzenia kurierskiego (w wersjach o regulowanej temperaturze oraz bez regulacji temperatury) opartego na zrobotyzowanym uk\u0142adzie transportowo-magazynowym przesy\u0142ek. Realizacj\u0119 projektu podzielono na trzy etapy: w ramach 1 etapu zostan\u0105 przeprowadzone badania przemys\u0142owe w zakresie opracowania technologii transportu przesy\u0142ek wewn\u0105trz automatu pomi\u0119dzy slotami magazynowymi, a oknami nadawczo-odbiorczymi za pomoc\u0105 uk\u0142adu robot\u00f3w (uk\u0142adu kartezja\u0144skiego oraz samojezdnego) oraz opracowania konstrukcji stela\u017cy magazynowych. W kolejnym etapie przewidziana jest realizacja prac rozwojowych, w ramach kt\u00f3rych zostan\u0105 zbudowane oraz przetestowane prototypowe urz\u0105dzenia. W ostatnim etapie przewidziane s\u0105 prace obejmuj\u0105ce przygotowanie dokumentacji wdro\u017ceniowej przez pracownik\u00f3w Sp\u00f3\u0142ki oraz us\u0142ugi rzecznika patentowego. Opisany schemat realizacji umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie celu projektu: zaoferowanie na rynku nowych urz\u0105dze\u0144: zrobotyzowanych urz\u0105dze\u0144 pocztowych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 przedsi\u0119biorstwa dzia\u0142aj\u0105ce w bran\u017cy pocztowej i kurierskiej, posiadaj\u0105ce w swojej ofercie us\u0142ugi oferowane przy wykorzystaniu sieci automatycznych urz\u0105dze\u0144 kurierskich i chc\u0105ce rozszerzy\u0107/ulepszy\u0107 swoj\u0105 ofert\u0119.", "BENEFICJENT": "RETAIL ROBOTICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie gamy zrobotyzowanych urz\u0105dze\u0144 kurierskich wykorzystuj\u0105cych m.in. kartezja\u0144ski uk\u0142ad robot\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "42500000.00", "WARTOSC": "61573185.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup 35 sztuk autobus\u00f3w nowych, ekologicznych i przystosowanych do przewozu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Zakupiony tabor b\u0119dzie obejmowa\u0142 zar\u00f3wno autobusy wyposa\u017cone w silnik spalinowy spe\u0142niaj\u0105cy norm\u0119 EURO 6 jak i autobusy z nap\u0119dem elektrycznym. Tabor pasa\u017cerski b\u0119dzie tak\u017ce zr\u00f3\u017cnicowany z uwagi na pojemno\u015b\u0107, zak\u0142ada si\u0119 zakup autobus\u00f3w przegubowych 18 metrowych oraz autobus\u00f3w jednocz\u0142onowych 12 metrowych. \u0141\u0105czna pojemno\u015b\u0107 zakupionego taboru pasa\u017cerskiego wyniesie 3 250 os\u00f3b, przy za\u0142o\u017ceniu, i\u017c w 1 autobusie 12 metrowym jest 85 miejsc pasa\u017cerskich, a w 1 autobusie przegubowym jest 140 miejsc pasa\u017cerskich.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI MIEJSKIEJ KATOWICE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zmniejszenie negatywnego wp\u0142ywu transportu publicznego na \u015brodowisko naturalne i poprawa jako\u015bci transportu poprzez zakup nowych ekologicznych autobus\u00f3w niskopod\u0142ogowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2015-10-09", "DOFINANSOWANIE": "3630218.86", "WARTOSC": "4647718.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 7, zlokalizowanej przy ul. To\u0142stoja 1 w Tychach. Zakres przedsi\u0119wzi\u0119cia obejmuje przede wszystkim: - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem grubo\u015bci 14 oraz 16 cm, - izolacj\u0119 i docieplenie \u015bcian piwnicznych i fundamentowych styropianem grubo\u015bci 12 cm, - docieplenie stropodachu we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 warstwami grubo\u015bci 15-22 cm, - wymian\u0119 stolarki okiennej w segmencie sportowym i piwnicach, - wymian\u0119 instalacji c.o. wraz z grzejnikami oraz instalacji c.w.u., - wymian\u0119 w\u0119z\u0142a cieplnego na kompaktowy dwufunkcyjny w\u0119ze\u0142 cieplny c.o. i c.w.u., - wymian\u0119 drzwi zewn\u0119trznych ewakuacyjnych, - wykonanie opaski \u017cwirowej wok\u00f3\u0142 budynku, - wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych na LED, - demonta\u017c i ponowny monta\u017c instalacji odgromowej budynku. W wyniku realizacji inwestycji nast\u0105pi roczna redukcja emisji CO2 o 432,23 t/rok, a PM10 o 2,87 t/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Niskoenergetyczne budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Tychach - Termomodernizacja Szko\u0142y Podstawowej nr 7 przy ul. To\u0142stoja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3575060.61", "WARTOSC": "4516580.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu o charakterze B+R jest opracowanie modu\u0142owego systemu antropotechnicznego SMART obejmuj\u0105cego: a) system monitorowania aktywno\u015bci kinetycznej SMA-K, dedykowany zasadniczo zaspokojeniu wymaga\u0144 popularyzowanej potrzeby rejestracji w\u0142asnych dzia\u0142a\u0144, inspirowanych potrzeb\u0105 ruchu b) rozszerzony system nieinwazyjnego monitorowania parametr\u00f3w fizjologicznych i ruchowych (funkcjonalnych) SMA-X (eXtend), z uwzgl\u0119dnieniem biometeorologicznych, lokalnych prognoz c) kompleksowy system monitorowania aktywno\u015bci i racjonalizacji treningu SMA-RT dla u\u017cytkownik\u00f3w, u kt\u00f3rych uda si\u0119 wykszta\u0142ci\u0107 poczucie integralno\u015bci fizycznej z innymi czynno\u015bciami spo\u0142ecznymi i fizycznymi, wymagaj\u0105cy konsultacji z lekarzem i fizjoterapeut\u0105 w zakresie rodzaju, intensywno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa wykonywania \u0107wicze\u0144, w okre\u015blonych warunkach meteorologicznych. Projekt ma warto\u015b\u0107 4 252 012,53 PLN, d\u0142ugo\u015b\u0107 24 m-ce i b\u0119dzie realizowany przez komplementarny kompetencyjnie zesp\u00f3\u0142 naukowo \u2013 wdro\u017ceniowy.", "BENEFICJENT": "COMFORTEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "SMART - system monitorowania aktywno\u015bci i racjonalizacji treningu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2015-11-17", "DOFINANSOWANIE": "3484103.78", "WARTOSC": "29952939.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Nexteer Automotive Poland Sp. z o.o. planuje realizacj\u0119 projektu, kt\u00f3rego celem jest utworzenie europejskiego Centrum Badawczo-Rozwojowego. W ramach projektu zostan\u0105 zakupione urz\u0105dzenia badawcze najnowszej generacji oraz przeprowadzona adaptacja budynku do potrzeb realizacji Projektu. W wyniku realizacji projektu powstanie 15 miejsc pracy dla pracownik\u00f3w B+R.", "BENEFICJENT": "NEXTEER AUTOMOTIVE POLAND SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eCentrum Badawczo-Rozwojowe b\u0119d\u0105ce o\u015brodkiem bada\u0144 nad konstrukcj\u0105 i procesem produkcyjnym uk\u0142ad\u00f3w kierowniczych ze wspomaganiem elektrycznym\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-11-07", "DOFINANSOWANIE": "3472071.94", "WARTOSC": "5366367.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa wraz ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania cz\u0119\u015bci budynku szko\u0142y zawodowej (b\u0119d\u0105cej cz\u0119\u015bci\u0105 Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 5) z przeznaczeniem na Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych wraz z mieszkaniami chronionymi w Tychach. W ramach projektu zaplanowano: - wykonanie dw\u00f3ch klatek schodowych wraz z wyburzeniem istniej\u0105cych, - roboty budowlano-monta\u017cowe, pozwalaj\u0105ce na zmian\u0119 sposobu u\u017cytkowania sal dydaktycznych na CUS, mieszkania chronione oraz mieszkania komunalne (realizacja mieszka\u0144 komunalnych stanowi odr\u0119bny projekt), - roboty budowlano-monta\u017cowe cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych budynku, - wykonanie nowych pomieszcze\u0144 higieniczno-sanitarno-socjalnych, - wykonanie nowych instalacji wewn\u0119trznych, - docieplenie budynku, - zagospodarowanie terenu, - wyposa\u017cenie CUS i mieszka\u0144 chronionych. Nowo uruchamiany CUS oraz mieszkania chronione stworzone zostaj\u0105 dla jednorodnej grupy docelowej \u2013 os\u00f3b starszych. Pod wzgl\u0119dem formalno-prawnym projekt jest gotowy do realizacji.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych oraz mieszka\u0144 chronionych w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3414378.37", "WARTOSC": "5042069.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu jest opracowanie systemu zarz\u0105dzania bezpiecze\u0144stwem zintegrowanego z systemem informatycznym klasy B/OSS (Business/Operations Support System) dedykowanego dla ma\u0142ego lub \u015bredniego przedsi\u0119biorstwa telekomunikacyjnego. System obejmowa\u0107 b\u0119dzie komponenty zarz\u0105dzania ryzykiem na poziomie: &bull; statycznym &ndash; periodyczna analiza ryzyka w \u015brodowisku eksploatacyjnym i adaptacja systemu zabezpiecze\u0144 do zmian zachodz\u0105cych w tym \u015brodowisku; &bull; dynamicznym &ndash; bie\u017c\u0105ca analiza ryzyka (real-time risk management), reagowanie na wydarzenia i korygowanie systemu zabezpiecze\u0144. System zapewni tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 ostrzegania i wymiany informacji z innymi podmiotami, w tym nadrz\u0119dnymi centrami bezpiecze\u0144stwa (CSIRT &ndash; Computer Security Incident Response Team, CERT &ndash; Computer Emergency Response Team) oraz wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Krajowym W\u0119z\u0142em Identyfikacji Elektronicznej. Osi\u0105gni\u0119cie celu projektu wymaga przeprowadzenia prac badawczo-rozwojowych dla szczeg\u00f3\u0142owego zdefiniowania i walidacji opracowanych komponent\u00f3w i interfejs\u00f3w oraz zapewnienia ich zgodno\u015bci z nowymi regulacjami unijnymi (General Data Protection Regulation, NIS &ndash; Network and Information Systems Directive 2016/1148, eIDAS - Rozporz\u0105dzenie Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 910/2014 w sprawie identyfikacji elektronicznej i us\u0142ug zaufania w odniesieniu do transakcji elektronicznych na rynku wewn\u0119trznym) a tak\u017ce Strategi\u0105 Cyberbezpiecze\u0144stwa RP. W ramach projektu zaplanowano etap prac przedwdro\u017ceniowych obejmuj\u0105cy prace przygotowawcze do wdro\u017cenia wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych i doprowadzenie wynik\u00f3w projektu do etapu umo\u017cliwiaj\u0105cego ich komercjalizacj\u0119. Odbiorcami docelowymi oczekiwany", "BENEFICJENT": "COMFORTEL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zintegrowana platforma wspomagaj\u0105ca \u015bwiadczenie us\u0142ug i zarz\u0105dzanie ich bezpiecze\u0144stwem dla lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w telekomunikacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3259272.92", "WARTOSC": "3834438.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Centrum Opieki Dziennej dla Nieuleczalnie Chorych Dzieci dzia\u0142a\u0142a przy ul. Jaroszowickiej 113 w Tychach,od pon. do pt. przez 10 godz. dziennie, us\u0142ugi \u015bwiadczone nieodp\u0142atnie.Planowany projekt zawiera zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci poprzez otwarcie kolejnych 10 miejsc, w tym w\u0142\u0105czenie dzieci z powik\u0142aniami wcze\u015bniactwa, wymagaj\u0105cych szczeg\u00f3lnego wsparcia.Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.07.2019 do 30.06.2021 r. Centrum Opieki Dziennej to jedna z nielicznych specjalistycznych w Pl plac\u00f3wek wsparcia dziennego.Uczestnikami b\u0119d\u0105 dzieci, kt\u00f3re: - maj\u0105 orzeczenie o niepe\u0142nosprawno\u015bci, - s\u0105 nieuleczalnie chore, - pochodz\u0105 z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, oraz ich opiekunowie, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 bra\u0107 udzia\u0142 w szkoleniach w celu podniesienia jako\u015bci opieki nad nieuleczalnie chorymi dzie\u0107mi. Cel projektu: rozw\u00f3j us\u0142ug zdrowotnych \u015bwiadczonych dla dzieci nieuleczalnie chorych i ich najbli\u017cszego otoczenia, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \u015aL\u0104SKIE HOSPICJUM DLA DZIECI \u015aWIETLIKOWO", "TYTUL": "Centrum Opieki Dziennej dla Nieuleczalnie Chorych Dzieci, zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci poprzez poszerzenie dzia\u0142alno\u015bci o 10 miejsc oraz rozszerzenie grupy docelowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "11712631.74", "WARTOSC": "26397376.94", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE, POW.: Lublin, GM.: Lublin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE, POW.: olszty\u0144ski, GM.: Olsztynek", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu s\u0105 prace badawczo-rozwojowe nad zautomatyzowaniem proces\u00f3w logistycznych wykorzystuj\u0105cych inteligentne algorytmy oraz prototypy urz\u0105dze\u0144 w rozproszonej strukturze centr\u00f3w dystrybucyjnych. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost efektywno\u015bci zintegrowanego \u0142a\u0144cucha dostaw realizowanego przez konsorcjant\u00f3w nale\u017c\u0105cych do Grupy Maspex. Cel ten zostanie zrealizowany poprzez wdro\u017cenie rezultat\u00f3w bie\u017c\u0105cego projektu, kt\u00f3rymi s\u0105 nast\u0119puj\u0105ce komplementarne komponenty: 1/ Nowa metoda kompletacji niejednorodnych jednostek \u0142adunkowych wykorzystuj\u0105cej prototypy cyfrowo sterowanych urz\u0105dze\u0144 automatyki magazynowej i urz\u0105dzenia towarzysz\u0105ce typu HMI; 2/ Nowoczesny modu\u0142 decyzyjny dla systemu WMS wykorzystuj\u0105cy inteligentne algorytmy automatyzuj\u0105ce i wspomagaj\u0105ce globalny proces podejmowania decyzji w rozproszonej strukturze centr\u00f3w dystrybucyjnych. Projekt realizowany b\u0119dzie przez konsorcjum przedsi\u0119biorstw nale\u017c\u0105cych do Grupy Maspex, tj.: - &bdquo;M-LOGISTIC&rdquo; Sp. z o.o. (lider konsorcjum) - PZZ LUBELLA GMW Sp. z o.o. Sp. k. - TYMBARK -MWS Sp. z o.o. Sp.k. Funkcjonowanie konsorcjant\u00f3w w z\u0142o\u017conej strukturze logistycznej implikuje szereg problem\u00f3w: - przetwarzanie du\u017cej ilo\u015bci informacji z r\u00f3\u017cnych \u017ar\u00f3de\u0142 (np. zastosowanie r\u00f3\u017cnych system\u00f3w informatycznych w r\u00f3\u017cnych &bdquo;ogniwach&rdquo; \u0142a\u0144cucha dostaw), - oddzielnie zarz\u0105dzania r\u00f3\u017cnymi fragmentami \u0142a\u0144cucha dostaw, - niedostateczna i sp\u00f3\u017aniona informacja o fizycznych wydarzeniach wp\u0142ywaj\u0105cych na operacyjny poziom proces\u00f3w, - trudno\u015b\u0107 w ocenie znaczenia zdarze\u0144, - chaotyczna informacja o fizycznym stanie przep\u0142ywu towar\u00f3w utrudnia ocen\u0119 sytuacji.", "BENEFICJENT": "&QUOT;M -LOGISTIC&QUOT; SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Prace badawczo-rozwojowe nad zautomatyzowaniem proces\u00f3w logistycznych wykorzystuj\u0105cych inteligentne algorytmy oraz prototypy urz\u0105dze\u0144 w rozproszonej strukturze centr\u00f3w dystrybucyjnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 24.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "3063462.90", "WARTOSC": "7793065.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Budowa jednostki poligeneracyjnej produkuj\u0105cej energi\u0119 dla Ekoland Sp. z o.o.", "BENEFICJENT": "\u201dEKOLAND\u201d SP.Z O.O.", "TYTUL": "Budowa jednostki poligeneracyjnej produkuj\u0105cej energi\u0119 dla Ekoland Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.86}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2015-05-27", "DOFINANSOWANIE": "3033648.38", "WARTOSC": "4779546.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja 5 budynk\u00f3w mieszkalnych wchodz\u0105cych w sk\u0142ad dzielnicy Osada - osiedla robotniczego przy dawnej fabryce papieru i celulozy w tyskiej dzielnicy Czu\u0142\u00f3w. W budynkach przy ul. Katowickiej 223, 225, 227, 229 i 231 znajduje si\u0119 \u0142\u0105cznie 46 mieszka\u0144 socjalnych i 1 \u015bwietlica \u015brodowiskowa. Zakres projektu jest podobny we wszystkich budynkach i obejmuje: - termomodernizacj\u0119 \u015bcian zewn\u0119trznych i strop\u00f3w, - wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, - wykonanie wewn\u0119trznej instalacji gazowej wraz z monta\u017cem gazowych kot\u0142\u00f3w grzewczych kondensacyjnych, dwufunkcyjnych, - wymian\u0119 instalacji c.o. i c.w.u., - wymian\u0119 instalacji elektrycznej oraz o\u015bwietlenia cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych, - roboty remontowe towarzysz\u0105ce. Realizacja projektu pozwoli m.in. na popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej przedmiotowych budynk\u00f3w o 66,80% oraz redukcj\u0119 CO2 o 82,02% (287,66 t/rok) i py\u0142u PM10 o 99,96% (1,19685 t/rok). Projekt dotyczy 2 typ\u00f3w projekt\u00f3w, dopuszczonych w ramach dzia\u0142ania 4.3. RPO.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Termomodernizacja dzielnicy Osada w Tychach - budynki nr: 223, 225, 227, 229, 231", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2996000.00", "WARTOSC": "10528800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i oprogramowania umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie produkcji innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 do rozpoznawania, segregowania i wst\u0119pnej utylizacji odpad\u00f3w - recyklomat\u00f3w oraz automatycznych, samoobs\u0142ugowych urz\u0105dze\u0144 kurierskich dzia\u0142aj\u0105cych w oparciu o robota. Prototypy urz\u0105dze\u0144 s\u0105 wynikiem prac B+R Wnioskodawcy. Zakres projektu obejmuje zakup urz\u0105dze\u0144 oraz oprogramowania, w tym: - wykrawarki - 2 pras kraw\u0119dziowych - zautomatyzowanej celi do gi\u0119cia element\u00f3w metalowych - stacjonarnej linii automatycznej do malowania wykrawanych element\u00f3w - 15 nitownic - 15 wkr\u0119tarek - tokarki CNC - oprogramowania do pras kraw\u0119dziowych Recyklomaty umo\u017cliwia\u0107 b\u0119d\u0105 odbi\u00f3r w jednym urz\u0105dzeniu wielu rodzaj\u00f3w odpad\u00f3w np. aluminium, szk\u0142o, PET, natomiast zrobotyzowane urz\u0105dzenia kurierskie pozwala\u0107 b\u0119d\u0105 na odbi\u00f3r/nadanie paczki przy udziale robota, posiada\u0107 b\u0119d\u0105 wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 skrytek i niestandardowe rozmiary (mo\u017cliwo\u015b\u0107 zabudowania wolnej przestrzeni).", "BENEFICJENT": "RETAIL ROBOTICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rozpocz\u0119cie produkcji automatycznych urz\u0105dze\u0144 do rozpoznawania, segregowania i wst\u0119pnej utylizacji odpad\u00f3w oraz urz\u0105dze\u0144 kurierskich opartych o automatyzacj\u0119 i robotyzacj\u0119 dzi\u0119ki zastosowaniu m.in. kartezja\u0144skiego uk\u0142adu robot\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2015-05-27", "DOFINANSOWANIE": "2885720.39", "WARTOSC": "3830210.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja pi\u0119ciu budynk\u00f3w mieszkalnych, wchodz\u0105cych w sk\u0142ad robotniczego osiedla Osada po dawnej fabryce celulozy i papieru w tyskiej dzielnicy Czu\u0142\u00f3w. W budynkach przy ul. Katowickiej 207, 209, 233, 235 i 237 znajduj\u0105 si\u0119 \u0142\u0105cznie 54 mieszkania socjalne. Zakres projektu jest podobny we wszystkich budynkach i obejmuje nast\u0119puj\u0105ce rodzaje rob\u00f3t: - ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i strop\u00f3w, - wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej, - wykonanie wewn\u0119trznej instalacji gazowej wraz z monta\u017cem gazowych kot\u0142\u00f3w grzewczych, kondensacyjnych, dwufunkcyjnych, - wymian\u0119 instalacji c.o. i c.w.u., - wymian\u0119 instalacji elektrycznej wraz z wymian\u0105 o\u015bwietlenia cz\u0119\u015bci wsp\u00f3lnych, - roboty remontowe towarzysz\u0105ce. Realizacja projektu pozwoli na wzrost efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w o 64,68%, redukcj\u0119 CO2 o 78,65% (236,30 t/rok) oraz redukcj\u0119 py\u0142u PM10 o 99,94% (0,90373 t/rok). Projekt dotyczy dw\u00f3ch typ\u00f3w projekt\u00f3w, dopuszczonych w ramach dzia\u0142ania 4.3. RPO.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Termomodernizacja dzielnicy Osada w Tychach - budynki nr: 207, 209, 233, 235, 237", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2786333.00", "WARTOSC": "4487948.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "W ramach projektu planuje si\u0119 opracowa\u0107 kompletny system dystrybucji/wymiany butli gazowych wraz z rozbudowanym modu\u0142em bezpiecze\u0144stwa i zu\u017cycia gazu online oraz aplikacji u\u017cytkownika. System sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z: - technologii, w ramach kt\u00f3rej za pomoc\u0105 innowacyjnego czujnika monitorowana b\u0119dzie temperatura i stan zape\u0142nienia butli, a w przypadku wykrycia rozszczelnienia automatycznie wysy\u0142any b\u0119dzie alert do u\u017cytkownika; system, na podstawie agregowanych danych o nabywanych butlach, tworzy\u0142 b\u0119dzie mapy rzeczywistego popytu, pozwalaj\u0105c na ekonomiczne zaplanowanie systemu dostaw dystrybutorom butli gazowych; - urz\u0105dzenia &ndash; butlomatu niezale\u017cnego energetycznie tj. wyposa\u017conego we w\u0142asne \u017ar\u00f3d\u0142o zasilania (panele fotowoltaiczne); mobilnego i modu\u0142owego; konstrukcja urz\u0105dzenia pozwala\u0107 b\u0119dzie na jego szybkie i niskokosztowe relokowanie w miejsca o wi\u0119kszym popycie, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane dzi\u0119ki ww technologii agregacji danych; - aplikacji u\u017cytkownika, kt\u00f3ra - dzi\u0119ki integracji z czujnikiem monitorowania poziomu gazu - informowa\u0107 b\u0119dzie u\u017cytkownika i dystrybutora o poziomie gazu w butli, w tym o przypadkach rozszczelnienia butli, umo\u017cliwia\u0107 rezerwacj\u0119 butli, a tak\u017ce znalezienie najbli\u017cszego butlomatu. W ramach projektu planuje si\u0119 2 etapy prac rozwojowych oraz etap prac przedwdro\u017ceniowych, w wyniku kt\u00f3rych mo\u017cliwe b\u0119dzie wdro\u017cenie w Sp\u00f3\u0142ce nowego produktu (mobilnego butlomatu z rozwini\u0119tym systemem bezpiecze\u0144stwa) i zaoferowanie go na rynku. Produkt stanowi odpowied\u017a na zidentyfikowane potrzeby klient\u00f3w w zakresie redukcji koszt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci, zag\u0119szczenia sieci obs\u0142ugi i uniezale\u017cnienia od dost\u0119pno\u015bci i sprawno\u015bci pracy partner\u00f3w lokalnych sprzedaj\u0105cych butle (np. sklep\u00f3w, stacji benzynowych). W ramach projektu powstan\u0105 3 prototypowe butlomaty modu\u0142owe, aby przetestowa?", "BENEFICJENT": "NOA TECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost bezpiecze\u0144stwa u\u017cytkownik\u00f3w butli gazowych dzi\u0119ki opracowaniu kompleksowego systemu dystrybucji i monitoringu nieszczelno\u015bci gazu w ramach sieci innowacyjnych terminali mobilnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2668957.75", "WARTOSC": "4003786.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie bada\u0144 przemys\u0142owych oraz prac rozwojowych zmierzaj\u0105cych do opracowania innowacyjnej zasypki do zamkni\u0119\u0107 suwakowych oraz technologii jej wytwarzania. Projekt b\u0119dzie realizowany w odpowiedzi na rynkowe zapotrzebowanie ze strony odbiorc\u00f3w, dotycz\u0105ce szybszej realizacji zam\u00f3wie\u0144 i lepszej jako\u015bci produktu wykorzystywanego w procesie ci\u0105g\u0142ego odlewania stali. Autorski sk\u0142ad oraz spos\u00f3b wytwarzania zasypki stanowi nowe rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re wyeliminuje problem braku op\u0142acalno\u015bci produkcji ogniotrwa\u0142ych substancji izoluj\u0105cych. Zasypka do zamkni\u0119\u0107 suwakowych i spos\u00f3b jej wytwarzania zosta\u0142y zg\u0142oszone do ochrony patentowe, a nowo\u015b\u0107 i prze\u0142omowo\u015b\u0107 rozwi\u0105zania potwierdzi\u0142 Urz\u0105d Patentowy RP przyznaj\u0105c kat A dla wszystkich zastrze\u017ce\u0144 w wydanym Sprawozdaniu o stanie techniki. Realizacja projektu sk\u0142ada\u0142a si\u0119 b\u0119dzie z 3 etap\u00f3w. W ramach 1. zostan\u0105 zweryfikowane czynniki maj\u0105ce wp\u0142yw na przebieg procesu, a tak\u017ce zostan\u0105 przeprowadzone badania poszczeg\u00f3lnych sk\u0142adnik\u00f3w zasypki, aby zapewni\u0107 najbardziej optymalne parametry dla stabilno\u015bci procesu wytwarzania wysokogatunkowej zasypki. W etapie 2 zostanie opracowana szczeg\u00f3\u0142owa koncepcja wykorzystania sygna\u0142u akustycznego do kontroli procesu wytwarzania zasypki oraz zostanie opracowana krzywa wzorcowa i wytyczne dla wytworzenia wzorca sk\u0142adu chemicznego produktu jako element systemu kontroli jako\u015bci procesu. Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X)Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "PEDMO SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnej zasypki do zamkni\u0119\u0107 suwakowych o strukturze emergentnej, zapewniaj\u0105cej podwy\u017cszon\u0105 odporno\u015b\u0107 na spiekanie, oraz technologii jej produkcji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.79}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2559266.89", "WARTOSC": "5026564.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest przeprowadzanie prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych rezultatem b\u0119dzie opracowanie urz\u0105dzenia recyklingowego (recyklomatu) do rozpoznawania, segregowania i wst\u0119pnej utylizacji wielu rodzaj\u00f3w odpad\u00f3w tj. aluminium, szk\u0142o, PET, zu\u017cyte baterie, zu\u017cyte strzykawki, opakowania po dezodorantach, itp. Realizacj\u0119 projektu podzielono na trzy etapy. W ramach 1 etapu zostan\u0105 przeprowadzone badania przemys\u0142owe, w zakresie opracowania technologii rozpoznawania i rozdrabniania frakcji wrzutowej oraz opracowania modeli komputerowych (projekt\u00f3w technicznych) dw\u00f3ch najwa\u017cniejszych w maszynie modu\u0142\u00f3w: modu\u0142u rozpoznawania/sortowania i modu\u0142u rozdrabniania/zgniatania w zale\u017cno\u015bci od rodzaju wrzuconej frakcji. W kolejnym etapie przewidziana jest realizacja prac rozwojowych, w ramach kt\u00f3rych zostanie zbudowany prototyp modu\u0142u odpowiedzialnego za rozpoznawanie odpowiedniej frakcji wrzutowej i prototyp odpowiedzialny za rozdrabnianie odpowiedniej frakcji wrzutowej. W ostatnim etapie przewidzia\u0142a jest kontynuacja prac rozwojowych obejmuj\u0105cych prototypowe wytworzenie kompletnych urz\u0105dze\u0144 w dw\u00f3ch wersjach: zewn\u0119trznej i wewn\u0119trznej zbudowanej ze zoptymalizowanych modu\u0142\u00f3w opracowanych w etapie nr 2 oraz pozosta\u0142ych modu\u0142\u00f3w sk\u0142adaj\u0105cych si\u0119 na urz\u0105dzenie: przede wszystkim komory przechowuj\u0105ce odpady i modu\u0142 centralny. Przeprowadzone zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c testy w komorze \u015brodowiskowej oraz weryfikacja i optymalizacja urz\u0105dze\u0144 przez wyspecjalizowane jednostki badawcze.", "BENEFICJENT": "RETAIL ROBOTICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Opracowanie urz\u0105dzenia recyklingowego do rozpoznawania, segregowania i wst\u0119pnej utylizacji odpad\u00f3w wielu rodzaj\u00f3w oraz ich wyceny i wyp\u0142aty odpowiedniego wynagrodzenia za recykling", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-25", "DATA_START": "2020-07-10", "DOFINANSOWANIE": "2472225.00", "WARTOSC": "2913500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zakup sprz\u0119tu medycznego i informatycznego oraz \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej dla potrzeb jednoimiennego szpitala zaka\u017anego, uruchomionego w dotychczasowym Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym w Tychach. Przedmiotowy sprz\u0119t jest niezb\u0119dny do reorganizacji pracy plac\u00f3wki i zapewnienia profesjonalnej opieki medycznej mieszka\u0144com wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego, w tym okolicznych powiat\u00f3w: miko\u0142owskiego, pszczy\u0144skiego i bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skiego. W sytuacji panuj\u0105cej epidemii wirusa SARS-CoV-2, przedsi\u0119wzi\u0119cie odpowiada na rozwi\u0105zanie g\u0142\u00f3wnego problemu tyskiego szpitala, kt\u00f3rym jest brak aparatury wspomagaj\u0105cej oddychanie u pacjent\u00f3w zaka\u017conych COVID-19, brak sprz\u0119tu do zabezpieczenia chorych po ich od\u0142\u0105czeniu od respirator\u00f3w, brak aparat\u00f3w do znieczulania, umo\u017cliwiaj\u0105cych prawid\u0142owe prowadzenie pacjent\u00f3w w czasie zabieg\u00f3w operacyjnych. Nale\u017cy podkre\u015bli\u0107, i\u017c znaczna cz\u0119\u015b\u0107 posiadanego sprz\u0119tu jest wyeksploatowana, a brak cz\u0119\u015bci zamiennych i akcesori\u00f3w uniemo\u017cliwia jego naprawienie.", "BENEFICJENT": "MEGREZ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Razem powstrzymamy koronowirusa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2358723.20", "WARTOSC": "2774968.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu (P) jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142.,zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wyklucz. spo\u0142. dla 92 niesamodzielnych senior\u00f3w 60+(71K/21M),z terenu m.Tychy, w tym g\u0142. z 4 tyskich obszar\u00f3w rewitalizacji.P b\u0119dzie realizow. 01.2020-12.2021.Zak\u0142ada \u015bwiadczenie dziennych form us\u0142ug opieku\u0144czych, specjalist. us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania(SUO),us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania i us\u0142ug mieszka\u0144 chronionych w nowopowsta\u0142ym Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych (ul. Edukacji 11,Tychy),w kt\u00f3rym uruchomione zostan\u0105:Dzienny Dom Pomocy(DDP),Klub Seniora(KS), 3 mieszkania chronione,w tym 1 rotacyjne.P przyczyni si\u0119 do przeciwdzia\u0142ania zjawisku wykluczenia spo\u0142. tyskich senior\u00f3w przez ich aktywizacj\u0119 spo\u0142.,wspieranie integracji i indywidualnej identyfikacji ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105,budowanie poczucia przynale\u017cno\u015bci do wsp\u00f3lnoty,niwelowanie problemu wykluczenia cyfrowego,aktywne uczestnictwo w zaj\u0119ciach tematycznych,rekreacyjnych,warsztatach.Inf dot wska\u017anik\u00f3w w cz\u0119\u015bci E.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Uruchomienie Centrum Us\u0142ug Spo\u0142eczno\u015bciowych w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.37}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-12-19", "DOFINANSOWANIE": "2317598.45", "WARTOSC": "4621233.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja i modernizacja budynku Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi przy ul. Czarnieckiego 22 w Tychach. Zakres obejmuje: - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem gr. 14 cm, - docieplenie \u015bcian przyziemia styropianem gr. 14 cm, - docieplenie strychu we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 gr. 19 cm, wykuszy oraz sufitu piwnic styropianem gr. 10 cm, - wymian\u0119 stolarki drzwiowej oraz okiennej, - wymian\u0119 instalacji c.o. wraz z grzejnikami oraz instalacji wod-kan, - wykonanie drena\u017cu opaskowego wok\u00f3\u0142 budynku, - wykonanie wentylacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a w sali gimnastycznej, - wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych wewn\u0119trznych oraz zewn\u0119trznych na energooszcz\u0119dne typu LED, - wymian\u0119 instalacji odgromowej, - roboty remontowo-modernizacyjne towarzysz\u0105ce oraz elektryczne, - zagospodarowanie terenu, chodniki, - budow\u0119 windy osobowej dla uczni\u00f3w niepe\u0142nosprawnych. W wyniku inwestycji zaoszcz\u0119dzonych zostanie: 24,47 MWh/r e.e, 2055,80 GJ/r e.c., redukcja CO2 214,21 t/r.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Termomodernizacja i modernizacja budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi przy ul. Czarnieckiego w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3381194.80", "WARTOSC": "4011859.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Tychy i powiecie bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zostan\u0105\u00a0351 osoby zarejestrowane w PUP Tychy poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowane do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP Tychy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych\u00a0 mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. Projekt realizowany b\u0119dzie zgodnie z zasadami okre\u015blonymi w Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "MIASTO TYCHY/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TYCHACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Tychy i powiecie bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skim (III)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.03}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2305450.00", "WARTOSC": "8102010.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Rozbudowa Centrum Badawczo-Rozwojowego Aqmet Sp. z o.o. Sp. K.Celem projektu jest rozw\u00f3j dotychczas funkcjonuj\u0105cego w strukturach firmy dzia\u0142u badawczo-rozwojowego Aqmet Sp. z o.o. sp.k i stworzenie tym samym profesjonalnego Centrum Badawczo Rozwojowego Aqmet. Przedmiotem projektu b\u0119dzie zakup i doposa\u017cenie Centrum B+R w maszyny i urz\u0105dzenia niezb\u0119dne do prowadzenia specjalistycznych prac badawczo-rozwojowych w dziedzinach maj\u0105cych najwi\u0119kszy wp\u0142yw na zapewnieni d\u0142ugookresowej przewagi konkurencyjnej oraz innowacyjnej Wnioskodawcy na rynku. Dodatkowo w ramach projektu nabyta zostanie wiedza techniczna w kluczowych dla rozwoju Centrum aspektach w kt\u00f3rych Wnioskodawca posiada najmniejszy zas\u00f3b wiedzy oraz materia\u0142y niezb\u0119dne do prowadzenia pierwszych bada\u0144 zwi\u0105zanych z budowa prototypowych urz\u0105dze\u0144. W wyniku realizacji projektu przeprowadzone zostan\u0105 kompleksowe prace badawczo-rozwojowe, kt\u00f3rych efektem b\u0119dzie innowacja produktowa czterech urz\u0105dze\u0144 z rodziny automatycznych urz\u0105dze\u0144 nadawczo-odbiorczych oraz urz\u0105dze\u0144 czyszcz\u0105cych sterowanych elektronicznie o cechach i funkcjonalno\u015bciach niespotykanych na rynku globalnym.", "BENEFICJENT": "AQMET SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Rozbudowa Centrum Badawczo-Rozwojowego Aqmet Sp. z o.o. Sp. K.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.96}, {"DATA_KONIEC": "2023-04-30", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "2260426.72", "WARTOSC": "3654013.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). W ramach projektu planuje si\u0119 opracowa\u0107 (w trakcie realizacji prac rozwojowych i prac przedwdro\u017ceniowych) kompletn\u0105 technologi\u0119 IoT dedykowan\u0105 sklepom detalicznym typu \"\u017babka\", kompatybiln\u0105 ze standardem Internetu Rzeczy (IoT). Projektowane rozwi\u0105zanie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z: - koncentratora danych i czujnik\u00f3w (sterownik\u00f3w) pomiarowo-wykonawczych dzia\u0142aj\u0105cych w sieci WiFi MESH; - adaptowalnej maty sensorycznej zawieraj\u0105cej czujniki zatowarowania oparte o 2 filary: optyczny i tensometryczny w celu zwi\u0119kszenia skuteczno\u015bci w stosunku do obecnie stosowanych na rynku rozwi\u0105za\u0144; - urz\u0105dze\u0144 komunikacyjnych integruj\u0105cych ca\u0142\u0105 infrastruktur\u0119 i przesy\u0142aj\u0105cych kompletne dane; -kompleksowego systemu IoT integruj\u0105cego ww infrastruktur\u0119 odpowiedzialn\u0105 za kluczowe aspekty dzia\u0142ania inteligentnego sklepu, tj. m.in.: w\u0142\u0105czanie/wy\u0142\u0105czanie o\u015bwietlenia czy klimatyzacji; regulacj\u0119 temperatury; dynamiczn\u0105 zmian\u0119 cen produkt\u00f3w na p\u00f3\u0142kach oraz informacje o towarach np. sk\u0142adzie produkt\u00f3w; informacj\u0119 o niskim stanie zatowarowania, w tym integracj\u0119 z systemem magazynowym sklepu lub systemami dostawc\u00f3w; pomiary tensometryczne oraz nat\u0119\u017cenia w celu identyfikacji zatowarowania p\u00f3\u0142ki; -warstwy software odpowiedzialnej za przetworzenie danych dostarczonych z ww infrastruktury, rozpoznanie towaru, analiz\u0119 zatowarowania, rekomendacje i z\u0142o\u017cenie zam\u00f3wienia, zapotrzebowanie na media, diagnoza awarii sprz\u0119tu oraz generowanie automatycznych zlece\u0144 serwisowych w razie wyst\u0105pienia awarii. Kompletna technologia pozwoli na szybk\u0105 (do 24h) instalacj\u0119 rozwi\u0105zania w ju\u017c funkcjonuj\u0105cym sklepie oraz obni\u017cy koszty instalacji w stosunku do obecnie stosowanych system\u00f3w np. RFID. [...]", "BENEFICJENT": "NOA TECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowatorska technologia rozpoznawania towar\u00f3w w sklepach detalicznych oraz sterowania wyposa\u017ceniem sklepu, oparta o rozproszon\u0105 sie\u0107 czujnik\u00f3w i adaptowalne maty sensoryczne.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.61}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "16903715.18", "WARTOSC": "19886723.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada prowadzenie Regionalnego O\u015brodka Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej 2.0 na terenie subregionu centralno-po\u0142udniowego woj. \u015bl\u0105skiego. Celem ROWES 2.0 jest wzmocnienie i ekonomizacja sektora ekonomii spo\u0142ecznej (ES) na terenie woj. \u015bl\u0105skiego w okresie od 1.09.2018 do 31.12.2023 r. ROWES 2.0 \u015bwiadczy\u0142 b\u0119dzie us\u0142ugi animacyjne, inkubacyjne, doradcze, edukacyjne, biznesowe na rzecz rozwoju PES, wsparcia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142, w tym poprzez udzielanie dotacji na tworzenie miejsc pracy w nowych PS i wsparcie ju\u017c funkcjonuj\u0105cych PS w zakresie tworzenia dodatkowych miejsc pracy. ROWES 2.0 obejmie wsparciem min.1008 os. (608K, 400M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. i min.255 PES, dodatkowo podmioty sektora publicznego i prywatnego. Przyczyni si\u0119 do aktywizacji zawodowej min.255 os. (155K,100M) spo\u015br\u00f3d zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym wskazanych w definicji PS oraz utworzenia min.291 miejsc pracy w PS.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU EKONOMII SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Regionalny O\u015brodek Wspierania Ekonomii Spo\u0142ecznej 2.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-14", "DATA_START": "2019-02-14", "DOFINANSOWANIE": "17516137.02", "WARTOSC": "36888929.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie obszaru katowickiego i tyskiego w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Celem projektu jest obj\u0119cie szerokopasmowym dost\u0119pem do sieci 10 967 gospodarstw domowych oraz pod\u0142\u0105czenie do sieci szerokopasmowej 69 plac\u00f3wek edukacyjnych z obszaru obj\u0119tego projektem. Zakres projektu obejmuje zaprojektowanie, wybudowanie i uruchomienie sieci szerokopasmowej dost\u0119powej w technologii \u015bwiat\u0142owodowej (GPON) o przepustowo\u015bci min. 100 Mb/s, zapewniaj\u0105cej \u015bwiadczenie us\u0142ug zgodnie z wymaganiami dla sieci NGA-POPC. Budowana infrastruktura obejmie elementy pasywne, w\u0119z\u0142y telekomunikacyjne wraz z wyposa\u017ceniem oraz urz\u0105dzenia aktywne. Wybudowana sie\u0107 szerokopasmowa osi\u0105gnie nast\u0119puj\u0105ce parametry: :- Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w szkieletowych \u2013 1, - Liczba utworzonych w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych \u2013 45, - D\u0142ugo\u015b\u0107 sieci szerokopasmowej \u2013 617 km. Nowopowsta\u0142a sie\u0107 zapewni mieszka\u0144com, podmiotom publicznym oraz gospodarczym z terenu obj\u0119tego projektem mo\u017cliwo\u015b\u0107 korzystania z us\u0142ug szerokopasmowych, Internetu, telewizyjnych oraz z multimedialnych zasob\u00f3w informacji i us\u0142ug \u015bwiadczonych elektronicznie. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b do realizacji celu szczeg\u00f3\u0142owego Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-2020, sformu\u0142owanego w ramach osi priorytetowej I, kt\u00f3ry brzmi \u201eWyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach\u201d, realizowanego poprzez dzia\u0142anie 1.1.", "BENEFICJENT": "TAURON OBS\u0141UGA KLIENTA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "TAURON INTERNET FTTH NA TERENIE OBSZARU KATOWICKIEGO I TYSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.77}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-10-15", "DOFINANSOWANIE": "1966650.00", "WARTOSC": "5619000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu do dzia\u0142alno\u015bci firmy Pulverit Polska nowej technologii w postaci prawa w\u0142asno\u015bci przemys\u0142owej dotycz\u0105cego termoutwardzalnych farb proszkowych nowego typu oraz sposobu ich wytwarzania. B\u0119dzie to pierwsze \u015bwiatowe wdro\u017cenie tej technologii do dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. Oznacza to, \u017ce dotychczas technologia ta by\u0142a nieznana i niestosowana na rynku mi\u0119dzynarodowym. Wdro\u017cenie nowej technologii umo\u017cliwi Wnioskodawcy uruchomienie produkcji gamy farb LCT (ang. Low Curing Temperature \u2013 niska temperatura sieciowania). Farby LCT to nowa generacja zaawansowanych termoutwardzalnych pow\u0142ok proszkowych. Farba wed\u0142ug niniejszego wynalazku sieciuje w ni\u017cszej temperaturze (100\u00b0C-120\u00b0C) w por\u00f3wnaniu z farb\u0105 proszkow\u0105 wed\u0142ug obecnego stanu techniki (160\u00b0C-200\u00b0C), a sieciowanie przebiega w znacznie kr\u00f3tszym czasie (kilka sekund) w por\u00f3wnaniu z 10- 15 minutami dla dost\u0119pnych farb proszkowych termoutwardzalnych. Dzi\u0119ki temu uzyskuje si\u0119 zmniejszenie o 40-70% energii zu\u017cytej w trakcie procesu malowania. Pow\u0142oka proszkowa wykonana z farby LCT wykazuje ponadto doskona\u0142e w\u0142a\u015bciwo\u015bci fizykochemiczne: - wy\u017csz\u0105 odporno\u015b\u0107 na odpryskiwanie o co najmniej 20% w stosunku do standardowych pow\u0142ok poliestrowych - wy\u017csz\u0105 odporno\u015b\u0107 na promieniowanie UV o co najmniej 20% w stosunku do standardowej pow\u0142oki poliestrowej - wy\u017csz\u0105 odporno\u015b\u0107 na zarysowania o co najmniej 20% w stosunku do standardowej pow\u0142oki poliestrowej - przywieranie do MDF, mo\u017cliwo\u015b\u0107 stosowania na powierzchniach wra\u017cliwych na ciep\u0142o i powlekania tr\u00f3jwymiarowych wyrob\u00f3w. Powy\u017csze cechy czyni\u0105 z farby LCT innowacj\u0119 produktow\u0105 w skali \u015bwiatowej.", "BENEFICJENT": "PULVERIT POLSKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii i uruchomienie produkcji innowacyjnych farb proszkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.32}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "1933827.13", "WARTOSC": "4441952.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest optymalizacja biologicznego procesu oczyszczania \u015bciek\u00f3w opieraj\u0105ca si\u0119 na zredukowaniu obecno\u015bci jon\u00f3w siarczanowych w \u015bciekach, podniesieniu kondycji osadu czynnego bioreaktora a tak\u017ce zastosowanie dodatkowego uk\u0142adu do filtracji \u015bciek\u00f3w. Celem gospodarczym projektu jest wprowadzenie do dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstwa metod umo\u017cliwiaj\u0105cych efektywne oczyszczanie \u015bciek\u00f3w. B\u0119dzie to mo\u017cliwe dzi\u0119ki opracowaniu innowacyjnej technologii neutralizacji kwasu nadoctowego, kt\u00f3ra zak\u0142ada zast\u0105pienie neutralizuj\u0105cego wodorosiarczynu Witamin\u0105 C. Wp\u0142ynie to na polepszenie kondycji osadu czynnego, co zostanie wzmocnione wprowadzeniem wapnia do \u015bciek\u00f3w. Uk\u0142ad do filtrowania \u015bciek\u00f3w umo\u017cliwi uzyskanie \u015bcieku oczyszczonego umo\u017cliwiaj\u0105cego u\u017cycie go do cel\u00f3w przemys\u0142owych. Wyniki prac zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w 4 etapach, kt\u00f3rych rezultaty potwierdz\u0105 osi\u0105gni\u0119cie VIII poziomu gotowo\u015bci technologicznej.", "BENEFICJENT": "\"EKOLAND\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Optymalizacja biologicznego procesu oczyszczania \u015bciek\u00f3w poprzez zastosowanie innowacyjnej metody neutralizacji kwasu nadoctowego oraz popraw\u0119 kondycji osadu czynnego bioreaktora", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.06}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2016-11-16", "DOFINANSOWANIE": "1919125.99", "WARTOSC": "2457004.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest docieplenie budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 17, zlokalizowanego przy ul. Begonii 5 w Tychach. Zakres projektu obejmuje przede wszystkim: - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, - izolacj\u0119 i docieplenie \u015bcian piwnicznych oraz fundamentowych, - docieplenie stropodachu, - odtworzenie instalacji odgromowej budynku, - wymian\u0119 instalacji c.o. i grzejnik\u00f3w, wraz z robotami odtworzeniowymi malarskimi i posadzkarskimi, - modernizacj\u0119 w\u0119z\u0142a cieplnego wraz z pomieszczeniem, - wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych na LED w cz\u0119\u015bci dydaktyczno-sportowej oraz o\u015bwietlenia zewn\u0119trznego, - monta\u017c wentylacji mechanicznej (sala gimnastyczna, kuchnia, pomieszczenie w\u0119z\u0142a cieplnego), - wymian\u0119 obr\u00f3bek blacharskich, rynien, rur spustowych oraz parapet\u00f3w, - przebudow\u0119 i monta\u017c zadasze\u0144 nad wej\u015bciami do budynku. W wyniku realizacji inwestycji nast\u0105pi roczna redukcja emisji CO2 o 235,37 t/rok, a PM10 o 1,40248 t/rok.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Niskoenergetyczne budynki u\u017cyteczno\u015bci publicznej w Tychach - Termomodernizacja Szko\u0142y Podstawowej nr 17 przy ul. Begonii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1829211.39", "WARTOSC": "2152013.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci do opieki perinatalnej na terenie woj. \u015bl\u0105skiego, a tym samym poprawa zdrowia i zmniejszenie nier\u00f3wno\u015bci w zdrowiu. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wdro\u017cenie za\u0142o\u017ce\u0144 RPZ \u201eZdrowa matka i dziecko\u201d w zakresie Modu\u0142u II i modu\u0142u przekrojowego. Zadania w projekcie obejmuj\u0105 badania prenatalne, konsultacje specjalistyczne w przypadku podejrzenia wady u p\u0142odu, szkolenia dla personelu medycznego, w tym POZ. Projekt zak\u0142ada obj\u0119cie badaniami prenatalnymi kobiet ci\u0119\u017carnych, kt\u00f3re nie kwalifikuj\u0105 si\u0119 do Programu Bada\u0144 Prenatalnych, zamieszkuj\u0105 woj. \u015bl\u0105skie i kt\u00f3rych wiek ci\u0105\u017cowy nie przekracza 20 tc, w tym kobiet zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce edukacj\u0119 personelu medycznego, co wp\u0142ynie m.in. na wzrost liczby edukator\u00f3w medycznych. Badaniami prenatalnymi obj\u0119tych zostanie 3.360 kobiet, w tym 210 kobiet zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem, dzia\u0142aniami edukacyjnymi obj\u0119te zostan\u0105 22 os. (15K,7M). Realizacja: 09.2018-12.2021 r.", "BENEFICJENT": "ANNA POGORZELSKA-ANTKOWIAK INDYWIDUALNA SPECJALISTYCZNA PRAKTYKA LEKARSKA NIEPUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ ESTEDERM ESTETYKA I DERMATOLOGIA CENTRUM DERMATOLOGII ESTETYCZNEJ I CHIRURGII", "TYTUL": "Badania prenatalne i koordynowana opieka nad kobiet\u0105 w ci\u0105\u017cy szans\u0105 na zwi\u0119kszenie wykrywalno\u015bci wad wrodzonych i rozwojowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.25}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2017-12-27", "DOFINANSOWANIE": "1755866.96", "WARTOSC": "2169045.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przebudowa i wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w w ZS nr 7 w Tychach. Zmodernizowane zostan\u0105: - dwie pracownie gastronomiczne (1B, 2B), - pracownia cukiernicza (3B), - pracownia piekarnicza (koszt niekwalifikowany(4B), - pracownia obs\u0142ugi konsumenta (7B), a tak\u017ce pomieszczenia towarzysz\u0105ce (zaplecze 1Z/B, szatnia na odzie\u017c gastronomiczn\u0105 5B, przedsionek 6B/P, korytarz pomi\u0119dzy pracowniami -K). W zmodernizowanych pracowniach b\u0119dzie si\u0119 kszta\u0142ci\u0142a m\u0142odzie\u017c w poszukiwanych na rynku pracy zawodach technik \u017cywienia i us\u0142ug gastronomicznych, kucharz oraz cukiernik. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: - remont pomieszcze\u0144 i zwi\u0105zane z nim roboty og\u00f3lnobudowlane i wyko\u0144czeniowe, - wymian\u0119 i przebudow\u0119 instalacji elektrycznych w pracowniach, - modernizacj\u0119 instalacji sanitarnych w tym budow\u0119 wentylacji mechanicznej i klimatyzacji we wszystkich remontowanych pracowniach. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia dla obu pracowni gastronomicznych oraz pracowni cukierniczej.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Przebudowa i wyposa\u017cenie warsztat\u00f3w w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 7 przy ul. Browarowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1687595.18", "WARTOSC": "2812658.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu firmy Stal Sp. z o.o. jest skonstruowanie wielofunkcyjnego pojazdu komunalnego, kt\u00f3ry b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 by\u0107 wykorzystywany przez firmy komunalne i przedsi\u0119biorstwa obs\u0142uguj\u0105ce infrastruktur\u0119 wodno-kanalizacyjn\u0105, nie tylko jako beczka wielofunkcyjna do czyszczenia kana\u0142\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c jako sprz\u0119t do usuwania awarii (funkcja koparki ss\u0105cej). Podkre\u015bli\u0107 nale\u017cy, \u017ce ma by\u0107 to urz\u0105dzenie o najlepszych parametrach technicznych, spe\u0142niaj\u0105ce wymogi ochrony \u015brodowiska. Beczka posiada\u0107 ma funkcj\u0119 recyklingu wody, a koparka ss\u0105ca dzia\u0142a\u0107 b\u0119dzie na bazie pr\u00f3\u017cni niezb\u0119dnej do czyszczenia kana\u0142\u00f3w i in\u017cektora wodnego, kt\u00f3ry pozwoli na wykorzystanie cieczy do nawadniania zasysanego gruntu. Koparki ss\u0105ce ju\u017c s\u0105 na rynku, ale wyst\u0119puj\u0105 jako samodzielne urz\u0105dzenie zabudowane na podwoziach o dopuszczalnej masie ca\u0142kowitej do 35 ton, dzia\u0142aj\u0105ce na zasadzie zasysania powietrza (odkurzacz). Sp\u00f3\u0142ka chce zbudowa\u0107 takie urz\u0105dzenie, kt\u00f3re b\u0119dzie pracowa\u0107 na mokro i b\u0119dzie to pierwsze tego typu urz\u0105dzenie. Produkt, kt\u00f3ry chce sprzedawa\u0107 Wnioskodawca, b\u0119dzie w cenie 1 500 000 z\u0142, tj. w cenie o 20% wy\u017cszej od ceny samej beczki asenizacyjnej z recyklingiem wody. Nabywca chc\u0105cy kupi\u0107 oba sprz\u0119ty oddzielnie, musia\u0142by wyda\u0107 na ten cel nie mniej ni\u017c 2 500 000 z\u0142. Dodatkowe korzy\u015bci to brak konieczno\u015bci utrzymywania dw\u00f3ch pojazd\u00f3w, a co za tym idzie ponoszenia podw\u00f3jnych koszt\u00f3w: serwisu, ubezpiecze\u0144, paliwa, zatrudnienia kierowcy. Takie po\u0142\u0105czenie funkcji w jednym urz\u0105dzeniu to r\u00f3wnie\u017c oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu na dodatkowych przejazdach, wynikaj\u0105ca z funkcji recyklingu wody, oraz szybsze reagowanie na zastane awarie - nie ma konieczno\u015bci wzywania robotnik\u00f3w do wykop\u00f3w oraz czekania na ci\u0119\u017cki sprz\u0119t.", "BENEFICJENT": "STAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Pierwsza w Europie beczka wielofunkcyjna z recyklingiem wody, z funkcj\u0105 koparki ss\u0105cej pracuj\u0105cej w systemie mokrym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.14}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2021-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1667885.64", "WARTOSC": "1962218.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu (P) jest pogodzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego 60 os\u00f3b w wieku 20-39 lat (w tym 12 M) zamieszka\u0142ych lub pracuj\u0105cych na terenie Tych\u00f3w (w rozumieniu KC), posiadaj\u0105cych dzieci do lat 3, poprzez umo\u017cliwienie korzystania z 2 \u017c\u0142obk\u00f3w utworzonych w ramach P, a w konsekwencji u\u0142atwienie wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy osobom pozostaj\u0105cym poza nim z powodu sprawowania opieki nad dzieckiem do lat 3, w czasie do 31.05.2023 r Realizacja celu b\u0119dzie mo\u017cliwa poprzez dokonanie adaptacji 2 lokali na potrzeby \u017c\u0142obk\u00f3w (\u0142\u0105cznie 60 miejsc) w czasie 1.12.2021 do 31.05.2022, a tak\u017ce zapewnienie funkcjonowania utworzonych plac\u00f3wek w czasie 12 miesi\u0119cy (czerwiec 2022 - maj 2023). W projekcie we\u017amie udzia\u0142 60 os\u00f3b, w tym 12 m\u0119\u017cczyzn.", "BENEFICJENT": "GINT GRZEGORZ JASI\u0143SKI", "TYTUL": "Kraina Odkrywcy w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.99}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1627605.65", "WARTOSC": "1914830.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Centrum Opieki Dziennej dla nieuleczalnie chorych dzieci z terenu Subregionu Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142o przy ul. Jaroszowickiej 113 w Tychach, pon-pt przez 10 godz. (us\u0142ugi bezp\u0142atne). Projekt b\u0119dzie trwa\u0142 od stycznia 2017 do grudnia 2018r (01-04.2017r. prace remontowo-budowlane, zakup sprz\u0119tu,wyposa\u017cenia, przyj\u0119cie uczestnik\u00f3w od: 05.2017 r.). Uczestnikami b\u0119d\u0105 dzieci, kt\u00f3re: - maj\u0105 orzeczenie o niepe\u0142nosprawno\u015bci, - s\u0105 nieuleczalnie chore, - pochodz\u0105 z rodzin zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, oraz ich opiekunowie, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 bra\u0107 udzia\u0142 w szkoleniach (raz w miesi\u0105cu, 3 godz.). Cel projektu: wzrost dost\u0119pno\u015bci i poprawa jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych dla dzieci nieuleczalnie chorych i ich najbli\u017cszego otoczenia, zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykluczeniu spo\u0142ecznemu. Typ projektu:3 Wska\u017aniki: Liczba miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142.-10, Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142.w ramach proj.-120", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \u015aL\u0104SKIE HOSPICJUM DLA DZIECI \u015aWIETLIKOWO", "TYTUL": "Centrum Opieki Dziennej dla nieuleczalnie chorych dzieci z terenu Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.68}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1624375.50", "WARTOSC": "1911030.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "W projekcie dedykowanym seniorom chcemy podtrzymywa\u0107 i wzmacnia\u0107 ich samodzielno\u015b\u0107. Opracowuj\u0105c SOS dbali\u015bmy by jego cechy odzwierciedla\u0142y kluczowe zasady -personalizacj\u0119 us\u0142ug, ich kompleksowo\u015b\u0107, podmiotowo\u015b\u0107, profesjonalizm i ci\u0105g\u0142o\u015b\u0107 \u015bwiadczenia. Jako rodzaje standard\u00f3w dla poszczeg\u00f3lnych cech us\u0142ug przyj\u0119li\u015bmy-standardy etyczne, metodologiczne i prakseologiczne. Po ludzku\u2013b\u0119dziemy realizowali poszczeg\u00f3lne us\u0142ugi dbaj\u0105c o poszanowanie odmienno\u015bci, godno\u015bci uczestnik\u00f3w. B\u0119dziemy otwarci i uwa\u017cni na ich potrzeby. Us\u0142ugi realizowa\u0107 b\u0119dziemy zgodnie z zakresem okre\u015blonym w kontrakcie, dostosowuj\u0105c tempo, zakres do mo\u017cliwo\u015bci uczestnika. Dba\u0107 b\u0119dziemy o proces komunikacji z uczestnikiem-stosowanie pyta\u0144, parafraz\u0119, komunikaty typu \u201eja\u201d. Po s\u0105siedzku us\u0142ugi \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej, przez 7 dni w tygodniu, tak\u017ce z wykorzystaniem pomocy s\u0105siedzkiej.U siebie\u2013wszystkie us\u0142ugi dedykowane seniorom wykonywane b\u0119d\u0105 u nich w domu. Poczucie bezpiecze\u0144stwa wzmocni us\u0142uga teleopieki", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Po ludzku,po s\u0105siedzku,u siebie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.65}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1552361.66", "WARTOSC": "1826307.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Cel:zwi\u0119ksz. dost\u0119pu 1080 os.(540K) pow.50. r.\u017c. (50-59 u Kob. i 50-64 u M\u0119\u017ccz.) z woj.\u015bl.,g\u0142.z Tych\u00f3w.,pow. tysk., pow.bier-l\u0119dzin. i Sosn. do rehabilit.i profilak. przewlek\u0142. ch. uk\u0142. kost-staw.i mi\u0119\u015bn. (Ch.K-S,M) oraz do eduk. zdrow., wyd\u0142u\u017caj/przywrac. aktyw.zawod.,a tak\u017ce podnies. kwalifik.54(27K)os.person.med. w Tych./Sosn. w l.2020-22. Gr.docel.: b)Os.w wieku akt.zaw.-1080os.(540K); c)Kadra podm.lecznicz.-54os.(27K); a i b-zamieszk./pracuj.wg KC w woj.\u015bl. Zad.: 1)Szkol. kadr med.; 2)Rehabilit. zg.z region.progr. rehab. w przewl. Ch.K-S,M; 3)Zaj\u0119cia edukac.dla pacjent. Projekt: a)zak\u0142. \u015bwiadcz. us\u0142. tak\u017ce w sob. lub niedz.(r\u00f3wnie\u017c w godz.wiecz.) wg zapotrzeb.GD) z udzia\u0142. z lek. POZ (zad.1), w \"mie\u015b,\u015bredn.\". b)b\u0119dzie realiz.od 1.1.2020 do 31.12.2022 wraz ze wska\u017a.wyra\u017c. liczb\u0105 os.: -obj\u0119t.progr.zdr.dzi\u0119ki EFS-1134(567K) -kt.po opusz.progr.podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kont.zatrud.-1080(540K) -uczestn.w komplek.rehabil.lecz.w Progr.-1080(540K) -uczestn.w szkol.dla kadry med.w Progr.-54(27K)", "BENEFICJENT": "FIZJOTERAPIA JACEK TUZ", "TYTUL": "Tuzy u Tuza. Rehabilitacja lecznicza w chorobach przewlek\u0142ych uk\u0142adu kostno-stawowego i mi\u0119\u015bniowego w 3 powiatach wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego zgodnie z Regionalnym Programem Zdrowotnym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1527667.43", "WARTOSC": "1797255.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w Niepublicznym Przedszkolu Specjalnym \u201dIskierka\u201d sp. z o.o. Podj\u0119te dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 ukierunkowane na wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 60 niepe\u0142nosprawnych dzieci (37ch\u0142, 23dz) w wieku przedszkolnym z orzeczeniami z poradni Psychologiczno-Pedagogicznej o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego. Rozszerzenie oferty przedszkola o dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne: stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy, korekcyjno-kompensacyjne, rozwijaj\u0105ce kompetencje spo\u0142eczno-emocjonalne przyczyni si\u0119 do wzrostu dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych i edukacyjnych oraz mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych dzieci obj\u0119tych wsparciem zgodnie z diagnoz\u0105 OWP. Ponadto w ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 12 (12K, 0M) nauczycieli plac\u00f3wki z zakresu pracy z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.06.2020 r. do 31.08.2021r.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE SPECJALNE \"ISKIERKA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\"Pomaluj nasz \u015bwiat\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2454397.36", "WARTOSC": "3425781.86", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: piaseczy\u0144ski, GM.: Piaseczno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest opracowanie pow\u0142oki bazuj\u0105cej na mikro- i nanocz\u0105stkach cynku. Pow\u0142oka b\u0119dzie cechowa\u0142a si\u0119 podwy\u017cszon\u0105 trwa\u0142o\u015bci\u0105 oraz odporno\u015bci\u0105 na dzia\u0142anie czynnik\u00f3w zewn\u0119trznych, ale r\u00f3wnie\u017c pozwoli ona po raz pierwszy na zastosowanie alternatywnych wobec galwanizacji i cynkowania ogniowego metod w procesie zabezpieczania pow\u0142ok metalowych na potrzeby przemys\u0142u motoryzacyjnego. Nasze rozwi\u0105zanie b\u0119dzie dostosowane do wymaga\u0144 techniki zgrzewania rezystancyjnego punktowego blach stalowych, powszechnie stosowanej w produkcji karoserii. Dodatkowo poprawa przewodnictwa pow\u0142oki umo\u017cliwi jej pokrywanie technikami malowania kataforetycznego lub elektrostatycznego. Rozwi\u0105zanie b\u0119dzie oparte o wyniki unikalnych prac badawczych realizowanych przez cz\u0142onk\u00f3w konsorcjum z podwykonawc\u0105, Instytutem Chemii Przemys\u0142owej. Kluczowym elementem projektu b\u0119dzie opracowanie unikalnej metody otrzymywania cz\u0105stek cynku o okre\u015blonej wielko\u015bci oraz strukturze. B\u0119d\u0105 one stanowi\u0142y kluczowy sk\u0142adnik pow\u0142oki - do niego dobrane zostan\u0105 odpowiednie czynniki wi\u0105\u017c\u0105ce, zapewniaj\u0105ce utrzymanie po\u017c\u0105danych w\u0142a\u015bciwo\u015bci. Po zweryfikowaniu kluczowych sk\u0142adnik\u00f3w przygotowana zostanie receptura gotowego produktu Cel projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 5 zada\u0144 badawczych.", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 SOSNOWSKI - PS GROUP", "TYTUL": "Opracowanie bazuj\u0105cej na nano- i mikrocz\u0105stkach cynku pow\u0142oki o zwi\u0119kszonej twardo\u015bci i odporno\u015bci na zu\u017cycie i korozj\u0119, umo\u017cliwiaj\u0105cej popraw\u0119 proces\u00f3w spawalniczych, zgrzewczych i malarskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1419580.78", "WARTOSC": "1819325.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie prac B+R - bada\u0144 przemys\u0142owe przemys\u0142owych i prac rozwojowych w dziedzinie dokonywania diagnozy i wyznaczania na jej podstawie dzia\u0142a\u0144 naprawczych. Celem nadrz\u0119dnym projektu jest opracowanie inteligentnych narz\u0119dzi do diagnozy psycho-spo\u0142eczno-edukacyjnej dzieci i m\u0142odzie\u017cy rozumiany jako wyk\u0142adniczy wzrost trafno\u015bci i rzetelno\u015bci narz\u0119dzi pedagogicznych - psychologicznych oraz edukacyjnych dzi\u0119ki wykorzystaniu podej\u015bcia IRT w diagnozie psycho-spo\u0142eczno-edukacyjnej oraz ich udost\u0119pnienie w postaci zdigitalizowanej.Jest to projekt zaplanowany do realizacji w okresie od 1 wrze\u015bnia 2018 r. do 31 pa\u017adziernika 2020 r., w ca\u0142o\u015bci na terenie kraju.W ramach projektu zosta\u0142y zaplanowane r\u00f3wnie\u017c prace przedwdro\u017ceniowe.Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105ce przedmiotem tego projektu przyczyni\u0105 si\u0119 do wzrostu konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy, zacie\u015bnienie wsp\u00f3\u0142pracy z personelem naukowym oraz b\u0119dzie prowadzi\u0142 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R. Upowszechnienie wynik\u00f3w nast\u0105pi poprzez udzia\u0142 w bran\u017cowych konferencjach oraz zostan\u0105 opublikowane w co najmniej 2 czasopismach naukowych. Nast\u0119pstwem realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac do w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci firmy Ahead tj. rozpocz\u0119cie produkcji i wprowadzenie na rynek nowatorskich narz\u0119dzi diagnostycznych.Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "DIAGMATIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie inteligentnych narz\u0119dzi do diagnozy psycho-spo\u0142eczno-edukacyjnej dzieci i m\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2016-10-07", "DOFINANSOWANIE": "1387947.62", "WARTOSC": "2051187.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest kompleksowa termomodernizacja wraz z wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych budynku przy al. Bielskiej 91-99 oraz Cyganerii 2-8 w Tychach", "BENEFICJENT": "WSP\u00d3LNOTA MIESZKANIOWA NR 2/III AL.BIELSKA 91-99 ORAZ UL. CYGANERII 2-8 W TYCHACH", "TYTUL": "Termomodernizacja wielorodzinnego budynku mieszkaniowego przy al. Bielskiej 91-99 oraz Cyganerii 2-8 w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "1270000.00", "WARTOSC": "5253785.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "projekt polega na przebudowie kana\u0142owych sieci ciep\u0142owniczych ze zdegradowana izolacj\u0105 termiczn\u0105 i naruszonymi przez korozj\u0119 rurami ciep\u0142owniczymi na bezkana\u0142ow\u0105 sie\u0107 ciep\u0142ownicz\u0105 z nowoczesnych rur preizolowanych.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO ENERGETYKI CIEPLNEJ SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przebudowa sieci przesy\u0142owej P\u00f3\u0142noc i Po\u0142udnie II w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1180440.00", "WARTOSC": "3226536.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Wnioskodawca oferuje kompleksowe rozwi\u0105zania zwi\u0105zane z opracowaniem i wdra\u017caniem system\u00f3w z zakresu automatyki przemys\u0142owej i telemetrii g\u00f3rniczej. Na przestrzeni 30 lat dzia\u0142alno\u015bci Firma wypracowa\u0142a sobie wysok\u0105 pozycj\u0119 na polskim i \u015bwiatowym rynku, a jej marka kojarzy si\u0119 z profesjonalizmem i najwy\u017csz\u0105 jako\u015bci\u0105. Dotychczasowe do\u015bwiadczenie oraz zaobserwowane tendencje i potrzeby rynku sk\u0142oni\u0142y Wnioskodawc\u0119 do zdywersyfikowania swojej dzia\u0142alno\u015bci. Kierunkiem rozwoju sta\u0142a si\u0119 bran\u017ca materia\u0142\u00f3w wybuchowych. Celem projektu jest wprowadzenie na rynek: - innowacyjnego na skal\u0119 \u015bwiata produktu b\u0119d\u0105cego efektem bada\u0144 B+R - elektronicznego systemu inicjowania materia\u0142\u00f3w wybuchowych do zastosowa\u0144 cywilnych, - innowacyjnego na skal\u0119 \u015bwiata procesu produkcji uk\u0142adu elektronicznego zapalnika. Osi\u0105gni\u0119cie w/w celu mo\u017cliwe b\u0119dzie poprzez realizacj\u0119 inwestycji zwi\u0105zanej z zakupem linii do monta\u017cu element\u00f3w elektronicznych wraz z systemem inspekcji.", "BENEFICJENT": "\"HASO\" S.C. J. MACIOSZEK & A. PASZEK", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie precyzji i bezpiecze\u0144stwa wykonywania rob\u00f3t strza\u0142owych poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w zakresie elektronicznych system\u00f3w inicjowania materia\u0142\u00f3w wybuchowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1133350.56", "WARTOSC": "1333353.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 64 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w (r/o) z terenu Tych\u00f3w, poprzez utworzenie i utrzymanie w okresie 01.09.2018 \u2013 31.08.2020 r. 32 nowych miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Grupa docelowa to r/o powracaj\u0105cy na rynek pracy po urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim, urlopie wychowawczym (bierni zawodowo) bezrobotni, zatrudnieni, ale zagro\u017ceni utrat\u0105 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 opieki nad dzieckiem. W ramach zada\u0144 planuje si\u0119: modernizacj\u0119, doposa\u017cenie plac\u00f3wki, pokrycie koszt\u00f3w funkcjonowania nowo utworzonej grupy oraz zaj\u0119\u0107 wspomagaj\u0105cych rozw\u00f3j dzieci. Efektem zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w: liczba nowych miejsc opieki \u017c\u0142obkowej dla dzieci do 3 l.; liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do 3 l. obj\u0119tych wsparciem; liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka; kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub jej poszukuj\u0105 po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE PRZEDSZKOLE I \u017b\u0141OBEK \" MALI ODKRYWCY \"AGNIESZKA MRZYG\u0141\u00d3D", "TYTUL": "Nowy \u017c\u0142obek w Tychach szans\u0105 rozwoju zawodowego rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-01-22", "DOFINANSOWANIE": "1320175.13", "WARTOSC": "4004752.02", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE, POW.: gr\u00f3jecki, GM.: Gr\u00f3jec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy poprzez zwi\u0119kszenie jego potencja\u0142u innowacyjnego dzi\u0119ki powo\u0142aniu i wyposa\u017ceniu dzia\u0142u badawczo-rozwojowego, kt\u00f3ry umo\u017cliwi rozw\u00f3j nowych lub znacz\u0105co udoskonalonych innowacyjnych produkt\u00f3w. Powstanie nowy dzia\u0142, kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 Centrum Badawczo-Rozwojowego w rozumieniu \u00a7 2 rozporz\u0105dzenia Ministra Gospodarki z dnia 3 czerwca 2015 r. w sprawie udzielania pomocy finansowej na inwestycje typu centra badawczo-rozwojowe przedsi\u0119biorc\u00f3w w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014-2020 (Dz. U. 2015 poz.787). B\u0119dzie to wyodr\u0119bniona organizacyjnie jednostka rozpoczynaj\u0105c\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107, kt\u00f3rej g\u0142\u00f3wnym zadaniem jest prowadzenie przez wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 bada\u0144 naukowych i prac rozwojowych w wydzielonych i przystosowanych do tego typu dzia\u0142alno\u015bci pomieszczeniach oraz z wykorzystaniem infrastruktury badawczo-rozwojowej. Wobec zdiagnozowanych potrzeb interesariuszy projektu, konieczne jest wprowadzenie nowych produkt\u00f3w polegaj\u0105cych na rzetelnych i trafnych narz\u0119dziach bada\u0144 jako\u015bci gleby i produkt\u00f3w spo\u017cywczych. Wnioskodawca dzi\u0119ki Centrum Badawczo-Rozwojowego, jakie ma powsta\u0107 w ramach realizacji projektu chce opracowa\u0107 ni\u017cej wymienione produkty: 1. Oznaczanie pestycyd\u00f3w polarnych, Glifosatu jego metabolitu AMPA, Fosetylu-Al i jego metabolitu Kwasu Fosfonowego, Chlormekwatu oraz Mepikwatu w glebie 2. Opracowanie metody analizy parametr\u00f3w jako\u015bciowych zb\u00f3\u017c wraz z oznaczaniem pozosta\u0142o\u015bci Fosfiny w pr\u00f3bkach \u017cywno\u015bci przy pomocy GC/MS z metod\u0105 dozowania pr\u00f3bki Headspace 3. Opracowanie nowej us\u0142ugi polegaj\u0105cej na badaniu pozosta\u0142o\u015bci miedzi w warzywach i owocach oraz wykrywaniu Norovirus i Hepatitis Virus w \u015bwie\u017cych i mro\u017conych owocach i warzywach metod\u0105 RT-PCR (Reverse Transcriptase Polymerase Chain Reaction)", "BENEFICJENT": "HAMILTON UO-TECHNOLOGIA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i potencja\u0142u innowacyjnego przedsi\u0119biorstwa UO-Technologia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.57}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1516543.80", "WARTOSC": "1799411.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych poni\u017cej 30 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Tychy i powiecie bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skim. W ramach projektu wsparciem obj\u0119tych zostanie 188 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP Tychy poni\u017cej 30 roku \u017cycia zakwalifikowanych do profilu pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu pomocy II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu, dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP Tychy realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. \u00a0", "BENEFICJENT": "MIASTO TYCHY/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W TYCHACH", "TYTUL": "Aktywizacja os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez pracy w mie\u015bcie Tychy i powiecie bieru\u0144skol\u0119dzi\u0144skim (II)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-12-07", "DOFINANSOWANIE": "1018450.65", "WARTOSC": "3010029.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja i modernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 11 przy ul. Sk\u0142odowskiej 4 w Tychach. Zakres projektu obejmuje, m. in.: - docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych styropianem EPS grubo\u015bci 15 cm, - docieplenie \u015bcian piwnicznych i fundamentowych oraz coko\u0142u polistyrenem ekstrudowanym XPS grubo\u015bci 12 cm, - wykonanie drena\u017cu opaskowego wok\u00f3\u0142 budynku, - docieplenie stropodach\u00f3w we\u0142n\u0105 mineraln\u0105 grubo\u015bci 25 cm (stropodach wentylowany) oraz styropap\u0105 grubo\u015bci 25 cm (stropodach pe\u0142ny), - wymian\u0119 instalacji c.o. wraz z grzejnikami oraz instalacji wod-kan, - wykonanie wentylacji mechanicznej z podgrzewem powietrza i odzyskiem ciep\u0142a w piwnicach, - wymian\u0119 instalacji elektrycznych i odgromowych, - wymian\u0119 opraw o\u015bwietleniowych w ca\u0142ym budynku szko\u0142y na energooszcz\u0119dne oprawy typu LED, - roboty remontowo-modernizacyjne, - zagospodarowanie terenu. W wyniku realizacji inwestycji nast\u0105pi roczna redukcja CO2 o 177,09 t, a PM10 o 0,016 t.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Termomodernizacja i modernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 11 przy ul. Sk\u0142odowskiej w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "988400.00", "WARTOSC": "3473520.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt dotyczy wdro\u017cenia innowacyjnej technologii produkcji przek\u0142adek do zabezpieczenia szk\u0142a oraz stolarki okiennej w oparciu o proces powlekania klejem low tack (tzw. klej odlepny) tj. nie pozostawiaj\u0105cy zabrudze\u0144. Pozwoli to przynajmniej cz\u0119\u015bciowo zast\u0105pi\u0107 obecn\u0105 metod\u0119 wytwarzania tego typu produkt\u00f3w, kt\u00f3ra opiera si\u0119 na stosowaniu materia\u0142\u00f3w o negatywnym wp\u0142ywie na \u015brodowisko: pianki PVC oraz kleju poliuretanowego. W ramach projektu planowane jest nabycie \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych tworz\u0105cych kompletn\u0105 lini\u0119 technologiczn\u0105 do wytwarzania nowych produkt\u00f3w: 1) Linia technologiczna do powlekania materia\u0142\u00f3w za pomoc\u0105 klej\u00f3w wodnych 2) Maszyna do sztancowania. 3) Prasa mimo\u015brodowa Realizacja inwestycji wp\u0142ynie na podniesienie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez dywersyfikacj\u0119 oferty o nowe, innowacyjne na rynku krajowym produkty, wzrost zatrudnienia oraz rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej.", "BENEFICJENT": "GLASS-SERVICE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji przek\u0142adek do zabezpieczenia szk\u0142a oraz stolarki okiennej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.7}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "925958.90", "WARTOSC": "3260234.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem b\u0119dzie zakup w zad.1-\u015brodkow trwa\u0142ych-\u015aT;a w zad.2-wart.niematerialnych i prawnych-WNiP, tj.: 1) Magazynu modu\u0142owego pozwalaj\u0105cego na aran\u017cacj\u0119 przestrzeni wg zmiennych potrzeb klienta (1 \u015aT) wraz z inteligentnymi rega\u0142ami (komplet-1 \u015aT), urz\u0105dzeniami do kod\u00f3w kreskowych (komplet-1 \u015aT); 2) Aplikacji informatycznych: a)zw.z nadawaniem kod\u00f3w kreskowych i ewidencj\u0105 produktu; b)zarz\u0105dzaj\u0105cej zam\u00f3wieniem w gr. korporacyjnej (wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych POZ/AOS, wielooddzia\u0142owych szpitali-1 WNiP) z integracj\u0105 zam\u00f3wie\u0144 oraz cyfrow\u0105 wymian\u0105 dokument\u00f3w (np.FV i dokum. magazynowych)-nowa us\u0142uga. c)integruj\u0105cej i optymalizuj\u0105cej dzi\u0119ki algorytmom procesy magazynowe i zam\u00f3wieniowe (aplikacja z pkt.b) ze standardem CRM/CMS w firmie oraz zespolonej z sys. informat. dostawc\u00f3w (celem automatyz.sprzeda\u017cy, rozlicze\u0144 i dostaw). W efekcie firma wdro\u017cy innowacj\u0119: - 1 produktow\u0105; - 3 procesowe; - 1 organizacyjn\u0105; i podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 (cel projektu) m.in.: - skr\u00f3ci czas dostaw i rozlicze\u0144 o 30%.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"ANMAR\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podniesienie konkurencyjno\u015bci firmy drog\u0105 inwestycji, w Tychach, w 2018r.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "874420.54", "WARTOSC": "1028730.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wsparcie za\u0142o\u017cenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 18 os\u00f3b (w tym 12K, 6M) w wieku pow. 30 roku \u017cycia (licz\u0105c od dnia 30 urodzin), zamieszka\u0142ych na terenach rewitalizowanych miasta Tychy, bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. W ramach projektu zaoferowane zostanie wsparcie szkoleniowe przed otwarciem dzia\u0142alno\u015bci, opieka doradcza, udzielenie bezzwrotnej dotacji na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w wysoko\u015bci do 24.114,48 z\u0142 na osob\u0119, wsparcie pomostowe finansowe w wysoko\u015bci 1650 z\u0142 /m-c (maks. 1850 z\u0142) przez okres do 12 m-cy od dnia za\u0142o\u017cenia dzia\u0142alno\u015bci, wsparcie szkoleniowo-doradcze po otwarciu dzia\u0142alno\u015bci, dla wszystkich 18 uczestnik\u00f3w projektu. W wyniku realizacji projektu utworzonych zostanie co najmniej 18 nowych miejsc pracy (12K, 6M), wyp\u0142aconych zostanie 18 dotacji na dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Biuro projektu zlokalizowane jest w Tychach. Planowana realizacja: od 01.08.2017 do dnia 31.03.2019 r.", "BENEFICJENT": "OKR\u0118GOWA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA W TYCHACH", "TYTUL": "W\u0142asna firma \u2013 nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-11-14", "DOFINANSOWANIE": "858869.84", "WARTOSC": "1015435.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest adaptacja cz\u0119\u015bci pomieszcze\u0144 budynku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 4 na warsztaty i pracownie zawodowe i ich wyposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t. W mieszcz\u0105cej si\u0119 na parterze remontowanej cz\u0119\u015bci budynku, w miejsce istniej\u0105cych sal lekcyjnych, powstan\u0105 4 nowe pracownie zawodowe, przystosowane do potrzeb rynku pracy, jn.: - pracownia sieci telekomunikacyjnych, - pracownia monta\u017cu i eksploatacji instalacji elektrycznych, - pracownia monta\u017cu i konserwacji maszyn oraz urz\u0105dze\u0144 elektrycznych, - pracownia instalacji i eksploatacji urz\u0105dze\u0144 elektronicznych. Zakres prac budowlanych obejmuje: - remont pomieszcze\u0144 szkolnych - sal lekcyjnych, sanitariat\u00f3w, korytarza i zaplecza, - adaptacj\u0119 remontowanych pomieszcze\u0144 na warsztaty i pracownie zawodowe wraz z pomieszczeniami towarzysz\u0105cymi, - wymian\u0119 drzwi wewn\u0119trznych i wewn\u0119trznej \u015blusarki okiennej, - modernizacj\u0119 instalacji elektrycznej i alarmowej. Projekt zak\u0142ada tak\u017ce zakup wyposa\u017cenia dla poszczeg\u00f3lnych pracowni.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Adaptacja istniej\u0105cych pomieszcze\u0144 na warsztaty i pracownie zawodowe wraz z wyposa\u017ceniem w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 4 przy al. Bielskiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.69}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "828883.44", "WARTOSC": "1659334.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zast\u0105pienie materia\u0142\u00f3w azbestowych materia\u0142ami nieszkodliwymi w wielorodzinnych budynkach mieszkaniowych Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej Karolina w Tychach przy ul. Kubicy 1-9, ul. Konecznego 6-14, ul. Konecznego 20-28 i ul. Konecznego 30-38 oraz unieszkodliwienie wyrob\u00f3w azbestowych. Zakres projektu obejmuje zar\u00f3wno prace budowlane (usuni\u0119cie i utylizacja p\u0142yt azbestowych wraz ze wzmocnieniem \u015bcian, wykonanie ocieple\u0144 \u015bcian zewn\u0119trznych, roboty wyko\u0144czeniowe i towarzysz\u0105ce) jak i dzia\u0142ania \u2013 nieinwestycyjne (przygotowanie i promocja projektu). \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 projektu to 2 935 871,71 z\u0142 brutto, a okres realizacji inwestycji (rob\u00f3t budowlanych) to II kw. 2017 - III kw. 2018.", "BENEFICJENT": "SP\u00d3\u0141DZIELNIA MIESZKANIOWA \"KAROLINA\"", "TYTUL": "Unieszkodliwienie odpad\u00f3w zawieraj\u0105cych azbest w zasobach mieszkaniowych Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej \u201eKarolina\u201d w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "823500.00", "WARTOSC": "2250900.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Wnioskodawca jest wiod\u0105cym na polskim rynku operatorem ubezpiecze\u0144 ochrony prawnej. Przedmiotem planowanego projektu jest wdro\u017cenie zaawansowanego, dedykowanego systemu informatycznego integruj\u0105cego procesy sprzeda\u017cy i obs\u0142ugi innowacyjnych program\u00f3w ubezpieczeniowych z zakresu ochrony prawnej dla Wykonawc\u00f3w zam\u00f3wie\u0144 publicznych sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych modu\u0142\u00f3w: - modu\u0142 konfiguracji produkt\u00f3w i proces\u00f3w obs\u0142ugowych, - modu\u0142 obs\u0142ugi online proces\u00f3w i dokument\u00f3w ubezpieczeniowych, - modu\u0142 direct, - modu\u0142 zarz\u0105dzania Klientami i Po\u015brednikami, - modu\u0142 rozliczeniowy, - modu\u0142 wsp\u00f3\u0142pracy z kancelariami likwidacji szk\u00f3d. Efektem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji procesowej, produktowej oraz marketingowej, a tak\u017ce utworzenie 3 nowych miejsc pracy.", "BENEFICJENT": "RISK PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie dedykowanego systemu informatycznego integruj\u0105cego procesy sprzeda\u017cy i obs\u0142ugi innowacyjnych program\u00f3w ubezpieczeniowych z zakresu ochrony prawnej dla Wykonawc\u00f3w zam\u00f3wie\u0144 publicznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "810874.95", "WARTOSC": "1306893.11", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Wnioskodawca w ramach projektu przeprowadzi prace badawczo - rozwojowe celem opracowania innowacyjnego prostownika trakcyjnego. Zak\u0142ada si\u0119 przeprowadzenie prac przemys\u0142owych, a nast\u0119pnie prac rozwojowych celem zweryfikowania opracowanego rozwi\u0105zania w warunkach rzeczywistych. Planowane jest ponadto z\u0142o\u017cenie wniosku o udzielenie ochrony patentowej i finalnie - uruchomienie pierwszej produkcji. Opracowany prostownik docelowo posiada\u0107 b\u0119dzie wy\u017csze parametry techniczne w stosunku do obecnych na rynku rozwi\u0105za\u0144, co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 nie tylko na jego bezawaryjno\u015b\u0107, ale i bezpiecze\u0144stwo. Planuje si\u0119 wdro\u017cenie prostownika na rynku \u015bl\u0105skim poprzez wprowadzenie go do oferty Wnioskodawcy. Produkt kierowany b\u0119dzie docelowo do rynku krajowego oraz na rynki zagraniczne.", "BENEFICJENT": "S\u0141AWOMIR LENIK PHU ELEKTRA", "TYTUL": "Opracowanie zaawansowanego technologicznie prostownika trakcyjnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-11", "DOFINANSOWANIE": "19476692.60", "WARTOSC": "23166170.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie przez \u015bl\u0105sk\u0105 Policj\u0119 w partnerstwie ze \u015al\u0105skim Centrum Spo\u0142ecze\u0144stwa Informacyjnego 3 system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych uruchomienie e-us\u0142ug o 4 poziomie dojrza\u0142o\u015bci: - Analizator wypadk\u00f3w na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 modu\u0142 analityczny do analizy zdarze\u0144 drogowych (A2A, A2B, A2C), - Omi\u0144 wypadek na \u015bl\u0105skich drogach \u2013 system zdarze\u0144 drogowych on-line (A2A, A2B, A2C), - Zg\u0142o\u015b problem \u015bl\u0105skiemu dzielnicowemu \u2013 ankieta do zg\u0142aszania problem\u00f3w zwi\u0105zanych z poczuciem bezpiecze\u0144stwa (A2B i A2C). Wdro\u017cony projekt pozwoli na gromadzenie danych w wersji elektronicznej i ich sprawne udost\u0119pnianie wewn\u0105trz administracji. W ramach projektu zostanie przeprowadzony r\u00f3wnie\u017c proces digitalizacji danych archiwalnych dotycz\u0105cych wypadk\u00f3w drogowych, co pozwoli na szybki i \u0142atwy do nich dost\u0119p dla cel\u00f3w naukowych, planistycznych oraz kartograficznych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KATOWICACH", "TYTUL": "Cyfrowe Obserwatorium Bezpiecze\u0144stwa wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego - \u015bl\u0105ska policja bli\u017cej spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.3}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "796631.39", "WARTOSC": "937213.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Pasja to zami\u0142owanie do czego\u015b. Pasja jest si\u0142\u0105 nap\u0119dow\u0105 naszej aktywno\u015bci, podejmowanych dzia\u0142a\u0144 i wyzwa\u0144. W projekcie dedykowanym osobom pozostaj\u0105cym bez pracy, osobom niepe\u0142nosprawnym, rodzinom i wychowankom rodzin zast\u0119pczych poprzez rozwijanie zainteresowa\u0144, stwarzanie okazji do poznania nowych \u201erzeczy\u201d, ludzi, wiedzy chcemy uruchomi\u0107 ich aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u0105 i zawodow\u0105. Praca, zaw\u00f3d realizowany w oparciu o pasj\u0119 s\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142em satysfakcji i zadowolenia z \u017cycia. Wzmacniaj\u0105 poczucie w\u0142asnej sprawczo\u015bci, kompetencji. \u015arodkiem realizacji tak planowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119d\u0105 indywidualne \u015bcie\u017cki planowanej zmiany w projekcie.Projekt \"Pasja \u017cycia\" realizowany b\u0119dzie od stycznia 2018-grudnia 2019 w mie\u015bcie Tychy.Zadania projektu s\u0105 r\u00f3\u017cne dla poszczeg\u00f3lnych grup uczestnik\u00f3w, uwzgl\u0119dniaj\u0105 ich potrzeby, mo\u017cliwo\u015bci.", "BENEFICJENT": "TYCHY - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Pasja \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "794390.87", "WARTOSC": "934577.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt dotyczy \u015bwiadczenia kompleksowych us\u0142ug zdrowotnych osobom niesamodzielnym w ich miejscu zamieszkania na terenie powiatu m. Tychy. Wysokiej jako\u015bci us\u0142ugi zdrowotne \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 400 pacjentom zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, tj. osobom niesamodzielnym ze wzgl\u0119du na stan zdrowia lub niepe\u0142nospr., z chorobami przewlek\u0142ymi, post\u0119puj\u0105cymi, niepoddaj\u0105cymi si\u0119 leczeniu przyczynowemu i do ich rodzin.Charakter \u015bwiadczonych us\u0142ug zdrowotnych (w miejscu zamieszkania, przy wsparciu os\u00f3b z najbli\u017cszego otoczenia) b\u0119dzie zapobiega\u0142 wyizolowaniu tych os\u00f3b z naturalnego \u015brodowiska ich \u017cycia, b\u0119dzie tak\u017ce sprzyja\u0142 utrzymaniu wi\u0119zi rodzinnych oraz przyczynia\u0142 si\u0119 do podniesienia jako\u015bci \u017cycia chorych. Uczestnicy obj\u0119ci zostan\u0105 specjalistycznymi us\u0142ugami zdrowotnymi, m.in. profilaktyk\u0105 antyodle\u017cynow\u0105 i dot. obrz\u0119ku limfatycznego. \u015awiadczone us\u0142ugi b\u0119d\u0105 us\u0142ugami dodatkowymi, nie zast\u0119puj\u0105cymi tych obecnie realizowanych przez Wnioskodawc\u0119.", "BENEFICJENT": "SPO\u0141ECZNE STOWARZYSZENIE \"HOSPICJUM IM. \u015aW. KALIKSTA I\"", "TYTUL": "Kompleksowe us\u0142ugi zdrowotne w \u015brodowisku domowym dla os\u00f3b niesamodzielnych w mie\u015bcie Tychy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "790699.96", "WARTOSC": "930235.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem P jest podniesienie jako\u015bci nauczania w\u015br\u00f3d ZS nr 6 w Tychach (technikum oraz zasadniczej szko\u0142y zawodowej) poprzez: - stworzenie mo\u017cliwo\u015bci uzyskania dodatkowych kompetencji i kwalifikacji zaw 84 uczni\u00f3w (18k i 66m) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodach technik pojazd\u00f3w samochodowych, logistyk, mechanik i elektromechanik pojazd\u00f3w samochodowych - doskonalenie zawodowe 10 nauczycieli (6k, 4m) - doposa\u017cenie pracowni zawodowych (dw\u00f3ch plac\u00f3wek) - rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy szko\u0142y z przedsi\u0119biorcami (sta\u017ce i praktyki dla 54 uczni\u00f3w) w okresie realizacji P. Zadania P (skr\u00f3towo): - doradztwo eduk-zaw - kurs kwaifikacji wst\u0119pnej - kursy prawa jazdy kat. C i C+E - kurs Ecodriving - Certyfikat Kompetencji Zaw (wsp\u00f3lnotowy) - Sta\u017ce i praktyki dla uczni\u00f3w - Doskonalenie nauczycieli - Doposa\u017cenie pracowni zawodowych Okres realizacji P: IX 2016-VIII 2017 Miejsce realizacji P: ZS w Tychach oraz siedziby firm z bran\u017cy Transport Spedycja Logistyka (dalej: TSL) woj. \u015bl\u0105skiego", "BENEFICJENT": "\u0141\u00d3DZKIE STOWARZYSZENIE PRZEWO\u0179NIK\u00d3W MI\u0118DZYNARODOWYCH I SPEDYTOR\u00d3W", "TYTUL": "Zawodowcy z Sz\u00f3stki - podniesienie jako\u015bci nauczania i zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 6 w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "757400.00", "WARTOSC": "2661720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnej technologii opieraj\u0105cej si\u0119 na kontrolowanym \u015brodowisku prowadzenia procesu produkcyjnego charakteryzuj\u0105cego si\u0119 niskim poziomem zanieczyszcze\u0144 takich jak kurz, unosz\u0105ce si\u0119 w powietrzu mikroby, cz\u0105stki aerozoli lub opar\u00f3w chemicznych. Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii mo\u017cliwe b\u0119dzie poprzez rozbudow\u0119 zaplecza technicznego \u2013 zakup Clean Room\u2019u wraz z lini\u0105 technologiczn\u0105. W efekcie realizacji projektu Wnioskodawca b\u0119dzie w stanie zaoferowa\u0107 innowacyjne produkty pozbawione zanieczyszcze\u0144 mog\u0105cych mie\u0107 negatywny wp\u0142yw na funkcjonowanie wyrobu ko\u0144cowego takie jak ta\u015bmy samoprzylepne oraz ta\u015bmy OCA \u2013 w szczeg\u00f3lno\u015bci skierowane dla bran\u017cy Automotive. Ponadto w ramach projektu zostanie wdro\u017cona innowacja organizacyjna. Realizacja projektu spowoduje wzrost konkurencyjno\u015bci oraz popraw\u0119 pozycji rynkowej Wnioskodawcy, wej\u015bcie na nowe rynki zbytu oraz rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci eksportowej.", "BENEFICJENT": "CVGS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Konwerting ta\u015bm samoprzylepnych i ta\u015bm OCA z wykorzystaniem \u015brodowiska Clean Room", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.9}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-29", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1134740.66", "WARTOSC": "1334989.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest zbudowanie systemu wsparcia dla os\u00f3b niesamodzielnych 60+ oraz ich otoczenia. Projekt skierowany jest do os\u00f3b niesamodzielnych 60+ i ich otoczenia z gmin: Tychy, Kobi\u00f3r, Bieru\u0144, L\u0119dziny,Bojszowy,Imielin, Che\u0142m \u015al\u0105ski. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105: - us\u0142ugi asystentury dla ON - wsparcie w formie us\u0142ug opieku\u0144czych w miejscu zamieszkania z wykorzystaniem teleopieki - dzienne us\u0142ugi opieku\u0144cze prowadzone w klubie seniora - 30 miejsc - wsparcie dla opiekun\u00f3w faktycznych w formie warsztat\u00f3w, szkole\u0144, poradnictwa - centrum wolontariatu Wsparciem obj\u0119tych zostanie min. 80 os\u00f3b w ci\u0105gu 34 miesi\u0119cy. Przyznanie danych form wsparcia zale\u017cne b\u0119dzie od zdiagnozowanych potrzeb uczestnik\u00f3w. Klub seniora otwarty b\u0119dzie 5 dni w tygodniu przez 5h dziennie. Wszystkie osoby obj\u0119te us\u0142ug\u0105 asyst. i us\u0142ugami opieku\u0144czymi b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 r\u00f3wnocze\u015bnie uczestnikami klubu seniora, co b\u0119dzie dzia\u0142aniem komplementarnym maj\u0105c na celu przeciwdzia\u0142anie osamotnieniu i izolacji os\u00f3b starszych.", "BENEFICJENT": "\"INTERNATIONALER BUND POLSKA\"", "TYTUL": "Razem dla senior\u00f3w - nowe us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w w Tychach, Bieruniu, L\u0119dzinach, Imielinie, Bojszowach, Che\u0142mie \u015al\u0105skim i Kobi\u00f3rze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.89}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "846396.00", "WARTOSC": "995760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Cel:zwi\u0119ksz. dost\u0119pu 300 os.(150K) pow.18. r.\u017c. (18-59 u kobiet-K i 18-64 u m\u0119\u017ccz.-M) w wieku aktyw. zawod.lub deklar.gotow.do podj.pracy, z woj.\u015bl.,g\u0142.z Tych\u00f3w., pow.bier-l\u0119dzin. i Sosn, z rozpozan. zaburz.psych.afekt.i nerwic. (ZPAiN) do rehabilit. oraz eduk. zdrow., wyd\u0142u\u017caj./przywrac. aktyw.zawod.oraz sprawn.psych.i spo\u0142. wraz z podnies. kwalifik.10 (5K) os.person.med. w TYCH P.BL. i SOS . w l.2020-22. Gr.doc.: b)os.w wieku akt.zaw.-300os.(150 K); c)personel med.-10os.(5 K); a i b-zamieszk./pracuj.wg KC w woj.\u015bl. Zad: 1)Szkol. kadr med.; 2 i 3)Kompl.Rehabilit. 4)Dzia\u0142. edukac.dla pacjent. Proj: a)zak\u0142. \u015bwiadcz. us\u0142. tak\u017ce w sobote lub niedziele z udzia\u0142. lek. POZ - zg. z potrzeb.(zad.1), w \"mie\u015b.\u015bredn.\". b)b\u0119dzie realiz.od 1.8.2020 do 31.12.2022r. Planuje si\u0119, i\u017c l.os.: -obj\u0119t.progr.zdr.dzi\u0119ki EFS wyn.310(155K), -kt.po opusz.progr.podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kont.zatrud.-300(150K), -uczestn.w komplek.rehabil.lecz.w Progr.-300(150K), -uczestn.w szkol.dla kadry med.w Progr.-10(5K).", "BENEFICJENT": "FIZJOTERAPIA JACEK TUZ", "TYTUL": "Program rehabilitacji u os\u00f3b z rozpoznaniem chor\u00f3b afektywnych i nerwicowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "680593.72", "WARTOSC": "1512430.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wprowadzenie najnowszych technologii w zakresie us\u0142ugowego, wywa\u017cania wirnik\u00f3w poprzez zakup specjalistycznych maszyn. Projekt pozwoli na uruchomienie nowych i nie wyst\u0119puj\u0105cych do tej pory na rynku krajowym us\u0142ug. Wdro\u017cenie innowacyjnych technologii w zak\u0142adzie wnioskodawcy pozwoli na wykonywanie wysoko wyspecjalizowanych us\u0142ug: - us\u0142uga wywa\u017cania wirnik\u00f3w precyzyjnych (np. pomp serca, k\u00f3\u0142 kompresji, turbinek lakierniczych) - us\u0142uga wysokoobrotowego wywa\u017cania rdzeni turbospr\u0119\u017carek - us\u0142uga wywa\u017cania wa\u0142\u00f3w nap\u0119dowych - us\u0142uga wirnik\u00f3w kompresor\u00f3w i turbozespo\u0142\u00f3w przemys\u0142owych - us\u0142uga wywa\u017cania wirnik\u00f3w dyskowych (np. k\u00f3\u0142 dwumasowych, wirnik\u00f3w przek\u0142adni kinetycznych) - us\u0142uga wywa\u017cania wirnik\u00f3w narz\u0119dzi (np. obr\u00f3bczych wysokoobrotowych i \u015bciernic diamentowych) Wdro\u017cenie innowacyjnej technologii specjalistycznego, ultradok\u0142adnego mycia po wywa\u017caniu dla uzyskania innowacyjnych produkt\u00f3w o najwy\u017cszej jako\u015bci u\u017cytkowej. - us\u0142uga specjalistycznego mycia przemys\u0142owego", "BENEFICJENT": "CIMR PIOTR ROTEC POLSKA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie kompleksowych innowacyjnych technologii wywa\u017cania i mycia \u2013 jako ostatnich proces\u00f3w jako\u015bciowych produkcji i napraw zaawansowanych technologicznie wirnik\u00f3w poprzez zakup specjalistycznych maszyn \u2013 szans\u0105 na transfer wyspecjalizowanych technologii w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.3}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-18", "DATA_START": "2018-11-05", "DOFINANSOWANIE": "676737.64", "WARTOSC": "796161.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu trwaj. w okresie XI 2018-X 2020 na terenie gm.Tychy jest efektywne i skuteczne wej\u015bcie na rynek pracy 71 (51K/20M) uczni\u00f3w po zako\u0144czeniu procesu nauki poprzez poprzez wyposa\u017cenie ich w kwalifikacje/umiej\u0119tno\u015bci zgodne z aktualnymi wymag. rynku pracy oraz zwi\u0119kszenie efektywn. kszta\u0142cenia w wyniku wyposa\u017cenia 34 (31K/3M) nauczycieli, w tym 9 (8K/1M) zawodu w dodatkowe umiej\u0119tno\u015bci/kompetencje zawod., a tak\u017ce doposa\u017cenie w sprz\u0119t 1 szko\u0142y - 3 pracowni zaw. tak aby w jak najwi\u0119kszym stopniu odzwierciedla\u0142y naturalne warunki pracy oraz zwi\u0119kszenie wsp\u00f3\u0142pracy szko\u0142y z ich otoczeniem spo\u0142.-gosp. Projekt obejmuje przeprowadz. kompleks. doskonalenia umiej\u0119tno\u015bci prakt. 71 uczni\u00f3w w aspekcie zawodowym, podniesienie jako\u015bci procesu kszta\u0142cenia w\u015br\u00f3d 34 nauczycieli oraz zacie\u015bnienie wsp\u00f3\u0142pracy szko\u0142y z jej otocz. spo\u0142-gosp. ze szczeg\u00f3lnym uwydatnieniem wp\u0142ywu pracodawc\u00f3w na program kszta\u0142cenia i znaczenie dobrej jako\u015bci praktyk zawodowych zaplanow. dla 40 uczni\u00f3w (28K/12M).", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Efektywne kszta\u0142cenie zawodowe uczni\u00f3w technikum realn\u0105 odpowiedzi\u0105 na rosn\u0105ce wymagania lokalnego rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.27}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-28", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "641360.75", "WARTOSC": "754542.06", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest zbudowanie systemu wsparcia dla os\u00f3b niesamodzielnych 60+ oraz ich otoczenia. W ramach projektu realizowane b\u0119d\u0105: - us\u0142ugi asystentury dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, - dzienne us\u0142ugi opieku\u0144cze prowadzone w klubie seniora - 30 miejsc, - wsparcie dla opiekun\u00f3w faktycznych w formie warsztat\u00f3w, szkole\u0144, poradnictwa, - centrum wolontariatu. Wsparciem obj\u0119tych zostanie min. 60 os\u00f3b w ci\u0105gu 34 miesi\u0119cy. Przyznanie danych form wsparcia zale\u017cne b\u0119dzie od zdiagnozowanych potrzeb uczestnik\u00f3w. Klub seniora otwarty b\u0119dzie 5 dni w tygodniu przez 5h dziennie. Wszystkie osoby obj\u0119te us\u0142ug\u0105 asystenck\u0105 b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 r\u00f3wnocze\u015bnie uczestnikami klubu seniora, co b\u0119dzie dzia\u0142aniem komplementarnym maj\u0105c na celu przeciwdzia\u0142anie osamotnieniu i izolacji os\u00f3b starszych.", "BENEFICJENT": "\"INTERNATIONALER BUND POLSKA\"", "TYTUL": "Razem dla senior\u00f3w - nowe us\u0142ugi spo\u0142eczne dla senior\u00f3w w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.99}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-30", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "627680.37", "WARTOSC": "738447.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji (od 03.2020 do 01.2022), szans na rynku pracy 120 uczni\u00f3w/nic (2K/118M) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 4 w Tychach, prowadz\u0105cego kszta\u0142cenie zawodowe, poprzez podniesienie ich kwalifikacji/umiej\u0119tno\u015bci zgodne z aktualnymi wymaganiami rynku pracy, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci/jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w plac\u00f3wce poprzez nabycie przez 8 nauczycieli (1K/7M) umiej\u0119tno\u015bci/kompetencji zawodowych (szkolenia/kursy podnosz\u0105ce ich kompetencje oraz studia podyplomowe), a tak\u017ce doposa\u017cenie pracowni informatycznej, tak, aby w jak najwi\u0119kszym stopniu odzwierciedla\u0142a naturalne warunki pracy. W projekcie przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szko\u0142y z jej otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym, m.in. poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy. Informacje dotycz\u0105ce wska\u017anik\u00f3w w cz\u0119\u015bci E wniosku.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Dobre wykszta\u0142cenie - lepsza praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2015-10-26", "DOFINANSOWANIE": "617130.79", "WARTOSC": "726891.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu, jest wdro\u017cenie portalu informacyjno-p\u0142atniczego, kt\u00f3ry b\u0119dzie dostosowany do obecnej struktury organizacyjnej Urz\u0119du Miasta sk\u0142adaj\u0105cej si\u0119 z wielu jednostek organizacyjnych (wydzia\u0142y, referaty, biura...). W ramach projektu Wnioskodawca uruchomi nowy kana\u0142 komunikacji z odbiorcami us\u0142ug skierowany do wszystkich podmiot\u00f3w (mieszka\u0144c\u00f3w i przedsi\u0119biorc\u00f3w) zainteresowanych dost\u0119pem do informacji o w\u0142asnych zobowi\u0105zaniach wobec Urz\u0119du Miasta Tychy wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 obs\u0142ugi op\u0142at za te zobowi\u0105zania online. Zakres rzeczowy projektu obejmowa\u0107 b\u0119dzie realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: Zadanie 1: Przygotowanie projektu do realizacji Zadanie 2: Zakup infrastruktury sprz\u0119towej Zadanie 3: Uruchomienie eUs\u0142ug - zakup licencji i wdro\u017cenie systemu e-Urz\u0105d Zadanie 4: Promocja projektu Zadanie 5: Nadz\u00f3r inwestorski - In\u017cynier projektu Zadanie 6: Szkolenia u\u017cytkownik\u00f3w i administrator\u00f3w (cross- financing)", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "e-Urz\u0105d - tyski portal informacyjno-p\u0142atniczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "614807.95", "WARTOSC": "2521553.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie polega na wdro\u017ceniu na rynek wysoce efektywnej technologii produkcji wielkowolumenowej (zintegrowanego systemu gwintowania, detekcji oraz separacji detali t\u0142oczonych na zimno na prasie post\u0119powej). Dzi\u0119ki zastosowaniu prototypowego urz\u0105dzenia do monitoringu produkcji, firma mo\u017ce zamkn\u0105\u0107 ca\u0142o\u015b\u0107 procesu t\u0142oczenia, zgrzewania, kontroli jako\u015bci gwintowania w JEDNEJ OPERACJI, a nie jak w dotychczas stosowanej na rynku SEKWENCJI powy\u017cszych OPERACJI, kt\u00f3re w istotny spos\u00f3b wp\u0142ywaj\u0105 na wyd\u0142u\u017cenie si\u0119 czasu i koszt\u00f3w procesu: - NI\u017bSZE KOSZTY PRODUKCJI (EFEKTYWNO\u015a\u0106): Nowa technologia w przypadku serii na poziomie 200 000 sztuk daje a\u017c 37,7% oszcz\u0119dno\u015bci; - WY\u017bSZA JAKO\u015a\u0106: wprowadzenie do procesu opracowanego przez firm\u0119 prototypu urz\u0105dzenia do kontroli jako\u015bci ogranicza ryzyka pojawienia si\u0119 b\u0142\u0119d\u00f3w jako\u015bciowych (np. pomini\u0119cia operacji) poprzez uproszczenie sekwencji produkcyjnej. Projekt przyczyni si\u0119 do rozwoju innych przedsi\u0119biorstw z woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "DIE TECH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zintegrowany system gwintowania, detekcji oraz separacji detali t\u0142oczonych na zimno na prasie post\u0119powej: wdro\u017cenie na rynek wysoce efektywnej technologii produkcji wielkowolumenowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.79}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "606571.31", "WARTOSC": "1577217.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadzeniu eksperymentalnych prac rozwojowych prowadz\u0105cych do opracowania systemu realizuj\u0105cego r\u00f3\u017cnicowe zabezpieczenie odcinkowe linii SN w oparciu o nowy algorytm zabezpieczeniowy oraz odpowiedni protok\u00f3\u0142 wymiany danych pomiarowych mi\u0119dzy urz\u0105dzeniami. Istot\u0105 projektu jest uzyskanie narz\u0119dzia uniwersalnego dla przeka\u017anik\u00f3w elektroenergetycznych i cyfrowych zespo\u0142\u00f3w zabezpieczeniowych, co da mo\u017cliwo\u015b\u0107 realizacji funkcji zabezpieczenia r\u00f3\u017cnicowego w spos\u00f3b elastyczny, tj. przez zestawianie r\u00f3\u017cnych urz\u0105dze\u0144 jako p\u00f3\u0142komplet\u00f3w na wszystkich ko\u0144cach linii. Projektowany system b\u0119dzie odpowiada\u0142 na potrzeby zg\u0142aszane przez rynek i w stosunku do obecnych rozwi\u0105za\u0144 zapewni lepsze mo\u017cliwo\u015bci dopasowania uk\u0142adu automatyki zabezpieczeniowej do wymaga\u0144 obiektu oraz zmniejszenie koszt\u00f3w inwestycyjnych po stronie klienta. Prace b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y zaprojektowanie i wykonanie prototyp\u00f3w, opracowanie i implementacj\u0119 algorytmu oraz modelu komunikacji pomi\u0119dzy urz\u0105dzeniami.", "BENEFICJENT": "ZEG-ENERGETYKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego i uniwersalnego systemu realizuj\u0105cego zabezpieczenie odcinkowe linii SN", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.72}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "558946.34", "WARTOSC": "657583.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne 85 dzieci (38 DZ, 47 CH), w zakresie stwierdzonych deficyt\u00f3w przedszkola Frajda w Tychach, doposa\u017cenie plac\u00f3wki w pomoce do zaj\u0119\u0107 specjalistycznych oraz podniesienie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 5 nauczycieli (5 K) w zakresie pedagogiki specjalnej w okresie 15 miesi\u0119cy trwania projektu od 1 czerwca 2020 roku do 31 sierpnia 2021 roku. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego, kadra pedagogiczna oraz przedszkole.", "BENEFICJENT": "FRAJDA S.C. BEATA JANKOWSKA -WI\u0118SKA, MARCIN KO\u0141ODZIEJCZYK", "TYTUL": "Frajda dla przedszkolaka", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "531886.99", "WARTOSC": "824946.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt dotyczy prowadzenia prac B+R nad innowacyjnym rozwi\u0105zaniem usprawniaj\u0105cym proces obr\u00f3bki materia\u0142\u00f3w za pomoc\u0105 technologii laserowych. Innowacyjne rozwi\u0105zanie b\u0119dzie wykorzystywa\u0142o technologie IT w celu zautomatyzowania procesu, co wp\u0142ynie na zmniejszenie kosztu ludzkiego, czasu oraz na zwi\u0119kszenie precyzji i jako\u015bci wykonania obrabianego elementu.", "BENEFICJENT": "LASERTEC SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "System MACS - monitorowanie spawania i hartowania laserowego w czasie rzeczywistym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.14}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "14196758.28", "WARTOSC": "16702068.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "W okresie realizacji projektu, z grupy 1854(50%K) os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek(w tym 185os\u00f3b 50+ oraz 538os\u00f3b o niskich kwalifikacjach), w 440mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstwach, minimum 1391pracownik\u00f3w( zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na obszarze rewitalizowanym OSI) sektora M\u015aP (w tym 50%K) uzyska kwalifikacje lub nab\u0119dzie kompetencje zgodne z potrzebami M\u015aP. Dzi\u0119ki czemu minimum 264 firm zrealizuje sw\u00f3j cel rozwojowy. MSP otrzymaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania us\u0142ug rozwojowych.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWO-DORADCZE DR KURNICKI SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Podmiotowy System Finansowania dla przedsi\u0119biorstw OSI.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.92}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1160810.23", "WARTOSC": "1365659.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os. niesamodzielnych wymagaj\u0105cych opieki kardiologicznej. Od 01.04.2020 r. do 30.09.2021 r. 60 Uczestnik\u00f3w Projektu zostanie wyposa\u017conych w urz\u0105dzenie do zdalnego monitorowania pracy serca. Os. z chorobami uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia pozwoli szybciej wykry\u0107 zaostrzenie choroby oraz skuteczniej j\u0105 leczy\u0107. W razie z\u0142ego samopoczucia UP wykonuje badanie a urz\u0105dzenie wykrywa zaburzenia pracy serca. Dzi\u0119ki transmisji EKG oraz in. parametr\u00f3w zw. z uk\u0142adem kr\u0105\u017cenia, za pomoc\u0105 sieci GSM, urz\u0105dzenie przesy\u0142a dane do dy\u017curnego w Centrum Monitorowania Serca Polsko \u2013 Ameryka\u0144skich Klinik Serca w Tychach, kt\u00f3ry udziela choremu natychmiastowej pomocy. Na tej podstawie dy\u017curuj\u0105cy lekarz lub ratownik medyczny, decyduje o wezwaniu karetki, umawia wizyt\u0119 kontroln\u0105 lub udziela konsultacji telefonicznej, na kt\u00f3r\u0105 UP dowieziony zostanie przez Asystenta Pacjenta. Lekarze maj\u0105c do dyspozycji zapis EKG sprawiaj\u0105, \u017ce karetki wysy\u0142ane s\u0105 tylko do os\u00f3b faktycznie takiej pomocy potrzebuj\u0105cych", "BENEFICJENT": "VIKIVIKI MICHA\u0141 S\u0141ODCZYK SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zdalna opieka kardiologiczna, jako wsparcie dla os\u00f3b niesamodzielnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-11-25", "DOFINANSOWANIE": "495765.00", "WARTOSC": "1355091.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Wnioskodawca jest wiod\u0105cym na polskim rynku operatorem ubezpiecze\u0144 ochrony prawnej, kt\u00f3ry tworzy unikalne, specjalistyczne produkty w obszarze ochrony prawnej i prawno-podatkowej dedykowane M\u015aP. Przedmiotem planowanego projektu jest wdro\u017cenie zaawansowanego, dedykowanego systemu informatycznego sk\u0142adaj\u0105cego si\u0119 z nast\u0119puj\u0105cych modu\u0142\u00f3w: - modu\u0142 Business Intelligence, - modu\u0142 e-learningu, - modu\u0142 zarz\u0105dzania komunikacj\u0105, - modu\u0142 e-konta. W ramach projektu zostanie tak\u017ce zakupiony komputer przeno\u015bny wraz z oprogramowaniem. Efektem realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie optymalizacja proces\u00f3w komunikacyjnych, szkoleniowych, marketingu bezpo\u015bredniego oraz agregacji, analizy i zarz\u0105dzania danymi (Business Intelligence). Sp\u00f3\u0142ka wprowadzi na rynek nowy produkt w postaci ubezpieczenia ochrony prawnej i asysty prawnej w \u017cyciu prywatnym, a ubezpieczenia ochrony prawnej w podatkach oraz ubezpieczenia ochrony prawnej w sprawach karno-skarbowych i karnych zostan\u0105 ulepszone.", "BENEFICJENT": "RISK PARTNER SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie zaawansowanego systemu informatycznego zapewniaj\u0105cego optymalizacj\u0119 proces\u00f3w komunikacyjnych, szkoleniowych, marketingu bezpo\u015bredniego oraz agregacji, analizy i zarz\u0105dzania danymi (Business Intelligence)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.86}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-11", "DOFINANSOWANIE": "480513.50", "WARTOSC": "565310.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie \u017c\u0142obka z 20 miejscami opieki w Tychach. Cel g\u0142\u00f3wny: u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 7 rodzicom oraz utrzymanie zatrudnienia przez 13 rodzic\u00f3w dzieci do lat 3 z Tych\u00f3w i okolic. Okres realizacji: 11.03.2019-28.02.2021. Grupa docelowa: 7 os\u00f3b pozost.poza rynkiem pracy w zwi\u0105zku ze sprawow.opieki nad dzie\u0107mi (w tym: 4 powracaj\u0105ce po urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim, 3 po wychowawczym/bezrobotne) oraz 13 os\u00f3b pracuj\u0105cych. W projekcie zak\u0142ada si\u0119 udzia\u0142 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (1 dziecko). Zadania: 1. Prace adaptacyjne z utworzeniem placu zabaw i wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka 2. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie. Wska\u017aniki: liczba (l.) utworz.miejsc opieki; l.os\u00f3b opiekuj.si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3; l.os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy; l.os\u00f3b bez pracy, kt\u00f3re j\u0105 znalaz\u0142y/poszukuj\u0105; l.obiekt\u00f3w dostosow.do os.niepe\u0142nospr.; l.projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjon.usprawnie\u0144; l.os.obj\u0119tych szkol./doradztw.z kompet.cyfrowych; l.podm.wykorz.techn.inf-kom.", "BENEFICJENT": "\u017b\u0141OBEK WESO\u0141E SKRZATY RENATA STACHOWSKA", "TYTUL": "Weso\u0142e Skrzaty zapewniaj\u0105 Mamie spokojn\u0105 g\u0142ow\u0119 w pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "951942.20", "WARTOSC": "1119932.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Poj\u0119cie \"drogi\" jest mocno naznaczone kulturowo.Droga to nie tylko w\u0119dr\u00f3wka, podr\u00f3\u017c, proces zmiany to tak\u017ce spos\u00f3b prze\u017cywania i wyra\u017cania emocji, poznawania otoczenia, uczenia si\u0119. Do w\u0119dr\u00f3wki w nowe miejsca, stany, umiej\u0119tno\u015bci i uczucia zapraszamy uczestnik\u00f3w naszego projektu - rodziny ich wychowank\u00f3w i dzieci, osoby niepe\u0142nosprawne, senior\u00f3w, ofiary przemocy. Przez komplementarne dzia\u0142ania ukierunkowane na rozwijanie i wzmacnianie potrzeby przynale\u017cno\u015bci chcemy umo\u017cliwi\u0107 im popraw\u0119 jako\u015bci swojego \u017cycia, opanowanie kompetencji istotnych w pe\u0142nieniu r\u00f3l spo\u0142ecznych i zawodowych, konstruktywne rozwi\u0105zanie problem\u00f3w, terapi\u0119 traumatycznych do\u015bwiadcze\u0144. Projekt \u201eMoja droga do\u2026\u201d realizowany b\u0119dzie od listopada 2015 do grudnia 2017 w mie\u015bcie Tychy.Zadania projektu s\u0105 r\u00f3\u017cne dla poszczeg\u00f3lnych grup uczestnik\u00f3w, uwzgl\u0119dniaj\u0105 ich potrzeby,mo\u017cliwo\u015bci.ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w sam okre\u015bli cele jakie chce osi\u0105gn\u0105\u0107,sposoby dotarcia do nich. My zorganizujemy t\u0105 podr\u00f3\u017c, b\u0119dziemy wpiera\u0107 podr\u00f3\u017cuj\u0105cych.", "BENEFICJENT": "TYCHY - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Moja droga do...", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.7}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "463010.93", "WARTOSC": "544718.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie w okresie jego realizacji (od 09.2020 do 03.2022), szans na rynku pracy 100 uczni\u00f3w/nic (79K/21M) z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 7 w Tychach prowadz\u0105cego kszta\u0142cenie zawodowe poprzez podniesienie ich kwalifikacji/umiej\u0119tno\u015bci zgodne z aktualnymi wymaganiami rynku pracy, zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci/jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w plac\u00f3wce poprzez nabycie przez 10 nauczycieli (K) umiej\u0119tno\u015bci/kompetencji zawodowych (szkolenia/kursy podnosz\u0105ce ich kompetencje oraz studia podyplomowe), a tak\u017ce doposa\u017cenie pracowni zawodowej, tak aby w jak najwi\u0119kszym stopniu odzwierciedla\u0142a naturalne warunki pracy. W projekcie przewiduje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142prac\u0119 szko\u0142y z jej otoczeniem spo\u0142eczno-gospodarczym, m.in. poprzez organizacj\u0119 sta\u017cy. Informacje dotycz\u0105ce wska\u017anik\u00f3w w cz\u0119\u015bci E wniosku.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 kszta\u0142cenia zawodowego w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "655924.00", "WARTOSC": "771675.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt dotyczy \u015bwiadczenia kompleksowych us\u0142ug zdrowotnych osobom niesamodzielnym w ich miejscu zamieszkania na terenie powiatu m. Tychy oraz pow. bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skiego. Wysokiej jako\u015bci us\u0142ugi zdrowotne \u015bwiadczone b\u0119d\u0105 200 pacjentom zagro\u017conym ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, tj. osobom niesamodzielnym ze wzgl\u0119du na stan zdrowia lub niepe\u0142nospr., z chorobami przewlek\u0142ymi, post\u0119puj\u0105cymi, niepoddaj\u0105cymi si\u0119 leczeniu przyczynowemu i do ich rodzin. Charakter \u015bwiadczonych us\u0142ug zdrowotnych (w miejscu zamieszkania, przy wsparciu os\u00f3b z najbli\u017cszego otoczenia) b\u0119dzie zapobiega\u0142 wyizolowaniu tych os\u00f3b z naturalnego \u015brodowiska ich \u017cycia, b\u0119dzie tak\u017ce sprzyja\u0142 utrzymaniu wi\u0119zi rodzinnych oraz przyczynia\u0142 si\u0119 do podniesienia jako\u015bci \u017cycia chorych. Uczestnicy obj\u0119ci zostan\u0105 specjalistycznymi us\u0142ugami zdrowotnymi, m.in. profilaktyk\u0105 antyodle\u017cynow\u0105 i dot. obrz\u0119ku limfatycznego.", "BENEFICJENT": "SPO\u0141ECZNE STOWARZYSZENIE \"HOSPICJUM IM. \u015aW. KALIKSTA I\"", "TYTUL": "Kompleksowe us\u0142ugi zdrowotne w \u015brodowisku domowym dla os\u00f3b niesamodzielnych w mie\u015bcie Tychy oraz powiecie bieru\u0144sko - l\u0119dzi\u0144skim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.49}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "437733.30", "WARTOSC": "1312694.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup i wdro\u017cenie nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 TIK \u2013 \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych, kt\u00f3re sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na infrastruktur\u0119 informatyczn\u0105 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 do automatyzacji i usprawnienia realizowanych proces\u00f3w biznesowych: awizacji, zarz\u0105dzania przyj\u0119ciem/wydaniem towaru, zarz\u0105dzania stanami magazynowymi, zam\u00f3wieniami, reklamacjami. W projekcie zostanie zakupiony system ZOM, system do rozpoznawania tablic rejestracyjnych samochod\u00f3w, modu\u0142y EDI systemu ERP, wdro\u017cony b\u0119dzie interfejs API. Aby powy\u017csze systemy i programy mog\u0142y dzia\u0142a\u0107, konieczne jest ich zainstalowanie na zakupionej w tym celu infrastrukturze informatycznej: serwery do systemu ZOM i modu\u0142\u00f3w ERP, UPS. Systemy obs\u0142ugiwane b\u0119d\u0105 przy u\u017cyciu nast\u0119puj\u0105cych urz\u0105dze\u0144: laptopy, komputery stacjonarne z monitorem, monitory i stacje dokuj\u0105ce wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z laptopami, terminale i urz\u0105dzenia mobilne.", "BENEFICJENT": "SYLWESTER BARADZIEJ PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-MONTA\u017bOWE BUDOWNICTWA \"PROMONT\"", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie wykorzystania TIK w procesach biznesowych M\u015aP poprzez wdro\u017cenie systemu zarz\u0105dzania operacjami magazynowymi (ZOM)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "434950.31", "WARTOSC": "511706.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie 20 nowych miejsc opieki w \u017c\u0142obku Projektodawcy w Tychach. Cel g\u0142\u00f3wny: u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 5 rodzicom/opiekunom (kobietom \u2013 K/m\u0119\u017cczyznom - M) oraz utrzymanie zatrudnienia przez 15 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci do lat 3 z Tych\u00f3w. Okres realizacji: 01.07.2018-31.12.2019. Grupa docelowa: 5 os.pozost.poza rynkiem pracy w zwi\u0105zku ze sprawow.opieki nad dzie\u0107mi (w tym: 2 powracaj\u0105ce po urlopie macierzy\u0144skim/rodzicielskim, 3 po wychowawczym/bezrobotne) oraz 15 os.pracuj\u0105cych. Zadania: 1. Adaptacja i wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 2. Wyposa\u017cenie w pomoce dydaktyczne i zabawki 3. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie. Wska\u017aniki: liczba (l.) utworz.miejsc opieki; l.os\u00f3b opiekuj.si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3; l.os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy; l.os\u00f3b bez pracy, kt\u00f3re j\u0105 znalaz\u0142y/poszukuj\u0105; l.obiekt\u00f3w dostosow.do os.niepe\u0142nospr.; l.projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjon.usprawnie\u0144; l.os.obj\u0119tych szkol./doradztw.z kompet.cyfrowych; l.podm.wykorz.techn.inf-kom.", "BENEFICJENT": "KRZYSZTOF NOWAK WESO\u0141E S\u0141ONI\u0104TKO, NASCITURUS", "TYTUL": "Nowe miejsca w \u017c\u0142obku Weso\u0142e S\u0142oni\u0105tko \u2013 gwarancja aktywno\u015bci zawodowej tyskich rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-11", "DATA_START": "2016-05-13", "DOFINANSOWANIE": "416641.90", "WARTOSC": "504091.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Rzeczowy zakres projektu zak\u0142ada przeprowadzenie prac termomodernizacyjnych elewacji budynku przychodni POZ i AOS wraz z usprawnieniem systemu ogrzewania oraz instalacj\u0119 paneli fotowoltaicznych i kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na dachu budynku w celu zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej jednostki.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE \"HIPOKRATES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku przychodni podstawowej opieki zdrowotnej i ambulatoryjnej opieki specjalistycznej \u2013 CM \"Hipokrates\" Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.24}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "405513.79", "WARTOSC": "477075.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie 20-stu dzieci, w tym 2-ciu z niepe\u0142nosprawno\u015bciami/specj. potrzebami edukacyjnymi, z obszaru miasta Tychy i okolic, poprzez realizacj\u0119 celu g\u0142., jakim jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej oraz zniwelowanie zdiagnozowanych deficyt\u00f3w u dzieci w wieku 3-6. Miejsce realizacji: miasto Tychy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym oraz dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego. Okres realizacji: 1.06.2017 r. - 31.08.2018 r. Zadania w projekcie: 1. Prace adaptacyjne, 2. Wyposa\u017cenie, 3. Bie\u017c\u0105ca opieka, 4. Zaj\u0119cia dodatkowe i terapeutyczne. Wska\u017aniki: Liczba miejsc wych. przedsz. dofinansowanych w programie, Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne.", "BENEFICJENT": "\u017b\u0141OBEK A KUKU! PRZEDSZKOLE ABC EWA STEC-DOBRZY\u0143SKA", "TYTUL": "Tw\u00f3rczy Przedszkolak - Spe\u0142niony Doros\u0142y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "402194.50", "WARTOSC": "473170.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt realizowany w okresie od 1 pa\u017adziernika 2018 do 31 grudnia 2019 przez SportArt Pawe\u0142 Janas. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w m.Tychy poprzez stworzenie dodatkowych miejsc przedszkolnych (1 oddzia\u0142; 20 miejsc w tym minimum 2 dla dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego) oraz jego utrzymania przez okres 12 m-cy. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 20 dzieci w wieku przedszkolnym, w tym 2 dzieci z orzeczeniem o potrzebie kszta\u0142cenia specjalnego i ich rodzice/ opiekunowie prawni. ZAD 1. Adaptacja lokalu do potrzeb stworzenia nowych miejsc przedszkolnych w przedszkolu wraz z zakupem mebli, wyposa\u017cenia i pomocy dydaktycznych. ZAD 2 Utrzymanie nowych miejsc przedszkolnych przez okres 12 miesi\u0119cy . Dodatkowe miejsca przedszkolne tworzone b\u0119d\u0105 w dzia\u0142aj\u0105cym Niepublicznym Przedszkolu Artystyczno-Sportowym SportArt WSKA\u0179NIKI - opis wska\u017anik\u00f3w w punkcie E wniosku.", "BENEFICJENT": "SPORTART PAWE\u0141 JANAS", "TYTUL": "Stworzenie dodatkowych miejsc przedszkolnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "393000.00", "WARTOSC": "966780.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie optymalizacja oraz maksymalizacja efektywno\u015bci kluczowych proces\u00f3w biznesowych realizowanych w modelu B2B, B2C i B2E zwi\u0105zanych z: -procesem zarz\u0105dzania sprzeda\u017c\u0105 i kontrahentami -procesem zaopatrzenia i dystrybucji -procesem raportowania dzi\u0119ki inwestycjom w nowoczesn\u0105, innowacyjn\u0105 w skali kraju technologi\u0119 informatyczn\u0105 wraz z niezb\u0119dn\u0105 do obs\u0142u\u017cenia zwi\u0119kszonej ilo\u015bci danych infrastruktur\u0105 techniczn\u0105. Zakres przewidzianych projektem prac opiera si\u0119 na nabyciu odpowiednich modu\u0142\u00f3w systemu oraz niezb\u0119dnej infrastruktury sprz\u0119towej gwarantuj\u0105cej wydajne i bezawaryjne dzia\u0142anie zastosowanej technologii dzi\u0119ki czemu wdro\u017cona zostanie innowacja procesowa w skali kraju, jak r\u00f3wnie\u017c organizacyjna oraz marketingowa w skali przedsi\u0119biorstwa. Rezultatem realizacji projektu b\u0119dzie wzrost zatrudnienia, zwi\u0119kszenie poziomu eksportu i wej\u015bcie na nowe rynki zbytu, oraz wzrost sprzeda\u017cy og\u00f3\u0142em w wyniku usprawnienia proces\u00f3w biznesowych.", "BENEFICJENT": "ELMAX-HURT \u017bYWICKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Optymalizacja oraz maksymalizacja efektywno\u015bci kluczowych proces\u00f3w biznesowych przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki implementacji nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 informatycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "432556.67", "WARTOSC": "508890.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie \u017c\u0142obka dysponuj\u0105cego 35 miejscami na osiedlu Z w Tychach. Cel g\u0142\u00f3wny: u\u0142atwienie powrotu na rynek pracy 35 rodzicom/opiekunom dzieci do lat 3 z terenu miasta Tychy, gminy Kobi\u00f3r oraz Bojszowy. Okres realizacji projektu: 01.03.2016 - 30.06.2017 r. Grupa docelowa: 35 os\u00f3b (w tym min. 34 kobiety) pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki nad dzie\u0107mi, w tym: 23 osoby powracaj\u0105ce do pracy po urlopie macierzy\u0144skim (min. 22 kobiety), 10 kobiet po urlopie wychowawczym oraz 2 bezrobotne. Zadania w projekcie: 1. Adaptacja budynku/cz\u0119\u015bci budynku na potrzeby \u017c\u0142obka 2. Wyposa\u017cenie \u017c\u0142obka 3. Bie\u017c\u0105ce funkcjonowanie \u017c\u0142obka. Wska\u017aniki: liczba utworzonych miejsc opieki; liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3; liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z opiek\u0105 nad dzieckiem; liczb os\u00f3b bez pracy, kt\u00f3re j\u0105 znalaz\u0142y.", "BENEFICJENT": "\u017b\u0141OBEK A KUKU! PRZEDSZKOLE ABC EWA STEC-DOBRZY\u0143SKA", "TYTUL": "Aktywny Rodzic - Radosne Dziecko", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "392105.00", "WARTOSC": "461300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie do 31.03.2020 r. zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka zwi\u0105zanych z obci\u0105\u017ceniem uk\u0142adu nerwowego i mi\u0119\u015bniowo\u2013szkieletowego u 180 os\u00f3b z bezpo\u015bredniej produkcji zatrudnionych w FCA Poland (Fiat Chrysler Automobiles). Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez m.in. nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - szkoleniowe s\u0142u\u017c\u0105ce przekwalifikowaniu (rozumianemu jako nabycie kompetencji, umiej\u0119tno\u015bci lub kwalifikacji, maj\u0105ce na celu umo\u017cliwienie kontynuowania pracy na zmodernizowanym stanowisku, kt\u00f3re nie stanowi obci\u0105\u017cenia dla zdrowia danego pracownika) os\u00f3b nara\u017conych na zdrowotne czynniki ryzyka w miejscu pracy - zmodernizowanie stanowiska pracy w celu zmniejszenia zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka, aby umo\u017cliwi\u0107 kontynuowanie pracy", "BENEFICJENT": "FCA POLAND SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Eliminacja zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka dla pracownik\u00f3w bezpo\u015bredniej produkcji w tyskim zak\u0142adzie FCA Poland", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "388549.70", "WARTOSC": "777099.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu jest przeprowadzenie eksperymentalnych prac rozwojowych realizowanych przez pracownik\u00f3w Dzia\u0142u Rozwojowego firmy ZEG-ENERGETYKA Sp. z o.o., kt\u00f3rych rezultatem jest opracowanie i przygotowanie do wdro\u017cenia urz\u0105dzenia realizuj\u0105cego funkcje zabezpieczenia szyn zbiorczych rozdzielni WN (wysokiego napi\u0119cia) lub lokalnej rezerwy wy\u0142\u0105cznikowej lub po\u0142\u0105czenie obu funkcjonalno\u015bci w jednym urz\u0105dzeniu. Zabezpieczenie szyn zbiorczych jest elementem automatyki zabezpieczeniowej stacji energetycznej WN. Urz\u0105dzenie takie chroni system szyn, kt\u00f3ry rozdziela doprowadzone zasilanie stacji na poszczeg\u00f3lne pola odp\u0142ywowe - zasilaj\u0105ce w energi\u0119 elektryczn\u0105 odbiorniki (linie energetyczne, transformatory). Cele projektu zostan\u0105 zrealizowane podczas prac rozwojowych obejmuj\u0105cych opracowanie prototyp\u00f3w elektroniki, mechaniki i oprogramowania produkt\u00f3w oraz testowanie prototyp\u00f3w i systemu.", "BENEFICJENT": "ZEG-ENERGETYKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie zabezpieczenia szyn zbiorczych rozdzielni WN", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "377638.23", "WARTOSC": "377638.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "DARIUSZ LINERT \"DARO\"", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u00f8 obrotowy dla DARO Dariusz Linert", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.94}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-25", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "372177.45", "WARTOSC": "827061.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Wnioskodawca w celu optymalizacji proces\u00f3w biznesowych i technologicznych zwi\u0105zanych z wykonywan\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 - pranie przemys\u0142owe - zamierza wdro\u017cy\u0107 innowacyjne rozwi\u0105zania Technologii Informacyjno \u2013Komunikacyjnych. Nowo wdro\u017cony system pozwoli na zoptymalizowanie proces\u00f3w kt\u00f3re wspomog\u0105 zarz\u0105dzanie firm\u0105 przez pracownik\u00f3w (B2E): zarz\u0105dzania wydajno\u015bci\u0105 poszczeg\u00f3lnych maszyn, zarz\u0105dzania wydajno\u015bci\u0105 pracownik\u00f3w, zarz\u0105dzania rentowno\u015bci\u0105 zlece\u0144 wg klient\u00f3w. Ponadto system w znacznym stopniu przyczyni si\u0119 do ograniczenia zu\u017cycia energii, wody. Wdro\u017cenie systemu pozwoli r\u00f3wnie\u017c na wprowadzenie nowych proces\u00f3w biznesowych, kt\u00f3re dotychczas nie by\u0142y stosowane w przedsi\u0119biorstwie. do nowych proces\u00f3w nale\u017ce\u0107 b\u0119d\u0105 procesy B2B, B2C polegaj\u0105ce na umo\u017cliwieniu klientom podgl\u0105du wykonywanych zlece\u0144 on-line oraz umo\u017cliwienie generowania e-faktury.", "BENEFICJENT": "EFEKT T.MAKUCH M.MITAS M.MONASTYRSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Usprawnienie proces\u00f3w biznesowych poprzez wdro\u017cenie innowacyjnego systemu informatycznego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.89}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "370013.50", "WARTOSC": "435310.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Proj.\"\u017b\u0142obek SportArt z Oddzia\u0142em Integracyjnym\"realiz.przez SportArt Pawe\u0142 Janas w okresie 01.03.2017-30.06.2018.G\u0142.celem jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia/kontynuowania zatrudnia os.sprawuj\u0105cych nad nimi opiek\u0119 poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi w stworzonym \u017c\u0142obku na 20 miejsc w okresie 01.03.2017-30.06.2018.Proj.obejmie wsparciem 20os(18K,2M),oferuj\u0105c opiek\u0119 dla dzieci w wieku do 3lat. Zadania: Stworzenie i funkcjonowanie \u017c\u0142obka w okresie 01.03.2017-30.06.2018.G\u0142.rezultatami proj.b\u0119d\u0105:l.os.,kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na r.pracy po przerwie zw. z urodzeniem/wychowaniem dziecka,po opuszczeniu programu,l.os.pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu;l.utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do 3 lat;l.os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do 3r.\u017c obj\u0119tych wsparciem w programie. Wniosk.oferuje opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do 3r.\u017c,w tym niepe\u0142nosprawnymi,w wymiarze do 12h/dzie\u0144 w dni robocze od 06.00 do 18.00.", "BENEFICJENT": "SPORTART PAWE\u0141 JANAS", "TYTUL": "InteGra SportArt \u017b\u0142obek z oddzia\u0142em integracyjnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.88}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2808835.66", "WARTOSC": "3304512.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem projektu (Pr) jest wzrost dost\u0119p do us\u0142 zdrow w woj. \u015al\u0105skim poprzez zwi\u0119k \u015bwiad w zakre prawid\u0142 \u017cywienia i aktyw fiz w\u015br\u00f3d 7 500 dzieci (3500K i 4000m) w wieku 5-6 l uczestn w wychow przedszk z teren\u00f3w: Powiatu Bielskiego, Chorzowa, D\u0105browy G\u00f3rniczej, Sosnowca, Mys\u0142owic, Tych\u00f3w oraz Zabrza w zw z uczest w szkoleniach i poddaniu ich bad antropometr oraz podniesienie wiedzy dot wyst\u0119p dzieci\u0119cej nadwagi i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d 8100 (4791K 3309M) rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w przedszk grup bior udzia\u0142 w Pr do w okresie od 1.09.2020 do 31.08.2022r. Pr zak\u0142ada - oprac progr szkol w 3 zakr tj. w dziedz nauki o zdrow \u017cywien, w dziedz prom aktyw fiz oraz w obsz nauk behawioral dot zmiany zwycz \u017cywieniow i tych dotyk aktyw fiz. - bad antropometrycz dzieci - przeprow 2 razy w trakcie real Pr - szkolenia dietetycz, behawioralne oraz z zakres aktyw fizy dla dzieci, rodz i opiek przedszk W wyn real Pr Licz dzieci ob. us\u0142ug zdrow w ram real Pr, w tym r\u00f3wnie\u017c z grup zagro\u017c wykl spo\u0142 i ub\u00f3stwem wyn 7500", "BENEFICJENT": "SANTE CLINIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Program wczesnej profilaktyki nadwagi i oty\u0142o\u015bci u dzieci w wieku przedszkolnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.87}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "728848.05", "WARTOSC": "857468.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. Grup\u0105 docelow\u0105 proj. b\u0119d\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017c obj\u0119te obowi\u0105zkiem szkolnym (do18r\u017c.) zamieszka\u0142e w Orzeszu oraz gminach s\u0105siednich. Okresem realizacji projektu b\u0119d\u0105 24 m-ce. Zostanie utworzony TOD. Wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie ilo\u015b\u0107 pacj., kt\u00f3rym udzielono \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zak\u0142adamy, \u017ce b\u0119dzie to minimum 80 os\u00f3b. TOD udzieli pomocy w zakresie diagnozowania zaburze\u0144 psychicznych oraz ustali indywidualny program terapeutyczny dla ka\u017cdego pacjenta. W czasie 24 mies. TOD przyjmie 8 grup pacjent\u00f3w (9-12 pacj.ka\u017cda). Grupa b\u0119dzie leczona 3 miesi\u0105ce (\u015br. czas pobytu 12 tyg.). W TOD b\u0119d\u0105 leczeni pacjenci z rozpoznaniem: zaburze\u0144 somatyzacyjnych, zab. obsesyjno-kompulsyjnych, zab. emocjonalnych, zab. l\u0119kowych, zab. ADHD, zab. ze spektrum autyzmu. Opiekunom zostanie udzielone wsparcie psychologiczne.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapeutyczny Oddzia\u0142 Dzienny II (TOD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.86}, {"DATA_KONIEC": "2016-11-30", "DATA_START": "2015-11-27", "DOFINANSOWANIE": "355500.00", "WARTOSC": "1243530.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie na rynek krajowy sztucznych, marszczonych, gotowych do u\u017cycia RTU (ready-to-use) os\u0142onek stosowanych w sektorze spo\u017cywczym przez zak\u0142ady mi\u0119sne oraz mleczarskie. Os\u0142onki wykorzystywane s\u0105 w procesie nadziewania wyrob\u00f3w mi\u0119snych oraz ser\u00f3w spe\u0142niaj\u0105c m.in. funkcje opakowania zabezpieczaj\u0105cego produkty spo\u017cywcze zgodnie z mi\u0119dzynarodowymi normami produkcji \u017cywno\u015bci i opakowa\u0144. Innowacyjno\u015b\u0107 produktowa w skali krajowej osi\u0105gni\u0119ta zostanie poprzez zastosowanie technologii polegaj\u0105cej na unikatowej metodzie marszczenia w procesie zgniatania z dodatkowym zak\u0142adaniem na siebie kolejnych warstw os\u0142onki. Pozwoli to produkowa\u0107 os\u0142onki wielkokalibrowe w formie tuby o d\u0142ugo\u015bci do 100 cm i d\u0142ugo\u015bci os\u0142onki do 170 mb. Marszczenie os\u0142onek oraz odpowiednie ich nawil\u017canie umo\u017cliwi zastosowanie ich w formie RTU tak, aby produkt nie wymaga\u0142 moczenia bezpo\u015brednio przed procesem nape\u0142niania zwi\u0119kszaj\u0105c tym samym wydajno\u015b\u0107 produkcji os\u0142onki oraz produkt\u00f3w gotowych.", "BENEFICJENT": "\"SIBAR\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie na rynek innowacyjnych w skali krajowej os\u0142onek RTU wykorzystywanych do produkcji w\u0119dlin i ser\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6767429.86", "WARTOSC": "8563435.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "Projekt jest skierowany do mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw oraz ich pracownik\u00f3w. Projekt zak\u0142ada dostarczenie 224 przedsi\u0119biorstwom us\u0142ug rozwojowych doradczych, szkoleniowych zgodnych z ich potrzebami oraz wsparcie rozwoju kwalifikacji 943 pracownik\u00f3w zgodnie z potrzebami pracodawc\u00f3w (w tym min. 94 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz min. 273 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach). Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzmocnienie konkurencyjno\u015bci i zdolno\u015bci adaptacyjnych 134 przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego poprzez popraw\u0119 kompetencji i/lub kwalifikacji 707 pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstw sektora M\u015aP zgodnie z ich potrzebami. Projekt realizowany jest na terenach rewitalizowanych Subregionu Centralnego wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego w terminie od 01.08.2017 r. do 31.12.2023 r.", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dofinansowanie us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z teren\u00f3w rewitalizowanych Subregionu Centralnego Wojew\u00f3dztwa \u015al\u0105skiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "351624.97", "WARTOSC": "844200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie nowej us\u0142ugi stomatologicznej (innowacja produktowa) z wykorzystaniem nowych metod \u015bwiadczenia us\u0142ug stomatologicznych (innowacja procesowa). Istota DSDIR polega na cyfrowym zdiagnozowaniu, zaprojektowaniu, wizualnej prezentacji, wyborze optymalnego rozwi\u0105zania, a nast\u0119pnie efektywnej realizacji okre\u015blonych prac stomatologicznych w jednym miejscu (one place dentistry), kt\u00f3rych rezultatem jest indywidualnie zaprojektowany, odzwierciedlaj\u0105cy osobowo\u015b\u0107 i potrzeby pacjenta oraz zgodny z fizycznymi cechami jego twarzy nowy u\u015bmiech. DSDIR wymaga zastosowania nowych metod \u015bwiadczenia us\u0142ug stomatologicznych, m.in.: holistycznej diagnostyki w oparciu o technologie cyfrowe i indywidualny wywiad pog\u0142\u0119biony, stosowanie zintegrowanego i zindywidualizowanego planu leczenia, zaprezentowanie pacjentowi ko\u0144cowego rezultatu (u\u015bmiechu i twarzy) przed rozpocz\u0119ciem procesu leczenia, realizacja procesu na wy\u017cszym poziomie efektywno\u015bci jako\u015bciowej, czasowej i kosztowej.", "BENEFICJENT": "ESTIMA STOMATOLOGIA ESTETYCZNA IWONA PTAK-LATOCHA", "TYTUL": "Cyfrowe projektowanie i bezpo\u015brednia korekta u\u015bmiechu jako innowacyjna us\u0142uga stomatologiczna (DSDIR \u2013 digital smile design and immediate reconstruction)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "351300.00", "WARTOSC": "948330.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "W efekcie realizacji projektu sp\u00f3\u0142ka wdro\u017cy na rynek kompleksowy i innowacyjny syst. klasy B2B, kt\u00f3ry ma za zadanie zoptymalizowa\u0107 obecnie funkcjonuj\u0105ce procesy w firmie, ograniczy\u0107 prac\u0119 cz\u0142owieka do wprowadzania niezb\u0119dnych informacji, komunikowa\u0107 si\u0119 z pracownikiem i klientem w przypadku zmiany stanu procesu i umo\u017cliwi\u0107 za pomoc\u0105 narz\u0119dzia BI szybkie podejmowanie decyzji.System udost\u0119pni u\u017cytkown. szereg kompleks. narz\u0119dzi umo\u017cliwiaj\u0105cych skoordynowan\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 opart\u0105 o zautomatyzowane mechanizmy. Firma znacz\u0105co udoskonali procesy biznesowe: serwis, sprzeda\u017c i administracja przez co zwi\u0119kszy swoj\u0105 innowacyjno\u015b\u0107 i konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku. Wprowadzony zostanie nowy pr. biznesowy \u2013 raportowanie (dzi\u0119ki zastosowaniu narz\u0119dzi BI). Dodatkowe wsparcie technolog. zapewnia\u0107 b\u0119d\u0105 ap. mobilne. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 06/2017-04/2018.Dzia\u0142ania dla ka\u017cdego elem.syst. b\u0119d\u0105 obejmowa\u0107 zaprojektowanie,wykonanie,przetestowanie ostateczne wdro\u017cenie na rynek.", "BENEFICJENT": "OBERON 3 D L. PIETRZAK I WSP\u00d3LNICY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zakup i wdro\u017cenie nowoczesnych technologii ICT wspomagaj\u0105cych realizacj\u0119 proces\u00f3w biznesowych w przedsi\u0119biorstwie sektora MSP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "348708.25", "WARTOSC": "410245.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Stworzenie dodatkowych miejsc \u017c\u0142obkowych w InteGra SportArt \u017b\u0142obek z oddz. integracyjny realizowany przez SportArt Pawe\u0142 Janas G\u0142.celem jest zwi\u0119kszenie dost.do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia/kontynuowania zatrudnia os.sprawuj\u0105cych nad nimi opiek\u0119 poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi dzi\u0119ki stworzeniu nowych 20 miejsc w okresie od 01.10.2020 - 31.12.2021. Proj.obejmie wsparciem 20 os.oferuj\u0105c opiek\u0119 dla dzieci w wieku do 3 lat. Zad: Stworzenie i funkcjonowanie miejsc \u017c\u0142obkowych w okresie 01.10.2020 - 31.12.2021 G\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia:1)Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z ur./wych. dziecka, po opuszczeniu programu, 2)L.os.poz.bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu;3)l.utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3;4) L.os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie. Wniosk.oferuje opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do 3r.\u017c,w wymiarze do 10h/dzie\u0144 w dni robocze od 07.00 do 17.00", "BENEFICJENT": "SPORTART PAWE\u0141 JANAS", "TYTUL": "Stworzenie dodatkowych miejsc \u017c\u0142obkowych w InteGra SportArt \u017b\u0142obek z oddzia\u0142em integracyjnym.Projekt 2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "348660.43", "WARTOSC": "410188.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych i rozwojowych dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w 4 tyskich przedszkolach (3 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi i 1 z Oddzia\u0142ami Integracyjnymi i Specjalnymi) poprzez popraw\u0119 jako\u015bci wychowania przedszkolnego 36 dzieci (11K/25M) w wieku 3-6 lat w terminie od 05.2018 do 07.2019 r. Projekt ukierunkowany jest na rozszerzenie oferty przedszkoli poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 edukacyjnych i specjalistycznych, umo\u017cliwiaj\u0105cych dzieciom z niepe\u0142nosprawno\u015bciami udzia\u0142 w wychowaniu przedszkolnym poprzez wyr\u00f3wnywanie deficyt\u00f3w, wynikaj\u0105cych z niepe\u0142nospr. oraz doposa\u017cenie plac\u00f3wek. W ramach projektu wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c nauczyciele przedszkoli (25K). N-le skorzystaj\u0105 ze szkole\u0144 podnosz\u0105cych ich kompetencje oraz studi\u00f3w podyplomowych, podnosz\u0105cych kwalifikacje do indywidualnej pracy z dzie\u0107mi. Projekt ma za zadanie niwelowa\u0107 bariery edukacyjne, spo\u0142eczne i osobiste uczni\u00f3w. Inf. dot. wska\u017anik\u00f3w w cz\u0119\u015bci E wniosku.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Dobre przedszkole na dobry start - wyr\u00f3wnywanie szans edukacyjnych i rozwojowych dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w tyskich przedszkolach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.71}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-05-13", "DOFINANSOWANIE": "340191.00", "WARTOSC": "930458.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest znacz\u0105ce usprawnienie relacji B2B pomi\u0119dzy Wnioskodawc\u0105 i jego partnerami biznesowymi \u2013 dostawcami us\u0142ug transportowych z jednej strony, i odbiorcami us\u0142ug transportowych, spedycyjnych i logistycznych z drugiej. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie polega\u0142o na zakupie i wdro\u017ceniu innowacyjnego systemu informatycznego, kt\u00f3ry obejmie wszystkie obszary i stanowiska w firmie Wnioskodawcy, oraz niezb\u0119dnego sprz\u0119tu informatycznego, gwarantuj\u0105cego sprawne i bezpieczne funkcjonowanie systemu. Zostan\u0105 tak\u017ce przeprowadzone niezb\u0119dne szkolenia dla pracownik\u00f3w obs\u0142uguj\u0105cych system. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowego systemu firma uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 sprawniejszej, szybszej i odpowiadaj\u0105cej wyzwaniom wsp\u00f3\u0142czesnego \u015bwiata obs\u0142ugi logistycznej i transportowej, a tym samym podniesie swoj\u0105 konkurencyjno\u015b\u0107 w tej dynamicznie rozwijaj\u0105cej si\u0119 bran\u017cy.", "BENEFICJENT": "KROTRANS LOGISTICS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Usprawnienie relacji B2B dzi\u0119ki wdro\u017ceniu innowacyjnego systemu informatycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-02", "DATA_START": "2018-12-10", "DOFINANSOWANIE": "339317.13", "WARTOSC": "399196.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem proj. jest wyr\u00f3wnanie szans eduk.12 dzieci(4Dz i 8Ch) w wieku 2,5-5 lat w tym co najmniej 1 dziecka z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 z terenu miasta Tychy poprzez stworzenie 12 nowych miejsc w oddziale Niepublicznego Przedszkola Angielska Chatka oraz uczestnictwo w specjalistycznych zaj\u0119ciach terapeutycznych i wspomagaj\u0105cych rozw\u00f3j,dobranych do indyw.potrzeb.Okres real.proj.od 10.12.2018r. do 02.06.2020r.Miejsce realizacji to Tychy.G\u0142\u00f3wnymi zadaniami w proj.jest stworzenie 12 nowych miejsc oraz zaj.takie jak logorytmika,kszta\u0142tow.kompet.emocjonal- spo\u0142ecznych oraz gimnastyka korekcyjna i indyw. zaj dla dz.z niepe\u0142nosprawno\u015b.W ramach proj.b\u0119dzie udzielane wsparcie w zakresie doskonalenia kompet.zawod. nauczycieli.Wska\u017anikami w proj.bedzie liczba miejsc wych.przedszk. dofinansowanych w programie,liczba dzieci obj\u0119tych dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne,liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem oraz liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje po opuszczeniu programu.", "BENEFICJENT": "ROMAN GOG\u00d3\u0141 PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE MIDEX", "TYTUL": "Przedszkole \"Angielska Chatka\" szans\u0105 na miejsce w przedszkolu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.64}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1621139.04", "WARTOSC": "1907222.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem proj.jest przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych popraw\u0119 zdolno\u015bci do samodzielnego funkcjonowania 96 os.(min.72 m\u0119\u017cczyzn)bezdomnych,zaburzonych psychicznie wskutek uzale\u017cnienia od alkoholu,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 o wyj\u015bciu z uzale\u017cnienia i spe\u0142niaj\u0105 kryt.bezdomno\u015bci wg ETHOS. Zakres rzeczowy: \u2022udost\u0119pnienie bezpiecznego miejsca pobytu w mieszkaniu treningowym-min.96 os., \u2022szczeg\u00f3\u0142owa diagnoza indywid.problem\u00f3w i potrzeb-min.96 os., \u2022wypracowanie Indywidualnego Programu Usamodzielnienia-min.96 os., \u2022zapewnienie us\u0142ug opieku\u0144czych i asystentury osobistej -min.40 os, \u2022specjalistyczne poradnictwo prawne,psychiatryczne,rodzinne-min.58 os., \u2022indywidualny trening psychokorekcyjny-min.70 os., \u2022grupowe wsparcie treningowe w zakresie: -kluczowych umiej\u0119tno\u015bci praktycznych-min.77 os., -higieny,wizerunku i troski o zdrowie-min.77 os., -kompetencji interpersonalnych i psychospo\u0142.-min.72 os., -konstruktywnego sp\u0119dzania czasu wolnego i integracji ze \u015brod.spo\u0142.-min.77 os.", "BENEFICJENT": "\"\u015aL\u0104SKIE CENTRUM PROFILAKTYKI I PSYCHOTERAPII\"", "TYTUL": "freeDOM-mieszkania treningowe dla os\u00f3b bezdomnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "321045.00", "WARTOSC": "377700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest wsparcie przedsi\u0119biorstwa S\u0141AWOMIR LENIK PHU ELEKTRA w zakresie promocji marki na rynkach zagranicznych poprzez udzia\u0142 Wnioskodawcy w programie promocji maszyn i urz\u0105dze\u0144. W ramach projektu wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 jako wystawca w targach: 1.TRAKO 2019 2. InnoTrans 2020 3. UGOL Rossii & Mining 2020 4. ENERGETAB 2020 Zaplanowano tak\u017ce zorganizowanie indywidualnych misji wyjazdowych do Serbii, Grecji, Rosji, Australii, \u0141otwy i Czech. Rynki perspektywiczne, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 prowadzone dzia\u0142ania promocyjne: Serbia, Rosja. Badania prowadzone m.in. przez Pentor pokazuj\u0105, \u017ce imprezy targowe s\u0105 jednym z najskuteczniejszych narz\u0119dzi marketingowych. Targi, ekspozycje i imprezy wystawiennicze nale\u017c\u0105 do najbardziej nag\u0142o\u015bnionych wydarze\u0144 bran\u017cowych, ciesz\u0105cych si\u0119 nies\u0142abn\u0105c\u0105 popularno\u015bci\u0105. Pomimo post\u0119pu technologii i rozwoju \u015brodk\u00f3w komunikacji, w szczeg. technologii informacyjnych, targi wci\u0105\u017c pozostaj\u0105 kluczow\u0105 i najbardziej efektywn\u0105 form\u0105 pozyskiwania kontrahent\u00f3w zagranicznych i rozwijania dzia\u0142alno\u015bci, ze wzgl\u0119du na mo\u017cliwo\u015b\u0107 nawi\u0105zania bezpo\u015brednich kontakt\u00f3w z zagranicznymi aktualnymi i potencjalnymi klientami oraz sprawdzenia zagranicznej konkurencji, a tak\u017ce dokonania bezpo\u015bredniego przegl\u0105du aktualnej oferty, czego nie mo\u017cna zast\u0105pi\u0107 kontaktami wirtualnymi. Dzi\u0119ki realizacji projektu firma Elektra wypromuje swoj\u0105 mark\u0119 na rynkach zagranicznych i pozyska nowych kontrahent\u00f3w, co w efekcie pozwoli na wzrost dzia\u0142alno\u015bci eksportowej i warto\u015bci eksportu Wnioskodawcy. Udzia\u0142 w wydarzeniach targowych umo\u017cliwi ponadto nawi\u0105zanie bezpo\u015brednich relacji z dotychczasowymi i potencjalnymi kontrahentami, co pozwoli uzyska\u0107 wiedz\u0119 na temat ich potrzeb i oczekiwa\u0144. Zdobyta wiedza pozwoli na dostosowanie oferty handlowej do wymaga\u0144 odbiorc\u00f3w zagranicznych, a poprzez to - na dalsz\u0105 internacjonalizacj\u0119 dzia\u0142alno\u015bci Firmy. Realizacja projektu finansowana b\u0119dzie ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych.", "BENEFICJENT": "S\u0141AWOMIR LENIK PHU ELEKTRA", "TYTUL": "Promocja marki Elektra poprzez udzia\u0142 w bran\u017cowym programie promocji maszyn i urz\u0105dze\u0144.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.5}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "309750.00", "WARTOSC": "505530.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Przedmiotem projektu jest realizacja profesjonalnej us\u0142ugi wzorniczej w zakresie opracowania projektu zestawu akcesori\u00f3w trakcyjnych. Realizacja us\u0142ugi wzorniczej pozwoli na zaprojektowanie i wdro\u017cenie do oferty Wnioskodawcy zaawansowanego zestawu w postaci nowatorskiej obudowy oraz uk\u0142adu kontroli zespo\u0142u trakcyjnego, kt\u00f3re stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 akcesoria prostownik\u00f3w, w tym innowacyjnego prostownika, opracowanego przez Wnioskodawc\u0119 w ramach realizowanych prac B+R. W ramach us\u0142ugi zaprojektowana zostanie zaawansowana, uniwersalna, modu\u0142owa obudowa do prostownika, kt\u00f3ra dzi\u0119ki zastosowanym rozwi\u0105zaniom konstrukcyjnym pozwoli na dowolne modu\u0142owanie gabarytami obudowy. Uzyskany zostanie \u0142atwy dost\u0119p do aktywnej cz\u0119\u015bci prostownika. Dzi\u0119ki wykonaniu obudowy z zaawansowanych materia\u0142\u00f3w, uzyskane zostanie znaczne zwi\u0119kszenie wytrzyma\u0142o\u015bci obudowy oraz odporno\u015bci na warunki zewn\u0119trzne. Zaprojektowany zostanie r\u00f3wnie\u017c system nadzoru trakcyjnego, kt\u00f3ry pozwoli na uzyskanie wizualizacji informacji zbieranych z prostownika HOT SPOT w zakresie m.in. pr\u0105du, napi\u0119cia, czy stanu diody. System umo\u017cliwi komunikacj\u0119 z dyspozytorni\u0105/system nadrz\u0119dnym, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na znaczne przyspieszenie przekazu informacji o ewentualnych awariach czy nieprawid\u0142owo\u015bciach. Pozwoli to na znaczne usprawnienie czasu reakcji i eliminowania uszkodze\u0144. Wdro\u017cenie zaprojektowanych akcesori\u00f3w pozwoli na poszerzenie oferty Wnioskodawcy, a dzi\u0119ki temu- wzrost konkurencyjno\u015bci i wzmocnienie pozycji rynkowej.", "BENEFICJENT": "S\u0141AWOMIR LENIK PHU ELEKTRA", "TYTUL": "Opracowanie zestawu akcesori\u00f3w trakcyjnych szans\u0105 na wzrost konkurencyjno\u015bci S\u0141AWOMIR LENIK PHU ELEKTRA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "306261.42", "WARTOSC": "306261.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "MERA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "DOTACJA NA KAPITA\u0141 OBROTOWY DLA MERA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "306301.32", "WARTOSC": "360354.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu(P)jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci oferty kszta\u0142cenia og\u00f3lnokszta\u0142c. dla 327 uczni\u00f3w (176K/151M) z 2 tyskich szk\u00f3\u0142 podstawowych (w tym1 z oddz. integrac.)przez wzmocnienie atrakcyjno\u015bci oferty edukacyjnej w terminie od 09.2018 do 06.2020. P zak\u0142ada zmniejszenie dysproporcji w osi\u0105gni\u0119ciach edukac. uczni\u00f3w oraz likwidacj\u0119 brak\u00f3w rozwojowych poprzez realizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych, wprowadzenie do szk\u00f3\u0142 zaj\u0119\u0107 ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompet. kluczowych: matematycznych, nauk-technicz, informatycznych, j\u0119zykowych; stworzenie warunk\u00f3w do nauki opartej na metodzie eksperymentu; wyposa\u017cenie SP w sprz\u0119t TIK i pomoce dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji zaj\u0119\u0107 oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompet zawodowych 6 n-li (6K). P. ma za zadanie niwelowa\u0107 bariery edukacyjne, spo\u0142eczne i osobiste uczni\u00f3w, zak\u0142ada aktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 n-li i rodzic\u00f3w m.in.poprzez wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 zwi\u0105zanych z efektami pracy w ramach dodatkowych zaj\u0119\u0107. Inf dot wska\u017a w cz\u0119\u015bci E wniosku.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Szko\u0142a nowych mo\u017cliwo\u015bci - podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej w Szkole Podstawowej nr 5 i Szkole Podstawowej nr 11 w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "301267.54", "WARTOSC": "382787.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego zlokalizowanego w Tychach", "BENEFICJENT": "TYCHY - MIASTO NA PRAWACH POWIATU", "TYTUL": "Termomodernizacja budynku mieszkalnego zlokalizowanego przy ulicy Norwida 44 w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.34}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2425966.85", "WARTOSC": "2854078.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost dost\u0119pno\u015bci i jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w okresie 01.06.2019 \u2013 31.05.2022, zapobiegaj\u0105cych ub\u00f3stwu i wykl. spo\u0142ecznemu, dla 138 (83K/55M) uczestnik\u00f3w wsparcia, mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015al\u0105skiego. Grupa doc.: to osoby niesamodzielne po 60 roku \u017cycia, zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., oraz ich otoczenie. W proj. realizowane b\u0119d\u0105 specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania, s\u0105siedzkie us\u0142ugi opieku\u0144cze oraz us\u0142ugi telemedyczne z wykorzystaniem nowoczesnych technologii. Proj. zak\u0142ada obj\u0119cie 138 os. (83K; 55M) - zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. - us\u0142ugami spo\u0142ecznymi (specj. i s\u0105siedz.), \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym oraz utworzenie 128 miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142. istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. Miejsce realizacji proj. to 20 gmin woj. \u015bl.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POMOCY DZIECIOM I SENIOROM \"WIOSKA SERCA IMIENIA JANA PAW\u0141A II \"", "TYTUL": "Telemedycyna wsparciem s\u0105siedzkich i specjalistycznych us\u0142ug opieku\u0144czych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "277623.56", "WARTOSC": "548556.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest aluminiowy s\u0142up o\u015bwietleniowy z innowacyjnym systemem zasilania fotowoltaicznego. G\u0142\u00f3wn\u0105 innowacj\u0119 systemu stanowi\u0142 b\u0119dzie mechanizm zabezpieczaj\u0105cy konstrukcj\u0119 s\u0142upa przed powstaniem nadmiernych przeci\u0105\u017ce\u0144 na skutek wiej\u0105cego wiatru. Zabezpieczenie to b\u0119dzie realizowane poprzez zmian\u0119 orientacji panelu fotowoltaicznego, w spos\u00f3b prowadz\u0105cy do zminimalizowania oporu powietrza, stawianego przez konstrukcj\u0119 na kierunku wiej\u0105cego wiatru. Dodatkow\u0105 innowacj\u0105 b\u0119dzie zastosowanie specjalnie zaprojektowanych, dedykowanych do s\u0142up\u00f3w o\u015bwietleniowych, paneli fotowoltaicznych o zmniejszonej wra\u017cliwo\u015bci na zacienienia pochodz\u0105ce od drzew, li\u015bci, innych obiekt\u00f3w. Zmniejszenie wra\u017cliwo\u015bci na zacienienia uzyska si\u0119 dzi\u0119ki zastosowaniu specjalnej konstrukcji panelu, kt\u00f3ry b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142 si\u0119 z kilku niezale\u017cnych \u0142a\u0144cuch\u00f3w ogniw, a praca ka\u017cdego z nich b\u0119dzie regulowana przez optymalizator mocy wyposa\u017cony w zaawansowany uk\u0142ad MPPT \u015bledz\u0105cy punkt mocy maksymalnej.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCJI SPRZ\u0118TU O\u015aWIETLENIOWEGO \"ROSA\" STANIS\u0141AW ROSA", "TYTUL": "Solarne aluminiowe s\u0142upy o\u015bwietleniowe z innowacyjnym systemem zasilania fotowoltaicznego przeznaczone do zastosowania w instalacjach o\u015bwietlenia ulicznego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-05-02", "DOFINANSOWANIE": "653830.00", "WARTOSC": "1278954.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j, 2014-2020 (Dz. U. z 2018 r. poz. 871, z p\u00f3\u017an. zm.), numer referencyjny programu pomocowego SA.42799(2015/X)\u201dPrzedmiotem projektu jest kompleksowe opracowanie nowego projektu wzorniczego we wsp\u00f3\u0142pracy z projektantami, a nast\u0119pnie wdro\u017cenie systemu instalacji, przechowywania i zabezpieczenia defibrylator\u00f3w AED w przestrzeni publicznej wraz z oznakowaniem miejsca instalacji (1 wdro\u017cony projekt wzorniczy). Nowy system stanowi odpowied\u017a na potrzeby rynku (w tym zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do defibrylacji \u2013 program PAD). Zakres projektu obejmuje: ZAKUP US\u0141UG DORADCZYCH: a) wst\u0119pny audyt (ocena potencja\u0142u HS Medical, analiza otoczenia rynkowego), b) opracowanie strategii dzia\u0142ania, okre\u015blenie kierunk\u00f3w i przygotowanie briefu projektowego - uwzgl\u0119dnione zostan\u0105 analizy wykonane na etapie wst\u0119pnej DIAGNOZY, c) us\u0142ugi zwi\u0105zane z przygotowaniem projektu koncepcji systemu oraz projektu postaci. Opracowana dokumentacja b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a do zakupu us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu prototypu nowego rozwi\u0105zania. Prototyp b\u0119dzie podlega\u0142 testowaniu, a wyniki test\u00f3w b\u0119d\u0105 uwzgl\u0119dnione w dokumentacji proj. Przewiduje si\u0119 wykonanie dw\u00f3ch iteracji prototypu i test\u00f3w dla osi\u0105gni\u0119cia zak\u0142adanych rezultat\u00f3w parametr\u00f3w techn. i jako\u015bciowych. Efektem b\u0119dzie opracowanie pe\u0142nej dokumentacji projektu wzorniczego element\u00f3w systemu pozwalaj\u0105cej na rozpocz\u0119cie prac zw. z przygotowaniem do procesu produkcyjnego. PRZEPROWADZENIE INWESTYCJI POCZ\u0104TKOWEJ. Etap ten zak\u0142ada zakup matryc, form wtryskowych i oprzyrz\u0105dowania produkcyjnego. Analiza wzornicza realizowana w ramach projektu pozwoli wy\u0142oni\u0107 szereg innowacyjnych niewyst\u0119puj\u0105cych dot\u0105d funkcji systemu: - atrakcyjna forma wzornicza - zasilanie alternatywne - podzespo\u0142y (modu\u0142owo\u015b\u0107 systemu) - kompatybilno", "BENEFICJENT": "HS MEDICAL POLAND ANNA JANY", "TYTUL": "System instalacji, przechowywania i zabezpieczenia defibrylator\u00f3w w przestrzeni publicznej wraz z oznakowaniem miejsca instalacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "277211.31", "WARTOSC": "277211.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PL EUROPAINTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PL EUROPAINTING SP. Z O.O.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-15", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "276757.91", "WARTOSC": "972606.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie zintegrowanego systemu podtrzymuj\u0105cego w\u0142a\u015bciwo\u015bci produkt\u00f3w, dostosowanego do linii produkcyjnej. Innowacyjna zaprawa murarska zosta\u0142a opracowana na podstawie prowadzonych prac B+R. Projekt ma na celu wdro\u017cenie nowego produktu oraz udoskonalenie produkt\u00f3w oferowanych obecnie przez Wnioskodawc\u0119. Zakres rzeczowy mie\u015bci si\u0119 w kategorii inwestycji w warto\u015bci materialne, niematerialne oraz prawne. Celem projektu jest uzyskanie przewagi konkurencyjnej na ternie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. Projekt przyczynia si\u0119 do rozwoju innowacyjno\u015bci, przedsi\u0119biorstwa oraz bran\u017cy budowlanej.", "BENEFICJENT": "\"RYTM-L\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie zintegrowanego systemu podtrzymuj\u0105cego w\u0142a\u015bciwo\u015bci produkt\u00f3w, dostosowanego do linii produkcyjnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-21", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "276868.80", "WARTOSC": "756774.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie innowacyjnej linii technologicznej przeznaczonej do kompleksowej obs\u0142ugi klient\u00f3w z bran\u017c: automotive, lotniczej, medycznej, energetycznej i og\u00f3lnego przemys\u0142u w zakresie przeprowadzania profesjonalnych test\u00f3w mycia zako\u0144czonych analiz\u0105 z uwzgl\u0119dnieniem mi\u0119dzy innymi norm VDA 19-E oraz ISO 16232. Projekt zak\u0142ada zakup specjalistycznych maszyn tworz\u0105cych wspomnian\u0105 lini\u0119 technologiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "CIMR PIOTR ROTEC POLSKA", "TYTUL": "Innowacyjne us\u0142ugi i testy mycia przemys\u0142owego alkoholami modyfikowanymi cz\u0119\u015bci przemys\u0142owych z uwzgl\u0119dnieniem mi\u0119dzy innymi norm VDA19 oraz ISO16232.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "264526.46", "WARTOSC": "311207.61", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Stworzenie dodatkowych miejsc \u017c\u0142obkowych w InteGra SportArt \u017b\u0142obek z oddz.integracyjnym.Projekt realizowany przez SportArt Pawe\u0142 Janas.G\u0142.celem jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia/kontynuowania zatrudnia os.sprawuj\u0105cych nad nimi opiek\u0119 poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi dzi\u0119ki stworzeniu nowych 16 miejsc w okresie od 01.03.2019 - 31.05.2020. Proj.obejmie wsparciem 16 os.oferuj\u0105c opiek\u0119 dla dzieci w wieku do3lat.Zad: Stworzenie i funkcjonowanie miejsc \u017c\u0142obkowych w okresie 01.03.2019 - 31.05.2020 G\u0142.rez.proj.b\u0119d\u0105:Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z ur./wych. dziecka, po opuszczeniu programu, L.os.poz.bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu;l.utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, L.os.opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie. Wniosk.oferuje opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do 3r.\u017c,w wymiarze do 12h/dzie\u0144 w dni robocze od 06 do 18", "BENEFICJENT": "SPORTART PAWE\u0141 JANAS", "TYTUL": "Stworzenie dodatkowych miejsc \u017c\u0142obkowych w InteGra SportArt \u017b\u0142obek z oddzia\u0142em integracyjnym.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "262143.99", "WARTOSC": "262143.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNE I US\u0141UGOWE \"CONCRET\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwo Produkcyjne i Us\u0142ugowe CONCRET Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka Komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-11", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "255291.20", "WARTOSC": "411260.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przebudowa pomieszcze\u0144 przychodni pediatrycznej oraz remont schod\u00f3w przy wej\u015bciu do budynku CM Hipokrates wraz z monta\u017cem podno\u015bnika dla w\u00f3zk\u00f3w. Przebudowa przychodni pediatrycznej obejmuje: usprawnienie \u015bcie\u017cki pacjenta rejestracja - poczekalnia - gabinet lekarski - gabinet zabiegowy. Nowoczesn\u0105 aran\u017cacje przestrzeni przyjaznej dzieciom, rodzicom z ma\u0142ymi dzie\u0107mi, osobom niepe\u0142nosprawnym. Przebudowa schod\u00f3w wej\u015bciowych do budynku i instalacja podno\u015bnika umo\u017cliwi bezproblemowy dost\u0119p do przychodni osobom z w\u00f3zkami dzieci\u0119cymi oraz osobom z ograniczeniami ruchowymi Dostosowanie sanitariat\u00f3w stworzy bezpieczne i intymne pomieszczenia dla os\u00f3b ze specjalnymi potrzebami. Celem projektu jest stworzenie nowoczesnej przestrzeni dla wysokiej jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 medycznych z \u0142atwym dost\u0119pem dla wszystkich grup odbiorc\u00f3w.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE \"HIPOKRATES\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dostosowanie infrastruktury POZ i AOS do potrzeb nowoczesnego o\u015brodka zdrowia CM Hipokrates w Tychach przy ul. Gen. Ch.de Gaulle'a 49", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "244271.37", "WARTOSC": "244271.37", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PHU WITPOL WITOLD G\u0118BICKI", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PHU Witpol Witold G\u0119bicki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "242030.79", "WARTOSC": "242030.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "U PRZEWO\u0179NIKA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla U Przewo\u017anika Sp\u00f3\u0142ka z ograniczon\u0105 odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp.K.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "223130.31", "WARTOSC": "262506.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 161 os\u00f3b aktywnych zawodowo lub deklaruj\u0105cych gotowo\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia z terenu miasta Tychy i okolicznych powiat\u00f3w, a wi\u0119c rejonu obs\u0142ugiwanego przez NZOZ MEDICO. Celem projektu jest wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej poprzez wdro\u017cenie programu rehabilitacji leczniczej dot. chor\u00f3b uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia. W ramach dzia\u0142a\u0144 przewidziano r\u00f3wnie\u017c szkolenia dla kadry medycznej, fizjoterapi\u0119, edukacj\u0119 zdrowotn\u0105 dla pacjent\u00f3w i cz\u0142onk\u00f3w rodzin, grupy wsparcia dla palaczy i os\u00f3b z nadwag\u0105/oty\u0142o\u015bci\u0105.", "BENEFICJENT": "NZOZ \"MEDICO\" PRAKTYKA LEKARZY RODZINNYCH I SPECJALIST\u00d3W SP. Z O.O.", "TYTUL": "Zdrowy uk\u0142ad kr\u0105\u017cenia - profilaktyka, diagnostyka i rehabilitacja lecznicza drog\u0105 do utrzymania aktywno\u015bci zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-02", "DATA_START": "2016-01-09", "DOFINANSOWANIE": "212079.99", "WARTOSC": "652145.99", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt ma na celu wdro\u017cenie innowacji procesowej modernistycznych opakowa\u0144 introligatorskich w systemie \u201ena \u017c\u0105danie\u201d. Dzi\u0119ki zastosowaniu innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 podwy\u017cszone zostan\u0105 cechy wytrzyma\u0142o\u015bciowe, estetyczne oraz jako\u015bciowe produktu. Zakres rzeczowy dzia\u0142a\u0144 ukierunkowany jest na inwestycj\u0119 w aktywa trwa\u0142e oraz warto\u015bci niematerialne i prawne. Projektu zosta\u0142 ukierunkowany na osi\u0105gni\u0119cie przewagi konkurencyjnej na ternie wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "STANIS\u0141AW KUBICA REGIS", "TYTUL": "Innowacyjny proces produkcji modernistycznych opakowa\u0144 introligatorskich w systemie \u201ena \u017c\u0105danie\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "498500.00", "WARTOSC": "1226310.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Realizacja projektu polega\u0107 b\u0119dzie na wdro\u017ceniu innowacyjnych w bran\u017cy HORECA narz\u0119dzi informatycznych - WMS (system zarz\u0105dzania magazynem) oraz APK (aplikacja na smartfony do wsp\u00f3\u0142pracy B2B). G\u0142\u00f3wnym celem wprowadzanego rozwi\u0105zania ma by\u0107 optymalizacja wewn\u0105trzmagazynowych proces\u00f3w logistycznych oraz rozszerzenie wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie B2B. Zakup nowo wytworzonego oprogramowania pozwoli na pojawienie si\u0119 innowacji procesowej, marketingowej oraz organizacyjnej, wej\u015bcie na nowe rynki oraz wzrost zatrudnienia - ca\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105gni\u0119ta dzi\u0119ki innowacyjnemu narz\u0119dziu informacyjno-komunikacyjnemu. Projekt pozwoli Wnioskodawcy na szersze udost\u0119pnienie swojej oferty, digitalizacj\u0119 dotychczasowej dzia\u0142alno\u015bci oraz wej\u015bcie na nowe, dotychczas niedost\u0119pne, rynki i dotarcie do innych ni\u017c do tej pory klient\u00f3w.", "BENEFICJENT": "\"DORADO CH\u0141ODNIE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 infromatycznych optymalizuj\u0105cych wewn\u0119trzne i zewn\u0119trzne procesy biznesowe.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "205650.00", "WARTOSC": "562110.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie dedykowanej aplikacji -platformy wspomagaj\u0105cej prac\u0119 stacji kontroli pojazd\u00f3w. System ma za zadanie wspomaga\u0107 proces biznesowy obejmuj\u0105cy przyj\u0119cie online zlecenia us\u0142ugi serwisowej, wsparcie zada\u0144 realizowanych przez pracownik\u00f3w stacji. Projekt b\u0119dzie realizowany w IV kwartale 2018r.", "BENEFICJENT": "DALEO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Elektroniczna platforma wspomagania stacji kontroli pojazd\u00f3w SKP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.6}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "201119.56", "WARTOSC": "236611.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego wychowank\u00f3w O\u015brodka Rehabilitacyjno Edukacyjno Wychowawczego w Tychach poprzez popraw\u0119 jako\u015bci edukacji i wzmocnienie potencja\u0142u edukacyjnego 39 uczni\u00f3w w wieku 7-25l (12K/27M) w terminie od 04.2016 do 06.2017r. Projekt ukierunkowany jest na nabycie kompetencji kluczowych w tym umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119 i kompetencji spo\u0142ecznych. W ramach projektu wsparciem obj\u0119ci zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c nauczyciele i rodzice Uczestnik\u00f3w Projektu. Nauczyciele skorzystaj\u0105 ze szkole\u0144 podnosz\u0105cych ich kompetencje, kt\u00f3re z kolei przygotuj\u0105 ich do indywidualnej pracy z uczniami. Rodzice uzyskaj\u0105 wsparcie w postaci warsztat\u00f3w psychologicznych i szkolenia z wprowadzanej nowej metody pracy z ich dzie\u0107mi. Projekt zak\u0142ada aktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 nauczycieli i rodzic\u00f3w m.in. poprzez wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 zwi\u0105zanych z efektem pracy now\u0105 metod\u0105. Projekt ma za zadanie niwelowa\u0107 bariery edukacyjne, spo\u0142eczne i osobiste uczni\u00f3w.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z UPO\u015aLEDZENIEM UMYS\u0141OWYM KO\u0141O W TYCHACH", "TYTUL": "Wi\u0119cej umiem, wi\u0119cej mog\u0119 jestem bli\u017cej \u015bwiata i ludzi.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.56}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "199010.13", "WARTOSC": "477859.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest udzia\u0142 Wnioskodawcy w mi\u0119dzynarodowych targach Mobile World Congress odbywaj\u0105cych si\u0119 w lutym 2021 r. w Barcelonie. W ramach projektu planuje si\u0119 realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144: \u2022 wynajem powierzchni wystawienniczej bezpo\u015brednio od organizatora imprezy; \u2022 ubezpieczenie powierzchni wystawienniczej (koszt niekwalifikowany); \u2022 wpis do katalogu targowego; \u2022 wst\u0119p na targi; \u2022 transport eksponat\u00f3w i element\u00f3w stoiska na targi; \u2022 podr\u00f3\u017c s\u0142u\u017cbow\u0105 4 przedstawicieli Wnioskodawcy w okresie nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c dwa dni przed rozpocz\u0119ciem i jeden dzie\u0144 po zako\u0144czeniu imprezy targowej oraz w okresie trwania przedsi\u0119wzi\u0119cia. Udzia\u0142 w ww. imprezie targowo-wystawienniczej b\u0119dzie realizowany w ramach wdro\u017cenia strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej Wnioskodawcy na lata 2020-2021, kt\u00f3ra stanowi koncepcj\u0119 systemowego dzia\u0142ania w zakresie rozwoju dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej Przedsi\u0119biorstwa poza granicami RP, w tym szczeg\u00f3lnie na rynkach takich kraj\u00f3w jak: Niemcy, Holandia i Austria.", "BENEFICJENT": "\"MAXCOM\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Udzia\u0142 w targach MWC Barcelona 2021 w ramach wdro\u017cenia strategii dzia\u0142alno\u015bci mi\u0119dzynarodowej na lata 2020-2021", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "189472.00", "WARTOSC": "516119.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do dzia\u0142alno\u015bci praktyki lekarskiej innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 produktowych, procesowych oraz nietechnologicznych (organizacyjnych) w zakresie monitorowanej terapii ran przewlek\u0142ych i trudno goj\u0105cych si\u0119 o r\u00f3\u017cnej etiologii przy u\u017cyciu nowoczesnych metod fizykalnych. Prace inwestycyjne polega\u0107 b\u0119d\u0105 na zakupie nowych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych niezb\u0119dnych do wdro\u017cenia nowej, kompleksowej us\u0142ugi medycznej leczenia ran przewlek\u0142ych i trudno goj\u0105cych si\u0119.", "BENEFICJENT": "JACEK KOSTECKI SPECJALISTYCZNA PRAKTYKA LEKARSKA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnej, kompleksowej metody leczenia ran przewlek\u0142ych i trudno goj\u0105cych si\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "188000.00", "WARTOSC": "289050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Przedmiotem projektu jest opracowanie dokumentacji technicznej wysokoci\u015bnieniowego agregatu hydraulicznego, budowa uk\u0142adu sterowania oraz przeprowadzenie bada\u0144 funkcjonalnych kompletnego urz\u0105dzenia. Agregat, zasilany elektrycznie napi\u0119ciem sieciowym 230 VAC, przeznaczony b\u0119dzie do zasilania kluczy hydraulicznych (w tym produkowanych przez Wnioskodawc\u0119), przeznaczonych do dokr\u0119canie \u015brub z kontrolowanym (wymaganym) momentem obrotowym. Cech\u0105 charakterystyczn\u0105 urz\u0105dzenia b\u0119dzie wysokie ci\u015bnienie robocze pozwalaj\u0105ce na zasilanie z agregatu kluczy hydraulicznych, generuj\u0105cych moment obrotowy do 27 000 Nm. Agregat b\u0119dzie zwart\u0105 konstrukcj\u0105, sk\u0142adaj\u0105c\u0105 si\u0119 z: pompy nap\u0119dzanej silnikiem elektrycznym, aparat\u00f3w hydraulicznych, zbiornika oleju, zespo\u0142u monitorowania i archiwizacji parametr\u00f3w pracy. Cech\u0105 wyr\u00f3\u017cniaj\u0105c\u0105 przedmiotowy agregat b\u0119dzie wbudowany modu\u0142 komunikacji bezprzewodowej, umo\u017cliwiaj\u0105cy wykonanie raportowania parametr\u00f3w pracy agregatu w urz\u0105dzeniu mobilnym typu smartfon. W uk\u0142adzie sterowania agregatu zastosowana zostanie kaseta steruj\u0105ca z wy\u015bwietlaczem, na kt\u00f3rym operator b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 obserwowa\u0107 warto\u015b\u0107 ci\u015bnienie zasilania lub warto\u015b\u0107 momentu obrotowego, generowanego przez klucz hydrauliczny. Cech\u0105 innowacyjn\u0105 agregatu b\u0119dzie funkcja rozpoznawania kluczy z zastosowaniem technologii RFID oraz funkcja sterowania bezprzewodowego. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane modele 3D, umo\u017cliwiaj\u0105ce wizualizacj\u0119 po\u0142\u0105cze\u0144 mechanicznych oraz kompatybilno\u015b\u0107 poszczeg\u00f3lnych podzespo\u0142\u00f3w. Modele 3D pozwol\u0105 na opracowanie dokumentacji technicznej, na podstawie kt\u00f3rej zostanie wytworzony prototyp agregatu. Prototyp zostanie poddany badaniom funkcjonalnym, ukierunkowanym na weryfikacj\u0119", "BENEFICJENT": "ZBM OSSA JAN OSSA", "TYTUL": "Wysokoci\u015bnieniowy agregat do zasilania kluczy hydraulicznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-01", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "186150.00", "WARTOSC": "219000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projektu zak\u0142ada eliminowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w PUP poprzez doposa\u017cenie stanowisk pracy do potrzeb pracownik\u00f3w i pracodawcy wykonuj\u0105cych na co dzie\u0144 prace biurowe. Zakup ergonomicznego krzes\u0142a biurowego, pozwalaj\u0105cego na zwi\u0119kszenie komfortu pracy poprzez odci\u0105\u017cenia odcinka szyjnego, l\u0119d\u017awiowego, g\u0142owy oraz ramion. Zakup podn\u00f3\u017cka, podk\u0142adek pod nadgarstek, podk\u0142adek pod mysz i przed klawiatur\u0119 oraz lampek . Udzia\u0142 w szkoleniach: u\u015bwiadomi pracownikom konieczno\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 prewencyjnych. Zapewni wzrost wiedzy na temat zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka i wska\u017ce pracownikom konieczno\u015b\u0107 odpowiednich zachowa\u0144 i mo\u017cliwo\u015bci samodzielnych dzia\u0142a\u0144 celem eliminacji zidentyfikowanych czynnik\u00f3w ryzyka. Umo\u017cliwi r\u00f3wnie\u017c nabycie umiej\u0119tno\u015bci pracy z klientem co przyczyni si\u0119 do ograniczenia przeci\u0105\u017ce\u0144 psychicznych u pracownik\u00f3w oraz zapobiegnie w przysz\u0142o\u015bci zjawisku wypalenia zawodowego. Wska\u017ce uczestnikom projektu zachowania pozwalaj\u0105ce na radzenie sobie ze stresem.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Teraz MY - eliminowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w Powiatowym Urz\u0119dzie Pracy w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "876047.61", "WARTOSC": "1030644.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt realizowany jest przez TEB Edukacja Sp. z o.o. w terminie od 01.09.2018 do 31.08.2021r. na obszarze ZIT Subregionu Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego w Technikach TEB Edukacja w Gliwicach, Katowicach i Tychach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu wzmocnienie zdolno\u015bci do zatrudnienia 108 Uczni\u00f3w (81kobiet i 27m\u0119\u017cczyzn) kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunku Technik Organizacji Reklamy w Technikum TEB Edukacja w Gliwicach, Katowicach i Tychach poprzez wdro\u017cenie kompleksowego programu dostosowuj\u0105cego proces kszta\u0142cenia do potrzeb regionalnego rynku pracy zak\u0142adaj\u0105cego wdro\u017cenie doradztwa edukacyjno-zawodowego, dodatkowe specjalistyczne szkolenia zgodne z wymogami lokalnego rynku pracy, organizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych dla uczni\u00f3w, doposa\u017cenie ww.szko\u0142y i stworzenie w niej warunk\u00f3w odzwierciedlaj\u0105cych naturalne warunki pracy oraz nabycie kwalifikacji zawodowych przez 6 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.09.2018 do 31.08.2021 r.", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykwalifikowany Technik Organizacji Reklamy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "5076907.79", "WARTOSC": "5972832.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 1.09.2020 - 31.08.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 20 os. bezrob, - 190 os. bierne zawod., - 138 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 110 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 50 K.. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 ZAWODOWYCH \"DIAGNO-TEST\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wypracuj sw\u00f3j sukces zawodowy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3823702.19", "WARTOSC": "4498473.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Wielowie\u015b | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Boron\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Herby | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kosz\u0119cin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Pawonk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Twor\u00f3g | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Kroczyce | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: W\u0142odowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u017barnowiec", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia, poprzez stymulowanie powstawania nowych firm zak\u0142adanych przez 63 uczestnik\u00f3w projektu (38K,25M) z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, powy\u017cej 30 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zatrudnionych na umowach kr\u00f3tkoterminowych,cywilno-prawnych, ubogich pracuj\u0105cych oraz imigrant\u00f3w, reemigrant\u00f3w, os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa w okresie od 01.09.2020r. do 30.06.2022r. Projekt obejmuje wsparcie szkoleniowe na etapie poprzedzaj\u0105cym za\u0142o\u017cenie firmy, wsparcie oficera dotacyjnego przy technicznym wype\u0142nianiu biznesplanu, przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci, a tak\u017ce finansowe wsparcie pomostowe przez 6/12 m-cy od dnia rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gosp. Zak\u0142adany efekty w projekcie to 63 utworzonych miejsc pracy (w formie samozatrudnienia) przez osoby, kt\u00f3re otrzyma\u0142y kompleksowe wsparcie w projekcie. Biuro projektu: Ruda \u015al\u0105ska.", "BENEFICJENT": "\u015aL\u0104SKI INKUBATOR PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na start w biznesie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "169000.00", "WARTOSC": "415740.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: rozporz\u0105dzenie KE nr 651/2014 Artyku\u0142 18 Pomoc na us\u0142ugi doradcze na rzecz M\u015aP Planowany do realizacji projekt, w ramach, kt\u00f3rego Sp\u00f3\u0142ka wnioskuje o dotacj\u0119, wynika bezpo\u015brednio z planu pozyskania inwestor\u00f3w zewn\u0119trznych w celu dokapitalizowania Sp\u00f3\u0142ki kwot\u0105 na poziomie minimum 20 mln PLN lub kwot\u0105 wi\u0119ksz\u0105 w zale\u017cno\u015bci od sytuacji na rynku kapita\u0142owym w Polsce w okresie debiutu na regulowanym rynku Gie\u0142dy Papier\u00f3w Warto\u015bciowych. Realizacja projektu b\u0119dzie polega\u0142a na skorzystaniu z niezb\u0119dnych us\u0142ug w zakresie doradztwa specjalistycznego zwi\u0105zanego z pozyskiwaniem zewn\u0119trznego finansowania dla zaplanowanej inwestycji rozwojowej Sp\u00f3\u0142ki. Okre\u015blone w ramach projektu dzia\u0142ania obejmuj\u0105 us\u0142ugi: a) kancelarii prawnej - konieczne do opracowania cz\u0119\u015bci prawnej prospektu emisyjnego oraz stworzenia niezb\u0119dnych dokument\u00f3w prawnych, wymaganych w procesie podwy\u017cszenia kapita\u0142u, b) bieg\u0142ego rewidenta - zasadne z uwagi na konieczno\u015b\u0107 przeprowadzenia audytu i sporz\u0105dzenia raport\u00f3w dla Sp\u00f3\u0142ki, c) domu maklerskiego - niezb\u0119dne w procesie tworzenia prospektu emisyjnego, opracowania wymaganych dokument\u00f3w pozwalaj\u0105cych z jak najwi\u0119kszym prawdopodobie\u0144stwem pozyska\u0107 na regulowanym rynku GPW zaplanowan\u0105 wielko\u015b\u0107 kapita\u0142u. Projekt b\u0119dzie realizowany przez 36 miesi\u0119cy. Rezultatem projektu b\u0119d\u0105 dokumenty powsta\u0142e w wyniku zakupu us\u0142ug doradczych w zakresie przygotowania dokumentacji i analiz niezb\u0119dnych do pozyskania inwestor\u00f3w zewn\u0119trznych. Wszystkie zaplanowane do pozyskania w ramach projektu dokumenty s\u0105 konieczne do zgodnego z wymogami przeprowadzenia procesu emisji publicznej na rynku podstawowym GPW.", "BENEFICJENT": "\"MAXCOM\" SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Zakup us\u0142ug doradczych niezb\u0119dnych w procesie pozyskania kapita\u0142u i wej\u015bcia MAXCOM S.A. na rynek GPW.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1671648.12", "WARTOSC": "1983445.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "110 absolwent\u00f3w z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem (77K,33M), zamieszkuj\u0105cych podregion sosnowiecki, Tychy, Katowice lub Gliwice, w wieku 21-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) i nie s\u0105 zarejestrowane w urz\u0119dach pracy zostanie obj\u0119tych od 01.03.2018 do 31.12.2019 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, po\u015brednictwo pracy, szkolenia z poszukiwania pracy, kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej, szkolenia komputerowe ECDL oraz sta\u017ce. Po uko\u0144czeniu projektu min. 51 os. (35K,16M) znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "COMPETENCE - TRAINING & COACHING, BARBARA JA\u015aKIEWICZ", "TYTUL": "WYKA\u017b SI\u0118, A B\u0118DZIESZ MIE\u0106 PRAC\u0118 \u2013 Szkolenia i sta\u017ce szans\u0105 na start zawodowy absolwent\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "366008.38", "WARTOSC": "430598.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt pt.:\"Nie=Pe\u0142nosprawni na rynku pracy 2\u201d, skierowany jest \u0142\u0105cznie do 24 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z miasta Tychy, powiatu bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skiego oraz powiatu pszczy\u0144skiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie wzrost poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno \u2013 zawodowej 24 niepe\u0142nosprawnych mieszka\u0144c\u00f3w i mieszkanek miasta Tychy, powiatu bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144skiego oraz powiatu pszczy\u0144skiego, w tym 14 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w okresie od 01.09.2018r. do 29.02.2020r. w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji poprzedzon\u0105 diagnoz\u0105 potrzeb os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem oraz podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej 6 os\u00f3b spo\u015br\u00f3d w/w w okresie realizacji projektu i bezpo\u015brednio po nim. W ramach niniejszego projektu zaplanowano kompleksowe dzia\u0142ania na rzecz aktywnej integracji spo\u0142ecznej i zawodowej os\u00f3b wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w oparciu o indywidualn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 reintegracji.", "BENEFICJENT": "HERMAN GLOBAL CORPORATION SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nie=Pe\u0142nosprawni na rynku pracy 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "468581.49", "WARTOSC": "551272.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Che\u0142m \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Ornontowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Kobi\u00f3r | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Suszec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest deinstytucjonalizowanie us\u0142ug zdrowotnych s\u0142u\u017c\u0105cych zachowaniu, ratowaniu, przywracaniu lub poprawie zdrowia os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym Grup\u0105 docelow\u0105 projektu b\u0119d\u0105 dzieci obj\u0119te obowi\u0105zkiem szkolnym (do18r\u017c) zamieszka\u0142e w podregionie tyskim. Okresem realizacji projektu b\u0119d\u0105 24 miesi\u0105ce. Zostanie utworzony TOD. Wska\u017anikiem produktu b\u0119dzie ilo\u015b\u0107 dzieci, kt\u00f3rym udzielono \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej zak\u0142adamy, \u017ce b\u0119dzie to min.81 os\u00f3b, maks. 108 os\u00f3b. TOD udzieli pomocy w zakresie diagnozowania zab. psychicznych oraz ustali indywidualny program terapeutyczny dla ka\u017cdego pacjenta. W czasie 24 mies. TOD przyjmie 9 grup pacj.(9-12 pacj.ka\u017cda). Grupa b\u0119dzie leczona 289 godz.(289 godz=11,6 tyg.,9*11.6 tyg=24 mce). W ka\u017cdej grupie powinno by\u0107 9-12 pacjent\u00f3w: 2 pacj.z rozp. zaburze\u0144 somatyzacyjnych 2 pzr zab obsesyjno-kompulsyjnych 2 pzr zab emocjonalnych 2 pzr zab l\u0119kowych 2 pzr zab ADHD 2 pzr zab Autyzmem Taki podzia\u0142 wynika z wiedzy OTN", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK TERAPII NERWIC DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Terapeutyczny Oddzia\u0142 Dzienny (TOD)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3773402.91", "WARTOSC": "4439297.54", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Celem proj. jest zwi\u0119kszenie mo\u017cli. zatrud. w okr. 01.01.2021 \u2013 31.12.2022r. u os. pow. 30 r.\u017c. (od dnia 30 ur.) pozost. bez zatrud. oraz popr. syt. zawod. u os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoter., pracuj\u0105cych w ramach um. cywilnopr., ubogich prac. oraz imigrant\u00f3w, reemigr., os. odchodz. z rolnictwa. Wspar. w ramach proj. zostan\u0105 obj\u0119ci mieszk. OSI woj. \u015bl. z aktualny i pozyt. zaopin. przez IZ RPO pr. rewit: - 16 os. bezrob, - 114 os. bierne zawod., - 86 os. prac., znajd. si\u0119 w niekorz. syt. na ryn.pr. (w tym os. zatrud. na um. kr\u00f3tkoterm. oraz prac. w ramach um. cywilnopr., kt\u00f3rych m-czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wys. min. wynagr.); - w tym 60 os. o nis. kwali., 10 os. po 50r.\u017c, 10 K., 10. Podniesienie aktyw. zawod. nast\u0105pi poprzez wyspecjal. i zindywidual. wspar.: - indyw. doradz. zawod. wraz z przyg. IPD, - szk. i kursy zgodne z IPD (przygot. do egz. certyf./ podn. kwalif. i umiej. zawod./umiej \"mi\u0119kkich\"/IT), - po\u015br. pracy, - 3-msc sta\u017ce zawod. u pracod., maj\u0105ce na celu znal. zatrud.", "BENEFICJENT": "NIEPUBLICZNE CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO SP.Z.O.O.", "TYTUL": "Wykorzystaj sw\u00f3j potencja\u0142! Popraw swoj\u0105 sytuacj\u0119 na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "128555.86", "WARTOSC": "310244.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest wdro\u017cenie w gabinecie stomatologicznym innowacyjnych metod diagnostycznych. Zakres rzeczowy projektu obejmuje zakup najnowszej generacji aparatu RTG do wykonywania zdj\u0119\u0107 tomograficznych w technologii sto\u017ckowej CBVT. Cyfrowy aparat RTG optymalizuje i digitalizuje obecny przebieg pracy oraz pozwala przeprowadzi\u0107 pe\u0142n\u0105 diagnostyk\u0119 niezb\u0119dn\u0105 w stomatologii. Uzupe\u0142nieniem zakupywanego tomografu jest sprz\u0119t do diagnostyki i zabieg\u00f3w oraz oprogramowanie pozwalaj\u0105ce na \u0142atwe wykorzystywanie uzyskanego materia\u0142u diagnostycznego, zaplanowanie leczenia oraz wykonanie ca\u0142ego zakresu procedur zwi\u0105zanych z leczeniem endodontycznym, protetycznym, implantologicznym i ortodontycznym.", "BENEFICJENT": "MAGDALENA WAWRO-PAMPUSZKO STOMATOLOGIA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 diagnostycznych w gabinecie stomatologicznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-05-09", "DATA_START": "2019-01-10", "DOFINANSOWANIE": "126140.00", "WARTOSC": "182532.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Przedmiotem projektu jest us\u0142uga badawczo-rozwojowa, polegaj\u0105ca na stworzeniu ulepszonych szczotek (\u015blizg\u00f3w) trakcyjnych do zastosowania w trolejbusach (wymagany kszta\u0142t \u015blizg\u00f3w) zbudowanych z og\u00f3lnie dost\u0119pnych na rynku materia\u0142\u00f3w. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z 3 zada\u0144: W ramach Zadania 1 zostanie przeprowadzona analiza mo\u017cliwo\u015bci zastosowania r\u00f3\u017cnych materia\u0142\u00f3w, w tym odpadowych i ich mieszanin z og\u00f3lnie dost\u0119pnymi spoiwami. Zadanie 2 obejmuje zaprojektowanie, budow\u0119 i testowanie prototyp\u00f3w szczotek. W ramach zadania 3 zostan\u0105 przeprowadzone prace wdro\u017ceniowe polegaj\u0105ce na przygotowaniu finalnej wersji szczotki trakcyjnej i wykonanie dokumentacji produkcyjnej. Rezultatem projektu b\u0119dzie innowacja produktowa w postaci znacz\u0105co ulepszonych szczotek trakcyjnych do trolejbus\u00f3w. Planowana jest poprawa w\u0142a\u015bciwo\u015bci szczotek wzgl\u0119dem obecnie stosowanych szczotek grafitowych mi\u0119dzy innymi: - zwi\u0119kszenie przewodno\u015bci elektrycznej, a co za tym idzie zmniejszenie strat energii i wydzielania ciep\u0142a na styku szczotka \u2013 linia zasilaj\u0105ca. Uzyskanie rezystancji na poziomie poni\u017cej 1 Ohma. - zwi\u0119kszenie wytrzyma\u0142o\u015bci na p\u0119kni\u0119cia - zwi\u0119kszenie \u017cywotno\u015bci szczotek, co najmniej 10 dni pracy, co spowoduje zmniejszenie koszt\u00f3w wymiany i obs\u0142ugi, -zastosowanie 2 rodzaj\u00f3w szczotek przystosowanych do warunk\u00f3w zimowych i letnich (obecnie stosuje si\u0119 uniwersalne szczotki), Ponadto proces produkcji szczotek uwzgl\u0119dnia\u0142 b\u0119dzie: -wykorzystanie do produkcji szczotek materia\u0142\u00f3w odpadowych, -ekologiczn\u0105 (minimalna ilo\u015b\u0107 odpad\u00f3w) i energooszcz\u0119dn\u0105 technologi\u0119 produkcji \u015blizg\u00f3w nie wymagaj\u0105c\u0105 wielkoformatowych linii produkcyjnych, Opracowana technologia wytwarzania \u015blizg\u00f3w (sk\u0142ad mieszaniny, sp", "BENEFICJENT": "PRACOWNIA PROJEKTOWA OMEGA - PROJEKT A.CYWI\u0143SKI, K.BARON SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Opracowanie i wdro\u017cenie innowacyjnych \u015blizg\u00f3w trolejbusowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "125738.58", "WARTOSC": "125738.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "EFEKT T.MAKUCH M.MITAS M.MONASTYRSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Efekt T. Makuch, M. Mitas, M. Monastyrski Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2547756.00", "WARTOSC": "2997360.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu os\u00f3b maj\u0105cych zamiar za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Skierowany jest do 60 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo powy\u017cej 30 roku \u017cycia z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re nie posiada\u0142y aktywnego wpisu do CEIDG, nie by\u0142y zarejestrowane jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci szkole\u0144 i doradztwa z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, sporz\u0105dzania biznes planu oraz finansowe wsparcie inwestycyjne w wysoko\u015bci powy\u017cej 20 tys. PLN, jak r\u00f3wnie\u017c comiesi\u0119czne wsparcie pomostowe pozwalaj\u0105ce pokry\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przez okres pierwszych 6 miesi\u0119cy prowadzenia firmy (z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 przed\u0142u\u017cenia o kolejne 6). Okres realizacji projektu: 05.2018 \u2013 04.2020 r.", "BENEFICJENT": "BYTOMSKA AGENCJA ROZWOJU INWESTYCJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNOSCI\u0104", "TYTUL": "Moja firma - m\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "116000.00", "WARTOSC": "178350.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020Przedmiotem projektu jest opracowanie typoszeregu mimo\u015brodowych przek\u0142adni cykloidalnych przeznaczonych do zabudowy w zakr\u0119tarkach elektrycznych z kontrolowanym momentem obrotowym oraz przeprowadzenie bada\u0144 zm\u0119czeniowych egzemplarzy prototypowych. Obecnie producenci w zakr\u0119tarkach stosuj\u0105 przek\u0142adnie obiegowe, dlatego zastosowanie przek\u0142adni cykloidalnej b\u0119dzie nowo\u015bci\u0105 w skali \u015bwiatowej. Opracowane rozwi\u0105zania przek\u0142adni b\u0119d\u0105 charakteryzowa\u0142y si\u0119 r\u00f3\u017cn\u0105: pr\u0119dko\u015bci\u0105 wyj\u015bciow\u0105, wymiarami gabarytowymi, mas\u0105 oraz przenoszonym momentem obrotowym. Wszystkie typy przek\u0142adni b\u0119dzie cechowa\u0107 kompaktowa budowa. Przek\u0142adnie b\u0119d\u0105 pozwala\u0142y na multiplikowanie momentu obrotowego \u017ar\u00f3d\u0142a nap\u0119du, przy ma\u0142ej dyssypacji energii i niewielkich wymiarach gabarytowych. W przek\u0142adniach zabudowane zostanie wewn\u0119trzne, poza\u015brodkowe zaz\u0119bienie o zarysie cykloidalnym dla osi\u0105gni\u0119cia du\u017cych prze\u0142o\u017ce\u0144 na jednym stopniu. Ma\u0142e momenty bezw\u0142adno\u015bci element\u00f3w przek\u0142adni nie b\u0119d\u0105 wywo\u0142ywa\u0142y du\u017cych si\u0142 masowych, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na \u0142agodny rozruch i hamowanie, a tak\u017ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 szybkiej zmiany kierunku obrot\u00f3w. W przek\u0142adniach zostan\u0105 zastosowane dwuwie\u0144cowe satelity wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce z dwoma rz\u0119dami rolek umieszczonych w korpusie i jarzmie wyj\u015bciowym. Rol\u0119 mechanizmu r\u00f3wnowodowego, odpowiedzialnego za przenoszenie momentu obrotowego w przek\u0142adniach, pe\u0142ni\u0107 b\u0119dzie jeden z wie\u0144c\u00f3w oraz rolki umieszczone w jarzmie wyj\u015bciowym. Taka konfiguracja pozwoli na uzyskanie zwartej budowy o mniejszej liczbie cz\u0119\u015bci. W ramach projektu zostan\u0105 wykonane modele przestrzenne, kt\u00f3re poddane zostan\u0105 weryfikacji wytrzyma\u0142o\u015bciowej przy u\u017cyciu metod numerycznych. Modele 3D pozwol\u0105 na opracowanie dokumentacji technicznej, na podstawi", "BENEFICJENT": "ZBM OSSA JAN OSSA", "TYTUL": "Typoszereg mimo\u015brodowych przek\u0142adni cykloidalnych do nap\u0119du zakr\u0119tarek.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "116451.43", "WARTOSC": "116451.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "UNIMET AUTOMOTIVE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Unimet Automotive Sp\u00f3\u0142ka z ograniczona odpowiedzialno\u015bci\u0105 Sp\u00f3\u0142ka komandytowa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "109295.37", "WARTOSC": "109295.37", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "IDEPOL LOGISTIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla IDEPOL LOGISTIC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1690016.07", "WARTOSC": "1988254.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Projekt obejmie us\u0142ugami aktywnej integracji: - spo\u0142. dla 5 BO1 (nowi uczest. WTZ) oraz 25 BO2 (dotychczasowi uczest. WTZ) i 10 BO3 (osoby zagro\u017c. ub\u00f3stw. lub wyklucz. spo\u0142.- otoczenie) oraz 20 BO4 (osoby z niepe\u0142no.) - zawodowej 25 BO2 oraz 4 BO3. B\u0119dzie realizo. w okresie 01.06.2019-31.05.2021 poprzez kompleksowy progr. aktywiz. spo\u0142. i zawodowej, dostosowany do indywi. potrzeb i predyspozycji uczestnik\u00f3w oraz lokalnego rynku pracy. W ramach proj. uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wielop\u0142aszczyznowym wsparciem:. - przygotowanie I\u015aR - opieka coucha/tutora dla wszystkich BO - wsparcie psychologa - wsparcie fizjoterapeuty - szkol. umiej. mi\u0119k. i twardych (wt: wzrostu kompet. i umiej. spo\u0142. i cyfr.) - Zaj\u0119cia WENDO dla kob. - kursy zawodowe - pakiet wsparcia eksperck. z treningiem ekono. - niweluj\u0105cy bariery w aktyw. spo\u0142ecz.-zatr. - 3 m-ce sta\u017ce - zaj. reintegracji zawod. u pracodawcy - stworzenie nowej pracowni uzawiadaj\u0105cej dla BO2 WTZ - odb\u0119dzie si\u0119 trening mieszkaniowy dla BO1, BO2 i BO4", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE WSPIERANIA DZIA\u0141A\u0143 TW\u00d3RCZYCH OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH \"UNIKAT\"", "TYTUL": "Krok do samodzielno\u015bci, Idziemy do pracy - Kontynuacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "103177.86", "WARTOSC": "121400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt polega na zakupie i instalacji systemu paneli fotowoltaicznych w Podmiocie wykonuj\u0105cym dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105. Dzi\u0119ki inwestycji nast\u0105pi wykorzystanie w dzia\u0142alno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, co pozytywnie wp\u0142ynie na ochron\u0119 \u015brodowiska oraz pozwoli na ograniczenie koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "\"PRZYCHODNIA LEKARSKA SAN-MED\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii celem pozytywnego wp\u0142ywu na ochron\u0119 \u015brodowiska oraz obni\u017cenia koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci przychodni lekarskiej w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "100939.53", "WARTOSC": "100939.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"AUTO-CENTRUM\" M.Z.KIERAT SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla \"AUTO-CENTRUM\" M.Z.KIERAT SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "101295.56", "WARTOSC": "119171.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Celem P jest wzrost dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci oferty kszta\u0142c og\u00f3lnoksz 118 (58K,60M) u-\u00f3w tyskiej SP24 przez wzmocn atrakcyjn oferty edukac w term09.2018-06.2020.P skier jest do u-\u00f3w m\u0142odszych,tj.kl.I i IV oraz u-\u00f3w ze spec.potrz.edukac. Zak\u0142ada zmniejsz dysproporcji w osi\u0105gni\u0119ciach edukac u-\u00f3w oraz likwidacj\u0119 brak\u00f3w rozwoj przez realizacj\u0119 dodat zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3w oraz specjalist, jak r\u00f3wnie\u017c wprowadzenie do szk\u00f3\u0142 zaj\u0119\u0107 ukierunkowanych na rozw\u00f3j kompetencji kluczow: mat, informat i j\u0119zyk; wyposa\u017c szko\u0142y w sprz\u0119t TIK i pomoce dydakt niezb\u0119dne do realizacji zaj\u0119\u0107 oraz doskonal umiej\u0119tn i kompet zawod2n-li.P ma za zadanie niwelowa\u0107 bariery eduk, spo\u0142ecz i osobiste u-\u00f3w,zak\u0142ada aktywn\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 n-li i rodzic\u00f3w:spotk(prezentacja osi\u0105gni\u0119\u0107 dzieci),konsultacje(wdra\u017canie rodzic\u00f3w we wsp\u00f3\u0142p),zaj.projektowe(kontynuacja doskonalenia umiej\u0119t u-\u00f3w,instrukta\u017c dot. pracy z dz-\u0107mi w domu),informowanie rodzic\u00f3w o post\u0119pach dz-ci,dni,lekcje otwarte,wymiana do\u015bw zw. z efektami pracy w ramach dodat zaj\u0119\u0107.", "BENEFICJENT": "GMINA MIASTA TYCHY", "TYTUL": "Szko\u0142a nowych szans - podniesienie jako\u015bci oferty edukacyjnej w Szkole Podstawowej nr 24 w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1686700.38", "WARTOSC": "2001305.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 140 os. (80k/60m) w wieku 18-29 lat bez pracy, biernych zawodowo (100% uczestnik\u00f3w proj. stanowi\u0105 os. bierne zawodowo/niaktywne zawodowo-kryt.prem. nr 5, 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych Lokalnym Programem Rewitalizacji-kryt.prem. nr 8), w tym niepe\u0142nospr., kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET zgodnie z def. POWER 2014-2020), z wy\u0142\u0105czeniem gr. docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddz. 1.3.1 (kryt. dost.) oraz zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u015bl\u0105skiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego (kryt dost.), na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej, w okresie od 01.01.2018 do 31.10.2019. Gr. docelowa: 140 os. (80k/60m) bez pracy, biernych zaw. (100% ucz.) nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, niezarejestrowanych w UP (m\u0142. NEET) z wy\u0142. gr.do. dla trybu konk. 1.3.1 zam. w roz. KC obszar woj. \u015bl\u0105skiego, na terenie Metropolii G\u00f3rno\u015bl\u0105skiej ( w tym 25% os. pochodz\u0105ce z obszar\u00f3w obj\u0119tych LPR). G\u0142. zadania: 1.Indywidualna identyfikacja potrzeb uczestnik\u00f3w 2.Indywidualne i kompleksowe po\u015brednictwo pracy 3.Szkolenia zawodowe 4.Szkolenia bran\u017cowych umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych 5.Sta\u017ce zawodowe G\u0142. rezultaty: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 116 os. (68k/48m) Liczba os\u00f3b biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie - 140 os. (80k/60m) Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami bior\u0105cymi udzia\u0142 w projekcie-17% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b o niskich kwalifikacjach bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-48% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie-35% Poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b innych ni\u017c os. niepe\u0142nosprawne, o niskich kwalifik., d\u0142ugotrwale bezrobotne-43%", "BENEFICJENT": "PERFECT ENGLISH MA\u0141GORZATA STONE", "TYTUL": "M\u0142odzi aktywni na \u015al\u0105sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "99938.75", "WARTOSC": "117575.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wyeliminowanie zdiagnozowanych czynnik\u00f3w ryzyka obci\u0105\u017caj\u0105cych zdrowie pracownik\u00f3w tyskiego oddzia\u0142u Kancelarii RBG w zwi\u0105zku z wykonywan\u0105 prac\u0105 na stanowiskach biurowych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 8 os\u00f3b pracuj\u0105cych w Oddziale Kancelarii w Tychach: w tym 5 kobiet i 3 m\u0119\u017cczyzn. Wszystkie osoby wykonuj\u0105 siedz\u0105c\u0105 prac\u0119 przy monitorze ekranowym. Rekrutacja grupy docelowej by\u0142a zamkni\u0119ta, tylko do os\u00f3b pracuj\u0105cych w tyskim oddziale Kancelarii. Zadania: szkolenia \u015bwiadomo\u015bciowe i prewencyjne odno\u015bnie rozpoznania i sposob\u00f3w niwelowania czynnik\u00f3w ryzyka oraz doposa\u017cenie stanowisk pracy w poprawiaj\u0105ce ergonomi\u0119, komfort i zdrowie pracownik\u00f3w sprz\u0119t i wyposa\u017cenie. Projektodawca z bazowej grupy 8 os\u00f3b zamierza osi\u0105gn\u0105\u0107 wska\u017anik utrzymania zatrudnienia na poziomie minimum 7 os\u00f3b Okres realizacji: 02.01.2019 - 31.12.2019 Miejsce realizacji: Oddzia\u0142 Kancelarii Brokerskiej Ro\u017cek Brokers Group w Tychach (43-100), przy ul. \u0141ab\u0119dziej 45B", "BENEFICJENT": "KANCELARIA BROKERSKA \"RO\u017bEK BROKERS GROUP\" BERNARD RO\u017bEK", "TYTUL": "Eliminowanie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w Oddziale Kancelarii Brokerskiej Ro\u017cek Brokers Group w Tychach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2017255.02", "WARTOSC": "2373241.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt jest skierowany do os\u00f3b po 30 roku \u017cycia z obszaru subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, planuj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105 osoby bezrobotne/bierne zawodowo znajduj\u0105ce si\u0119 najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy (osoby 50+, kobiety, niepe\u0142nosprawni, d\u0142ugotrwale bezrobotni, osoby o niskich kwalifikacjach) oraz reemigranci, repatrianci; imigranci, osoby ubogie pracuj\u0105ce, osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, jak r\u00f3wnie\u017c osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych i cywilno-prawnych o niskich zarobkach. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 36 os\u00f3b, 18 kobiet i 18 m\u0119\u017cczyzn, w podziale na trzy grupy po 12 os\u00f3b. Planowane dzia\u0142ania to: szkolenia z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci, wsparcie w postaci bezzwrotnych dotacji na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz finansowe wsparcie pomostowe. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2020-2022 na obszarze ca\u0142ego subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego.", "BENEFICJENT": "FUNDUSZ G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKI SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Firma bez barier II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1734775.20", "WARTOSC": "2040912.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "60 os\u00f3b (36K,24M), zamieszkuj\u0105ce lub pracuj\u0105ce na terenie OSI, pow. 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), bezrobotne lub bierne zawodowo, zw\u0142aszcza te, znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci, z wyj\u0105tkiem os\u00f3b obj\u0119tych dozorem elektronicznym zostanie obj\u0119tych od 01.04.2020 do 31.03.2022 wsparciem doradczo - szkoleniowym tj. okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, uzyska mo\u017cliwo\u015b\u0107 skorzystania ze specjalistycznych szkole\u0144 zgodnie z IPD i potrzebami pracodawcy oraz skorzysta z mo\u017cliwo\u015bci \u015brednio 6- miesi\u0119cznego subsydiowanego zatrudnienia, wsparcia po\u015brednika pracy a po okresie subsydiowania b\u0119dzie kontynuowa\u0107 zatrudnienie. Wnioskodawca w ramach projektu zapewni wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z o\u015brodkami realizuj\u0105cymi projekty z zakresu w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego min. OWES w ramach celu tematycznego 9 w RPO oraz zapewni pierwsze\u0144stwo udzia\u0142u tym osobom w pr.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Wspieramy OSI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1762169.38", "WARTOSC": "2073140.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL G\u0141.proj.do 31.12.2020 jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci na kontynuacj\u0119 zatrudnienia lub podj\u0119cie zatrudnienia(w tym samozatrudnienia)przez 40 os\u00f3b(22K/18M) z obszaru ZIT Subr. Centralnego woj. \u015bl\u0105skiego(min 30% UP z teren\u00f3w rewitalizowanych),b\u0119d\u0105cych pracownikami przedsi\u0119biorstw: sektora M\u015aP/przechodz\u0105cych procesy restrukturyzacyjne/odczuwaj\u0105cych negatywne skutki zmiany gospodarczej /znajduj\u0105cych si\u0119 w syt. kryzysowej, kt\u00f3rzy s\u0105 zagro\u017ceni zwolnieniem, przewidziani do zwolnienia lub osobami zwolnionymi z przyczyn dot.zak\u0142adu pracy (w okr. nie d\u0142u\u017cszym ni\u017c 6 m-cy przed przyst\u0105pieniem do proj) Dla ka\u017cdego UP przewidziano doradztwo zawodowe i przygotowanie IPD oraz jedn\u0105 z 2 \u015aCIE\u017bEK wsparcia: -A dla 28UP(15K/13M):wsparcie szkoleniowo-doradcze,bezzwrotne dotacje na rozpocz\u0119cie DG, wsparcie pomostowe -B dla 12UP(7K/5M):poradnictwo psychologiczne,po\u015brednictwo pracy,szkolenia zawodowe,sta\u017ce W rezultacie min.32 osoby(17K/15M) po opuszczeniu programu podejm\u0105 prac\u0119 lub b\u0119d\u0105 kontynuowa\u0107 zatrudnienie", "BENEFICJENT": "ALTER EGO DORADZTWO I SZKOLENIA MARTA WO\u0179NIAK", "TYTUL": "WYKORZYSTAJ SW\u00d3J POTENCJA\u0141!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.71}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "87917.16", "WARTOSC": "87917.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "TRANS-TRUCK-SERWIS DROB SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla TRANS-TRUCK-SERWIS DROB Sp\u00f3\u0142ka Jawna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "81281.25", "WARTOSC": "95625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest zabezpieczenie zdrowia pracownik\u00f3w firmy SZUSZU BART\u0141OMIEJ KANIUK poprzez eliminacj\u0119, zmniejszenie zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka zwi\u0105zanych z charakterem wykonywanej pracy. Projekt ma na celu podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re w znacz\u0105cy spos\u00f3b przyczyni\u0105 si\u0119 do eliminacji, redukcji zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na pracownik\u00f3w i zapobiegn\u0105 powstawaniu chor\u00f3b zwi\u0105zanych z charakterem wykonywanej pracy. Grup\u0119 docelow\u0105 b\u0119d\u0105 stanowili pracownicy zatrudnieni na umow\u0119 o prac\u0119, pracuj\u0105cy w SZUSZU. Projekt b\u0119dzie mia\u0142 na celu realizacj\u0119 kilku zada\u0144 obejmuj\u0105cych m.in. wdro\u017cenie ergonomicznych rozwi\u0105za\u0144 poprzez ponadstandardow\u0105 modernizacj\u0119 stanowisk pracy, a tak\u017ce szkole\u0144 z nowoczesnych ergonomicznych technik pracy oraz szkolenie z radzenia sobie ze stresem . Okres realizacji projektu wynosi\u0107 b\u0119dzie 9 miesi\u0119cy, a miejscem wprowadzenia zmian b\u0119dzie zak\u0142ad w Tychach przy ul. Jana Barona 21 oraz w Katowicach przy ulicy. Gliwickiej 44.", "BENEFICJENT": "SZUSZU BART\u0141OMIEJ KANIUK", "TYTUL": "Zdrowi pracownicy SZUSZU Bart\u0142omiej Kaniuk.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1651522.80", "WARTOSC": "1942968.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Projekt polega na kompleksowym wsparciu os\u00f3b maj\u0105cych zamiar za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Skierowany jest do 26 os\u00f3b bezrobotnych lub nieaktywnych zawodowo oraz pozosta\u0142ych grup zidentyfikowanych w ramach RPO WSL 2014-2020 powy\u017cej 30 roku \u017cycia z subregionu centralnego woj. \u015bl\u0105skiego, kt\u00f3re mi.in nie posiada\u0142y aktywnego wpisu do CEIDG, nie by\u0142y zarejestr. jako przedsi\u0119biorcy w KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci gosp. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. W ramach projektu ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma indywidualne wsparcie w postaci szkole\u0144 z zakresu rozpoczynania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w tym sporz\u0105dzania biznes planu oraz finansowe wsparcie inwestycyjne w wysoko\u015bci 23.050,00 PLN, jak r\u00f3wnie\u017c comiesi\u0119czne wsparcie pomostowe pozwalaj\u0105ce pokry\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki zwi\u0105zane z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 przez okres pierwszych 6-12 miesi\u0119cy prowadzenia firmy.", "BENEFICJENT": "RUDZKA AGENCJA ROZWOJU \"INWESTOR\"SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j, firma, sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "747039.94", "WARTOSC": "886378.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "48 os. biernych zawodowo (34K,14M), zamieszkuj\u0105cych podregion sosnowiecki, Tychy, Katowice lub Gliwice, w wieku 18-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET) i nie s\u0105 zarejestrowane w urz\u0119dach pracy zostanie obj\u0119tych od 01.11.2018 do 31.12.2020 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, po\u015brednictwo pracy, szkolenia z poszukiwania pracy, sta\u017ce lub zatrudnienie subsydiowane. Po uko\u0144czeniu projektu min. 22 os. (16K, 6M) znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "COMPETENCE - TRAINING & COACHING, BARBARA JA\u015aKIEWICZ", "TYTUL": "Start zawodowy dla os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1465166.33", "WARTOSC": "1738450.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "130 os\u00f3b (78K,52M), zamieszkuj\u0105cych subregion centralny woj. \u015bl\u0105skiego, w wieku 15-24 lata bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET), w tym osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy zostanie obj\u0119tych od 01.01.2017 do 31.12.2018 wsparciem: okre\u015blenie potencja\u0142u zawodowego i IPD, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia z poszukiwania pracy i kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych w pracy zawodowej, kursy zawodowe oraz sta\u017ce. Po uko\u0144czeniu projektu minimum 56 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie na lokalnym rynku pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA REGIONALNEJ AGENCJI PROMOCJI ZATRUDNIENIA", "TYTUL": "Mam potencja\u0142 i zbieram do\u015bwiadczenia \u2013 recepta na wej\u015bcie na rynek pracy os\u00f3b do 24 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1117700.00", "WARTOSC": "1314941.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Lubliniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: \u0141aziska G\u00f3rne | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Pilica | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Szczekociny", "OPIS": "Projekt[dalej:P]skierowany jest do 72 os\u00f3b[dalej:os.] w wieku pow.30r.\u017c.(od dnia 30urodzin),akt.bezrobotnych lub biernych zawodowo zw\u0142aszcza znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku;b\u0105d\u017a zatrudnionych na um.kr\u00f3tkotermin.(um.cywilno-prawne), zamieszk/pracuj\u0105c.na terenie subregionu centralnego woj.\u015bl\u0105skiego[dalej:SC WSL]w obszarze strategicznej interwencji[dalej:OSI],z wy\u0142. os.odbywaj\u0105cych kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci z wyj\u0105tkiem os. obj\u0119tych dozorem elektronicznym.Uczestnicy[dalej:UP] wezm\u0105 udzia\u0142 w szkol. w zawodzie ksi\u0119gowego tj.certyfikowanym kursie rachunkowo\u015bci od podstaw (I stopie\u0144) oraz certyf. kursie rachunkowo\u015bci dla \u015bredniozaawansowanych (II stopie\u0144). Zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje (poprzez uko\u0144czenie szkolenia) i do\u015bwiadczenie (uczestniczenia w sta\u017cu zawodowym), korzystaj\u0105c stale ze wsparcia w postaci spotka\u0144 z Doradc\u0105 Zawodowym [dalej: DZ] w celu opracowania IPD oraz ci\u0105g\u0142ego wsparcia ze strony po\u015brednika pracy. Proj. b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.05.2020r do 30.04.2022r", "BENEFICJENT": "G\u00d3RNO\u015aL\u0104SKA AGENCJA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I ROZWOJU SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wy\u017csze kwalifikacje- to si\u0119 op\u0142aca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881255.14", "WARTOSC": "1036770.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL:wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa/ zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia/ poprawa sytuacji na rynku pracy u 100os\u00f3b wieku powy\u017cej 30r.\u017c. z grupy docelowej od 01.04.2020 do 31.03.2021r. DZIA\u0141ANIA:identyfikacja potrzeb-opracowanie/aktualizacja IPD; szkolenia zawodowe z modu\u0142em uzupe\u0142niaj\u0105cym umiej\u0119tno\u015bci \"mi\u0119kkich\"/ komputerowym\u2013ECDL Base, sta\u017c,po\u015brednictwo pracy GRUPA:100os\u00f3b powy\u017cej 30r.\u017c.o niskich kwalifikacjach:osoby bezrobotne i bierne znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy: osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kobiety,osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; osoby ubogie pracuj\u0105ce;osoby zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um.cywilno-prawnych,kt\u00f3rych miesi\u0119czne zarobki nie przekraczaj\u0105 wysoko\u015bci wynagrodzenia,o kt\u00f3rym mowa w Wyt.w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pr.na lata 2014-2020-30UP;zamieszkuj\u0105ce(w roz.KC)lub pracuj\u0105ce na obszarze OSI na terenie miast z Subregionu Centralnego posiadaj\u0105cych programy rewitalizacji", "BENEFICJENT": "WEKTOR CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Przepis na zmian\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1188255.32", "WARTOSC": "1397947.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIOS\u0141 R\u00d3\u017bNYCH I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W BYTOMIU", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie - Rozw\u00f3j - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1180063.70", "WARTOSC": "1388310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.09.2020-31.08.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. 100% o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu (min.50) Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\u0141\u0118TOWSKI CONSULTING SZKOLENIA , DORADZTWO , ROZW\u00d3J MATEUSZ \u0141\u0118TOWSKI", "TYTUL": "Drzwi do rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1164763.70", "WARTOSC": "1370310.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost aktywno\u015bci zawodowej na rynku pracy w okresie 01.09.2020-31.08.2021 grupy 100 os\u00f3b (60K i 40M) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, tj. znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego poprzez zastosowanie zindywidualizowanych instrument\u00f3w i us\u0142ug aktywizacji zawodowo-edukacyjnej. Grupa docelowa: 100 os\u00f3b (w tym 60K i 40M) o niskich kwalifikacjach po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin), kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, bierne zawodowo, ubogie pracuj\u0105ce, zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych z z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego Rezultaty: -kryterium efektywno\u015bci zatrudnieniowej w wysoko\u015bci 45% -kryterium efektywno\u015bci zawodowej w wysoko\u015bci 25% -uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez min. 60% UP Zadania: 1. Wsparcie identyfikacyjno-doradcze 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Wsparcie szkoleniowe 4. Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "ATFORUM DAMIAN DMUCHOWSKI", "TYTUL": "Start do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1171699.70", "WARTOSC": "1378470.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Czechowice-Dziedzice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bielski, GM.: Szczyrk | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Imielin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Cieszyn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Skocz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Ustro\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cieszy\u0144ski, GM.: Wis\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Cz\u0119stochowa, GM.: Cz\u0119stochowa | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Blachownia | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Koniecpol | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j, GM.: Jastrz\u0119bie-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: K\u0142obuck | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: k\u0142obucki, GM.: Krzepice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Kozieg\u0142owy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: Myszk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: myszkowski, GM.: \u017barki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Krzanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Ku\u017ania Raciborska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: raciborski, GM.: Racib\u00f3rz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: rybnicki, GM.: Czerwionka-Leszczyny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Rybnik, GM.: Rybnik | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Psz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Radlin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Rydu\u0142towy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: wodzis\u0142awski, GM.: Wodzis\u0142aw \u015al\u0105ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Por\u0119ba | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017bory, GM.: \u017bory | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u017cywiecki, GM.: \u017bywiec", "OPIS": "Cel: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 50K i 50M b\u0119d\u0105cych Uczestnikami Projektu(UP) po 30 roku \u017cycia (od dnia 30 urodzin) o niskich kwalifikacjach, z terenu miast OSI woj. \u015bl\u0105skiego, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.04.2020-31.03.2021). Grup\u0119 docelow\u0105/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach projektu stanowi\u0105: Osoby(100 UP - 50 K i 50 M) powy\u017cej 30 roku \u017cycia(od dnia 30 urodzin): osoby bezrobotne, bierne zaw.,zw\u0142aszcza te znajduj\u0105ce si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji oraz -os.ubogie pracuj\u0105ce, -os.odchodz\u0105ce z rolnictwa i ich rodziny, -os.zatrudnione na umowach kr\u00f3tkoterminowych oraz pracuj\u0105cy w ramach um\u00f3w cywilno-prawnych. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.po opuszczeniu programu, Wska\u017aniki dot.efektywno\u015bci zatrudnieniowej(45% i 60%)oraz zawodowej(25%). Zadania: 1.IDENTYFIKACJA/DIAGNOZA 2.SZKOLENIA 3.STA\u017bE 4.PO\u015aREDNICTWO PRACY", "BENEFICJENT": "\"KEYSTONE CONSULTING\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Klucz do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "796579.71", "WARTOSC": "937152.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: B\u0119dzin | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bobrowniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Czelad\u017a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Mierz\u0119cice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Psary | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Siewierz | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: S\u0142awk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski, GM.: Wojkowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bieru\u0144 | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: Bojszowy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski, GM.: L\u0119dziny | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Giera\u0142towice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Knur\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pilchowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Pyskowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Rudziniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: So\u015bnicowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki, GM.: Toszek | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Ciasna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Kochanowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki, GM.: Wo\u017aniki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Orzesze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Wyry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Gocza\u0142kowice-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Mied\u017ana | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Paw\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski, GM.: Pszczyna | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Kalety | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Krupski M\u0142yn | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Miasteczko \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: O\u017carowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Radzionk\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: \u015awierklaniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Tarnowskie G\u00f3ry | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski, GM.: Zbros\u0142awice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: \u0141azy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Ogrodzieniec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Zawiercie", "OPIS": "CEL PROJ.: Celem g\u0142. s\u0105 uzs. kwalifi. lub podwy\u017c./nab. komp. z zakresu znajomo\u015bci j. o. i/lub umiej. ICT przez min.60% z gr.276(166K/110M)-os.spe\u0142. kryt.gr.doc.;w okresie od 12.2017 do 12.2019r. GR.DOC.: 276os.[166K/110M]w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,uczestn.z w\u0142asnej inicjatywy w szkol.i kursach,nale\u017c\u0105cych do jednej z poni\u017cszych grup: a)os.po 50r\u017c.[min.25%UP,tj.min.69os.], b)kobiety(szczeg.powracaj\u0105ce na rynek pracy po przerwie zw z urodzeniem i wych.dziecka) [min. 60%UP,tj.min.166K] c)os.o niskich kwalifikacjach[100%UP,tj.276os.], d)os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [min.5%UP,tj.min.14os.],zam.na terenie SC W\u015a ter. rewitalizow. e)os. zam. Zabrze i Czelad\u017a min. 30% DZIA\u0141ANIA: 1)Szkol.j\u0119zykowe z certyfikacj\u0105 2)Szkol.komputerowe z certyfikacj\u0105 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych WSK: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif./naby\u0142y kompetencje o niskich kwalifik.-min.166/50+-min.42. REALIZACJA:01.12.2017- 31.12.2019/SC W\u015a miasta. rewitalizowan", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "KWALIFIKACJE PRZYSZ\u0141O\u015aCI- program bezp\u0142atnych szkole\u0144 i certyfikacji dla pracuj\u0105cych mieszka\u0144c\u00f3w \u015al\u0105ska - Subregion Centralny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "816191.42", "WARTOSC": "960225.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA:os.doros\u0142e pracuj\u0105ce,uczestnicz\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach;260os.,w tym 156K i 104M,zamieszk.(w roz.KC)obszar Subregionu Centralnego Woj.\u015al\u0105skiego,z czego: -100%to os.z niskimi kwalifik., -min.95%-os.w wieku 25+, -min.25%-os.w wieku 50+, -min.5%-os.z niepe\u0142n., -min.60%-os.zamieszk.miasta \u015br./trac\u0105ce funkcje spo\u0142.-gospod. -w szczeg.os.z obszaru rewitaliz. CEL G\u0141\u00d3WNY:uzyskane kwalifikacje lub podwy\u017cszone/nabyte kompetencje z zakresu j\u0119z.obcych i/lub ICT przez min.60% z 260os.nale\u017c\u0105cych do gr.docel.proj.poprzez wsparcie realiz.w formie podej\u015bcia popytowego odpowiadaj.indywidualnym potrzebom UP,udzielone w okresie 01.2020-10.2021. ZADANIA: 1)Szkol.j\u0119z.z certyf. 2)Szkol.komp.z certyf. 3)Walidacja i certyfikacja kompetencji uzysk.poza proj.w zakresie TIK i j\u0119z.obcych REZULTATY: L.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik./naby\u0142y kompetencje: -o niskich kwalifik.-min.156 -os.w wieku 50+-min.39 -os. w wieku 25+-min.149 OKRES I MIEJSCE REALIZACJI:01.2020-10.2021,SC W\u015a", "BENEFICJENT": "BUSINESS CENTER 1 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akademia kompetencji - szkolenia j\u0119zykowe i komputerowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "775824.75", "WARTOSC": "912735.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: b\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: bieru\u0144sko-l\u0119dzi\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bytom, GM.: Bytom | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Chorz\u00f3w, GM.: Chorz\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: D\u0105browa G\u00f3rnicza, GM.: D\u0105browa G\u00f3rnicza | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Gliwice, GM.: Gliwice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: gliwicki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Jaworzno, GM.: Jaworzno | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: lubliniecki | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Mys\u0142owice, GM.: Mys\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Piekary \u015al\u0105skie, GM.: Piekary \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: pszczy\u0144ski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Ruda \u015al\u0105ska, GM.: Ruda \u015al\u0105ska | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Siemianowice \u015al\u0105skie, GM.: Siemianowice \u015al\u0105skie | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Sosnowiec, GM.: Sosnowiec | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: \u015awi\u0119toch\u0142owice, GM.: \u015awi\u0119toch\u0142owice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: tarnog\u00f3rski | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Zabrze, GM.: Zabrze | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski", "OPIS": "Cel g\u0142.proj.to aktywizacja zawod.i poprawa syt.na rynku pracy 60 os\u00f3b bezrobotnych oraz nieaktywnych zawod.z obszaru SC woj.\u015bl\u0105skiego powy\u017cej 30 r.\u017c.przez okre\u015blenie \u015bcie\u017cki zawod.,nabycie umiej\u0119tn.poszuk.pracy,nabycie kwalif.zawod.,zdobycie do\u015bwiadcz.zawod.oraz nawi\u0105zanie kontaktu z pracodawcami od 1.01.2017 do 30.11.2017 r. Grup\u0119 docel.to 60 os\u00f3b(36 kobiet i 24 m\u0119\u017cczyzn)bezrobotnych i nieaktywnych zawodowo pow.30 r.\u017c.(od dnia 30 urodzin), zamieszkuj\u0105ce na obszarze SC woj.\u015bl\u0105skiego w roz.KC,nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej grup: \u2013 os.powy\u017cej 50 r.\u017c. \u2013 kobiety \u2013 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; \u2013 os.d\u0142ugotr.bezrobotne; \u2013 os.o niskich kwalifikacjach Zad.: 1.identyf.potrzeb os.pozost.bez zatrudn.oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod. 2.Poradn.zaw. 3.Szkol.zawod. 4.Sta\u017c zawod. 5.Po\u015br.pracy Wska\u017an.efektywn.zatr. -min.38% dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach -min.39% dla K -min.33% dla os\u00f3b pow.50 r.\u017c. -min.33% dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr. Okres realiz.proj.:01.05.2017-30.11.2017", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP. Z O.O.", "TYTUL": "Praca - to jest to!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "176750.00", "WARTOSC": "621150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Bielsko-Bia\u0142a, GM.: Bielsko-Bia\u0142a | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Katowice, GM.: Katowice | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: miko\u0142owski, GM.: Miko\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt polega na zakupie i wdro\u017ceniu nowoczesnego oprogramowania (CRM i ERP) oraz adekwatnego wyposa\u017cenia elektronicznego (terminale PDA, stacje robocze), celem zastosowania nowoczesnej technologii informacyjno-komunikacyjnej w dzia\u0142alno\u015bci handlowej i us\u0142ugowej, prowadzonej w organizacji sieciowej.", "BENEFICJENT": "MERA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Implementacja nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 informacyjno - komunikacyjnych w procesach: handlowym i zarz\u0105dczym, celem automatyzacji dzia\u0142ania oraz stworzenia warunk\u00f3w technicznych do dalszego rozwoju.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.27}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "32465.55", "WARTOSC": "32465.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: Tychy, GM.: Tychy", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "GRUPA KIERAT SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla GRUPA KIERAT SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.25}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 26819230.02}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 17100786.520000003}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 16115433.14}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 12399358.8}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 11954702.36}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 10403246.090000004}, {"name": "Przedszkola", "value": 7961467.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7941872.099999999}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla powiat\u00f3w", "value": 7123759.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 6526017.109999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 5412946.24}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 4504022.250000001}, {"name": "Technika", "value": 3953185.9}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 3834929.7100000004}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3182300.76}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 2900182.17}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2323400.12}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2288747.44}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 2256538.69}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2039298.44}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 1274182.02}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1247761.76}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 1237761.5199999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1199389.07}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1118309.5999999999}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 974322.0200000001}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 965744.1399999998}, {"name": "Cmentarze", "value": 946987.3699999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 915908.1000000002}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 863896.5499999998}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 823368.8900000001}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 792806.81}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 746310.4999999999}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 708084.27}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 634783.7699999999}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 523212.13999999996}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 460699.79000000004}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 456644.49}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 444916.74000000005}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 416933.54000000004}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 357509.0}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 356094.00999999995}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 332887.56}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 328059.13}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 325968.69}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 302567.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 285089.24}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 279757.37999999995}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 255736.09999999998}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 225270.0}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 221299.52000000002}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 212212.8}, {"name": "Gimnazja", "value": 201841.5}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 175998.0}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 156647.93}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 147848.45}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 140525.43}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 140486.93000000002}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 137794.47}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 129895.45000000001}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 122984.07}, {"name": "Powiatowe centra pomocy rodzinie", "value": 120302.13}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 97907.24}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 92632.59}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 83406.06}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 71123.71999999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 69805.86}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 61423.49}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 54013.55}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 52388.88}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 50655.49}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 46590.38}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 36262.83}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 30825.21}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 29822.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 29150.82}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 26169.059999999998}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 24385.66}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 19130.0}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 16002.039999999999}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 15529.88}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 15000.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 8594.99}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 8133.3}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 6474.33}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 6413.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6270.03}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 6116.42}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 6084.5}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 6002.83}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 5129.51}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 5000.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 4599.5}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 2558.93}, {"name": "Zmniejszenie ha\u0142asu i wibracji", "value": 1845.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 1380.07}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1201.8600000000001}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 498.71}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 295.2}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 223.19}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 64498483.25}, {"name": "Przedszkola", "value": 27483464.729999997}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 23611351.19}, {"name": "Technika", "value": 14342369.110000001}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14070797.61}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 10535989.930000002}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 8244980.800000001}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 7999395.030000001}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 7835096.3}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7072482.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5984747.940000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 5729578.739999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5258069.599999999}, {"name": "Gimnazja", "value": 3744662.15}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 3386966.45}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 3194510.24}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 3178461.7700000005}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 2777264.0700000003}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2657255.36}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 2468849.5200000005}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2350889.61}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2270536.6500000004}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 2207467.84}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 2189367.66}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 2146777.4}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1997663.2700000003}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 1820676.6099999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1788627.8800000001}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1640476.95}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 1138273.01}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 899748.92}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 828985.4299999999}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 815775.7999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 746679.41}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 731050.67}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 694911.7500000001}, {"name": "Powiatowe centra pomocy rodzinie", "value": 677246.1}, {"name": "Cmentarze", "value": 602768.13}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 588758.0299999999}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 561580.1699999999}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 558101.3400000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 529324.01}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 511941.27999999997}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 489830.97000000003}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 434143.54000000004}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 408358.01}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 397783.1699999999}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 158948.62}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 124969.76}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 122863.98}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 109495.07}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 42093.61}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 31611.340000000004}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 30022.93}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 20100.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 10497.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 10329.7}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 9870.31}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 8988.189999999999}, {"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 8600.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 7560.0}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6766.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 5500.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 4314.07}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1660.26}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 33402361.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 16289748.18}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 10041809.17}, {"name": "Biblioteki", "value": 6302747.32}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 6051163.0}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 5990596.91}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 4452060.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 4435533.51}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 4203677.35}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3784827.24}, {"name": "Technika", "value": 3274454.93}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3048166.37}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2526974.0}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 2450734.53}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 2345244.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2298699.17}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 2178261.72}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2115228.68}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1766945.1}, {"name": "Muzea", "value": 1562554.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1463988.0}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 1015996.55}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 789853.96}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 579236.97}, {"name": "Gimnazja", "value": 266339.77}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 210000.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 201243.62}, {"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 190080.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 159558.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 136462.8}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 100000.0}, {"name": "\u015awiadczenia wysokospecjalistyczne", "value": 100000.0}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 99367.51999999999}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 69613.71}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 29228.1}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 20266.67}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 11464.53}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 4500.0}, {"name": "Biblioteki pedagogiczne", "value": 3000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 5009383.95}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 4751013.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 3936490.98}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1926540.28}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 398915.0}, {"name": "Technika", "value": 260704.64}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 44512.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 34546594.56}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 20979139.79}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 10238688.26}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 9169972.66}, {"name": "Technika", "value": 8001913.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2116478.04}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2043592.33}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1894307.74}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1743709.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1706491.51}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1628663.09}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 1533312.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 498868.0}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 329979.26}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 257129.04}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 212455.33}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 179151.75}, {"name": "Cmentarze", "value": 159588.5}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 158547.0}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 100292.46}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 69555.67}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 68314.7}, {"name": "Powiatowe centra pomocy rodzinie", "value": 47902.5}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 23185.22}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 15994.8}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 41669574.49}, {"name": "Technika", "value": 5908571.21}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 3541883.3}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 172958.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 130036.38}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1754.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 7353454.31}, {"name": "Technika", "value": 2632019.4}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1127828.81}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 831735.21}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 432161.73}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 308853.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 22947.58}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 312.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 92796105.57}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 22981844.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4202970.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3799201.07}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 3248240.22}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2382626.84}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2065564.57}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1918710.35}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 710991.19}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 374992.78}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 351215.78}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 346832.2}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 313295.9}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 255699.72}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 247710.06}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 231154.83}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 231136.39}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 160504.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 117277.4}, {"name": "Technika", "value": 101055.89}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 88564.12}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 81900.94}, {"name": "Przedszkola", "value": 55150.4}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 38287.42}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 32684.64}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 31160.47}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26034.440000000002}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 24487.75}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 23339.72}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 20737.27}, {"name": "Gimnazja", "value": 15575.28}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14590.57}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 10988.28}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 9347.66}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 9279.77}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 8800.84}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 8152.76}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 7500.0}, {"name": "Cmentarze", "value": 6405.16}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 6400.0}, {"name": "Powiatowe centra pomocy rodzinie", "value": 6339.0}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 4211.81}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 4055.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 4030.8}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 3102.69}, {"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 2793.44}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2557.15}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 2394.63}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 2392.2}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 1111.58}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 915.49}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 792.64}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 465.0}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 425.74}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 314.34}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 274.52}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 68.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 29.58}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40853500.0}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 4000000.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 1104604.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 4093479.87}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2316596.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 722378.89}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 408811.23}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Technika", "value": 1655099.4400000002}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 553899.2000000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 418091.1}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 245054.15000000002}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 186489.73}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 121293.5}, {"name": "Gimnazja", "value": 22422.41}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 5750.31}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Technika", "value": 66412.18000000001}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 35572.05}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 32909.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30785.92}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 7372.35}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1014.76}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 2693947.49}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Technika", "value": 309230.07}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 46190.84}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1508.15}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 219843.83999999997}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 209324.34000000003}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 113517.81999999999}, {"name": "Technika", "value": 96492.08}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 70522.35}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 25398.120000000003}, {"name": "Gimnazja", "value": 2222.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53520.36999999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 15566.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12445.130000000001}, {"name": "Technika", "value": 6064.93}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 56915.38}, {"name": "Technika", "value": 8917.82}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 53525.37}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 42568841.14}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 39769902.43}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 34267059.07}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 23063869.670000006}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 12148170.89}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 7722581.82}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 7455476.82}, {"name": "Rodzina", "value": 3401296.81}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1899592.7500000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1766656.1900000002}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 1749163.6300000004}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1418620.8800000001}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1120137.3599999996}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1011378.48}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 129895.45000000001}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 79082.56999999999}, {"name": "Informatyka", "value": 74007.63}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 62001.86}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 22507.519999999997}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 11926.25}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 6787.02}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 311.7}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 156657898.68}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 34254340.23}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 11188555.16}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 10718748.479999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 10305493.629999997}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 9137668.040000003}, {"name": "Rodzina", "value": 8695584.18}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 3932004.5600000005}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 3829082.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 2783765.45}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2306604.38}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 529324.01}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 281105.33999999997}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 129419.07}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 26932.75}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 16507.37}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 13807.52}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 9870.31}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 41363597.22}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 33402361.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 16511708.32}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 10121809.17}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 5990596.91}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 4293490.4}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3505710.99}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 2607297.17}, {"name": "Rodzina", "value": 2526974.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 2412877.0}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 500000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 390963.31}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 190080.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 98680.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 55841.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6935924.23}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4751013.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3936490.98}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 398915.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 260704.64}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 44512.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 45594156.96}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 21003698.73}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 19665354.07}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5010025.05}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1904638.22}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1877656.61}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1744880.29}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 510545.39}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 174541.8}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 159588.5}, {"name": "Rodzina", "value": 92740.89}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 41669574.49}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9623412.54}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 130036.38}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1754.25}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 7662307.31}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4591583.42}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 432161.73}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 22947.58}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 312.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 123398465.87}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 10210303.280000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 930749.9100000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 843632.2999999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 594669.29}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 462291.22}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 433116.72}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 379516.84}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 46582.96}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 29790.699999999997}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 23262.46}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 17087.36}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7500.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 6719.5}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6000.0}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 3102.69}], "Wniesienie wk\u0142ad\u00f3w do sp\u00f3\u0142ek prawa handlowego": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 37708500.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 4000000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3145000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1104604.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 6410076.63}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1131190.12}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2662964.9299999992}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 381559.04000000004}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 157825.56}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 5750.31}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 134894.18}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 31867.940000000002}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6290.33}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1014.76}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 2693947.49}], "Wyp\u0142aty z por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez gmin\u0119": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 356929.06}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 393197.77}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 308152.87000000005}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 35970.409999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 52400.83999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 34076.369999999995}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1119.53}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 56915.38}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8917.82}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 53525.37}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 279168076.85000026, "v": "279,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.85, "v_pc": "2175,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "10.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 90090069.86, "v": "90,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.27}, {"name": "Przedszkola", "value": 52288698.37999999, "v": "52,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.73}, {"name": "Technika", "value": 40616490.81000002, "v": "40,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.54}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 27732315.189999998, "v": "27,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 76.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.93}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 19730207.939999994, "v": "19,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.06}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 7170557.380000001, "v": "7,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.56}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe specjalne", "value": 6654834.499999998, "v": "6,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 5086200.220000001, "v": "5,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.82}, {"name": "Przedszkola specjalne", "value": 5054006.689999999, "v": "5,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.81}, {"name": "Gimnazja", "value": 4253063.6099999985, "v": "4,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 64.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.52}, {"name": "Bran\u017cowe szko\u0142y I i II stopnia", "value": 3973986.700000001, "v": "3,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.42}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe specjalne", "value": 3668825.4300000006, "v": "3,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 2539550.75, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.9}, {"name": "Szko\u0142y policealne", "value": 2450734.53, "v": "2,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.87}, {"name": "Szko\u0142y artystyczne", "value": 2179162.82, "v": "2,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1369675.9000000001, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.49}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 871408.7100000001, "v": "871,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.31}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 778911.86, "v": "778,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Szko\u0142y zawodowe", "value": 778035.45, "v": "778,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 768228.99, "v": "768,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.27}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 560958.56, "v": "560,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.2}, {"name": "Gimnazja specjalne", "value": 505901.01000000007, "v": "505,90 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 31787.03, "v": "31,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Kwalifikacyjne kursy zawodowe", "value": 11464.53, "v": "11,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}, {"name": "Biblioteki pedagogiczne", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 204561746.5299999, "v": "204,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.87, "v_pc": "1593,77 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "42.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "17.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne w miastach na prawach powiatu", "value": 99693656.5, "v": "99,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 117.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46241170.29, "v": "46,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 10861.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.6}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 36124676.12, "v": "36,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 62.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 17.65}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 22502243.619999997, "v": "22,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 138115061.75000003, "v": "138,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.77, "v_pc": "1076,07 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "17.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "7.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 94155346.46, "v": "94,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 68.17}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 25479866.390000004, "v": "25,48 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.44}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 5251228.230000001, "v": "5,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.8}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4834356.029999999, "v": "4,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.5}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 4291382.000000001, "v": "4,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.1}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 3867115.64, "v": "3,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.79}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 225270.0, "v": "225,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 10497.0, "v": "10,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 290.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 66905162.32999999, "v": "66,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 72.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.15, "v_pc": "521,27 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "234.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "164.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 39463681.849999994, "v": "39,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 96.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 58.98}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 23944656.76, "v": "23,94 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.78}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3496823.7199999997, "v": "3,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 575.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.22}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 51534877.99999998, "v": "51,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.51, "v_pc": "401,52 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "25.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "28.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 27566702.069999997, "v": "27,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 53.49}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 7558364.549999999, "v": "7,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.66}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 4148703.78, "v": "4,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.05}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4082890.77, "v": "4,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 111.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3524997.8400000003, "v": "3,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.84}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 3202400.76, "v": "3,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.21}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 1318976.79, "v": "1,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.55}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 83406.06, "v": "83,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 46590.38, "v": "46,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09}, {"name": "Zmniejszenie ha\u0142asu i wibracji", "value": 1845.0, "v": "1,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 50169565.81000003, "v": "50,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.36, "v_pc": "390,88 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "33.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "13.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 30405084.170000006, "v": "30,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.6}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 12430627.040000001, "v": "12,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2825500.1500000004, "v": "2,83 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.63}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 2424884.8200000003, "v": "2,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.83}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1254527.76, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.5}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 792444.6100000001, "v": "792,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57}, {"name": "Kwalifikacja wojskowa", "value": 36497.259999999995, "v": "36,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 34404910.98000002, "v": "34,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.67, "v_pc": "268,05 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "30.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "29.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8467744.95, "v": "8,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.61}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6295790.36, "v": "6,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.29}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 4498104.739999999, "v": "4,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.07}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3800581.1399999997, "v": "3,80 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.04}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 2387226.34, "v": "2,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.93}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 2288747.44, "v": "2,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.65}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 2091733.6300000001, "v": "2,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.07}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1927305.34, "v": "1,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.6}, {"name": "Powiatowe centra pomocy rodzinie", "value": 851789.7299999999, "v": "851,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 814654.5599999999, "v": "814,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 194.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 813867.02, "v": "813,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.36}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 156647.93, "v": "156,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 10584.5, "v": "10,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 133.3, "v": "0,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 28180871.44, "v": "28,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.01, "v_pc": "219,56 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "5.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 15815839.620000001, "v": "15,82 mln z\u0142", "v_zmiana": 122.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.12}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4973689.210000001, "v": "4,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 170.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 17.64}, {"name": "Towarzystwa budownictwa spo\u0142ecznego", "value": 4000000.0, "v": "4,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.19}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 3391342.6099999994, "v": "3,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.03}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 17530613.600000005, "v": "17,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87, "v_pc": "136,58 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "13.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "25.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5598628.8599999985, "v": "5,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.93}, {"name": "Poradnie psychologiczno-pedagogiczne", "value": 3620682.76, "v": "3,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.65}, {"name": "Plac\u00f3wki wychowania pozaszkolnego", "value": 2614453.9599999995, "v": "2,61 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.91}, {"name": "Wczesne wspomaganie rozwoju dziecka", "value": 2565367.0999999996, "v": "2,57 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.63}, {"name": "O\u015brodki rewalidacyjno-wychowawcze", "value": 2336808.72, "v": "2,34 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.32}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 318295.9, "v": "318,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.81}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 247710.06, "v": "247,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.41}, {"name": "Kolonie, obozy i szkolenia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy szkolnej", "value": 179888.08000000002, "v": "179,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.02}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 30785.66, "v": "30,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 17992.5, "v": "17,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 16586228.64, "v": "16,59 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.77, "v_pc": "129,23 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "48.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "45.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 6302747.32, "v": "6,30 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.99}, {"name": "Pozosta\u0142e instytucje kultury", "value": 6095675.8, "v": "6,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.75}, {"name": "Filharmonie, orkiestry, ch\u00f3ry i kapele", "value": 2345244.0, "v": "2,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.13}, {"name": "Muzea", "value": 1562554.0, "v": "1,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.42}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 217500.0, "v": "217,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 56391.1, "v": "56,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33}, {"name": "Miejsc pami\u0119ci narodowej, walk i m\u0119cze\u0144stwa", "value": 6116.42, "v": "6,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 72.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.03}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15212384.800000003, "v": "15,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.62, "v_pc": "118,52 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "8.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "15.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 10579137.14, "v": "10,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 69.54}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 3584703.880000001, "v": "3,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 23.56}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 404977.49, "v": "404,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 332885.22000000003, "v": "332,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 189773.83, "v": "189,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.24}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 97907.24, "v": "97,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.64}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.09}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 8000.0, "v": "8,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 10491925.989999998, "v": "10,49 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.12, "v_pc": "81,74 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "30.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "3.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 5855840.1899999995, "v": "5,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 75.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 55.81}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 2548681.1699999995, "v": "2,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.29}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne i \u015bwiadczenia dla nieubezpieczonych", "value": 1274182.02, "v": "1,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.14}, {"name": "Izby wytrze\u017awie\u0144", "value": 221299.52000000002, "v": "221,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 186248.0, "v": "186,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.77}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 175998.0, "v": "176,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.67}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 129677.09, "v": "129,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.23}, {"name": "\u015awiadczenia wysokospecjalistyczne", "value": 100000.0, "v": "100,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 7458579.51, "v": "7,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79, "v_pc": "58,11 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "20.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "49.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 r\u00f3wnowa\u017c\u0105ca subwencji og\u00f3lnej dla powiat\u00f3w", "value": 7123759.0, "v": "7,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.51}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 302567.0, "v": "302,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.05}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 32253.510000000002, "v": "32,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.43}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 5635660.51, "v": "5,64 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6, "v_pc": "43,91 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "42.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "18.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Powiatowe urz\u0119dy pracy", "value": 4097844.1599999997, "v": "4,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 782982.2899999998, "v": "782,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.89}, {"name": "Zespo\u0142y do spraw orzekania o niepe\u0142nosprawno\u015bci", "value": 635199.8699999998, "v": "635,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.27}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 99367.51999999999, "v": "99,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76}, {"name": "Pomoc dla repatriant\u00f3w", "value": 20266.67, "v": "20,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 78.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.35}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4469440.580000002, "v": "4,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47, "v_pc": "34,82 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "27.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "33.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 1715749.1600000001, "v": "1,72 mln z\u0142", "v_zmiana": 13.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.38}, {"name": "Zadania z zakresu geodezji i kartografii", "value": 1234702.73, "v": "1,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 27.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1024145.6900000002, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.91}, {"name": "Nadz\u00f3r budowlany", "value": 459520.99999999994, "v": "459,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.28}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 35322.0, "v": "35,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.79}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 2693947.49, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.28, "v_pc": "20,99 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "61.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "68.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 2693947.49, "v": "2,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}, {"name": "Rozliczenia z tytu\u0142u por\u0119cze\u0144 i gwarancji udzielonych przez Skarb Pa\u0144stwa lub jednostk\u0119 samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 755322.81, "v": "755,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "5,88 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "21.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 362108.98000000004, "v": "362,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.94}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 359148.31999999995, "v": "359,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.54}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 32110.050000000003, "v": "32,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.25}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1955.46, "v": "1,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 99.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}]}, {"name": "Szkolnictwo wy\u017csze i nauka", "value": 523262.46, "v": "523,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.05, "v_pc": "4,08 z\u0142", "pl_v_pc": "1,41 z\u0142", "v_pc_diff": "189.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "89.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 523262.46, "v": "523,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "Wymiar sprawiedliwo\u015bci", "value": 329845.76, "v": "329,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.03, "v_pc": "2,57 z\u0142", "pl_v_pc": "2,61 z\u0142", "v_pc_diff": "1.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "20.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Nieodp\u0142atna pomoc prawna", "value": 329845.76, "v": "329,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 92890.08999999998, "v": "92,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,72 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "99.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "83.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 86620.06, "v": "86,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.25}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 6270.03, "v": "6,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.74}]}, {"name": "Informatyka", "value": 74007.63, "v": "74,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,58 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "87.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "31.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 74007.63, "v": "74,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Obrona narodowa", "value": 62001.86, "v": "62,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,48 z\u0142", "pl_v_pc": "0,65 z\u0142", "v_pc_diff": "26.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "28.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 60800.0, "v": "60,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.06}, {"name": "Pozosta\u0142e wydatki obronne", "value": 1201.8600000000001, "v": "1,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93}]}, {"name": "G\u00f3rnictwo i kopalnictwo", "value": 27244.45, "v": "27,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,21 z\u0142", "pl_v_pc": "0,06 z\u0142", "v_pc_diff": "261.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "146.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 27244.45, "v": "27,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Le\u015bnictwo", "value": 23294.389999999996, "v": "23,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 65.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,18 z\u0142", "pl_v_pc": "3,41 z\u0142", "v_pc_diff": "94.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "powy\u017cej 50000", "v_wlk_pc_diff": "89.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16881.39, "v": "16,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 103.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.46}, {"name": "Nadz\u00f3r nad gospodark\u0105 le\u015bn\u0105", "value": 6413.0, "v": "6,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.53}]}]}