[{"DATA_KONIEC": "2023-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "325565518.00", "WARTOSC": "368592971.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdra\u017canie instrument\u00f3w finansowych (IF) w formie po\u017cyczek i por\u0119cze\u0144 dla mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w maj\u0105cych siedzib\u0119 lub koncentruj\u0105cych swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. System wdra\u017cania instrument\u00f3w finansowych bazowa\u0107 b\u0119dzie na strukturze kaskadowej, tj. Menad\u017cerze Funduszu Funduszy (MFF) wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cym z Instytucj\u0105 Zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 RPOW\u015a. Dystrybucja \u015brodk\u00f3w projektu do Ostatecznych Odbiorc\u00f3w odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie poprzez Po\u015brednik\u00f3w Finansowych (PF) wybranych przez Menad\u017cera Funduszu Funduszy (MFF). Wyb\u00f3r PF b\u0119dzie dokonywany na podstawie otwartych, przejrzystych, proporcjonalnych i niedyskryminuj\u0105cych procedur, niedopuszczaj\u0105cych do konfliktu interes\u00f3w. Menad\u017cer FF przeka\u017ce PF \u015brodki na udzielenie wspar\u0107 Ostatecznym Odbiorcom. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do bezpo\u015bredniego wsparcia dzia\u0142alno\u015bci M\u015aP na wczesnym etapie ich funkcjonowania jak i na p\u00f3\u017aniejszym etapie dzia\u0142alno\u015bci na rynku. Wykorzystanie IF przez M\u015aP podniesie poziom innowacyjno\u015bci istniej\u0105cych przedsi\u0119biorstw, a tak\u017ce zwi\u0119kszenie liczby nowych miejsc pracy. Realizacja projektu b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na zwi\u0119kszenie zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP, co ma przyczyni\u0107 si\u0119 do wzrostu liczby innowacji, a tym samym odsetka przedsi\u0119biorstw innowacyjnych zwi\u0105zanych z wprowadzeniem nowych produkt\u00f3w i us\u0142ug. Dzi\u0119ki realizacji Projektu ma nast\u0105pi\u0107 m.in. wzrost liczby przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) \u2013 1924, w tym liczby przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie finansowe inne ni\u017c dotacje (CI 3) \u2013 1924, liczba wspartych funduszy po\u017cyczkowych \u2013 5, liczba wspartych funduszy por\u0119czeniowych \u2013 2 oraz wzrost inwestycji prywatnych uzupe\u0142niaj\u0105cych wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (inne ni\u017c dotacje) (CI 7) \u2013 7 500 000,00 PLN. W ramach realizacja projektu og\u00f3lna warto\u015b\u0107 koszt\u00f3w kwalifikowanych zak\u0142adana jest na poziomie 245 647 058,82 PLN, w tym dofinansowanie ze \u015brodk\u00f3w EFRR na poziomie 208 800 000,00 PLN.", "BENEFICJENT": "BANK GOSPODARSTWA KRAJOWEGO", "TYTUL": "Fundusz Funduszy Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 259.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2014-01-01", "DOFINANSOWANIE": "156873618.40", "WARTOSC": "329463917.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt ma na celu budow\u0119 drogi ekspresowej S7 na odc. od granicy wojew\u00f3dztwa mazowieckiego i \u015bwi\u0119tokrzyskiego. do Skar\u017cyska-Kamiennej o d\u0142. 7,57 km, zlokalizowanej w sieci bazowej TEN-T. Na ca\u0142ym odcinku projektowanej drogi ekspresowej przewidziano przekr\u00f3j dwujezdniowy z dwoma pasami ruchu (2x2) oraz pasem awaryjnym. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu zosta\u0142a oszacowana w wysoko\u015bci 344 373 000,00 PLN brutto. Z tego koszty kwalifikowane stanowi\u0105 kwot\u0119 263 653 140,17 PLN brutto", "BENEFICJENT": "GENERALNA DYREKCJA DR\u00d3G KRAJOWYCH I AUTOSTRAD", "TYTUL": "Budowa drogi ekspresowej S7, odc. gr. woj. mazowieckiego/\u015bwi\u0119tokrzyskiego - Skar\u017cysko Kamienna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 125.2}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "41367300.00", "WARTOSC": "41367300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Proj. jest wynikiem inicjatywy Catching up regions, realizow. przez KE, MR i UMW\u015a, kt\u00f3rej jednym z dzia\u0142a\u0144 by\u0142o badanie potrzeb \u015bwi\u0119tok. przedsi\u0119b. Analiza M\u015aP wykaza\u0142a, i\u017c us\u0142ugi doradcze wspomag. rozw\u00f3j M\u015aP powinny by\u0107 sprofilow. pod wzgl\u0119dem bran\u017cy oraz cech przedsi\u0119b., a efektywna us\u0142uga to us\u0142uga dopasow. do potrzeb ka\u017cdej z firm. W proj. przewidziano zastos. popytowego schematu w realizacji us\u0142ug doradczych przez IOB i uczelnie wy\u017csze i przekaz. na ten cel voucher\u00f3w dla M\u015aP(200), kt\u00f3re wg zapotrzebowania w swojej firmie i profilu dzia\u0142alno\u015bci wybieraj\u0105 pakiet us\u0142ug dorad. oraz jednostk\u0119, kt\u00f3ra b\u0119dzie to w stanie dla nich rzetelnie zrealizow. i pobudzi\u0107 rozw\u00f3j innowac. i konkurenc. M\u015aP. Us\u0142ugi b\u0119d\u0105 realizow. w grupach: standardowe, specjalistyczne i prorozwojowe dla grup M\u015aP z pokrewnej bran\u017cy. Wspieraj\u0105cym modu\u0142em b\u0119dzie wsparcie dla IOB(7), na przygotow. nowych/ulepszonych pakiet\u00f3w us\u0142ug(14) skierowanych do M\u015aP w obszarze rozwoju IS. Zaplanow. dzia\u0142ania towarzysz\u0105ce m.in.: kampani\u0119 inf.-prom., platforma internetowa dla firm i IOB, warsztaty dla M\u015aP, spotkania sieciuj\u0105ce IOB oraz opracow. analiz z wnioskami i rekomend. wynikaj\u0105cymi z realizacji proj. Cel g\u0142\u00f3wny proj.: rozw\u00f3j przedsi\u0119b. poprzez dostarcz. wysokiej jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadcz. przez IOB przedsi\u0119b. z sektora M\u015aP w woj. \u015bwi\u0119t. oraz dzia\u0142ania na rzecz podniesienia jako\u015bci wsparcia \u015bwiadcz. przez IOB bezpo\u015b. wpisuje si\u0119 w cel osi prior. 2 Konkurencyjna Gospodarka oraz dzia\u0142ania 2.1: Lepsze warunki do rozwoju M\u015aP. L. przedsi\u0119b. korzystaj\u0105cych z zaawans. us\u0142ug (nowych i/lub ulepszonych) \u015bwiadczonych przez instytucje otoczenia biznesu [szt.]-200 L. instytucji otoczenia biznesu wspartych w zakresie profesjonalizacji us\u0142ug-7, L. zaawans. us\u0142ug (nowych lub ulepszonych) \u015bwiadczonych przez IOB [szt.]-14, L. przedsi\u0119b. otrzymuj\u0105cych wsparcie [CI 1] [przedsi\u0119biorstwa]-200, L. przedsi\u0119b. otrzymuj\u0105cych wsparcie niefinansowe-200, L. przedsi\u0119b. wspartych w zakresie doradztwa specjalist. [szt.]-200.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO", "TYTUL": "Popytowy System Innowacji \u2013 rozw\u00f3j M\u015aP w regionie \u015bwi\u0119tokrzyskim poprzez profesjonalne us\u0142ugi doradcze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.01}, {"DATA_KONIEC": "2023-12-30", "DATA_START": "2017-06-30", "DOFINANSOWANIE": "33925743.82", "WARTOSC": "39912639.91", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez obj\u0119cie w okresie do 30 grudnia 2023 r. 449 os\u00f3b (175K, 274M \u2013 stosunek kobiet do m\u0119\u017cczyzn wyliczony na podstawie do\u015bwiadczenia wynikaj\u0105cego z realizacji projekt\u00f3w bli\u017aniaczych na terenie wojew\u00f3dztwa) spe\u0142niaj\u0105cych kryteria opisane w cz\u0119\u015bci \"Grupy docelowe - cechy uczestnik\u00f3w\", kompleksowym wsparciem, w wyniku kt\u00f3rego utworzone zostan\u0105 co najmniej 494 miejsca pracy. W ramach projektu BGK utworzy Fundusz Funduszy w celu wdra\u017cania instrument\u00f3w finansowych w Dzia\u0142aniu 10.4 Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i tworzenie nowym miejsc pracy. Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Kielcach wniesie do Funduszu Funduszy wk\u0142ad finansowy z programu i tym samym udzieli dofinansowania na realizacj\u0119 projektu w celu zapewnienia wsparcia w formie instrument\u00f3w finansowych utworzonych przez po\u015brednik\u00f3w finansowych, z kt\u00f3rych nast\u0119pnie udzielane b\u0119dzie wsparcie ostatecznym odbiorcom Projekt b\u0119dzie mia\u0142 zasi\u0119g oddzia\u0142ywania obejmuj\u0105cy teren ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Utworzona sie\u0107 dystrybucji, bazuj\u0105ca na efektywnej wsp\u00f3\u0142pracy z po\u015brednikami finansowymi, umo\u017cliwi dotarcie do wszystkich istotnych dla projektu obszar\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. W ramach wsparcia udzielane b\u0119d\u0105 jednorazowe, preferencyjnie oprocentowane po\u017cyczki na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, a w\u015br\u00f3d preferowanych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107, przede wszystkim generuj\u0105ce nowe miejsca pracy. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym katalog grupy docelowej/ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia w ramach dzia\u0142ania 10.4 wynika z SZOOP i w projekcie jest zgodny z przytoczonym dokumentem.", "BENEFICJENT": "BANK GOSPODARSTWA KRAJOWEGO", "TYTUL": "Wsparcie rynku pracy przez Fundusz Funduszy Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "27563402.75", "WARTOSC": "32427532.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt \"Stop wirusowi! Zapobieganie rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim\", realizowany w partnerstwie Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego (zesp\u00f3\u0142 z\u0142o\u017cony z pracownik\u00f3w Departamentu Ochrony Zdrowia i Regionalnego O\u015brodka Polityki Spo\u0142ecznej powo\u0142any Zarz\u0105dzeniem Marsza\u0142ka Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego Nr 82 / 2020 z dnia 17 kwietnia 2020 r.) z 5 podmiotami leczniczymi podleg\u0142ymi pod Wojew\u00f3dztwo \u015awi\u0119tokrzyskie - Wojew\u00f3dzki Szpital Zespolony w Kielcach, Wojew\u00f3dzki Szpital Specjalistyczny im. \u015bw. Rafa\u0142a w Czerwonej G\u00f3rze, \u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Psychiatrii w Morawicy, \u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Rehabilitacji, \u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Ratownictwa Medycznego i Transportu Sanitarnego. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do test\u00f3w na obecno\u015b\u0107 wirusa SARS-CoV-2 dla pracownik\u00f3w ochrony zdrowia oraz do informacji o profilaktyce zapobiegania zara\u017ceniom SARS-Cov-2 dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez pomoc psychologiczn\u0105, poradnictwo specjalist\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin, dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego oraz wyposa\u017cenie laboratorium Regionalnego Centrum Naukowo-Technologicznego w narz\u0119dzia niezb\u0119dne do wykonywania test\u00f3w na obecno\u015b\u0107 wirusa. Celem projektu jest te\u017c zwi\u0119kszenie bezpiecze\u0144stwa pracy w\u015br\u00f3d personelu medycznego i pracownik\u00f3w szpitali i plac\u00f3wek wojew\u00f3dzkich. Wyposa\u017cenie plac\u00f3wek w niezb\u0119dny sprz\u0119t i \u015brodki ochrony pracownik\u00f3w a ponadto, wzrost \u015bwiadomo\u015bci z zakresu profilaktyki chor\u00f3b zaka\u017anych i aktualnie rozprzestrzeniaj\u0105cej si\u0119 \u015bwiatowej pandemii SARS-Cov-2 wywo\u0142uj\u0105cego chorob\u0119 COVID-19. Okres realizacji od 01.03.2020 r. do 31.12.2020 r. Zak\u0142adane wska\u017aniki kluczowe 1. Liczba podmiot\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19 - 6 2. Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych przeznaczonych na dzia\u0142ania zwi\u0105zane z epidemi\u0105 COVID-19 - 100% Warto\u015b\u0107 projektu: 32 427 532,63 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny: 1 885 647,43 z\u0142", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO", "TYTUL": "Stop wirusowi! Zapobieganie rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "25016260.16", "WARTOSC": "44578400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zakup dw\u00f3ch czterocz\u0142onowych pojazd\u00f3w kolejowych z nap\u0119dem elektrycznym \u2013 elektrycznych zespo\u0142\u00f3w trakcyjnych (EZT) przeznaczonych do obs\u0142ugi kolejowych przewoz\u00f3w pasa\u017cerskich organizowanych w ramach kompetencji ustawowych przez Marsza\u0142ka Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego. Realizacja projektu obejmuje: opracowanie studium wykonalno\u015bci, dostaw\u0119 taboru z przeszkoleniem personelu operatora i gwarancj\u0105 na min. 5 lat, dokonanie odbior\u00f3w (technicznych i ko\u0144cowych) zakupionego taboru, audyt zewn\u0119trzny oraz przeprowadzenie promocji projektu. Projekt zgodny jest z za\u0142o\u017ceniami Celu tematycznego 7 Umowy Partnerstwa, Osi Priorytetowej 5 Priorytet inwestycyjny 7d RPOW\u015a 2014-2020, Dzia\u0142aniem 5.2 SZOOP 2014-2020. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci transportowej oraz poprawa stanu po\u0142\u0105cze\u0144 kolejowych w regionie poprzez zakup 2 Elektrycznych Zespo\u0142\u00f3w Trakcyjnych do obs\u0142ugi po\u0142\u0105cze\u0144 pasa\u017cerskich na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Poprzez realizacj\u0119 celu g\u0142\u00f3wnego osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c cele szczeg\u00f3\u0142owe, tj.: 1. Poprawa jako\u015bci pasa\u017cerskich po\u0142\u0105cze\u0144 kolejowych na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez zakup dw\u00f3ch Elektrycznych Zespo\u0142\u00f3w Trakcyjnych. 2. Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do nowoczesnego pasa\u017cerskiego taboru kolejowego na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Podstawowymi wska\u017anikami mierz\u0105cymi efekty realizacji niniejszego projektu b\u0119d\u0105: 1. wska\u017aniki produktu: - liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt, - liczba zakupionych jednostek taboru kolejowego - 2 szt, - pojemno\u015b\u0107 zakupionych jednostek taboru kolejowego 800 os\u00f3b. 2. wska\u017aniki rezultatu: - liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z zakupionych wagon\u00f3w osobowych 228 327 osoby/rok.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "TYTUL": "Dostawa taboru kolejowego - EZT do obs\u0142ugi po\u0142\u0105cze\u0144 regionalnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.96}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "20116292.00", "WARTOSC": "23666227.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania wynagrodze\u0144 wraz z pochodnymi pracownik\u00f3w Departamentu Inwestycji i Rozwoju, Departamentu Wdra\u017cania Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego, Departamentu Bud\u017cetu i Finans\u00f3w, Biura Rzecznika Funduszy Europejskich oraz Departamentu Kontroli i Certyfikacji RPO - Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rzy s\u0105 zaanga\u017cowani we wdra\u017canie Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT INWESTYCJI I ROZWOJU", "TYTUL": "Zatrudnienie os\u00f3b oraz umowy cywilno-prawne w ramach RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 16.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "17433903.74", "WARTOSC": "20685695.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt jest ukierunkowany na ograniczenie negatywnych skutk\u00f3w wyst\u0105pienia COVID 19. Celem projektu jest zapobieganie rozprzestrzeniania si\u0119 pandemii oraz ochrona zdrowia i \u017cycia os\u00f3b szczeg\u00f3lnie zagro\u017conych zaka\u017ceniem. Rezultatem projektu b\u0119dzie podniesienie poziomu bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w oraz personelu dom\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej w zakresie negatywnych skutk\u00f3w zaka\u017cenia koronawirusem COVID-19. Grupa docelow\u0105 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy oraz pracownicy dom\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. W ramach projektu plac\u00f3wki obj\u0119te wsparciem uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zakupu niezb\u0119dnego sprz\u0119tu, wyposa\u017cenia oraz \u015brodk\u00f3w ochrony dla mieszka\u0144c\u00f3w i pracownik\u00f3w dom\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, tak\u017ce do tworzenia w budynku DPS izolatek, ponadto uzyskaj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zakupu us\u0142ug zwi\u0105zanych z walk\u0105 i przeciwdzia\u0142aniem COVID-19 (zmiana organizacji pracy w DPS, zapewnienie miejsc pobytu wytchnieniowego poza budynkiem DPS dla pracownik\u00f3w - kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani, zapewnienie tymczasowych miejsc do izolacji mieszka\u0144c\u00f3w - kobiet i m\u0119\u017cczyzn). W ramach projektu mo\u017cliwe b\u0119dzie sfinansowanie zakupu oraz przeprowadzenia test\u00f3w na COVID-19. Pracownicy DPS (z wy\u0142\u0105czeniem kadry medycznej) b\u0119d\u0105 mogli otrzyma\u0107 dodatki do wynagrodzenia w zwi\u0105zku ze sprawowaniem opieki i wsparcia nad mieszka\u0144cami dom\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej w zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 epidemiczn\u0105.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "TYTUL": "Bezpieczna Przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.91}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "16791893.48", "WARTOSC": "17808774.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podnies. jako\u015bci szkolnic. zawodow. przy wykorzys. przygotowanego zestawu co najmniej pi\u0119ciu modeli implementacji kszta\u0142cenia w miejscu pracy w szko\u0142ach zawod. i przygotow. modelu wdro\u017cenia kszta\u0142cenia praktycznego w miejscu pracy w Polsce. Kluczowym, innowacyj. aspektem projektu b\u0119dzie zwi\u0119ksz. cz\u0119sto\u015bci i jako\u015bci kszta\u0142cenia praktycznego w miejscu pracy. W projekcie innowacja b\u0119dzie polega\u0142a na zmianie utrwalonej, wielolet. praktyki i zak\u0142ada, \u017ce znacz\u0105ca cz\u0119\u015b\u0107 zaj\u0119\u0107 praktycz. zostanie przesuni\u0119ta ze szk\u00f3\u0142 do przedsi\u0119biorstw, tym samym doskonalony jest spos\u00f3b kszta\u0142c. uczni\u00f3w/uczennic, a wypracowane efekty b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 wdro\u017c. do normalnej praktyki dzia\u0142ania polskich szk\u00f3\u0142. W ramach projektu wyprac. zostan\u0105 wnioski i rekomen. dotycz. kszta\u0142cenia w miejscu pracy nast\u0119pnie zostan\u0105 upowszech. oraz zostan\u0105 prowadzone dzia\u0142. na rzecz w\u0142\u0105czenia wypracow. rozwi\u0105za\u0144 do praktyki na poziomie regionu i kraju. Zaplanowano grup\u0119 docelow\u0105 okre\u015blon\u0105 jako grantobiorcy, kt\u00f3rymi mog\u0105 by\u0107: szko\u0142y zawod., CKPy, Centra Kszt. Zaw. i Ust., JST jako organy prowadz. szko\u0142y, organiz. pozarz\u0105d., organizacje pracod., agencje/centra przedsi\u0119bior. oraz przedsi\u0119biorcy. O granty b\u0119d\u0105 mog\u0142y ubiega\u0107 si\u0119 podm. z terenu woj. \u015bwi\u0119., znaj\u0105ce specyfik\u0119 i aktualne potrzeby rynku.\u00a0Ostat.u\u017cytkow.innowac. rozwi\u0105za\u0144 b\u0119d\u0105 szko\u0142y i plac\u00f3w.edukac.zajmuj\u0105ce si\u0119 kszta. zawod.- technicz.,pracodaw. a ost. odbior. uczniowie/uczennice. G\u0142\u00f3wne zadania kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizow. w ramach projektu: przygotow. procesu grantowego i dzia\u0142ania wspier. rozw\u00f3j innowac. form kszta\u0142c. zawod.; realizacja grant\u00f3w \u2013 testowanie i wdro\u017cenie innowacyj. kszta\u0142cenia zawod. w przedsi\u0119b.; partnerska wymiana wiedzy i do\u015bwiad. w zakresie innowacyjnego podej\u015bcia do kszta\u0142cenia zawodowego; monitorowanie efekt\u00f3w i rozpowszech. celem wdro\u017cenia innowacyjnych form wsparcia na rzecz kszta\u0142cenia zawodowego G\u0142\u00f3wne rezultaty - zak\u0142ada si\u0119 \u017ce min. 5 grant\u00f3w obejmie oko\u0142o 500 uczni\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w zaj. pr", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO", "TYTUL": "Innowacyjna edukacja - nowe mo\u017cliwo\u015bci zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "12250083.23", "WARTOSC": "27111828.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt, kt\u00f3ry zamierza realizowa\u0107 CELSA Huta Ostrowiec Sp. z o.o. (dalej: &bdquo;CHO&rdquo; lub &bdquo;Celsa&rdquo;) dotyczy przeprowadzenia bada\u0144 przemys\u0142owych oraz prac rozwojowych, kt\u00f3rych celem jest opracowanie innowacyjnej technologii dla procesu wytwarzania produkt\u00f3w walcowanych w postaci kszta\u0142townik\u00f3w szczeg\u00f3lnie przeznaczonych do w pracy ekstremalnych warunkach w przemy\u015ble budowlanym (innowacja procesowa oraz produktowa). G\u0142\u00f3wnym osi\u0105gni\u0119ciem Projektu w ramach innowacji procesowej b\u0119dzie opracowanie nowatorskich rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w zakresie optymalizacji wydajno\u015bci oraz efektywno\u015bci materia\u0142owej i energetycznej procesu, zak\u0142adaj\u0105cych wykorzystanie najnowocze\u015bniejszych technik produkcyjnych opracowywanych przez zesp\u00f3\u0142 naukowo &ndash; badawczy pozostaj\u0105cy w dyspozycji Sp\u00f3\u0142ki. CHO w ramach ostatniej fazy Projektu dokona demonstracji prototypu technologii wytwarzania wysokojako\u015bciowych kszta\u0142townik\u00f3w &ndash; pozytywne wyniki bada\u0144 przemys\u0142owych oraz prac rozwojowych potwierdzone na przedmiotowej instalacji umo\u017cliwi\u0105 tak\u017ce wprowadzenie do oferty Celsy znacz\u0105co ulepszonego produktu w postaci wysokojako\u015bciowych kszta\u0142townik\u00f3w ze stali niskostopowych &ndash; element\u00f3w konstrukcyjnych, odznaczaj\u0105cych si\u0119 kluczowymi dla przemys\u0142u budowlanego oraz transportowego parametrami jako\u015bciowymi, wytrzyma\u0142o\u015bciowymi oraz plastycznymi, takimi jak jako\u015b\u0107 powierzchni oraz jednorodna struktura wewn\u0119trzna. Przeprowadzenie zaplanowanych prac B+R pozwoli na opracowanie innowacyjnej technologii produkcji kszta\u0142townik\u00f3w walcowanych na gor\u0105co przy wykorzystaniu do pracy w ekstremalnych warunkach (dla niskostopowego materia\u0142u wsadowego). Unikatowo\u015b\u0107 i innowacyjno\u015b\u0107 technologii stanowi\u0107 b\u0119dzie istotny czynnik prowadz\u0105cy do zwi\u0119kszenia znaczenia, konkurencyjno\u015bci i rozpoznawalno\u015bci Sp\u00f3\u0142ki przede wszystkim na rynku", "BENEFICJENT": "CELSA \"HUTA OSTROWIEC\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "&bdquo;Opracowanie i walidacja technologii wytwarzania kszta\u0142townik\u00f3w walcowanych na gor\u0105co przy wykorzystaniu nowatorskich rozwi\u0105za\u0144 technologicznych w obszarze wytapiania, rafinacji pozapiecowej stali oraz walcowania przy zmniejszonej liczbie klatek walcowniczych.&rdquo;", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.77}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-29", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "12022215.03", "WARTOSC": "28865131.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest opracowanie rozwi\u0105zania do optymalizacji uk\u0142adu zasilania niespokojnych odbiornik\u00f3w energii elektrycznej du\u017cej mocy funkcjonuj\u0105cych w warunkach niedostatecznej dost\u0119pnej mocy zwarciowej w Celsa Huta Ostrowiec (&bdquo;Sp\u00f3\u0142ka&rdquo;, &bdquo;CHO&rdquo;), co stanowi bezpo\u015bredni\u0105 odpowied\u017a na zdiagnozowane potrzeby odbiorc\u00f3w docelowych. W wyniku zaplanowanych interdyscyplinarnych bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych, prowadzonych wsp\u00f3lnie z wy\u0142onionymi podwykonawcami kluczowymi z sektora nauki, powstanie innowacja procesowa wpisuj\u0105ca si\u0119 w KIS.7.II.1 - Inteligentne rozwi\u0105zania w sieciach elektroenergetycznych. Kluczowym wyzwaniem technologicznym w ramach projektu jest integracja technologii i technik z obszaru elektroenergetyki, energoelektroniki, metalurgii i elektrotermii celem osi\u0105gni\u0119cia synergii poprawy efektywno\u015bci zarz\u0105dzania moc\u0105 biern\u0105 i jako\u015bci\u0105 energii oraz poprawy efektywno\u015bci proces\u00f3w metalurgicznych. Synergia b\u0119dzie \u017ar\u00f3d\u0142em nowych cech i funkcjonalno\u015bci, niedost\u0119pnych obecnie na rynku docelowym (Polska i kraje o\u015bcienne). Rezultaty projektu cechuje innowacyjno\u015b\u0107 co najmniej na skal\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105. Wdro\u017cenie b\u0119dzie polega\u0142o na rozpocz\u0119ciu przez CHO produkcji wyrob\u00f3w walcowanych przy wykorzystaniu rezultat\u00f3w projektu i spowoduje popraw\u0119 wynik\u00f3w ekonomicznych CHO poprzez redukcj\u0119 koszt\u00f3w zu\u017cycia energii elektrycznej i surowc\u00f3w pierwotnych w przeliczeniu na ton\u0119 produkowanych k\u0119sisk stalowniczych oraz dodatkowe zyski tytu\u0142em wzrostu wydajno\u015bci produkcji, co \u0142\u0105cznie zwi\u0119kszy konkurencyjno\u015b\u0107 CHO na arenie mi\u0119dzynarodowej. Projekt ma pozytywny wp\u0142yw na zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j, a jego realizacja spowoduje efekt dyfuzji. Sp\u00f3\u0142ka zabezpieczy\u0142a zasoby niezb\u0119dne do realizacji projektu, w tym prawa w\u0142asno\u015bci intelektualnej, a weryfikacja czysto\u015bci patentowej potwierdzi\u0142a brak", "BENEFICJENT": "CELSA \"HUTA OSTROWIEC\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie i walidacja w warunkach rzeczywistych innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 optymalizuj\u0105cych uk\u0142ad zasilania zespo\u0142u piec\u00f3w elektrycznych du\u017cej mocy wraz z instalacjami pomocniczymi kluczem do poprawy konkurencyjno\u015bci produkcji hutniczej poprzez efektywne zarz\u0105dzanie moc\u0105 biern\u0105 i jako\u015bci\u0105 energii elektrycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "11998097.18", "WARTOSC": "29995242.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt, kt\u00f3ry zamierza zrealizowa\u0107 Wnioskodawca &ndash; Celsa &bdquo;Huta Ostrowiec&rdquo; dotyczy przeprowadzenia prac badawczo-rozwojowych, kt\u00f3rych nadrz\u0119dnym celem jest opracowanie i wdro\u017cenie innowacyjnej technologii jako\u015bciowej obr\u00f3bki cieplnej, przeprowadzanej pionowo, kt\u00f3ra zostanie zaimplementowana bezpo\u015brednio w procesie technologicznym Sp\u00f3\u0142ki zachodz\u0105cym na Wydziale Obr\u00f3bki Termicznej Zak\u0142adu Wyrob\u00f3w Kutych. W wyniku szeregu nowatorskich zmian technologicznych, odnosz\u0105cych si\u0119 zar\u00f3wno do innowacyjnej technologii nagrzewania i wygrzewania odkuwek w piecach, jak r\u00f3wnie\u017c do technologii hartowania w wannach hartowniczych, mo\u017cliwe b\u0119dzie rozpocz\u0119cie produkcji nowej generacji odkuwek d\u0142ugich. Wyroby te charakteryzowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 niespotykanymi dotychczas parametrami jako\u015bciowymi i wytrzyma\u0142o\u015bciowymi, odpowiadaj\u0105c tym samym na wyst\u0119puj\u0105ce na rynkach docelowych zapotrzebowanie (tj. sektor energetyczny, stoczniowy i wydobywczy). Podczas prac rozwojowych zaplanowanych w niniejszym projekcie, Sp\u00f3\u0142ka zweryfikuje podzespo\u0142y wchodz\u0105ce w sk\u0142ad autorskiej technologii nagrzewania i wygrzewania oraz hartowania w pozycji pionowej. Nast\u0119pnie, Sp\u00f3\u0142ka dokona integracji wszystkich podsystem\u00f3w wchodz\u0105cych w sk\u0142ad instalacji pilota\u017cowej. Na podstawie przeprowadzonej pr\u00f3bnej produkcji, Sp\u00f3\u0142ka potwierdzi otrzymanie po\u017c\u0105danych parametr\u00f3w procesu oraz produkt\u00f3w ko\u0144cowych, osi\u0105gaj\u0105c tym samym finalny, IX poziom gotowo\u015bci technologicznej. W wyniku realizacji niniejszego projektu Sp\u00f3\u0142ka zyska szereg przewag konkurencyjnych, umacniaj\u0105c tym samym pozycj\u0119 rynkow\u0105 Zak\u0142adu Wyrob\u00f3w Kutych.", "BENEFICJENT": "CELSA \"HUTA OSTROWIEC\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Innowacyjna technologia jako\u015bciowej obr\u00f3bki cieplnej przeprowadzanej pionowo, umo\u017cliwiaj\u0105ca znacz\u0105c\u0105 popraw\u0119 parametr\u00f3w procesu technologicznego oraz w\u0142asno\u015bci wytrzyma\u0142o\u015bciowych produkt\u00f3w kutych dedykowanych do pracy w ekstremalnych warunkach eksploatacyjnych dla przemys\u0142u energetycznego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "10378070.50", "WARTOSC": "25945176.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Realizacja projektu dotyczy\u0107 b\u0119dzie opracowania technologii wytwarzania innowacyjnych, wielkogabarytowych p\u0142yt i pr\u0119t\u00f3w o zwi\u0119kszonym poziomie parametr\u00f3w jako\u015bciowych i wytrzyma\u0142o\u015bciowych dzi\u0119ki zastosowaniu znacz\u0105co ulepszonych proces\u00f3w w zakresie krzepni\u0119cia stali, kucia swobodnego oraz obr\u00f3bki cieplnej. Innowacyjne p\u0142yty i pr\u0119ty b\u0119d\u0105 odpowiedzi\u0105 na coraz wi\u0119ksze wymagania przemys\u0142u motoryzacyjnego. Dzi\u0119ki ponadprzeci\u0119tnej jako\u015bci p\u0142yt i pr\u0119t\u00f3w w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie jednorodno\u015bci twardo\u015bci, kontrahenci Celsa &bdquo;Huta Ostrowiec&rdquo; Sp. z o.o. (dalej: Celsa, Sp\u00f3\u0142ka CHO, Wnioskodawca) b\u0119d\u0105 mogli realizowa\u0107 projekty dla wymagaj\u0105cych nabywc\u00f3w z bran\u017cy motoryzacyjnej, zapewniaj\u0105c najwy\u017csz\u0105 jako\u015b\u0107 i powtarzalno\u015b\u0107 oferowanych wyrob\u00f3w. Realizacja projektu obejmie zakres dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z r\u00f3\u017cnymi etapami procesu produkcyjnego, czego wynikiem b\u0119dzie niespotykana dotychczas jako\u015b\u0107 wielkogabarytowych p\u0142yt i pr\u0119t\u00f3w, zaoferowana w korzystnych cenach oraz z kr\u00f3tkim czasem realizacji zam\u00f3wienia. Zmiany technologii wytwarzania dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105: - procesu odlewnia i krzepni\u0119cia stali w innowacyjnych wlewnicach kuziennych, kt\u00f3ry zapewni czysto\u015b\u0107 stali na poziomie mierzonym w klasie k4 (max. 6), oraz odpowiedni\u0105 segregacj\u0119 sk\u0142adnik\u00f3w stopowych, co zostanie osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki specjalistycznemu systemowi monitorowania i kontroli temperatury wewn\u0105trz kana\u0142u odlewniczego, - procesu kucia swobodnego, kt\u00f3ry zapewni znacz\u0105ce skr\u00f3cenie procesu kucia oraz zapobiegnie nadmiernemu stygni\u0119ciu kutego materia\u0142u, co przyczyni si\u0119 do znacz\u0105cego obni\u017cenia koszt\u00f3w, jak r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie mie\u0107 swoje prze\u0142o\u017cenie na jako\u015b\u0107 wyrobu, gdy\u017c pomo\u017ce unikn\u0105\u0107 nadmiernego rozrostu ziarna w odkuwce, - procesu hartowania odkuwek w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy osi\u0105gni\u0119cie najwy\u017cszych parametr\u00f3w jako\u015bciowych", "BENEFICJENT": "CELSA \"HUTA OSTROWIEC\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie technologii wytwarzania innowacyjnych, wielkogabarytowych p\u0142yt i pr\u0119t\u00f3w o zwi\u0119kszonym poziomie twardo\u015bci dzi\u0119ki zastosowaniu znacz\u0105co ulepszonych proces\u00f3w w zakresie krzepni\u0119cia stali, kucia swobodnego oraz obr\u00f3bki cieplnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "9848881.90", "WARTOSC": "11586919.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt partnerski \u201eNowoczesna Szko\u0142a Zawodowa\u2013Nowoczesny Region\u201d realizowany b\u0119dzie w okresie 01.01.2016-30.09.2018, na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Kwota dofinansowania 10 945 828,09 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 641 091,80 z\u0142.Grupa docelowa to 28 szk\u00f3\u0142 zawod. z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego- w ka\u017cdym powiecie 2 kierunki kszta\u0142cenia w zawodach wpisuj\u0105cych si\u0119 w zakres inteligentnych specjalizacji, dla uczni\u00f3w/uczennic tych szk\u00f3\u0142 zostan\u0105 zorganizowane sta\u017ce/praktyki w przedsi\u0119biorstwach i zaj\u0119cia dodat. Podnosz\u0105ce kompetencje kluczowe i zawodowe, kolejn\u0105 grup\u0119 stanowi\u0105 nauczyciele i instruktorzy zawodu, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w warsztatach podn. kwalifikacje zawodowe i w zakr. doradztwa eduk. oraz w praktykach. W realizacj\u0119 proj. b\u0119d\u0105 zaanga\u017cowani przedsi\u0119biorcy, kt\u00f3rzy w\u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 w opracowanie modelu wsp\u00f3\u0142pracy w zakr. szkolnictwa zawod. Proj. realizowany zg. z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans. Cel g\u0142. proj.- wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w zakresie wpisuj\u0105cym si\u0119 w rozw\u00f3j inteligentnych specjalizacji regionu \u015bwi\u0119tokrzyskiego i dostosowanie metod nauczania do wymaga\u0144 rynku pracy w 28 szko\u0142ach zawod. poprzez podniesienie kwalifikacji nauczycieli/lek i uczni\u00f3w/uczennic szk\u00f3\u0142 zawod. oraz wypracowanie modelu wsp\u00f3\u0142pracy i opracowanie zasad funkcjonowaniu CKUiZ, zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w: L.szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawod. wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS \u2013 28; L. nauczycieli oraz instruktor\u00f3w prakt. nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu - 56 (26K i 30M) L. nauczycieli kszta\u0142cenia zawod. oraz instruktor\u00f3w prakt. nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem -56 (26K i 30M) L. uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawod. uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy -224 (78K i 146M) L. podmiot\u00f3w realizuj\u0105cych zadania CKZiU obj\u0119tych wsparciem-2", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Nowoczesna Szko\u0142a Zawodowa - Nowoczesny Region", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.86}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "49564621.58", "WARTOSC": "72698784.21", "MIEJSCE": "WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Przedmiotowy projekt jest zlokalizowany na terenie wojew\u00f3dztwa mazowieckiego i \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Projekt obejmuje przebudow\u0119 lub budow\u0119 7 dworc\u00f3w kolejowych. Zakres prac budowalnych obejmuje: - przebudow\u0119 istniej\u0105cych 7 dworc\u00f3w wchodz\u0105cych w zakres projektu, - wykonanie prac wyko\u0144czeniowych wn\u0119trz i na zewn\u0105trz budynk\u00f3w zgodnie ze specyfikacj\u0105 szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 opracowan\u0105 dla ka\u017cdego z dworc\u00f3w, - dostosowanie obiekt\u00f3w do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych zgodnie z wytycznymi TSI-PRM, - zagospodarowanie teren\u00f3w wok\u00f3\u0142 dworc\u00f3w w tym m.in. wymian\u0119 nawierzchni, nasadzenia zieleni, elementy ma\u0142ej architektury, budowa infrastruktury rowerowej, - budow\u0119 dr\u00f3g dojazdowych i parking\u00f3w przed dworcami, - przywr\u00f3cenie historycznego wygl\u0105du obiekt\u00f3w w zakresie podlegaj\u0105cym ochronie konserwatorskiej, - prace rozbi\u00f3rkowe infrastruktury towarzysz\u0105cej, - zintegrowanie dworc\u00f3w z innymi \u015brodkami transportu.", "BENEFICJENT": "POLSKIE KOLEJE PA\u0143STWOWE S.A.", "TYTUL": "Modernizacja wybranych dworc\u00f3w przy linii kolejowej nr 26 Radom - D\u0119blin i nr 8 Radom - Kielce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "9313886.16", "WARTOSC": "10997838.91", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest prom.gosp.woj.\u015bw., prowadz\u0105ca do jego rozwoju gosp.,wzrostu inwestycji krajowych i zagranicznych,podniesienia potencja\u0142u proeksport. przeds. (150szt) oraz wzmocnienia rozpoznawalno\u015bci regionu pod k\u0105tem gospodarczym,ze szczeg.uwzgl. 7 inteligentnych specjalizacji regionu.Projekt ma na celu zbudowanie sp\u00f3jnego modelu promocji gosp. dla przedsi\u0119biorc\u00f3w i potencjalnych inwestor\u00f3w.Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu: prom.gosp. regionu na rynkach zagran., wzrost rozpoznawalno\u015bci regionu i budowanie pozytywnego wizerunku pod wzgl. gosp.,wzrost potencja\u0142u eksportowego przedsi\u0119biorstw, promocja kompleksowej oferty inwestycyjnej za granic\u0105, stymulowanie przedsi\u0119biorstw regionalnych do rozszerzenia dzia\u0142alno\u015bci na rynki zagraniczne.Zaplanowano do realizacji szereg przedsi\u0119wzi\u0119\u0107,maj\u0105cych na celu popraw\u0119 istniej\u0105cej sytuacji.Zosta\u0142y one zidentyf.na podst.dotychcz. do\u015bwiadcze\u0144 COIP w realizacji dzia\u0142a\u0144 na rzecz promocji gosp. regionu oraz przez bezpo\u015br.analiz\u0119 potrzeb przedsi\u0119biorstw w zakresie rozwoju,szczeg\u00f3lnie na rynkach zagranicznych (5000os.).Zaplanowane do realizacji dzia\u0142ania: org. pro-eksport. konferencji krajowych, org. pro-inwest. spotka\u0144 inform. zagranic\u0105, org.bran\u017cowych spotka\u0144 match-makingowych mi\u0119dzy przedsi\u0119biorcami krajowymi i zagranicznymi (200szt),org.przyjazdowych misji gosp. i wizyt studyjnych dla przedsi\u0119biorc\u00f3w i dziennikarzy,org.wyjazdowych misji gosp,promocja wojew\u00f3dztwa podczas Wystawy \u015awiatowej EXPO 2017,medialna kampania promocyjna, opracowanie materia\u0142\u00f3w info-promo,opracowanie platformy intern. B2B,zakup sprz\u0119tu trwa\u0142ego,aktualizacja aplikacji mapowej bazy ofert inwest.,leasing samochodu,opracowanie raport\u00f3w bran\u017cowych zgodnie z kluczowymi bran\u017cami regionu.Wsparte zostan\u0105 przedsi\u0119w.info-promo o charakt. mi\u0119dzynarod. (50szt) i krajowym (15szt)", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyskie - hard to pronounce, easy to do business in", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.43}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "7997089.00", "WARTOSC": "9408340.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach grupy wydatk\u00f3w: Zatrudnienie os\u00f3b oraz umowy cywilno-prawne w ramach RPOW\u015a obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 ponoszenie koszt\u00f3w wynagrodze\u0144 (w tym nagr\u00f3d regulaminowych) wraz z pochodnymi pracownik\u00f3w Instytucji Zarz\u0105dzaj\u0105cej \u2013 Departamentu Wdra\u017cania Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rzy s\u0105 bezpo\u015brednio zaanga\u017cowani we wdra\u017canie RPO W\u015a na lata 2014-2020. Ponadto grupa ta obejmowa\u0107 b\u0119dzie koszty wynagrodze\u0144 ekspert\u00f3w dokonuj\u0105cych oceny wniosk\u00f3w o dofinansowanie w ramach RPOW\u015a 2014-2020, wynikaj\u0105ce z zawartych um\u00f3w cywilnoprawnych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO / DEPARTAMENT WDRA\u017bANIA EUROPEJSKIEGO FUNDUSZU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Zatrudnienie os\u00f3b oraz umowy cywilno-prawne w ramach RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2017-05-22", "DOFINANSOWANIE": "180436568.59", "WARTOSC": "261344097.47", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu POIi\u015a 5.2-20 \u201ePoprawa bezpiecze\u0144stwa poprzez zabudow\u0119 nowych rozjazd\u00f3w kolejowych o podwy\u017cszonym standardzie konstrukcyjnym \u2013 etap II\u201d jest poprawa bezpiecze\u0144stwa ruchu poci\u0105g\u00f3w oraz zapewnienie wy\u017cszej jako\u015bci us\u0142ug przewozowych, realizowanych na liniach charakteryzuj\u0105cych si\u0119 du\u017cym nat\u0119\u017ceniem ruchu oraz pr\u0119dko\u015bci\u0105 r\u00f3wn\u0105 lub wi\u0119ksz\u0105 od 80 km/h. Zadanie obejmuje wymian\u0119 244 szt. rozjazd\u00f3w (wraz z robotami towarzysz\u0105cymi). Realizacja przedmiotowego przedsi\u0119wzi\u0119cia pozwoli na osi\u0105gni\u0119cie poni\u017cszych cel\u00f3w: \u2022 popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa ruchu kolejowego na rozjazdach i odcinkach tor\u00f3w do nich przyleg\u0142ych, \u2022 wyeliminowanie zagro\u017ce\u0144 ruchu kolejowego wynikaj\u0105cych ze stanu technicznego i awaryjno\u015bci przestarza\u0142ego typu urz\u0105dze\u0144, \u2022 wyeliminowanie wykoleje\u0144 taboru powsta\u0142ych z powodu z\u0142ego stanu rozjazd\u00f3w, \u2022 poprawienie parametr\u00f3w eksploatacyjnych, \u2022 polepszenie spokojno\u015bci jazdy na wymienionych rozjazdach i przyleg\u0142ych do nich odcinkach tor\u00f3w, \u2022 skr\u00f3cenie czasu jazdy poci\u0105g\u00f3w (w lokalizacjach, gdzie zostan\u0105 wyeliminowanie ograniczenia pr\u0119dko\u015bci ruchu poci\u0105g\u00f3w i jazd manewrowych, spowodowanych z\u0142ym stanem technicznym rozjazd\u00f3w), \u2022 utrzymanie w niezmienionym stanie \u015brodowiska w czasie prowadzonych rob\u00f3t budowlanych oraz eksploatacji zmodernizowanych rozjazd\u00f3w, \u2022 zmniejszenie przysz\u0142ych koszt\u00f3w utrzymania infrastruktury poprzez zastosowanie element\u00f3w o wysokiej trwa\u0142o\u015bci i niezawodno\u015bci. Rozwi\u0105zania przyj\u0119te w projekcie umo\u017cliwi\u0105 w przysz\u0142o\u015bci wdro\u017cenie systemu ERTMS.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Poprawa bezpiecze\u0144stwa poprzez zabudow\u0119 nowych rozjazd\u00f3w kolejowych o podwy\u017cszonym standardzie konstrukcyjnym \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.45}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "6486139.78", "WARTOSC": "7630752.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142 proj pn. Profilaktyczne badania s\u0142uchu i mowy w\u015br\u00f3d dzieci z klas pierwszych SP w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim jest wzrost dost\u0119pu do us\u0142ug zdrowotnych wczesnego wykrywania wad s\u0142uchu i mowy oraz dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych w zakresie higieny narz\u0105du s\u0142uchu i mowy 15930 uczni\u00f3w klas pierwszych szk\u00f3\u0142 podstawowych w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim oraz wzrost wiedzy z zakresu profilaktyki wad s\u0142uchu i mowy w\u015br\u00f3d co najmniej 600 os\u00f3b spo\u015br\u00f3d kadry medycznej, 394 nauczycieli, 14870 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w dzieci z klas pierwszych dzi\u0119ki przeprowadzeniu dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych oraz bada\u0144 profilaktycznych do 31.08.2022r. W okresie 1.08.2020-31.08.2022r zostan\u0105 zrealiz nast dzia\u0142: dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne, szkolenie 750 piel\u0119gniarek/lekarzy POZ/logoped\u00f3w/foniatr\u00f3w/audiolog\u00f3w, zaj\u0119cia edukacyjne dla 563 nauczycieli nauczania pocz\u0105tkowego, 21239 dzieci oraz 21239 rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w, badania przesiewowe/lekarskie/audiometryczne dla 15930 dzieci oraz badania logopedyczne i terapia logopedyczna dla 2390 dzieci. W wyniku realiz proj dzieci, rodzice, nauczyciele, kadra medyczna nab\u0119d\u0105 wiedz\u0119 w zakresie higieny narz\u0105du s\u0142uchu i mowy, a dzieci uzyskaj\u0105 dost\u0119p do dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych oraz bada\u0144 umo\u017cliwiaj\u0105cych wykrycie wad s\u0142uchu czy mowy oraz terapii logopedycznej. warto\u015b\u0107 dof: 7058446,23, wk\u0142ad w\u0142: 572306,45", "BENEFICJENT": "THAMES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Profilaktyczne badania s\u0142uchu i mowy w\u015br\u00f3d dzieci z klas pierwszych SP w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "5477398.30", "WARTOSC": "6443998.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem P b\u0119dzie wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej 7.500 K/M w wieku produkcyjnym poprzez udzia\u0142 w programie zdrowotnym z zakresu rehabilitacji kardiologicznej b\u0119d\u0105cych po OZW do 05.2021 z terenu W\u015a. P b\u0119dzie realizowany na terenie W\u015a i obejmie wsparciem WSZYSTKICH MIESZKA\u0143C\u00d3W W\u015a b\u0119d\u0105cych po OZW. GD stanowi 7.500K/M (3.000 K, 4.500 M), w tym 3.000 UP50+. S\u0105 to UP w wieku aktywno\u015bci zawodowej (15-65 lat), w tym: UP bierni zawodowo z powodu stanu zdrowia, UP pracuj\u0105cy z ka\u017cdym poziomem wykszta\u0142c. P skierowany jest do 360 pracownik\u00f3w s\u0142u\u017cby zdrowia tj. lekarze kardiolodzy i POZ, kardiochirurdzy, piel\u0119gniarki kardiologiczne i pracuj\u0105ce na oddzia\u0142ach lub w poradniach kardiologicznych bez specjalizacji. P b\u0119dzie realizowany od: 01.06.2018 do 31.05.2021. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re po opuszczeniu programu podj\u0119\u0142y prac\u0119 lub kontynuowa\u0142y zatrudnienie \u2013 3.500 K/M, co stanowi 46,7% GD. TYP OPERACJI: Wdro\u017cenie programu zdrowot. dot. rehabilitacji kardiologicznej w zakresie grup schorze\u0144 b\u0119d\u0105cych najcz\u0119stsz\u0105 przyczyn\u0105 dezaktywizacji zaw. u\u0142atwiaj\u0105cych powr\u00f3t do pracy i umo\u017cliwiaj\u0105cych wyd\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zaw. Realizacja P b\u0119dzie polega\u0107 na wdro\u017ceniu RPZ przez: 1. Dzia\u0142ania prom-infor. (przeprowadzenie akcji informacyjnej o Programie przez okres 3 lat). 2. Dzia\u0142ania edukacyjne dla 360 KM (przeprowadzenie szkole\u0144 i kurs\u00f3w). \u0141\u0105cznie 1.600h = 50 gr x 32h. 3. Skierowanie UP na Kompleksow\u0105 Rehabilitacj\u0119 Kardiologiczn\u0105 w ramach NFZ. Monitoring UP przez 12 m-cy, w tym dzia\u0142ania edukacyjne dla UP (przeprowadzenie rozm\u00f3w tel., spotka\u0144 gr i wizyty kontrolne 200 edukator\u00f3w z 7.500 UP przez okres 3 lat). 4. Monitorowanie i ewaluacja programu przez okres 32 m-cy. Kwota dofinansowania: 5.747.998,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny NIEPIENI\u0118\u017bNY: 696.000,00 z\u0142, co stanowi 10,80 % warto\u015bci P. Koszt przypadaj\u0105cy na 1 UP wynosi: 819,85 z\u0142. Koszty po\u015brednie wynosz\u0105 (10 % koszt\u00f3w bezpo\u015brednich).", "BENEFICJENT": "\u201eUZDROWISKO BUSKO-ZDR\u00d3J\u201d SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Kompleksowa rehabilitacja kardiologiczna dla mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "5371829.32", "WARTOSC": "6319799.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa i zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci w sferze samozatrudnienia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej bezrobotnych oraz nieaktywnych zawodowo os\u00f3b po 30 r.\u017c. 96K i 96M, w tym 10 % os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (10K,10M), 40% z teren\u00f3w wiejskich (77 os., 39K, 38m) w tym 20% og\u00f3\u0142u os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa (20K, 19M) z terenu woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie 02.2016-12.2017.W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 na nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:-liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej-160-liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie-160-liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy odchodz\u0105cych z rolnictwa, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie-39-liczba nowopowsta\u0142ych miejsc pracy w mikroprzedsi\u0119biorstwach- 160-liczba os\u00f3b z teren\u00f3w wiejskich obj\u0119ta wsparciem-77.Do projektu zakwalifikowanych zostanie 192 (96Ki96M) mieszka\u0144c\u00f3w (w rozumieniu KC) woj. \u015bw. B\u0119d\u0105 to os. fizyczne nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem zarej. w CEIDG, KRS, lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. B\u0119d\u0105 to os. w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. Poza tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min. 10% UP tj. 10K i 10 M, natomiast min. 40 % UP projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z teren\u00f3w wiej. t.j. 77 os. (39Ki38M).G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania:-szkolenie dotycz\u0105ce uruchomienia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej;-doradztwo dla os\u00f3b otwieraj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105;-wsparcie w postaci dotacji dla nowo powsta\u0142ych firm;-doradztwo dla przedsi\u0119biorc\u00f3w.Kwota dofinansowania:6199809,24 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny:119989,96 z\u0142.Okres realizacji: 01.02.2016-31.12.2017,obszar: woj. \u015bw.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W STARACHOWICACH", "TYTUL": "160 FIRM NA START", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.28}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "5222789.38", "WARTOSC": "6144458.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym programu jest ochrona zdrowia oraz poprawa \u015bwiadomo\u015bci w zakresie profilaktyki cukrzycy, nadwagi i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d 187 251 os\u00f3b w tym 94 936K i 92 315M mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego (z wy\u0142\u0105czeniem obszaru ZIT KOF) poprzez przeprowadzenie interwencji edukacyjno-zdrowotnej do ko\u0144ca 2021 roku w grupie os\u00f3b w wieku 45-64 lata, kt\u00f3rzy w przeci\u0105gu ostatnich 3 lat nie mieli wykonywanych bada\u0144 w kierunku cukrzycy oraz do os\u00f3b z czynnikami ryzyka. P. b\u0119dzie real. w okr.: 01.04.2019 - 31.12.2021. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne - 187 251. TYP OPERACJI: Realizacja Regionalnego Programu Zdrowotnego w zakresie specyficznych dla wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego jednostek chorobowych/grup chor\u00f3b (tj. wykraczaj\u0105cych poza pi\u0119\u0107 g\u0142\u00f3wnych grup chor\u00f3b stanowi\u0105cych istotny problem zdrowotny na poziomie ca\u0142ego kraju wskazanych w Policy Paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020) \u2013 \u201eRegionalny Program Zdrowotny w zakresie zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2\u201d. Cz\u0119\u015bci sk\u0142adowe projektu: - Dzia\u0142ania organizacyjne - Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne - I etap \u2013 identyfikacja grup ryzyka - II etap - kompleksowe wsparcie os\u00f3b z oty\u0142o\u015bci\u0105 - Monitoring i Ewaluacja Programu Warto\u015b\u0107 projektu: 6 144 458,10 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny NIEPIENI\u0118\u017bNY: 725 400,00 z\u0142. Koszt przypadaj\u0105cy na 1 UP wynosi: 32,81 z\u0142. Koszty po\u015brednie wynosz\u0105: 558 587,10 (10 % koszt\u00f3w bezpo\u015brednich).", "BENEFICJENT": "\u201eUZDROWISKO BUSKO-ZDR\u00d3J\u201d SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Regionalny Program Zdrowotny w zakresie zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.16}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2017-10-06", "DOFINANSOWANIE": "17681632.00", "WARTOSC": "27796137.78", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt POIi\u015a 5.1-30 \u201ePrace na linii kolejowej nr 8 na odcinku Skar\u017cysko Kamienna \u2013 Kielce \u2013 Koz\u0142\u00f3w \u2013 prace przygotowawcze\u201d stanowi etap przygotowawczy realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia, kt\u00f3rego efektem b\u0119dzie modernizacja linii kolejowej nr 8 na odcinku Skar\u017cysko Kamienna - Kielce - Koz\u0142\u00f3w od km 144,452 do km 263,200, to jest o d\u0142ugo\u015bci 118,748 km. Bezpo\u015brednim celem Projektu jest przygotowanie dokumentacji projektowej i materia\u0142\u00f3w przetargowych.", "BENEFICJENT": "PKP POLSKIE LINIE KOLEJOWE S.A.", "TYTUL": "Prace na linii kolejowej nr 8 na odcinku Skar\u017cysko Kamienna \u2013 Kielce \u2013 Koz\u0142\u00f3w \u2013 prace przygotowawcze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.81}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4219527.33", "WARTOSC": "4964149.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142.P jest:zwi\u0119ksz.zdolno\u015bci do zatrudn.216os.pow.29r.\u017c.(w tym 76K)znajduj.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na RP z ter.woj.\u015bwi\u0119t.,do ko\u0144ca12.2017. GD P stanowi\u0105 os.zamieszk.na ter.W\u015a,pozostaj.bez zatrudn.(w tym zarej.w P/MUrz.Pracy jako bezrob.),znajd.si\u0119 w szczeg.trud.syt.na RP,nale\u017c.do przynaj.1z poni\u017csz.kateg.:-os.po 50r.\u017c.,-kobiety,-os.d\u0142ugotrw. bezrob.-os.z nisk.kwalif.W przyp.os.zarej.jako bezrob.wsparcie mo\u017ce by\u0107 kierow.wy\u0142\u0105cz.do os.,dla kt\u00f3rych ustal. I lub II profil pomocy. W ramach P zaplanow.nast\u0119p.rodz.dzia\u0142a\u0144 dla Uczestnik\u00f3w:1)IDENTYFIK.POTRZEB,DIAGNOZA MO\u017bLIWO\u015aCI z zakr.dosk.zawod.oraz kompleksowe i ind.po\u015brednictwo pracy-warszt.ind. i grup.(w tym m.in.IPD),2)SZKOLENIA PODNOSZ\u0104CE KWALIFIKACJE Z ZAKR.TECHNIK ICT 3)KURSY podnosz\u0105ce,uzupe\u0142n.lub zmieniaj.kwalifik.zawod.(np.spawacz,kierowca w\u00f3zk\u00f3w,operator koparko\u0142adowarki, oper.koparki, opiekun os.starszych,gastr.); 4)STA\u017bE u pracodawc\u00f3w,prowadz\u0105ce do nabyw.lub uzupe\u0142n.do\u015bw.zawod.oraz prakt.umiej.w zakr.zawodu.Kwota dofin.:4.721.924,80PLN.Wk\u0142ad w\u0142asny:267.065,00PLN. Okres realiz.:01.10.2016-31.12.2017.Obszar realiz.P:woj.\u015bwi\u0119t.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KIELCACH", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego (2edycja)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2016-12-01", "DOFINANSOWANIE": "4203742.66", "WARTOSC": "4945579.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa i zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci w sferze samozatrudnienia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej bezrobotnych oraz nieaktywnych zawodowo os\u00f3b po 30 r.\u017c. 69K i 75M, w tym 10% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (7K,8M), 40% z teren\u00f3w wiejskich (58 os., 28K, 30M) w tym 20% og\u00f3\u0142u os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa (14K, 15M) z terenu woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie 12.2016-11.2018.W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 wska\u017aniki: -liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp.-120 -liczba os. pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. w programie-120 -liczba os. pozostaj\u0105cych bez pracy odchodz\u0105cych z rolnictwa, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp. w programie-29 -liczba nowopowsta\u0142ych miejsc pracy w mikroprzedsi\u0119biorstwach-120 -liczba os. z teren\u00f3w wiejskich obj\u0119ta wsparciem-58 -liczba os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142. gosp.-15. Do projektu zakwalifikowanych zostanie 144 (69Ki75M) mieszka\u0144c\u00f3w (w rozumieniu KC) woj. \u015bw. B\u0119d\u0105 to os. fizyczne nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, z wy\u0142\u0105czeniem zarej. w CEIDG, KRS, lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu. B\u0119d\u0105 to os. w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. Poza tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min. 10% UP tj. 7K i 8 M, natomiast min. 40% UP projektu stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z teren\u00f3w wiej. t.j. 58 os. (28Ki30M). G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: -szkolenie nt. uruchomienia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej; -doradztwo dla os\u00f3b otwieraj\u0105cych dzia\u0142. gosp.; -dotacje inwestycyjne; -doradztwo i wsp. pomost. dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. Kwota dofinansowania: 4 844 700,62 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny:100 878,98 z\u0142. Okres realizacji: 01.12.2016-30.11.2018,obszar: woj. \u015bw.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W STARACHOWICACH", "TYTUL": "OD PLAN\u00d3W DO BIZNES PLANU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4110067.66", "WARTOSC": "4835373.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt polega na pozyskaniu odpowiedniej liczby os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji oraz poprawie ich pozycji na rynku pracy poprzez wyposa\u017cenie w wiedz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. W ramach projektu wszyscy UP (135 os\u00f3b) uzyskaj\u0105 wsparcie szkoleniowo-doradcze, a osoby z najlepszymi pomys\u0142ami na dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (115 os\u00f3b) otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe, wsparcie finansowe pomostowe oraz wsparcie doradcze pomostowe. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 os. fizyczne (mieszk. woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego) nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c. zamierzaj\u0105ce rozp. prowadz. dzia\u0142. gosp., z wy\u0142. zarejestrowanych w CEIDG, KRS, lub prow. dzia\u0142a. na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu, w tym w szczeg\u00f3l.: 1. osoby bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) i nieaktywne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - kobiety, - osoby po 50 r.\u017c., - z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - d\u0142ugotrwale bezrobotne, - niskowykwalifikowane, 2. osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa zarejestrowane jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestrowani jako bezrobotni, pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - kobiety, - osoby po 50 r.\u017c., - z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - d\u0142ugotrwale bezrobotne, - niskowykwalifikowane, a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przeliczeniowych; Osoby zarejestrowane jako bezrobotne: pierwszy (bezrobotni aktywni) lub drugi profil pomocy (bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). Projekt b\u0119dzie zrealizowany na terenie W\u015a. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza, na rozw\u00f3j kt\u00f3rej przyznawane s\u0105 \u015brodki musi zosta\u0107 zarejestrowana na terenie W\u015a. Termin realizacji wynosi 24 miesi\u0105ce. Kwota dofinansowania wynosi: 4.725.919,67 PLN. Wk\u0142ad w\u0142asny wynosi 109.454,05 PLN co stanowi 5% wyd. kwalifikowanych (bez dotacji finansowej).", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "Od pomys\u0142u do biznesu - nowa perspektywa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.28}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4074357.83", "WARTOSC": "4793362.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w kontek\u015bcie przysz\u0142ego zatrudnienia uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, oraz zdobycie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i pierwszego do\u015bwiadczenia zawodowego u 510 uczni\u00f3w oraz doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 kszta\u0142c\u0105cych w zawodzie technik hotelarstwa w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim w nowoczesne pracownie hotelarskie i gastronomiczne, a tak\u017ce uzupe\u0142nienie wykszta\u0142cenia i wiedzy w zakresie inteligentnych specjalizacji wojew\u00f3dztwa u 42 nauczycieli (37K i 5M) hotelarstwa. Nowe pracownie spowoduj\u0105 spe\u0142nienie przez szko\u0142y wymaga\u0144 dotycz\u0105cych posiadania pracowni kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3re obecnie nie istniej\u0105 lub s\u0105 s\u0142abo wyposa\u017cone. Udzia\u0142 510 (428K, 82M) uczni\u00f3w w szkoleniach zawodowych: Barman, kelner, barista, sommelier, carving, obs\u0142uga go\u015bci turystyki prozdrowotnej i targowo-kongresowej oraz w sta\u017cach u cz\u0142onk\u00f3w ROT m. in. w hotelach, restauracjach, biurach podr\u00f3\u017cy np. Grand Hotel Kielce, Hotel Dal, Bristol Busko Zdr\u00f3j zwi\u0119kszy ich szanse na rynku pracy poprzez poszerzenie kompetencji kluczowych takich jak matematyka, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, ICT i j\u0119zyki obce oraz zawodowych np. barma\u0144skich, kelnerskich, kulinarnych, itp., niezb\u0119dnych w bran\u017cy hotelarskiej. Nowe pracownie spowoduj\u0105 spe\u0142nienie przez szko\u0142y wymaga\u0144 dotycz\u0105cych posiadania pracowni kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3re obecnie nie istniej\u0105. G\u0142\u00f3wnym wska\u017anikiem rezultatu jest liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych wyposa\u017cenie zakupione z EFS a wska\u017anikiem produktu Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 7 szk\u00f3\u0142 z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego oraz 510 (428K, 82M) uczni\u00f3w plac\u00f3wek i 42 (37K i 5M) nauczycieli szk\u00f3\u0142. Warto\u015b\u0107 projektu: 4793362,15 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 243100,00 z\u0142, kwota dofinansowania: 4550262,15 z\u0142, Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie 1. 03. 2017-28. 02. 2019", "BENEFICJENT": "REGIONALNA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyscy hotelarze dla rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3953545.75", "WARTOSC": "4302476.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 240os.(5K/235M), w tym 15os.niepe\u0142nosprawnych, w wieku do 29r.\u017c., nale\u017c\u0105cych do grupy NEET z terenu Woj.\u015awi\u0119tokrzyskiego do ko\u0144ca 4.2018r. REZULTATY PROJEKTU,m.in. -204 os\u00f3b nab\u0119dzie/poszerzy swoje kompetencje/kwalifikacje poprzez uko\u0144czenie kurs\u00f3w, -199 os\u00f3b zdob\u0119dzie/poszerzy swoje do\u015bwiadczenie zawodowe poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach, -87 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, 9-d\u0142ugotrwale bezrobotncyh i 3 os.niepe\u0142nospr. podejm\u0105 zatrudnienie w okresie do 3 m-cy od momentu zako\u0144.udzia\u0142u w P. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 PROJEKTU b\u0119dzie stanowi\u0142o 240 os\u00f3b m\u0142odych (5K i 235M) o niskich kwalifikacjach, w tym co najmniej 15 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (6,25% wszystkich UP)-z lekkim lub umiarkowanym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci-oraz co najmniej 24 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne (10% wszystkich UP). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: Indywidualna i kompleksowa aktywizacja zawodowo-edukacyjna os\u00f3b m\u0142odych uczestnicz\u0105cych w Projekcie opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na 3 instrumentach pomocy: 1) instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej: a) Identyfikacja potrzeb, diagnoza mo\u017cliwo\u015bci z zakresu doskonalenia zawodowego oraz kompleksowe i indywidualne po\u015brednictwo pracy, b) wsparcie aktywizacyjne z zakresu okre\u015blania \u015bcie\u017cki zawodowej; 2) realizacja wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 prowadz\u0105cych do nabywania, podwy\u017cszania b\u0105d\u017a dostosowywania kompetencji i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy (zako\u0144czonych egzaminem i wydaniem certyfikat\u00f3w potwierdzaj\u0105cych kwalifikacje/kompetencje): dla operator\u00f3w i monter\u00f3w maszyn i urz\u0105dze\u0144 oraz rzemie\u015blnik\u00f3w m.in.spawalnicze, elektryczne, stolarskie, operator obrabiarek CNC, koparki, koparko\u0142adowarki; 3) 3 miesi\u0119czne STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W \u2013 s\u0142u\u017c\u0105ce nabywaniu do\u015bwiadczenia zawodowego. KWOTA DOFINANSOWANIA: 4.019.441,60PLN ORAZ WK\u0141AD W\u0141ASNY: 283.035,00PLN (co stanowi 6,58% wydatk\u00f3w kwalifikowalnych). OKRES REALIZACJI: 01.08.2016-30.04.2018. OBSZAR REALIZA", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KIELCACH", "TYTUL": "M\u0141ODZI NA START! Program aktywizacji zawodowej os\u00f3b m\u0142odych do 29r.\u017c. w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.15}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3782502.55", "WARTOSC": "4450003.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania wynagrodze\u0144 wraz z pochodnymi pracownik\u00f3w Departamentu Polityki Regionalnej, Departamentu Bud\u017cetu i Finans\u00f3w, Biura Rzecznika Funduszy Europejskich oraz Biura Certyfikacji, Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rzy s\u0105 zaanga\u017cowani we wdra\u017canie Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020. Ponadto, finansowane b\u0119d\u0105 umowy cywilno \u2013 prawne dla dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re nie wpisuj\u0105 si\u0119 w pozosta\u0142e grupy wydatk\u00f3w, a kt\u00f3re dotycz\u0105 wdra\u017cania RPOW\u015a", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Zatrudnienie os\u00f3b oraz umowy cywilno-prawne w ramach RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3721354.67", "WARTOSC": "4378064.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel og\u00f3lny: Podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i podniesienie kwalifikacji 300 os\u00f3b powy\u017cej 29 r. \u017c., znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na u pracy, tj. bezrobotne oraz bierne zawod. (min. 20% UP) z terenu woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego nale\u017c\u0105ce do jednej z kategorii os\u00f3b: -kobiety - w wieku 50+ -d\u0142ugotrwale bezrob. -o niskich kwalif. (min 50% UP) -sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 oraz powraca. na rynek pracy po zak. okresie opieki -niepe\u0142nosprawni G\u0142. rezultaty: Liczba UP, kt\u00f3rzy znajd\u0105 zatrud.po zak.udzia\u0142u w proj. min: a) 33% UP niepe\u0142nosprawnych, b) 35% UP d\u0142ug. bezrob. c) 38% UP o niskich kwalifikacjach d) 39% UP kobiet e) 33% UP w wieku 50+, f) 33% UP sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 oraz powracaj\u0105cych na rynek pracy G\u0142. dzia\u0142ania: 1. Pomoc w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawod. \u2013 IPD, indywid. porad. zawod. 2. Po\u015brednictwo pracy 3. Szkolenia zawod.\u2013 215UP 4. Sta\u017ce \u2013 180UP 5. Wsparcie zatrudnieniowe\u201320UP", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Zatrudnienie Twoj\u0105 Szans\u0105 II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.97}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "3600200.00", "WARTOSC": "4235600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kieleckim. G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez 320 os\u00f3b zarejestrowanych w PUP. W ramach projektu wsparciem obj\u0119te zastan\u0105 osoby powy\u017cej 29 roku \u017cycia, zakwalifikowane do profili pomocy I (tzw. bezrobotni aktywni) lub profilu II (tzw. wymagaj\u0105cy wsparcia). W ramach projektu dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w przedstawienie konkretnej oferty aktywizacji zawodowej poprzedzi analiza umiej\u0119tno\u015bci, predyspozycji i problem\u00f3w zawodowych danego uczestnika. Na tej podstawie PUP realizowa\u0107 b\u0119dzie odpowiednio dobrane us\u0142ugi i instrumenty rynku pracy, o kt\u00f3rych mowa w Ustawie o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy.", "BENEFICJENT": "POWIAT KIELECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KIELCACH", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy w powiecie kieleckim (I)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.87}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3549594.88", "WARTOSC": "4858253.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Przedmiotem realizowanego projektu b\u0119dzie opracowanie metodyki pomiaru punktowego wilgotno\u015bci w p\u0142ytach o higroskopijnych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach takich jak: PMMA, PC, ABS i koekstruzji tych materia\u0142\u00f3w z wysok\u0105 dok\u0142adno\u015bci\u0105 oraz stworzenie demonstratora laboratoryjnego innowacyjnego czujnika mikrofalowego przeznaczonego do punktowego pomiaru wilgotno\u015bci na poziomie 0,01% zawarto\u015bci wody na podstawie opracowanej metodyki. Planowane dzia\u0142ania B+R stanowi\u0105 odpowied\u017a na powszechnie wyst\u0119puj\u0105cy problem higroskopijnosci w tworzywach sztucznych. Pomiary wilgotno\u015bci w przemy\u015ble tworzyw sztucznych pe\u0142ni\u0105 kluczow\u0105 rol\u0119 w procesie produkcji i dalszego przetw\u00f3rstwa, poniewa\u017c zawarto\u015b\u0107 wody w tworzywie ma krytyczny wp\u0142yw na ich fizyczne i chemiczne w\u0142a\u015bciwo\u015bci. Precyzyjny monitoring poziomu wilgotno\u015bci w higroskopijnych tworzywach, pozwoli na znacz\u0105ce obni\u017cenie zu\u017cycia energii, eliminacji strat materia\u0142owych oraz skr\u00f3cenia czasu proces\u00f3w produkcji. Obecnie znane metody pomiarowe uznaj\u0105 mikrofale wykorzystuj\u0105ce promieniowanie elektromagnetyczne, jako jedne z najbardziej zaawansowanych technologicznie, poniewa\u017c cechuje je wysoka precyzja, szybko\u015b\u0107 i powtarzalno\u015b\u0107 pomiaru. Pracownicy Sp\u00f3\u0142ki przeprowadzili szczeg\u00f3\u0142ow\u0105 analiz\u0119 rynku, z kt\u00f3rej jasno wynika, \u017ce obecnie nie wyst\u0119puje mikrofalowe urz\u0105dzenie pomiarowe do wykrywania poziomu wilgotno\u015bci w p\u0142ytach PMMA, PC, ABS, blendach oraz materia\u0142ach koekstruzyjnych w bran\u017cy tworzyw sztucznych, dlatego opracowane zostanie kompleksowe i niepowtarzalne przedsi\u0119wzi\u0119cie z kluczow\u0105 innowacj\u0105 w postaci punktowego czujnika mikrofalowego wraz z dedykowan\u0105 metodyk\u0105 pomiarow\u0105, kt\u00f3ra b\u0119dzie rzeczywist\u0105 odpowiedzi\u0105 na potrzeby sektora. art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014)", "BENEFICJENT": "LEPOLAM WICHROWSCY SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Innowacyjne mikrofalowe urz\u0105dzenie do pomiaru punktowego wilgotno\u015bci w p\u0142ytach z tworzyw sztucznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.83}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "18053353.00", "WARTOSC": "21764171.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem proj.Akademia Menad\u017cera M\u015aP Subregion 3 jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z Makroregionu 3 wojew\u00f3dztw: M\u0141P, \u015aW i PKR s\u0142u\u017c\u0105cych podniesieniu kompetencji ich kadry menad\u017cerskiej tj. co najmniej 640 pracownik\u00f3w przeds.-kadr\u0119 menad\u017c.M\u015aP (tj. w\u0142a\u015bcicieli M\u015aP, pracownik\u00f3w M\u015aP zatrudn.na stanowisku kierowniczym, pracownik\u00f3w M\u015aP, wobec kt\u00f3rych w\u0142a\u015bciciele maj\u0105 plany zwi\u0105zane z awansem na stanowisko kierownicze) w okr.01.11.2018-31.07.2022.Wsp.kierowane jest do kadry menad\u017c. i pracownik\u00f3w przewidzianych do obj\u0119cia stanowiska kierowniczego (OPDOSK) z M\u015aP (zgod. z rozp. Komisji (UE) nr 651/2014 art.2 za\u0142 I) z Makroregionu 3: M\u0141P, \u015aW, PKR. Wsparcie b\u0119dzie skierowane do 700 os\u00f3b (PP) zok. 512 MSP przy za\u0142o\u017c. \u017ce co najmniej 75% PP to kadra menad\u017c.z mikro i ma\u0142ych przeds.Wsk. prod. -700pracow. obj\u0119tych wsparciem w zakr. zarz\u0105dzania przeds., w tym zarz\u0105dz. zas. ludz.Wsk. rezult - 640pracow., kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakr. zarz\u0105dzania przeds., w tym zarz\u0105dz. zas. ludz..Zdalnie udzielane wsparcie M\u015aP i pracownikomto wsp\u00f3\u0142finans.:analizy potrzeb rozw. M\u015aP oraz opartej na niej analizy potrzeb rozw.kadry menad\u017c.lub OPDOSK.,us\u0142. rozw. dla kadry menad\u017c. lub OPDOSK realizowanej za po\u015bred.BUR(wynika z analizy potrzeb rozw.M\u015aPopracow. w projekcie lub posiadanej -dok. aktualny, nie starszy ni\u017c 3lata)Zadania realiz. to:Rekrutacja i monitoringDzia\u0142ania merytoryczne w BURPierwsze\u0144stwo tj. przy\u015bpiesz.\u015bcie\u017cka weryf.otrzymaj\u0105:M\u015aP i PP, kt\u00f3rzy zg\u0142aszaj\u0105 zapotrzeb.na us\u0142. szkol. lub dorad. wsp\u00f3\u0142finans., wynikaj\u0105ce z planu rozwoju opr. w 2.2 POWER,M\u015aP i ich pracow., kt\u00f3rzy dotychczas nie korzystali ze wspar.na podnoszenie kwalifik., us\u0142. rozw.Mikro i ma\u0142ym przeds.Projekt gwarantuje samodzielny wyb\u00f3r us\u0142. rozw. w BUR (opr. analizy potrzeb, us\u0142.szkol/doradcz.). \u0141atwa i zdalna obs\u0142uga formalno\u015bci zw. z uczestnic.w projekcie dla M\u015aP i ich pracown. dzi\u0119ki stworzonemu systemowi obs\u0142. rekrutacji i wsparcia M\u015aP oraz dedyk.spec. ds. wsp.M\u015aP (komunik. telef i Internet).", "BENEFICJENT": "MA\u0141OPOLSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO SA", "TYTUL": "Akademia Menad\u017cera Makroregion 3 - Ma\u0142opolska M\u0141P, Podkarpacie PKR, \u015awi\u0119tokrzyskie \u015aW", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3078083.96", "WARTOSC": "3621275.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d os\u00f3b bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy, z terenu woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego oraz powstanie 85 firm (51K i 34M), w tym 9 utworzonych przez os. niepe\u0142nosprawne (6K i 3M) i odchodz\u0105ce z rolnictwa lub cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin (11K i 6M) do 30.06.2018r. Wska\u017a. rezultatu: 1. Licz. utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG 2. Licz. os. pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re naby\u0142y wiedz\u0119 z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia DG Wska\u017a. produktu: 1. Licz. os. pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG 2. Licz. os. pozostaj\u0105cych bez pracy odchodz\u0105cych z rolnictwa, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG 3. Licz. os. niepe\u0142nosprawnych, pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG 4. Licz. os. zamieszkuj\u0105cych tereny wiejskie, kt\u00f3re rozpocz. udzia\u0142 w P 5. Licz. os. kt\u00f3re uzyska\u0142y cert. uko\u0144czenia szkolenia ABC przedsi\u0119biorczo\u015bci 6. Licz. os. kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe w ramach P 7. Licz. os. kt\u00f3re uzysk. doradztwo wst. dot prowadzenia DG Grupy docelowe: Osoby bezrobotne (I i II profil pom.), nieakt. zawodowo, posz. pracy w szczeg. trudn. syt. w tym: - kobiety - os. po 50 r.\u017c - niepe\u0142nosprawne - d\u0142ugotrw bezr. - niskowykwalifikowane - os. odchodz\u0105ce z rolnictwa i cz\u0142onkowie ich rodz. - z teren\u00f3w wiejskich G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: - szkolenia i doradztwo (wst\u0119pne i specjalistyczne) - wsparcie finansowe 24500,00 os. - wsparcie pomostowe: \u015brednio: 900z\u0142/os x 12 mcy Kwota dofinansowania: 3 544 275,25z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 77 000,00z\u0142 Okres i obszar realizacji Projektu: 01.09.2016 - 30.06.2018 woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM EDUKACJI I ROZWOJU KRZESIS\u0141AWA WRONA", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska Strefa Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.45}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3031559.85", "WARTOSC": "3566541.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia oraz budowa postaw kreatywnych zmierzaj\u0105cych do tworzenia nowych miejsc pracy przez 75 bezrobotnych, powy\u017cej 29r. \u017c. z gr. 46K i 44M znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy zamieszka\u0142ych w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim do ko\u0144ca V.2018r. Projekt swoim wsparciem obejmuje: 46Ki 44 M ( w 2 naborach)bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy, nieaktywnych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy t.j.: kobiety, osoby: -po 50 r. \u017c. -z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - d\u0142ugotrwale bezrobotne - nisko wykwalifikowane oraz osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa zarejestrowane jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestrowani jako bezrobotni, pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przeliczeniowych. Spo\u015br\u00f3d 90 uczestnik\u00f3w (40%) b\u0119dzie stanowi\u0142o mieszka\u0144c\u00f3w obszar\u00f3w wiejskich- t.j. min. 36 os\u00f3b,min. 13 os. ON, min.18 os.odchodz\u0105cych z rolnictwa. Dzia\u0142ania w proj: Wsparcie szkoleniowo-doradcze ( doradztwo indywid. biznesowe, doradztwo w zakresie biznesplanu; szkolenia: Podstawy prawne prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Jak przygotowa\u0107 skuteczny biznes plan, Podstawy ksi\u0119gowo\u015bci w mikroprzedsi\u0119biorstwie, Jak prowadzi\u0107 biznes internetowy)-dla 90(KiM) \u2022Przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci w postaci jednorazowej dotacji inwestycyjnej w wysoko\u015bci do 24000 tys. z\u0142 -dla 75(KiM). Wsparcie pomostowe wyp\u0142acane przez 10 m-cy od dnia podpisania umowy na udzielenie wsparcia, w kwocie 1500 z\u0142 ;Wsparcie indywidualne doradcze dla 75 (KiM), kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki finansowe na prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej-w ilo\u015bci 4godz./os. Okres realizacji 01.IX.2016 do 31.V.2018r.Kwota dofinansowania3477548,89 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny:88992,11 z\u0142", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A BIZNESU I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W OSTROWCU \u015aW.", "TYTUL": "Twoja firma - wspomagamy przedsi\u0119biorczych w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2986848.00", "WARTOSC": "3513941.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania wynagrodze\u0144 wraz z pochodnymi pracownik\u00f3w Departamentu Polityki Regionalnej, Departamentu Bud\u017cetu i Finans\u00f3w oraz Biura Certyfikacji Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rzy s\u0105 zaanga\u017cowani we wdra\u017canie Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020. Ponadto, finansowane b\u0119d\u0105 umowy cywilno \u2013 prawne dla dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re nie wpisuj\u0105 si\u0119 w pozosta\u0142e grupy wydatk\u00f3w, a kt\u00f3re dotycz\u0105 wdra\u017cania RPOW\u015a", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Zatrudnienie os\u00f3b oraz umowy cywilno-prawne w ramach RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.38}, {"DATA_KONIEC": "2016-06-30", "DATA_START": "2014-08-16", "DOFINANSOWANIE": "48837004.24", "WARTOSC": "55138345.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 3384 os\u00f3b w wieku 18-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia. Wsparcie b\u0119dzie si\u0119 koncentrowa\u0107 na szkoleniach w kierunkach wskazywanych jako zawody deficytowe. M\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w projekcie uzyska, podwy\u017cszy lub zmieni kwalifikacje zawodowe. Nast\u0105pi u niej tak\u017ce wzrost kompetencji og\u00f3lnych oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych w obszarze komunikacji interpersonalnej i autoprezentacji w wyniku uko\u0144czenia kurs\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci podstawowych i trening\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych. Zostanie jej stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 nabycia umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy zawodowych oraz zdobycia wiedzy w zakresie technik i metod poszukiwania pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 10 wojew\u00f3dztw w kraju zakwalifikowanych do wsparcia w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 z powodu uwarunkowa\u0144 rodzinnych i \u015brodowiskowych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. Wsparcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego doradztwa zawod. i opracowania IPD. W I etapie realizacji projektu uczestnicy skorzystaj\u0105 z zaj\u0119\u0107 grupowych \u2013 z doradc\u0105 zawod. i psychologiem. II etap zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy kat. B. Wymienione formy wsparcia nie stanowi\u0105 elementu obowi\u0105zkowego w ramach indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia danej osoby; uwzgl\u0119dnione zostan\u0105 tylko te, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji danej osoby na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia. Ostatnim etapem wsparcia b\u0119dzie skierowanie uczestnik\u00f3w na sta\u017ce do zak\u0142ad\u00f3w pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "R\u00f3wni na rynku pracy - YEI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.37}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2925955.00", "WARTOSC": "3442300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu biurowego, materia\u0142\u00f3w biurowych, papierniczych, eksploatacyjnych, wyposa\u017cenia, mebli biurowych oraz op\u0142aty za naprawy sprz\u0119tu elektronicznego na potrzeby pracownik\u00f3w Departamentu Inwestycji i Rozwoju, Departamentu Wdra\u017cania Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego, Departamentu Bud\u017cetu i Finans\u00f3w, Biura Rzecznika Funduszy Europejskich oraz Departamentu Kontroli i Certyfikacji RPO, Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rzy s\u0105 zaanga\u017cowani we wdra\u017canie Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020. Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 r\u00f3wnie\u017c finansowania koszt\u00f3w organizacyjnych oraz administracyjnych tj. wynajem powierzchni biurowej, op\u0142aty eksploatacyjne i za media oraz op\u0142aty za us\u0142ugi pocztowo \u2013 telekomunikacyjne, koszty op\u0142at zwi\u0105zanych z dostaw\u0105 Internetu oraz koszty zwi\u0105zane z archiwizacj\u0105 dokument\u00f3w na potrzeby wdra\u017cania RPOW\u015a 2014-2020. Wydatki powi\u0105zane np. z kontrol\u0105 realizacji projekt\u00f3w oraz obs\u0142ug\u0105 Programu tj. wynajem d\u0142ugoterminowy lub leasing \u015brodk\u00f3w transportu, niezb\u0119dne wydatki zwi\u0105zane z utrzymaniem s\u0142u\u017cbowych \u015brodk\u00f3w transportu, w szczeg\u00f3lno\u015bci naprawy, miejsca postojowe, ubezpieczenie, serwis, zakup paliwa.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT INWESTYCJI I ROZWOJU", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu komputerowego, akcesori\u00f3w komputerowych, materia\u0142\u00f3w i wyposa\u017cenia oraz wynajem powierzchni biurowej w ramach RPOW\u015a 2014 \u2013 2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.33}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2757824.66", "WARTOSC": "3244499.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Okres realizacji: 01.09.2016\u201328.02.2018r Obszar: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie Warto\u015b\u0107 proj: 3 251 399,60z\u0142 Kwota dof:3 170 339,60z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 81060,00z\u0142 Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej w regionie poprzez wsparcie szkoleniowo-doradcze (84os; 46K/38M) oraz finansowe w celu rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (68os; 38K/30M) skierowane do os. fizycznych pow. 29r. \u017cycia, nieposiadaj\u0105cych zatrudnienia, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy i zam. woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie Proj. obejmuje: *wsparcie szkoleniowo (35h/gr)-doradcze (2h/os +6h/gr) *dotacje na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142 gosp. w wys. 24tys. z\u0142 *wsparcie pomostowe (finansowe 1300z\u0142 x 12 m-cy i szkoleniowo-doradcze dla os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y dotacje) Dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do otworzenia 68 mikroprzedsi\u0119biorstw, podniesienia wiedzy zakresie m.in. zak\u0142adania i prowadzenia DG oraz wzmocnienia motywacji do zmiany sytuacji uczestnik\u00f3w/czek proj. itd", "BENEFICJENT": "KRAJOWE STOWARZYSZENIE WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "KIERUNEK - SAMOZATRUDNIENIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.2}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2750869.55", "WARTOSC": "3236317.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 79 mieszka\u0144c\u00f3w/ek wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego pozostaj\u0105cych dotychczas bez zatrudnienia (43K/36M) do 31.03.2018 r. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno osoby bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia), bierne zawodowo jak i osoby pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia odchodz\u0105ce z rolnictwa, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy. Projekt zak\u0142ada zbadanie predyspozycji do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. 55 os\u00f3b (30K/25M)zostanie obj\u0119tych wsparciem merytorycznym (szkoleniowo-doradczym) z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci i przygotowywania biznes planu (zgodnie z regulaminem i Wytycznymi WUP). 79 os\u00f3b (43K/36M), w tym: min. 5 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i min. 9 os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa, kt\u00f3re stworz\u0105 najlepsze biznes plany otrzyma wsparcie finansowo-doradczo-szkoleniowe na otworzenie i prowadzenie zaplanowanej dzia\u0142alno\u015bci. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 87. 2) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 79. Kwota dofinansowania: 3 166 237,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 70 079,62 z\u0142. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 07.2016 - 05.2018 r. na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INTEGRACJA I ROZW\u00d3J", "TYTUL": "Akademia biznesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.19}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2639716.27", "WARTOSC": "3105548.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Okres realizacji: 01.02.2016\u201331.07.2017r Obszar: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie Warto\u015b\u0107 proj: 3105548,55z\u0142 Kwota dof:3039933,55z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 65615z\u0142 Celem projektu jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej w regionie poprzez wsparcie szkoleniowo-doradcze (96os; 58K/38M) oraz finansowe w celu rozpocz\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej (78os; 47K/31M) skierowane do os. fizycznych pow. 29r. \u017cycia, nieposiadaj\u0105cych zatrudnienia, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy i zam. woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie Proj. obejmuje: *wsparcie szkoleniowo (28h/gr)-doradcze (3h/os +5h/gr) dla 96 os. w tym 58K/38M *dotacje na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142 gosp. w wys. 23tys. z\u0142 dla 78os (47K/31M, z czego 39os o niskich kwalifikacjach (poziom wykszta\u0142cenia ISCED 3 w\u0142\u0105cznie), 31os d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 8os niepe\u0142nosprawnych i 32 os. zamieszka\u0142y na terenach wiejskich) *wsparcie pomostowe (finansowe 800z\u0142 x 12 m-cy i szkoleniowo-doradcze dla os., kt\u00f3re otrzyma\u0142y dotacje) Dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do otworzenia 78 mikroprzedsi\u0119biorstw, podniesienia wiedzy zakresie m.in. zak\u0142adania i prowadzenia DG oraz wzmocnienia motywacji do zmiany sytuacji uczestnik\u00f3w/czek proj. itd", "BENEFICJENT": "KRAJOWE STOWARZYSZENIE WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "SAMOZATRUDNIENIE - przepis na sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.1}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2580282.72", "WARTOSC": "3061559.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Kielcach jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowej VI Pomoc techniczna poprzez: - zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w, wyposa\u017cenie stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji), - monitorowanie, kontrola projekt\u00f3w, - promocj\u0119 realizowanych dzia\u0142a\u0144 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim w zakresie POWER.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W KIELCACH", "TYTUL": "Pomoc Techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Kielcach na lata 2019-2020.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "2542099.01", "WARTOSC": "2990704.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142.P jest:zwi\u0119ksz.zdolno\u015bci do zatrudn.228os.pow.29r.\u017c.(w tym 101K)znajduj.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na RP z ter.woj.\u015bwi\u0119t.,do ko\u0144ca12.2019. GD P stanowi\u0105 os.zamieszk.na ter.W\u015a,pozostaj.bez zatrudn.(w tym zarej.w P/MUrz.Pracy jako bezrob.),znajd.si\u0119 w szczeg.trud.syt.na RP,nale\u017c.do przynaj.1z poni\u017csz.kateg.:-os.po 50r.\u017c.,-kobiety,-os.d\u0142ugotrw. bezrob.-os.z nisk.kwalif. W przyp.os.zarej.jako bezrob.wsparcie mo\u017ce by\u0107 kierow.wy\u0142\u0105cz.do os.,dla kt\u00f3rych ustal. I lub II profil pomocy. W ramach P zaplanow.nast\u0119p.rodz.dzia\u0142a\u0144 dla Uczestnik\u00f3w:1)IDENTYFIK.POTRZEB,DIAGNOZA MO\u017bLIWO\u015aCI z zakr.dosk.zawod.oraz kompleksowe i ind.po\u015brednictwo pracy-warszt.ind. i grup.(w tym m.in.IPD),2)KURSY podnosz\u0105ce,uzupe\u0142n.lub zmieniaj.kwalifik.zawod.(np.szwaczka,technolog rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych,spawacz,elektryk,stolarz,kucharz,opiekun os.starszych);3)STA\u017bE u pracodawc\u00f3w,prowadz\u0105ce do nabyw.lub uzupe\u0142n.do\u015bw.zawod.oraz prakt.umiej.w zakr.zawodu. Kwota dofinsow.: 2789333,92 PLN.Wk\u0142ad w\u0142asny: 201307,80 PLN (6,73%). Okres realiz.:01.03.2018- 31.12.2019.Obszar realiz.P:woj.\u015bwi\u0119t.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KIELCACH", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego (3 edycja)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.02}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2449999.39", "WARTOSC": "2882352.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest Rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej (ES) w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim, w zakresie kreowania nowych miejsc pracy poprzez upowszechnianie, promocj\u0119 i budowanie wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzysektorowej do ko\u0144ca 2022r. Obszar realizacji: Wojew\u00f3dztwo \u015awi\u0119tokrzyskie Grupa docelowa- PES (min. 40) oraz podmioty wspieraj\u0105ce sektor ES z terenu W\u015a, w tym: OWES, instytucje pomocy i integracji spo\u0142. (IPiIS), administracja publ. (JST i administracja rz\u0105dowa, publ. s\u0142u\u017cby zatrudnienia), szko\u0142y (w tym podstawowe i ponadpodstawowe) i uczelnie wy\u017csze, przedsi\u0119b. prywatne itp. Uczestnikami projektu (UP) b\u0119dzie 100 pracownik\u00f3w ww. podmiot\u00f3w. Kwota dofinansowania: 2 449 999,39 z\u0142 Kwota ww: 432 352,85 z\u0142 Warto\u015b\u0107 projektu: 2 882 352,24 z\u0142 Wska\u017anik rezultatu: Liczba pracownik\u00f3w JST, instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej oraz innych podmiot\u00f3w, kt\u00f3rzy zdobyli wiedz\u0119 z zakresu ekonomii spo\u0142ecznej -100.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ URZ\u0118DU MARSZA\u0141KOWSKIEGO WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska Ekonomia Spo\u0142eczna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.95}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "23407314.02", "WARTOSC": "27773272.46", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wypracowanie i wdro\u017cenie modelu kooperacji pom. instytucjami pomocy i integr. spo\u0142., a podm. innych polityk sekt. istotnych z punktu widzenia w\u0142\u0105czenia spo\u0142.i zwalczania ub\u00f3stwa dla gmin wiejskich na obszarze makror. I tj. woj: lubelskiego(WL), mazowieckiego(WM), podkarpackiego (WP), podlaskiego(WPL) i \u015bwi\u0119tokrzyskiego(W\u015a)w okresie 01.04.2018r.-31.03.2021r.oraz wsparcie w/w instytucji w przeciwdzia\u0142aniu rozprzestrzeniania si\u0119 choroby COVID-19 wywo\u0142anej wirusem SARS-CoV2.Grup\u0119 doc. proj. stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 podm. pomocy spo\u0142, ochr. zdrowia, pieczy zast\u0119pczej, syst.o\u015bwiaty na poz. gminnym, powiat.i wojew. oraz inne podm. polityk sektor. istotnych z punktu widzenia w\u0142\u0105czenia spo\u0142. i zwalczania ub\u00f3stwa na terenach woj. WM,WL,WP,WPL,W\u015a.W rezultacie dzia\u0142a\u0144 proj. powstanie: model kooper. pom ww. instyt i podm.mo\u017cliwy do wdro\u017c. w ka\u017cdej gminie wiejskiej/pow.platforma edukG\u0142\u00f3wne zad:IKM: opracow. modeluPowo\u0142anie 5 Zespo\u0142\u00f3w ds.Modelu-ZMWyb\u00f3r 40 gmin i 30 pow. do opracow. modelu i zawi\u0105z. gminno-powiat. zesp. kooperacji (G-PZK), kt\u00f3re wraz z ZM wypracuj\u0105 za\u0142o\u017c. do MKII KM: testowanie modeluDob\u00f3r 30G i 20P do udzia\u0142u w pilota\u017cuZawi\u0105z 30 (PZK)Wyb\u00f3r os/rodziny do udzia\u0142u w pilota\u017cuOpracow. kontrakt\u00f3w socj/rodzinnychPilota\u017c MKWypracow. rekomen. do MKPodsum. efekt\u00f3w oddzia\u0142ywa\u0144 PZKIII KM: Podsumowanie test\u00f3wPodsum.wynik\u00f3w pilota\u017cu i opracow. Ksi\u0119gi RekomendacyjnejIV KM: Dzia\u0142ania edukacyjneWyd publik.Ksi\u0119ga rekomendacyjnaRealiz. 5 konferencji eduk. dla przedst. JST, prac. socj.Realiz. 20 spotka\u0144 seminaryjno-warszt dla podm. sekt (400os.)Przez ca\u0142y okres realiz proj. b\u0119d\u0105 prow. dzia\u0142ania w ramach Szko\u0142y Kooperacji,tj.Szkolenia dla:os. z podm. uczestnicz\u0105cych w opracow. modelu w gminach/powiatachwoj. podm. sektorProw. platformy eduk. Partnerskie spotkania wym. do\u015bw.Zadanie 5- DZIA\u0141ANIA DODATKOWE W WALCE Z KORONAWIRUSEM.Obejmuje realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 przewidzianych w rekomendacjach Minist. Funduszy i Polit. Reg. dla ROPS w zakresie mo\u017cliwego wsparcia w ramach PI 9iv", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE - REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W RZESZOWIE", "TYTUL": "Liderzy kooperacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2364503.47", "WARTOSC": "2805533.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Kielcach jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowej VI Pomoc techniczna poprzez: - zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w , wyposa\u017cenie stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji) oraz - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, ewaluacji, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W KIELCACH", "TYTUL": "Pomoc Techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Kielcach na lata 2017-2018.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.88}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2357567.51", "WARTOSC": "2773608.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania wynagrodze\u0144 wraz z pochodnymi pracownik\u00f3w Departamentu Polityki Regionalnej, Departamentu Bud\u017cetu i Finans\u00f3w oraz Biura Certyfikacji Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rzy s\u0105 zaanga\u017cowani we wdra\u017canie Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020. Ponadto, finansowane b\u0119d\u0105 umowy cywilno \u2013 prawne dla dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re nie wpisuj\u0105 si\u0119 w pozosta\u0142e grupy wydatk\u00f3w, a kt\u00f3re dotycz\u0105 wdra\u017cania RPOW\u015a", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Zatrudnienie os\u00f3b oraz umowy cywilno-prawne w ramach RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.88}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2305515.86", "WARTOSC": "2712371.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym cele P. jest zmniejszenie zapadalno\u015bci na gru\u017alic\u0119 w\u015br\u00f3d doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015awi\u0119tokrzyskiego poprzez dzia\u0142ania z zakresu profilaktyki i diagnozy gru\u017alicy. Jest on zgodny z RPZ -\u201eWczesna diagnostyka gru\u017alicy u mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015awi\u0119t. z grup szczeg\u00f3lnego ryzyka\u201d. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 doros\u0142e osoby zar\u00f3wno K jak i M, w wieku produkcyjnym i starsze, maj\u0105ce bezpo\u015bredni kontakt z chorymi na gru\u017alic\u0119 i osoby ze \u015brodowisk zagro\u017conych i ubogich \u0141\u0105cznie 10 680 K i M obj\u0119tych : -dzia\u0142aniami promo-informacyjnymi podnosz\u0105cymi za pomoc\u0105 medi\u00f3w i promocji wizualnej, \u015bwiadomo\u015b\u0107 na temat znaczenia wczesnej wykrywalno\u015bci choroby dla jej wyleczenia i powrotu do aktywnego zycia. - dzia\u0142aniami info-szk,- 10 szkole\u0144 dla pracownik\u00f3w OPS i PZ oko\u0142o 204 KiM. ,prowadzone przez edukator\u00f3w \u2013 lekarzy specjalist\u00f3w chor\u00f3b p\u0142uc , na temat wczesnej diagnostyki gru\u017alicy i wstepnych bada\u0144 ankietowych wskazuj\u0105cych mo\u017cliwo\u015b\u0107 zachrowania. . - badaniami testem IGRA, RTG os\u00f3b z bezpo\u015bredniego kontaktu z chorym i chorych-us\u0142ugi zdrowotne w ramach wysokiej jako\u015bci terapii/Evidence Based Medicine/ - dzia\u0142aniami organizacyjne zapewniaj\u0105ce realizacj\u0119 harmonogramu zada\u0144 z zakresu tworzenia dokumentacji P., bazy danych beneficjent\u00f3w, materia\u0142\u00f3w promocyjnych , szkoleniowych, monitoring bada\u0144, rozliczenia finansowego itd. Wszystkie dzia\u0142ania P. przypisuj\u0105 takie same warto\u015bci, prawa i obowi\u0105zki KiM i korzystanie ze wszystkich za\u0142o\u017ce\u0144 P. w r\u00f3wnym stopniu przez osoby niepe\u0142nosprawne. W P. b\u0119dzie realizowana zasada zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju/zakupy ekologiczne, tematyka wp\u0142ywu \u015brodowiska na zdrowie-szk./. Okres realizacji I 2018-XII 2021. Warto\u015b\u0107 Projektu 2 712 371,60 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny- 272800,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. \u015aW. RAFA\u0141A W CZERWONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Wczesna diagnostyka gru\u017alicy u mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego z grup szczeg\u00f3lnego ryzyka.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.84}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2263726.76", "WARTOSC": "2663207.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zdobycie/uzupe\u0142nienie lub podniesienie kompetencji lub kwalifikacji zawodowych istotnych na rynku pracy 462 (184K i 278M) os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18 lat i wi\u0119cej z obszaru wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego (W\u015a), zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia pozaformalnego, poprzez udzia\u0142 w kursach prowadz\u0105cych do nabycia konkretnych umiej\u0119tno\u015bci, do ko\u0144ca stycznia 2022r. Grupa docelowa:osoby doros\u0142e w wieku 18 lat i wi\u0119cej z obszaru W\u015a, zg\u0142aszaj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia pozaformalnego.Wsparcie kierowane jest do os\u00f3b niezale\u017cnie od ich sytuacji spo\u0142eczno-zawodowej, zar\u00f3wno do os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, jak r\u00f3wnie\u017c pracuj\u0105cych. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania:realizacja 23 rodzaj\u00f3w kurs\u00f3w w ramach 37 grup szkoleniowych w zawodach i specjalno\u015bciach poszukiwanych na regionalnym i og\u00f3lnopolskim rynku pracy z zakresu:transportu, obs\u0142ugi urz\u0105dze\u0144 technicznych, ksi\u0119gowo\u015bci, handlowo-us\u0142ugowego, opieku\u0144czo-medycznego, spawalnictwa, edukacji. Kwota dofinansowania: 2.303.207,95 PLN oraz wk\u0142ad w\u0142asny:360.000,00 PLN (co stanowi 13,52% wydatk\u00f3w kwalifikowalnych P). Okres realizacji Projektu: 01.06.2020-31.01.2022. Obszar realizacji Projektu: wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KIELCACH", "TYTUL": "SPECJALI\u015aCI I SPECJALISTKI W ZAWODZIE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "35150986.86", "WARTOSC": "39209132.03", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 2000 os\u00f3b w wieku 18-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia poprzezumo\u017cliwienie uzyskania kwalifikacji, w tym kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142o zintegrowane wsparcie w postaci oddzia\u0142ywania wychowawczego po\u0142\u0105czonego z kursami zawodowymi i og\u00f3lnorozwojowymi. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 10 wojew\u00f3dztw obj\u0119tych Inicjatyw\u0105 na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. Wpierwszym etapie realizacji projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wszechstronn\u0105 opiek\u0105: wychowawcz\u0105, psychologiczn\u0105 i doradcz\u0105. W ramach zaj\u0119\u0107 z indywidualnego doradztwa zawodowego opracowane zostan\u0105 IPD. Drugi etap realizacji projektu zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia og\u00f3lnorozwojowe (m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy). Wymienione formy wsparcia nie stanowi\u0105 elementu obowi\u0105zkowego w ramach indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia danej osoby, uwzgl\u0119dnione zostan\u0105 tylko te, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji danej osoby na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia. Ostatnim etapem wsparcia b\u0119dzie skierowanie uczestnik\u00f3w na sta\u017ce do zak\u0142ad\u00f3w pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Od szkolenia do zatrudnienia - YEI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.71}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2093467.24", "WARTOSC": "2462902.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt \"Hospicjum w Opatowie\" realizowany w okresie I 2021-XII 2022 ma na celu stworzenie i prowadzenie Hospicjum (opieka paliatywna) stanowi\u0105cego form\u0119 opieki skierowanej do os\u00f3b niesamodzielnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci do os\u00f3b powy\u017cej 65 r.\u017c. dla kt\u00f3rych leczenie przyczynowe choroby podstawowej zosta\u0142o zako\u0144czone. Powstanie 10 miejsc opieki nad osobami niesamodzielnymi, nieuleczalnie chorymi.Wsparcie w ramach projektu b\u0119dzie \u015bwiadczone na terenie pow. opatowskiego dla pacjent\u00f3w z terenu woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. W ramach projektu przewidziano wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 Hospicjum a nast\u0119pnie realizacj\u0119 us\u0142ug opieki paliatywnej dla 30 UP (18K i 12M). Wnioskowane dofinansowanie z EFS: 2 276 972,53 z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 185 930,10 z\u0142.", "BENEFICJENT": "SZPITAL \u015aWI\u0118TEGO LEONA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Hospicjum w Opatowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.67}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "2062140.84", "WARTOSC": "2426048.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142.P jest:zwi\u0119ksz.zdolno\u015bci do zatrudn.132os.pow.29r.\u017c.(w tym 2K)znajduj.si\u0119 w szczeg.trudnej syt.na RP z ter.woj.\u015bwi\u0119t.,do ko\u0144ca03.2017. GD P stanowi\u0105 os.zamieszk.na ter.W\u015a,pozostaj.bez zatrudn.(w tym zarej.w P/MUrz.Pracy jako bezrob.),znajd.si\u0119 w szczeg.trud.syt.na RP,nale\u017c.do przynaj.1z poni\u017csz.kateg.: - os.po 50r.\u017c., - kobiety, - os.d\u0142ugotrw. bezrob., - os.z nisk.kwalif. W przyp.os.zarej.jako bezrob.wsparcie mo\u017ce by\u0107 kierow.wy\u0142\u0105cz.do os.,dla kt\u00f3rych ustal. I lub II profil pomocy. W ramach P zaplanow.nast\u0119p.rodz.dzia\u0142a\u0144 dla Uczestnik\u00f3w: 1)IDENTYFIK.POTRZEB,DIAGNOZA mo\u017cliwo\u015bci z zakr.dosk.zawod.-warszt.ind. i grup.(w tym m.in.IPD), 2)WSPARCIE AKTYWIZ.z zakr.okre\u015bl.\u015bcie\u017cki zawod., 3)PO\u015aR.PRACY, 4)KURSY podnosz\u0105ce,uzupe\u0142n.lub zmieniaj.kwalifik.zawod.(np.spawacz,elektryk,operator koparko\u0142adowarki); 5)STA\u017bE u pracodawc\u00f3w,prowadz\u0105ce do nabyw.lub uzupe\u0142n.do\u015bw.zawod.oraz prakt.umiej.w zakr.zawodu. Kwota dofin.:2 181 623,05PLN Wk\u0142ad w\u0142asny: 244 425,00PLN Okres realiz.:01.04.2016-31.03.2017. Obszar realiz.P:woj.\u015bwi\u0119t.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KIELCACH", "TYTUL": "Kompleksowe wsparcie aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "2045241.45", "WARTOSC": "2426722.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt wzmacnia wojew\u00f3dzki system doskonalenia i pozwala 256 dyrektorom szk\u00f3\u0142, przewodnicz\u0105cym szkolnych zespo\u0142\u00f3w przedmiotowych, kierownikom \u015bwietlic z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego na zdobycie kompetencji w zakresie przyw\u00f3dztwa edukacyjnego, w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie kszta\u0142cenia kompetencji kluczowych. Pomaga skoncentrowa\u0107 prac\u0119 szko\u0142y na efektywnym nauczaniu, w tym jako\u015bci zadawanych uczniom w nauczaniu przedmiotowym zada\u0144 edukacyjnych, a przez to poprawia jako\u015b\u0107 uczenia si\u0119 uczni\u00f3w i kszta\u0142cenia w szkole wa\u017cnych kompetencji kluczowych.Mocnymi stronami projektu s\u0105: partnerstwo dzia\u0142aj\u0105cych w wojew\u00f3dztwie plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli, oparta na badaniach naukowych teoria poprawy kszta\u0142cenia w szkole kompetencji kluczowych, dobre rozeznanie potrzeb uczestnicz\u0105cych w projekcie dyrektor\u00f3w i innych szkolnych lider\u00f3w oraz dostosowanie do tych potrzeb szczeg\u00f3\u0142owych program\u00f3w szkole\u0144 i doradztwa. Projekt tworzy system zapewniania jako\u015bci prowadzonych szkole\u0144 i doradztwa poprzez superwizj\u0119, akademicki nadz\u00f3r, kole\u017ce\u0144skie wsparcie i wykorzystanie synergii z prowadzonymi przez CEO wraz z partnerami projektami PO WER (wspomaganie).Uczestnicz\u0105cy w projekcie dyrektorzy i kierownicy b\u0119d\u0105 mogli otrzyma\u0107 dyplomy uko\u0144czenia studi\u00f3w podyplomowych prowadzonych przez szko\u0142y wy\u017csze z du\u017cym do\u015bwiadczeniem w kszta\u0142ceniu dyrektor\u00f3w szk\u00f3\u0142: Collegium Civitas i Akademi\u0119 Pedagogiki Specjalnej. Tryb akademicki podnosi presti\u017c wsparcia, wzmacnia szkoleniow\u0105 motywacj\u0119 s\u0142uchaczy i przez to poprawia stopie\u0144 realizacji cel\u00f3w projektu.W prowadzenie grup szkoleniowych zaanga\u017cowani s\u0105 specjalnie przygotowani trenerzy aktywni lub byli dyrektorzy szk\u00f3\u0142. Projekt oferuje szkolenia, doradztwo i tworzy sieci wsp\u00f3\u0142pracy dyrektor\u00f3w.Projekt prowadzony jest zgodnie z przygotowanymi przez ORE ramowymi programami szkole\u0144 i doradztwa. Wykorzystuje ponad 10-letnie do\u015bwiadczenia prowadzonych przez CEO i Polsko-Ameryka\u0144sk\u0105 Fundacj\u0119 Wolno\u015bci programu Szko\u0142a Ucz\u0105ca Si\u0119 i Studi\u00f3w Podyplomowych Lider\u00f3w O\u015bwiaty.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM EDUKACJI OBYWATELSKIEJ", "TYTUL": "Zapewnienie dyrektorom i innym osobom pe\u0142ni\u0105cym funkcje kierownicze w \u015bwi\u0119tokrzyskich szko\u0142ach i przedszkolach wsparcia szkoleniowo-doradczego w zakresie przyw\u00f3dztwa edukacyjnego w kszta\u0142ceniu kompetencji kluczowych uczni\u00f3w poprzez system plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.63}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2017800.00", "WARTOSC": "3187800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa i spo\u0142eczna oraz zatrudnienie firmach z sektora MSP grupy 80 os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudniej sytuacji na rynku pracy z ternu wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 wybrane kryteria grupy docelowej w projekcie. Projekt umo\u017cliwia dofinansowanie zatrudnienia pracownik\u00f3w na nowym stanowisku pracy w pierwszym, najmniej efektywnym okresie zatrudnienia, wymagaj\u0105cym przyuczenia pracownia do nowych obowi\u0105zk\u00f3w. Grupa docelowa to osoby powy\u017cej 29 r. \u017cycia, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) lub bierne zawodowo w tym zarejestrowane w Powiatowym/Miejskim Urz\u0119dzie Pracy jako bezrobotne, o niskich kwalifikacjach, kobiety oraz osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2013 80 os\u00f3b. Przewidujemy, \u017ce w projekcie we\u017amie udzia\u0142 przynajmniej 20% os\u00f3b biernych zawodowo, czyli pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia lecz niezarejestrowanych w Urz\u0119dzie Pracy jako bezrobotni. W przypadku os\u00f3b zarejestrowanych jako bezrobotne b\u0119d\u0105 to osoby, dla kt\u00f3rych ustalono pierwszy lub drugi profil pomocy (bezrobotni aktywni i bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). Osoby te skorzystaj\u0105 z nast\u0119puj\u0105cych form bracia: \u2022 Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - Indywidualny Plan Dzia\u0142a\u0144 \u2022 Wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy \u2022 Subsydiowane zatrudnienie \u2022 Poradnictwo zawodowe W efekcie realizacji projektu 40 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie po okresie wsparcia. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych w projekcie wynosi 3 367 200,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny planujemy w wysoko\u015bci 1 248 000,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny stanowi koszty wynagrodzenia uczestnik\u00f3w projektu po stronie pracodawcy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.11. 2016 \u201331.10. 2018 ( 24 miesi\u0119cy). Przy realizacji projektu SIPH b\u0119dzie stosowa\u0142a zasad\u0119 r\u00f3wnych szans, bez stosowania jakiejkolwiek dyskryminacji. Nie wy\u0142\u0105czamy r\u00f3wnie\u017c z uczestnictwa w projekcie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "Subsydiowane zatrudnienie szans\u0105 dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1994030.58", "WARTOSC": "2365959.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM P jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 192os.(40K/152M),w wieku do 29r.\u017c.,nale\u017c\u0105cych do grupy NEET z ter.woj.\u015bwi\u0119tokrz.do ko\u0144ca 10.2019r. REZULTATY P,m.in. -80 os\u00f3b uzyska kwalifikacje po opuszcz.programu,-co najmniej 48%os.o niskich kwalifikacjach,35%os d\u0142ugotr.bezrob. i 17%os.niepe\u0142nospr. oraz 43% uczestnik\u00f3w niekwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych wcze\u015bniej grup docel. podejmie zatrudnienie w okr.do 3 m-cy od momentu zako\u0144.udzia\u0142u w P. Uczestnikami Projektu(UP)b\u0119dzie 192os.m\u0142odych(40K i 152M),w wieku15-29lat bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw. m\u0142odzie\u017c NEET-os.bierne zawodowo lub os.bezrob.niezarejestr. w UP,w tym ON,z wy\u0142\u0105cz.grupy okre\u015bl.dla trybu konkurs.w poddz.1.3.1.Co najmniej 85%UP b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y OBZ. G\u0141.DZIA\u0141ANIA: Indywid. i kompleksowa aktywiz.zawod.-edukacyjna os.m\u0142odych uczestnicz.w P opiera\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na 3 instrumentach pomocy:1) instrumenty i us\u0142ugi rynku pracy s\u0142u\u017c\u0105ce indywidualizacji wsparcia oraz pomocy w zakr.okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawod.: a) Identyfikacja potrzeb,diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakr.doskon.zawod.wraz z opracowaniem IPD oraz kompleks.i indywid.po\u015bredn.pracy, 2) realizacja wysokiej jako\u015bci kurs\u00f3w prowadz\u0105cych do podnoszenia, uzupe\u0142n.b\u0105d\u017a zmiany kompetencji/kwalifikacji zawod.,celem dostosowania kompet. i kwalifikacji do potrzeb rynku pracy;(zak.egzaminem i wyd.certyfikat\u00f3w potwierdz.kwalifikacje/kompet.):z zakr.gastronomii,budownictwa,spawalnictwa.elektryki i transportu bliskiego oraz gospodarki magazynowej;3)3 mies.STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W s\u0142u\u017c\u0105ce nabyw.lub uzupe\u0142n.do\u015bwiadcz.zawod.oraz prakt.umiej\u0119tn.w zakr.zawodu. KWOTA DOFINANS.:2.247.659,40PLN ORAZ WK\u0141AD W\u0141ASNY:118.300,00PLN (tj.5,00% wydat.kwalif.). OKR.REALIZACJI:01.01.2018-31.10.2019 (zg. z K.D.Nr 10).OBSZAR REALIZACJI: W\u015a \u015aREDNI KOSZT PRZYPADAJ\u0104CY W P. NA 1 UCZESTNIKA WYNOSI 12.322,71PLN (zg.z K.D.Nr 11). EFEKTEM ZAPLANOW. W P KURS\u00d3W B\u0118DZIE UZYSKANIE KWALIF.LUB NABYCIE KOMPET. POTW.ODPOW.DOKUMENTEM W ROZ.WYT.W ZAKR.MONIT.P.RZECZ.-z", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KIELCACH", "TYTUL": "M\u0141ODZI NA START! Program aktywizacji zawodowej os\u00f3b m\u0142odych do 29r.\u017c. w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim (II edycja)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1992045.30", "WARTOSC": "2343582.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt dotyczy wczesnego wykryw. pylicy p\u0142uc i jest dedykowany pracown. woj. \u015bwi\u0119t. zawodowo nara\u017conym na dzia\u0142. py\u0142u zw\u0142\u00f3kniaj\u0105cego. G\u0142\u00f3wnym za\u0142o\u017ceniem projektu jest zwi\u0119kszenie \u015bwiad.i i wiedzy pop. os\u00f3b prac. w nara\u017c. na py\u0142 oraz wczesna diagn. pylicy poprzez realizowanie interwencji o charakterze eduk.-zdr. w \u015brod. pracy. Na podstawie danych WSSE w K-cach oszacowano liczebn. pop. docelowej na ok. 11 000 os\u00f3b. Zaplanowano obj\u0119cie ok. 70% pop. docelowej (ok. 7 700 prac.) dzia\u0142. eduk. W tym celu organizatorzy planuj\u0105 zorganizowanie kampanii maj\u0105cej na celu \u0142atwiejsze i szybsze dotarcie do os\u00f3b zagro\u017c., co w konsekwencji mo\u017ce prze\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 na wcze\u015bniejsze wykrycie zmian chorob. W ramach projektu zaplanowany zosta\u0142 blok szkole\u0144 dla pracow. pjsmp (lekarze i piel\u0119gniarki), insp. BHP oraz lekarzy radiol. W\u015br\u00f3d pracow. zak\u0142. pracy zostan\u0105 przeprowadzone warszt. eduk. Dodatkowo poszerzona diagn. zostanie wykonana u pracow. wykonuj\u0105cych prac\u0119 w warunkach przekrocze\u0144 normatyw\u00f3w hig. ze sta\u017cem pracy najmniej 5 lat (max. 640 os\u00f3b) oraz zatrudnionych na podstawie um\u00f3w cyw.-prawnych i samozatr. (150 os\u00f3b). W ramach dod. \u015bwiadcze\u0144 osobom zatrudnionym na podstawie um\u00f3w cyw. prawn. wykonywane b\u0119d\u0105: \u2022 RTG klatki piersiowej \u2022 bad. spirom. \u2022 gazometria \u2022 \u0107wicz. usprawniaj\u0105ce prac\u0119 uk\u0142. odd. \u2013 cykl 10 zab./pracow. \u2022 kons. lek. specj. med. pracy \u2022 ind. ed. prozdr. \u2022 por. psychol. dla os\u00f3b ze stwierdzonymi zmian. w obr\u0119bie uk\u0142. oddech. Dla pracownik\u00f3w wykonuj\u0105cych prac\u0119 w warunkach przekrocze\u0144 normatyw\u00f3w higienicznych : \u2022 HRCT \u2022 ed. ind. \u2022 kons. lmp. Beneficjent na bie\u017c\u0105co b\u0119dzie monitorowa\u0142 przebieg realizacji projektu, a ocena projektu dotyczy\u0107 b\u0119dzie: zg\u0142aszalno\u015bci do projektu, jako\u015bci \u015bwiadcze\u0144 realizowanych w projekcie oraz jego efektywno\u015bci. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z jednostkami ochrony zdrowia oraz instytucjami, kt\u00f3re z racji przypisanych ustawowo zada\u0144 realizuj\u0105 dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na zapobieganiu i eliminowaniu zagro\u017ce\u0144 w \u015brod. prac", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI O\u015aRODEK MEDYCYNY PRACY W KIELCACH", "TYTUL": "Program profilaktyki chor\u00f3b uk\u0142adu oddechowego dla pracownik\u00f3w zawodowo nara\u017conych na dzia\u0142anie py\u0142u zw\u0142\u00f3kniaj\u0105cego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.58}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "8515403.16", "WARTOSC": "10103705.70", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie od 03.04.2018 r. do 31.03.2022 r.Celem projektu (P) jest wypracowanie jednego standardu w zakresie mieszkalnictwa wspomaganego dla os\u00f3b choruj\u0105cych psychicznie po wielokrotnych pobytach w szpitalu psychiatrycznym.P realizowany b\u0119dzie w partnerstwie zW\u015a (ROPS Kielce) i WP (ROPS Rzesz\u00f3w) oraz z trzema organizacjami pozarz\u0105dowymi, dzia\u0142aj\u0105cymi odpowiednio na terenie; WL,WP i W\u015a: Charytatywnym Stowarzyszeniem Niesienia Pomocy Chorym MISERICORDIA z siedzib\u0105 w Lublinie, Stowarzyszeniem Rodzic\u00f3w i Przyjaci\u00f3\u0142 Os\u00f3b Niepe\u0142nosprawnych \"Rado\u015b\u0107\" z siedzib\u0105 w D\u0119bicy oraz Caritas Diecezji Kieleckiej. Liderem (L) P b\u0119dzie ROPS w Lublinie.Partnerzy Projektu (PR) - NGO b\u0119d\u0105 wdra\u017ca\u0142y standard na terenie gminnych jednostek samorz\u0105du terytorialnego.Grup\u0105 docelow\u0105 (GD)b\u0119dzie min. 5 gminnych jednostek samorz\u0105du terytorialnego, zr\u00f3\u017cnicowanych pod wzgl\u0119dem sytuacji spo\u0142eczno-gospodarczej.Wypracowany w ramach projektu standard w zakresie mieszkalnictwa wspomaganego zostanie wdro\u017cony i przetestowany w min. 3 gminach na terenie WL, 1 gminie na terenie WP oraz 1 gminie na terenie W\u015a.Po przeprowadzeniu pilota\u017cy wypracowanego standardu opracowane zostan\u0105 rekomendacje i przeprowadzone dzia\u0142ania edukacyj. - szkol. dla przedstawicieli jst i NGO w zakresie stosowania opracowanego i wdro\u017conego standardu.Gminy, na kt\u00f3rych terenie zostanie wdro\u017cony standard zobowi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 do zachowania trwa\u0142o\u015bci wsparcia przez co najmniej 3 lata od daty zako\u0144czenia pilota\u017cy. L zawrze porozumienie z gminnymi jednostkami samorz\u0105du terytorialnego, w kt\u00f3rych b\u0119dzie wdro\u017cony opracowany standard, dotycz\u0105ce zachowania trwa\u0142o\u015bci wdro\u017conego rozwi\u0105zania.Opracowany model uwzgl\u0119dni rozwi\u0105zania dotycz\u0105ce mieszkalnictwa wspomaganego, opracowane w ramach projekt\u00f3w realizowanych w IV Osi Priorytetowej PO WER.Projekt realizowany b\u0119dzie zgodnie z Og\u00f3lnoeuropejskimi wytycznymi dotycz\u0105cymi przej\u015bcia od opieki instytucjonalnej do opieki \u015bwiadczonej na poziomie lokalnych spo\u0142eczno\u015bci.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO LUBELSKIE - REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W LUBLINIE", "TYTUL": "Standardy w zakresie mieszkalnictwa wspomaganego dla os\u00f3b choruj\u0105cych psychicznie po wielokrotnych pobytach w szpitalu psychiatrycznym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.54}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1849665.00", "WARTOSC": "2176077.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania wynagrodze\u0144 wraz z pochodnymi (w tym nagr\u00f3d uznaniowych, dodatk\u00f3w motywacyjnych) pracownik\u00f3w Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Kielcach, kt\u00f3rzy s\u0105 zaanga\u017cowani we wdra\u017canie Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W KIELCACH", "TYTUL": "Zatrudnienie os\u00f3b oraz umowy cywilno-prawne w ramach RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.47}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1834000.60", "WARTOSC": "2157647.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142. projektu jest \"Rozw\u00f3j sektora ekonomii spo\u0142ecznej w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim, w zakresie kreowania nowych miejsc pracy poprzez upowszechnianie, promocj\u0119 i budowanie wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzysektorowej do ko\u0144ca 2018 roku\". Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane problemy i bariery rozwoju ES w regionie. W ramach proj. realizowane b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zad.: Zadanie 1. Zapewnienie sp\u00f3jno\u015bci dzia\u0142a\u0144 w sferze ekonomii spo\u0142ecznej, kt\u00f3rego celem jest rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy i wzrost sp\u00f3jno\u015bci dzia\u0142a\u0144 pomi\u0119dzy instytucjami publicznymi i niepublicznymi oraz w obszarze ekonom ii spo\u0142ecznej dla uzyskania efektu synergii i skali . G\u0142. dzia\u0142ania i formy wsparcia: zapewnienie funkcjonowania RKRES, utworzenie i funkcjonowanie GT (4), doradztwo w zakresie ES, utworzenie portalu internetowego ES, analizy i raporty, katalog dobrych praktyk ES itp. Zadanie 2. Budowanie marki ekonomii spo\u0142ecznej w regionie, kt\u00f3rego celem jest wzrost widoczno\u015bci PES na rynku. W ramach zadania b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania promocyjno- informacyjne maj\u0105ce na celu budowanie pozytywnego wizerunku przedsi\u0119biorczo\u015bci spo\u0142ecznej i wskazywanie korzy\u015bci dokonywania zakup\u00f3w w tym sektorze,tj. Regionalne Targi ES, Dni ES na uczelniach wy\u017cszych, emisja audycji radiowych i spot\u00f3w telewizyjnych, promocja lider\u00f3w ES w regionie, itp. Zadanie 3. Podnoszenie kompetencji w obszarze ekonomii spo\u0142ecznej, kt\u00f3rego celem jest wzrost kompetencji i \u015bwiadomo\u015bci pracownik\u00f3w jednostek samorz\u0105du terytorialnego, instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej, podmiot\u00f3w ES oraz przedstawicieli nauki, biznesu i innych podmiot\u00f3w lokalnych w zakresie ekonomii spo\u0142ecznej. G\u0142. dzia\u0142ania: warsztaty i wizyty studyjne. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 proj. wyniesie 2.157.647,76 PLN, w tym dofinansowanie: 1.834.000,60 PLN, a wk\u0142ad w\u0142asny:323.647,16 PLN", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ URZ\u0118DU MARSZA\u0141KOWSKIEGO WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO", "TYTUL": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKA EKONOMIA SPO\u0141ECZNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1840888.35", "WARTOSC": "2165751.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania wynagrodze\u0144 wraz z pochodnymi (w tym nagr\u00f3d uznaniowych, dodatk\u00f3w motywacyjnych) pracownik\u00f3w Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Kielcach, kt\u00f3rzy s\u0105 zaanga\u017cowani we wdra\u017canie Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020. Ponadto, finansowane b\u0119d\u0105 wynagrodzenia ekspert\u00f3w zewn\u0119trznych, kt\u00f3rzy dokonaj\u0105 oceny wniosk\u00f3w o dofinansowanie projekt\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W KIELCACH", "TYTUL": "Zatrudnienie os\u00f3b oraz umowy cywilno-prawne w ramach RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.46}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1819007.83", "WARTOSC": "1979549.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "\u00a0 Celem projektu \"Wsparcie m\u0142odych na \u015bwi\u0119tokrzyskim rynku pracy\" jest osi\u0105gni\u0119cie w okresie od IX 2016 do ko\u0144ca IX 2017 wy\u017cszej aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 120 os\u00f3b (72 kobiet i 48 m\u0119\u017cczyzn), w tym 96 os\u00f3b biernych zawodowo (80% uczestnik\u00f3w projektu) i 24 bezrobotnych os\u00f3b (20% uczestnik\u00f3w projektu z czego 12 os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 m\u0142odzi d\u0142ugotrwale bezrobotni) oraz 8 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, kt\u00f3re nie maj\u0105 zatrudnienia ani nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, w wieku 15 - 29 lat, zamieszkuj\u0105cych wg KC teren wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, poprzez kompleksow\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105c\u0105 indywidualne poradnictwo zawodowe, szkolenia zawodowe, 4 miesi\u0119czne sta\u017ce oraz po\u015brednictwo pracy. Projekt zak\u0142ada aktywizacj\u0119 zawodowo-edukacyn\u0105 os\u00f3b m\u0142odych, obejmuj\u0105c\u0105:identyfikacj\u0119 potrzeb,poradnictwo zawodowe,szkolenia zawodowe,4 miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe,po\u015brednictwo pracy. Wsparcie udzielane b\u0119dzie w spos\u00f3b kompleksowy i zindywidualizowany, w oparciu o potrzeby i mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w zidentyfikowane w ramach obligatoryjnych form wsparcia (identyfikacji potrzeb oraz poradnictwa zawodowego). Dzi\u0119ki szkoleniom zawodowym uczestnicy uzyskaj\u0105 potwierdzone certyfikatem kwalifikacje zawodowe. Udzia\u0142 w sta\u017cu umo\u017cliwi im nabycie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i do\u015bwiadczenia, co uzupe\u0142nione profesjonalnym po\u015brednictwem pracy, zwi\u0119kszy mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w do podj\u0119cia pracy. \u00a0 W wyniku wsparcia zatrudnienie uzyska (efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa projektu):min. 36% uczestnik\u00f3w o niskich kwalifikacjach,min. 35% uczestnik\u00f3w d\u0142ugotwale bezrobotnych,min. 17% niepe\u0142nosprawnych uczestnik\u00f3w (o ile dotyczy),min. 43% pozosta\u0142ych uczestnik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem. \u00a0", "BENEFICJENT": "EUROSOLUTIONS JAN DYMEK", "TYTUL": "Wsparcie m\u0142odych na \u015bwi\u0119tokrzyskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1789894.38", "WARTOSC": "2105758.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia 120UP (w tym 12 K) powy\u017cej 29 r.\u017c. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy z terenu W\u015a do 12.2019. W ramach P zostanie zrealizowane 3 typy P: 1. Indywidualne IPD \u2013 100%GD. 2. Realizacja program\u00f3w aktywizacji zawodowej: a) PO\u015aREDNICTWO PRACY oraz poradnictwo zawodowe- 100%GD b) STA\u017bE u pracodawc\u00f3w przez okres 3 m-cy - 100%GD; c) KURSY: Kierowca kat. C + Kwalifikacja wst\u0119pna przyspieszona - 48UP; Kierowca kat. C + E + Kwalifikacja wst\u0119pna przyspieszona - 48UP; ADR - 96UP, Kierowca w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych - 24UP. GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 120UP (w tym 108 M) pow. 29 znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.: 96 UP bezrobotnych zarejestrowanym w PUP/MUP i 24 UP biernych zawodowo (niezarejestrowane w PUP/MUP), 50% stanowi\u0105 UP z wykszt.max.do \u015bredniego ISCED 3. KWOTA DOFINANSOWANIA: 1979043,10z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY NIEPIENI\u0118\u017bNY 130970,00z\u0142 (6,21% warto\u015bci P). OKRES REALIZACJI P: III.2018 - XII.2019. OBSZAR REALIZACJI: W\u015a. WSKA\u0179NIKI REZULTATU: 44 UP pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu; 68 UP, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu; 35% UP d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kt\u00f3rzy podj\u0119li prac\u0119 w okresie do 3 m-cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w P; 33% UP w wieku 50+, kt\u00f3rzy podj\u0119li prac\u0119 w okresie do 3 m-cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w P; 39% K, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y prac\u0119 w okresie do 3 m-cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w P; 38% UP o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3rzy podj\u0119li prac\u0119 w okresie do 3 m-cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w P. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: 96 UP bezrobotnych (w tym 54 d\u0142ugotrwale) obj\u0119tych wsparciem w programie, 24 UP biernych zawodowo, 12 UP 50+, 12 K.", "BENEFICJENT": "CENTRUM KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO W BUSKU-ZDROJU", "TYTUL": "NOWY ZAW\u00d3D - LEPSZE \u017bYCIE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.42}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1759711.29", "WARTOSC": "2070248.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zmniejszenie o co najmniej 10% zapadalno\u015bci na inwazyjn\u0105 i nieinwazyjn\u0105 chorob\u0119 pneumokokow\u0105 u chorych z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego z najcz\u0119stszymi nowotworami litymi i hematologicznymi do 31 grudnia 2021 r. poprzez obj\u0119cie dzia\u0142aniami informacyjno-edukacyjnymi 7 200 os\u00f3b (3940 K i 3260 M) oraz podaniu szczepionki 5 400 osobom (2955 K i 2445 M). +Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 Regionalnego Programu Zdrowotnego - Zapobieganie ci\u0119\u017ckim zapaleniom p\u0142uc u chorych onkologicznych z najcz\u0119stszymi nowotworami litymi i hematologicznymi i obejmuje dzia\u0142ania edukacyjne \u2013 kampani\u0119 informacyjno-edukacyjn\u0105, badania wraz z kwalifikacj\u0105 do szczepie\u0144, wykonanie szczepie\u0144. Wk\u0142ad w\u0142asny w wysoko\u015bci 210 000 z\u0142 i zostanie wniesiony w postaci wynagrodzenia lekarza 94 000 z\u0142 oraz w ramach koszt\u00f3w po\u015brednich 116 000 z\u0142. Projekt realizowany od 1 maja 2019 r. do 31 grudnia 2021 r. na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Dofinansowanie z EFS 1 759 711,29 z\u0142.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "Szczepienia dla chorych onkologicznie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1753696.98", "WARTOSC": "1908474.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem proj.\u00a0jest doprowadz.do wzros.poz. aktywn. zaw. i spo\u0142. 120 os\u00f3b bezrob., kt\u00f3re nie uczest.w kszta\u0142c. i szkol.tzw.m\u0142odzie\u017c NEET w wieku 15-29 lat z ter.W\u015a. \u00a0 Wsparcie udzielane w ram.proj.jest dostosow.do specyf.potrzeb GD, ka\u017cdy UP b\u0119dzie obj\u0119ty 5 form.wspar.(zg.z kryt.premiuj\u0105cym nr. 4).Pracodawcy pozysk.precyzyj.wyszkol. i wykwalif. pracownik\u00f3w,co w d\u0142u\u017cszej perspekt.prze\u0142o\u017cy si\u0119 na wy\u017cszy poz.\u017cycia spo\u0142.w W\u015a\u00a0oraz na zmniejsz.wska\u017an.bezrob.i inne liczne wymierne korzy\u015bci ekonom.- spo\u0142,zwi\u0105z.z rozwoj.gospod.W\u015a. \u00a0 Przez zmniejsz.liczby bezrob.os.m\u0142odych,w efekcie realizacji proj.,zostanie umo\u017cliwione zmniejszenie wydatk\u00f3w na walk\u0119 z bezrob.oraz spadnie wska\u017anik liczby os.korzystaj\u0105cych ze \u015bwiadcze\u0144 systemu zabezp. spo\u0142eczn. Wszyscy UP poprzez udzia\u0142 w szkol. i sta\u017cach zawod.podnios\u0105 kwalif.zaw.zg.zapotrzebow.lokaln.rynku pracy, co w efekcie przyniesie zatrudn.w zawod. deficyt. Ka\u017cdy z UP zost.obj\u0119ty IPD, po\u015bred. pracy, a co najwa\u017c.b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliw.odb. sta\u017cu zawodow. po certyfik.szkoleniu. \u00a0 Kompleks.pomoc pozwoli UP zagro\u017con.wyklucz.spo\u0142.na prze\u0142am.stanu bierno\u015bci,pokonanie w\u0142asnych s\u0142abo\u015bci i obaw przed podj.pracy z pow.braku kwalif.zaw.Wspar.zwi\u0119kszy wiary we w\u0142asne si\u0142y i mo\u017cliw,co podniesie samooc.i poczucie w\u0142as.wart.Nast\u0105pi u\u015bwiadom.UP o ich rzeczywistych.predysp. zaw, wynikaj.z posiad.umiej\u0119t. oraz sprecyzow.potrzeb w zakr. aktualiz. posiadan.kwalif. Zmotywow.UP wezm\u0105 udzia\u0142 w kursach i szkol.zaw,kt\u00f3re wzmocn. zost.realiz. 120-stu sta\u017cy i prakt.przygotow.UP do podj.aktywn.na rynku pracy. \u00a0 Proj.zak\u0142ada aktywiz.zawod.-eduk.os.m\u0142odych,obejm.:indywid.dor.zaw.trening aktywn.zaw.szkol.zaw.sta\u017cepo\u015bred.pracy \u00a0 Dzi\u0119ki szkol.zaw.UP\u00a0uzysk.potwierdz.certyf.kwalifi.lub kompetenc.zaw(zg.z kryt.premiujacym nr 1 i nr 3). \u00a0 W wyn.wsparcia efektyw. zatrudnien.wyn.(kryt dost\u0119pu nr 3):min. 35% d\u0142ugotrwale bezrob.ucz.,min. 36% ucz.o niskich kwalifik.,min. 17% niepe\u0142nospr.ucz.,min. 43%", "BENEFICJENT": "JAN LUTKA AKTULNAJ", "TYTUL": "Twoja nowa droga", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1746480.00", "WARTOSC": "2754480.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa i spo\u0142eczna grupy 60 bezrobotnych z ternu wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Projekt umo\u017cliwia dofinansowanie zatrudnienia pracownik\u00f3w na nowym stanowisku pracy w pierwszym, najmniej efektywnym okresie zatrudnienia, wymagaj\u0105cym przyuczenia pracownia do nowych obowi\u0105zk\u00f3w. W efekcie realizacji projektu: 60 os\u00f3b bezrobotnych zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie 25 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie po okresie wsparcia. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powy\u017cej 29 r. \u017c., pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia (w tym zarejestrowane w P/ MUP jako bezrobotne) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji, to znaczy nale\u017c\u0105ce do przynajmniej jednej z poni\u017cszych kategorii: osoby po 50 roku \u017cycia, kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby z niskimi kwalifikacjami. W przypadku os\u00f3b zarejestrowanych jako bezrobotne grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 jedynie osoby, dla kt\u00f3rych ustalono pierwszy lub drugi profil pomocy (bezrobotni aktywni i bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia) zgodnie z art. 33 ustawy z dnia 20 kwietnia 2004 r. o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - Indywidualny Plan Dzia\u0142a\u0144, poradnictwo zawodowe, wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy, subsydiowane zatrudnienie. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych w projekcie wynosi 2 754 480,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny planujemy w wysoko\u015bci 1 008 000,00,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny stanowi koszty wynagrodzenia uczestnik\u00f3w projektu po stronie pracodawcy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01 maja 2018 \u2013 31 pa\u017adziernika 2019 ( 18 miesi\u0119cy). Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie ca\u0142ego woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Przy realizacji projektu SIPH b\u0119dzie stosowa\u0142a zasad\u0119 r\u00f3wnych szans, bez stosowania jakiejkolwiek dyskryminacji. Nie wy\u0142\u0105czamy r\u00f3wnie\u017c z uczestnictwa w projekcie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "Praca dla Ciebie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1708581.60", "WARTOSC": "2010096.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych dla 60 os\u00f3b (42K/18M) niesamodzielnych i 35 ich opiekun\u00f3w (24K/11M) z Obszaru Strategicznej Interwencji \u2013 obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych (obszary wiejskie) poprzez \u015bwiadczenie kompleksowej, d\u0142ugoterminowej medycznej opieki domowej i wsparcia spo\u0142ecznego przyspieszaj\u0105cych ich powr\u00f3t do sprawno\u015bci w okresie od 01.10.2019 r. do 31.12.2021 r. W ramach projektu realizowane s\u0105 nast. zadania: Zadanie 1.MEDYCZNA OPIEKA DOMOWA Zadanie 2.OPIEKA TOWARZYSZ\u0104CA Najwa\u017cniejsze wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie: 60(42K;18M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie: 20(14K;6M) Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 8 Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 5 Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowalnych na przeciwdzia\u0142anie COVID - 19 - 236 160,00 z\u0142 Czas trwania: X.2019-XII.2021 Bud\u017cet projektu: 2.010.096,00 PLN w tym wk\u0142ad w\u0142asny w wysoko\u015bci 150.757,20 PLN.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE \" ZDROWIE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "ZESPO\u0141Y MEDYCZNEJ OPIEKI DOMOWEJ 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1700827.88", "WARTOSC": "1850939.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt \"M\u0142odzi - Aktywni - Do\u015bwiadczeni na \u015bwi\u0119tokrzyskim rynku pracy\" stanowi skrupulatnie zaplanowane przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119d\u0105ce efektem wieloletnich do\u015bwiadcze\u0144 Fundacji Polskiej Akademii Nauk w zakresie aktywizacji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b m\u0142odych znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy. CELEM PROJEKTU jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 120 os\u00f3b m\u0142odych (66K, 54M), nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, tzw. m\u0142odzie\u017c NEET\u00a0w wieku 15-29 lat zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego (w tym 72 osoby w wieku 15-24 lata). z czego 96 os\u00f3b biernych zawodowo, 24\u00a0bezrobotnych, w tym 15 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych do 31 pa\u017adziernika\u00a02017 roku poprzez zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie obejmuj\u0105ce: poradnictwo psychologiczne, zawodowe, po\u015brednictwo pracy oraz instrumenty aktywizacji zawodowej os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia. GRUPA DOCELOWA: Projekt jest skierowany do 120 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy NEET w wieku 15-29 lat,z czego 72 osoby w wieku 15-24 lata, 10 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, . Uczestnicy projektu to mieszka\u0144cy woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, z czego 72 os. zamieszka\u0142e na wsi. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 66 kobiet (55%UP) z grupy NEET woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego ze wzgl\u0119du na trudniejsz\u0105 sytuacj\u0119 kobiet na regionalnym rynku pracy i bariery p\u0142ci. G\u0141\u00d3WNYMI REZULTATAMI PROJEKTU b\u0119d\u0105 podj\u0119cie zatrudnienia przez 52 UP (efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniowa), a tak\u017ce wzrost kompetencji psycho-spo\u0142.przez\u00a0116 UP oraz wzrost kwalifikacji zawodowych u 116 os. (poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawodowych). DZIA\u0141ANIA: Zaplanowane dzia\u0142ania zak\u0142adaj\u0105 aktywny udzia\u0142 Uczestnik\u00f3w Projektu oraz b\u0119d\u0105 indywidualnie dopasowane do ka\u017cdego uczestnika na podst. przeprowadzonej diagnozy mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego i opracowanego IPD. Wnioskodawca zaplanowa\u0142: poradnictwo psychologiczne i zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia i sta\u017ce. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie od 1 maja\u00a02016 do 31 pa\u017adzi", "BENEFICJENT": "FUNDACJA POLSKIEJ AKADEMII NAUK", "TYTUL": "M\u0142odzi - Aktywni - Do\u015bwiadczeni na \u015bwi\u0119tokrzyskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1699438.08", "WARTOSC": "1999338.92", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zdobycie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i pierwszego do\u015bwiadczenia zawodowego u 240 uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. Oskara Langego w Kielcach oraz doposa\u017cenie Szko\u0142y w nowoczesn\u0105 pracowni\u0119 gastronomiczn\u0105 dla zawodu technik hotelarstwa i pracownie turystyczn\u0105 oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci a tak\u017ce zdobycie umiej\u0119tno\u015bci w zakresie wykorzystania ICT w nauczaniu i obs\u0142udze go\u015bci targowo-kongresowych u 10 nauczycieli (8K i 2M) przedmiot\u00f3w zawodowych. Udzia\u0142 240 (200K, 40M) uczni\u00f3w w szkoleniach zawodowych: Barman, kelner, barista, kurs kulinarny \u015awi\u0119tokrzyskie dziedzictwo Kulinarne, obs\u0142uga urz\u0105dze\u0144 biurowych, obs\u0142uga ma\u0142ej firmy, sprzeda\u017c i magazynowanie i sta\u017cach u cz\u0142onk\u00f3w ROT m. in. w hotelach, restauracjach, biurach podr\u00f3\u017cy np. Grand Hotel Kielce, Hotel Dal, Pod Z\u0142ot\u0105 R\u00f3\u017c\u0105 zwi\u0119kszy ich szanse na rynku pracy poprzez poszerzenie kompetencji kluczowych takich jak matematyka, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107, ICT i j\u0119zyki obce oraz zawodowych np. barma\u0144skich, kelnerskich, kulinarnych, prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej itp., niezb\u0119dnych w bran\u017cy hotelarskiej, turystycznej i ekonomicznej. Nowa pracownia gastronomiczna spowoduje spe\u0142nienie przez szko\u0142\u0119 wymaga\u0144 dotycz\u0105cych posiadania pracowni kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3ra obecnie nie istnieje. G\u0142\u00f3wnym wska\u017anikiem rezultatu jest liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych wyposa\u017cenie zakupione z EFS a wska\u017anikiem produktu liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w doradztwie edukacyjno-zawodowym. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych im. Oskara Langego oraz 240 (200K, 40M) uczni\u00f3w plac\u00f3wki i 10 (8K i 2M) nauczycieli szko\u0142y. Warto\u015b\u0107 projektu: 1 999 338,92 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 116 384,00 z\u0142, kwota dofinansowania: 1882954,92 z\u0142, Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie 1. 09. 2016-31. 08. 2018", "BENEFICJENT": "REGIONALNA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO", "TYTUL": "Do\u015bwiadczenie i umiej\u0119tno\u015bci zawodowe sukcesem na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1699760.85", "WARTOSC": "1999718.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142. proj.jest aktywiz. zaw. 147 os.powy\u017cej 29 r.\u017c. Grupa docel.: os. pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia (bezr. i bierne zaw.), znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: IPD, po\u015brednictwo pracy, kursy zaw.+ICT, sta\u017ce dla cz\u0119\u015bci UP. Kwota dofinansowania projektu:1898918,65 z\u0142. \u0141\u0105czny wk\u0142ad w\u0142asny w projekcie: 100800 z\u0142 Okres realizacji projektu: 01.05.2018-30.04.2020. Obszar: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-EKONOMICZNEGO", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje w zakresie Inteligentnych Specjalizacji woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego szans\u0105 na zatrudnienie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1702754.50", "WARTOSC": "2003240.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel - Poprawa sytuacji na rynku pracy 125 os kt\u00f3rzy s\u0105 w szczeg. trudnej sytuacji na rynku pracy tj. os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c, zamiesz. (KC) woj. \u015awi\u0119tokrzystkie - pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w tym zarejestrowanych w Powiatowym/ Miejskim UP lub biernych tj. bez zatrud lecz niezarejestrowane w Powiatowym/ Miejskim UP jako bezrobotne(51 os tj. min. 40% GD). Dodatkowo UP nale\u017c\u0105 do 1 z gr: os. 50+ - 19 os, d\u0142ugotrwale bezrobotni \u2013 11 os, ON \u2013 5 os, osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 os. zale\u017cn\u0105 i powracaj\u0105ce na rynek pracy po opiece \u2013 19 os, z niskimi kwalifikacjami \u2013 64 os (tj. 51 %), kobiety -86 os. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 2020-03-31. Proj. na terenie woj. \u015bwietokrz, 18-04-01 do 20-03-31 dofin. 1 892 860,59z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 100 342,40z\u0142. Mocn\u0105 stron\u0105 proj. jest partnerstwo WTS \u2013 16 lat do\u015bwiad. aktywizacji zawod. os 29+ i SPP zrzeszaj\u0105cy ponad 80 pracod. z woj. i kompatybilna z potrzebami rynku pracy oferta. 112 UP IPD, nast\u0119pnie kurs zawod po\u0142\u0105czony z kursem ITC wpisuj\u0105cy si\u0119 inteligentne specjalizacje regionu. 100% kurs\u00f3w ko\u0144czy si\u0119 egz. i uzyskaniem kwalifi. 50 UP odb\u0119dzie min. 3 m-c sta\u017c zawod. Przez ca\u0142y okres proj. wszyscy UP po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "WORK & TRAINING SERVICE JANUSZ \u017bUCZEK", "TYTUL": "Praca Przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1693047.00", "WARTOSC": "1991820.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Aktywizacja zawodowa poprzez wspieranie i rozw\u00f3j postaw przedsi\u0119biorczych w grupie 50 os\u00f3b (28K;22M) w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia, bezrobotnych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy (w tym 10% os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami) oraz odchodz\u0105cych z rolnictwa, zamieszka\u0142ych na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, z kt\u00f3rych min. 40 os\u00f3b (22K;18M) podejmie w\u0142asn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 i poprowadzi j\u0105 przez 12 m-cy w okresie od 1.03.2016 do 31.07.2017 r. Grupa docelowa: 50(28K;22M) os\u00f3b bezrobotnych w szczeg\u00f3lnej sytuacji (osoby po 50 roku \u017cycia, niewykwalifikowane oraz min. 20 (11K;9M) z obszar\u00f3w wiejskich, 10(6K;4M) odchodz\u0105cych z rolnictwa, 5(3K;2M) niepe\u0142nosprawnych. Projekt zak\u0142ada os\u00f3b bezrobotnych w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, obejmuj\u0105c\u0105: 1. Wsparcie szkoleniowo-doradcze dla os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci, 2. Wsparcie na rozpocz\u0119cie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp.: jednorazowe dotacje do 23 000z\u0142 dla 40 uczestnik\u00f3w (22K;18M), wsparcie pomost. (finans. podstawowe (1750z\u0142) i przed\u0142u\u017cone dla 50% uczestnik\u00f3w (1200z\u0142) oraz szkol.-doradcze). Warto\u015b\u0107 projektu: 1 999 380,00z\u0142 Dofinansowanie: 1899 411,00z\u0142", "BENEFICJENT": "CENTRUM EDUKACJI AC-EXPERT AGATA MELARA", "TYTUL": "Start do biznesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.35}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1682671.56", "WARTOSC": "1979613.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Grupa docel. to 60 os w wieku pow. 29 r. \u017c zarejestrowanych jako bezrobotne (o ustalonym pierwszym lub drugim profilu pomocy), z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego: a) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej syt. na r. pracy (70% uczestn.- 42os) - os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (13% uczestn.- 8os- 3K, 5M)- kryt. premiuj\u0105ce - os. d\u0142ugotrwale bezrobotne (32% uczestn.- 19os- 9K, 10M) - Kobiety- dodatkowo 25% uczestn. (15K) b) odchodz\u0105ce z rolnictwa, kt\u00f3rych gosp. rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przeliczeniowych, u kt\u00f3rych nast\u0119puje przej\u015bcie z KRUS do ZUS (kryt. premiuj\u0105ce)- 30% uczestn.- 18os (15K, 3M) i cz\u0142onkowie ich rodzin w przypadku spe\u0142nienia kryt. pkt.a 40% uczestn. to os. z obszar\u00f3w wiejskich. Zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce wsparcie: - szkolenia i doradztwo z zakresu zak\u0142adania w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci, - bezzwrotne \u015brodki na jej rozpocz\u0119cie, - wsparcie pomostowe finansowe i doradcze, - opiek\u0119 nad dzie\u0107mi podczas szkole\u0144. Celem proj. jest wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci i aktywno\u015bci zawod. 60 os. bezrobotnych w wieku pow. 29 r.\u017c z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego (w tym 30% os. odchodz\u0105cych z rolnictwa - 15K, 3M, 13% os. niepe\u0142nosprawnych -3K, 5M, 32% d\u0142ugotrwale bezrob. -9K, 10M, oraz dodatkowo 25% kobiet -15K) w okresie III 2016- X 2017 poprzez: szkolenia i doradztwo dot. zak\u0142adania i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, przyznanie 44 uczestn. dotacji bezzwrotnych na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.", "BENEFICJENT": "AMD GROUP MICHA\u0141 DRYMAJ\u0141O", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska Akademia Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1684001.64", "WARTOSC": "1981178.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu samozatrudnienia na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego o co najmniej 46 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy w okresie od 05.2016 do 12.2017.Jego realizacja pozwoli na osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w: -zostanie utworzonych 46 mikroprzedsi\u0119biorstw przez osoby bezrobotne i nieaktywne zawodowo w tym 10 przez osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa; -46 os\u00f3b otrzyma bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej' Wsparciem w ramach projektu zostanie obj\u0119tych 56 os\u00f3b kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 29 rok \u017cycia kt\u00f3re: -ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego; -s\u0105 bezrobotne,poszukuj\u0105ce pracy(pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) i nieaktywne zawodowo,znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy,tj.kobiety, osoby po 50 roku \u017cycia, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, niskowykwalifikowane lub -odchodz\u0105 z rolnictwa i s\u0105 zarejestrowane jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestrowani jako bezrobotni, pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy (kobiety, osoby po 50 roku \u017cycia, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, niskowykwalifikowane) a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przeliczeniowych. W ramach projektu podj\u0119te zostan\u0105 dzia\u0142ania: -rekrutacja -przeprowadzenie szkole\u0144 i doradztwa (BDSZ) w zakresie niezb\u0119dnym do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej -przyznanie i rozliczanie bezzwrotnych \u015brodk\u00f3w na podjecie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej -przyznanie i rozliczanie wsparcia przyznanego w ramach wsparcia pomostowego Kwota dofinansowania projektu:1 935 019,48 z\u0142 Kwota wk\u0142adu w\u0142asnego: 46 158,92 z\u0142 Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 1.05.2016-31.12.2017 na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "BENEFICJENT": "POLSKA IZBA M\u0141ODYCH PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W", "TYTUL": "\"Mentor - wejd\u017a na tory biznesu\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1690790.76", "WARTOSC": "1989165.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem proj. jest wzrost aktywno\u015bci zaw. 60os.(36K,24M) w wieku powy\u017cej 29r.\u017c, zamieszk. w W\u015a, zarejestr. jako bezrob., b\u0119d\u0105cych w szczeg. syt. na rynku pracy (48os\u00f3b) oraz odchodz\u0105cych z rolnictwa (12os\u00f3b) poprzez wspieranie i rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz zwi\u0119kszenie l-by przedsi\u0119biorstw tworzonych przez os.bezrob. w okresie 1.03.2016-31.01.2018 r. Projekt zak\u0142ada aktywiz. zaw. os.bezrob. w szczeg. syt. na rynku pracy (min.24os. w wieku 50+, min.24os. o niskich kwalifik. i min.6 ON) i os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa (12os.), obejmuj\u0105c\u0105: 1.wsparcie doradczo-szkol. dla os\u00f3b planuj\u0105cych rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci; 2.wsparcie na rozpocz\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp.: dotacje wraz ze wsparciem pomost. (finans. oraz doradczo-szkol.). Wsparcie dostos. do potrzeb, mo\u017cliw. i predysp. do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gosp. uczestnik\u00f3w. W wyniku wsparcia firm\u0119 za\u0142o\u017c\u0105 44os.bezrob.(26K, 18M). Warto\u015b\u0107 proj: 1 999 437,60z\u0142 Dofinansowanie: 1 889 465,72z\u0142", "BENEFICJENT": "WIELKOPOLSKI INSTYTUT ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI I EDUKACJI \u0141UKASZ DYMEK", "TYTUL": "Start do biznesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.34}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1649334.90", "WARTOSC": "1940394.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem proj. jest umo\u017cliwienie 40 os. (w tym 24K kobietom/K), w wieku pow. 29 roku \u017cycia, zamieszkuj\u0105cym na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego spe\u0142niaj\u0105cym opis. w dokument. konkursu kryteria gr. docelowej rozpocz\u0119cia prow. w\u0142asnych dzia\u0142. gospod.(40) w kt\u00f3rych powstan\u0105 dodatkowo 4 miejsca pracy. Dzia\u0142ania: szkolenia i doradztwo z zakr. rozp. i prowadz. dzia\u0142. gosp. dla 48 os/29K, dotacje dla 40/24K, wsparcie pomostowe finans. i doradcze dla 40 os/24K Realizacja: 01.09.2016 do 31.05.2018, woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "STARTUJ W PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 - DOTACJE, SZKOLENIA, DORADZTWO DLA MIESZKA\u0143C\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.31}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1617220.20", "WARTOSC": "1902612.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt \"DIAGNOZA-AKTYWIZACJA-PRACA\" ma na celu podniesienie aktywno\u015bci zawodowej oraz zwi\u0119kszenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci adekwatnych do potrzeb rynku pracy przez 84 os\u00f3b( 45 K i 39 M) i w efekcie podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 60 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os. powy\u017cej 29 r.\u017c.(kt\u00f3re w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie uko\u0144czy\u0142y 30r.\u017c.) znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. osoby bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) w tym zarejestrowane w Powiatowym/Miejskim Urz\u0119dzie Pracy, wy\u0142\u0105cznie d\u0142ugotrwale bezrobotne.G\u0142\u00f3wne formy wsparcia: - IPD, Indywidualne poradnictwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy -szkolenia indywidualne dla K i M (zgodnie z IPD i Baromet zaw.) zako\u0144czone uzyskaniem kompetencjami/kwalifik. lub uprawnie\u0144 - sta\u017ce,- wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowisk pracy. Okres realizacji projektu od 01.09.2019r. do 31.05.2021r.Obszar realizacji - woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie. Kwota dofinansowania 1796 052,00z\u0142, WK\u0141AD W\u0141ASNY -106 560,00z\u0142.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA IZBA GOSPODARCZA W STARACHOWICACH", "TYTUL": "\"DIAGNOZA-AKTYWIZACJA-PRACA\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2016-11-02", "DOFINANSOWANIE": "1611049.20", "WARTOSC": "1895352.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Stworzenie - do ko\u0144ca IV 2017r. - 36 trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw, (kt\u00f3re przetrwaj\u0105 co najmniej przez 12 miesi\u0119cy) przez osoby pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotne, poszukuj\u0105ce i nieaktywne zawodowo, w tym min. 18 przez kobiety), zamieszkuj\u0105ce w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim poprzez udzielenie wsparcia finansowego i szkoleniowo-doradczego. Grupa docelowa: 40 os\u00f3b, bez pracy \u2013 bezrobotnych (w tym osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa i cz\u0142onkowie ich rodzin w szczeg. trudnej syt. na rynku pracy) oraz nieaktywnych zawod., pow. 29 roku \u017cycia , jednej z grup: kobiety (60%), osoby 50+, d\u0142ugotrwale bezrobotne, osoby niepe\u0142nosprawne (15%), o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re nie by\u0142y zarejestrowane w CEIDG, KRS lub nie prowadzi\u0142y dzia\u0142alno\u015bci na podst. in. przepis\u00f3w w okresie 12 miesi\u0119cy przed przyst\u0105pieniem do proj., zamieszkuj\u0105ce (zgodnie z k.c.) w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim, zainteresowane za\u0142o\u017ceniem dzia\u0142alno\u015bci gosp. Obszar i okres: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie, 2.11.2016r.-31.05.2018r. G\u0142\u00f3wne zadania: badanie predyspozycji, szkolenia i doradztwo przygotowuj\u0105ce do rozpocz\u0119ciem dzia\u0142alno\u015bci, dotacje, wsparcie pomostowe: doradcze, szkoleniowe, finansowe od 6 do12 mie\u015b. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki produktu/rezultatu: 36 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gosp., w tym 8 os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa i 4 osoby bezrobotne. 40 utworzonych miejsc pracy, w tym 36 samozatrud. i 4 miejsca dodatkowe. Dofinansowanie: 1.930.553,98z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 58.408,10z\u0142", "BENEFICJENT": "WYG CONSULTING SP. Z .O.O.", "TYTUL": "SAM STWORZ\u0118 SOBIE MIEJSCE PRACY - projekt dotacyjny dla pozostaj\u0105cych bez pracy mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego chc\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1594857.72", "WARTOSC": "1876303.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Proj. skierowany jest do 53 ucz. (32 K i 21 M) powy\u017cej 29 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (os. bezrobotne i nieaktywne zaw.), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na r. pracy oraz os. odchodz\u0105cych z rolnictwa zarejestrowanych jako bezrobotne i cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin zarejestrowanych jako bezrobotni (os. znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na r. pracy, kt\u00f3rych gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2ha przeliczeniowych), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zam. w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gosp. na terenie ww. woj. Dodatkowo min. 40% ucz. b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 mieszka\u0144cy teren\u00f3w wiejskich. Min. 30% gr. doc., tj. 16 os. (10 K i 6 M) stanowi\u0142y b\u0119d\u0105 os. d\u0142. bezrobotne a min. 50%, tj. 27 os. (16 K i 11 M), os. o niskich kwalifikacjach. Ucz. z niepe\u0142nospr. b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 min. 10% gr., tj. 6 os. (3 K i 3 M), a min. 10%, tj. 6 os. (3 K i 3 M) os. powy\u017cej 50 r.\u017c. Dodatkowo min. 20% ucz., tj. 9 os. (5 K i 4 M), b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y os. odchodz\u0105ce z rolnictwa zarejestrowane jako bezrob. oraz cz\u0142. ich rodzin, pod ww. warunkami. Celem g\u0142. proj. jest wspieranie postaw przedsi\u0119biorczych oraz aktywizacja zaw. 53 ucz. i za\u0142o\u017cenie w\u0142asnych dz. gosp. przez min. 45 spo\u015br\u00f3d ww. os. (w tym min. 13 os. d\u0142. bezrobotnych, 23 os. o niskich kwalifikacjach, 5 os. z niepe\u0142nospr., 5 os. 50+ oraz 9 os. odchodz\u0105cych z rolnictwa) w okresie 01.09.2016-28.02.2018. Cel g\u0142. zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez identyfikacj\u0119 predyspozycji ka\u017cdego z ucz. do prowadzenia dz. gosp., ocen\u0119 pomys\u0142u na trwa\u0142\u0105 dz. gosp., \u015bwiadczenie wysokiej jako\u015bci szkol. i doradztwa w obszarze zwi\u0105zanym z zak\u0142adaniem i prowadzeniem dz. gosp., dostosowanych do indywidualnych potrzeb ucz., udzielenie bezzwrotnych dotacji na za\u0142o\u017cenie dz. gosp. oraz prowadzenie dzia\u0142a\u0144 na rzecz wsparcia i rozwoju m\u0142odych sta\u017cem przedsi\u0119biorc\u00f3w w pocz\u0105tkowym okresie rozwijania dz. gosp. (do 12 m-cy) poprzez udzielanie wsparcia szkol.-doradczego oraz wsparcie pomost.", "BENEFICJENT": "INDUSTRY PERSONNEL SERVICES SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mam pomys\u0142 - mam biznes. Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1579978.98", "WARTOSC": "1858798.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Proj. dla 100 os./60 K w wieku pow. 29 r.\u017c znajd. si\u0119 w szczeg. syt. na rynku pracy (w tym os. bezrob., posz. pr., pozost. bez zatrudn.lub bierne zawod.).Dzia\u0142ania: IPD,szkolenia,sta\u017ce zawod., po\u015bredn. pr. dla 100 os. Rezultaty: od 34% do 40% UP podejmie zatrudn.Realizacja: 01.11.2016-30.04.2018 woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie.Warto\u015b\u0107 dofinans.:1765858,86z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny:92939,94 z\u0142. Warto\u015b\u0107 proj. 1858798,80 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP. Z O.O.", "TYTUL": "ADAPTER \u2013 szkolenia, sta\u017ce, praca dla os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1575474.37", "WARTOSC": "1853499.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny- Wzrost aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej, oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia u GD: 180 os(99 K)w wieku powy\u017cej 29 lat niepracuj\u0105cych, w tym 90o niskich kwalifikacjach, 10ON,36os\u00f3b powy\u017cej 50r.\u017c z woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego od01.05.2018 do 31.12.2019 poprzez kompleksowe wsparcie G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: L os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-72 L os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-131 Procent os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie -38% Procent os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie-33% Procent os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie -35% Procent K,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie-39% Procent os\u00f3b w wieku50+,kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie-33% Procent os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119\u2026-33% L os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) obj\u0119tych wsparciem w programie-144 L os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w programie-52 Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie-36 L os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie-10 L os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie-90 L os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w programie-36 L os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105...-9 Zadania: 1.Diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu dla 100% UP 2.Po\u015brednictwo pracy dla 100%UP (180UPx6h) 3.Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych (144 UP, 12grupx 12U) 4.Sta\u017ce (93%UP x 3-5msc) 5.Wsparcie adaptacyjne dla osoby odbywaj\u0105cej sta\u017c 36os x 10h Kwota dofinansowania: 1 760 824,29 PLN wk\u0142ad w\u0142asny: 92 674,97 PLN Okres realizacji:1.05.2018-31.12.2019 Obszar realizacji:woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Czas na zmiany!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1567961.75", "WARTOSC": "1844660.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa oraz wsparcie i promocja przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 60(min 36K, min 24 os.z obszar\u00f3w wiejskich, min 6 os.niepe\u0142nosprawnych) os.fizycznych nieposiadaj\u0105cych zatrudnienia w w.pow.29 r. \u017c.zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC na terenie woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego. Cel ten zostanie zrealizowany w okresie od 01.09.2016 do 28.02.2018 G\u0141.WSKA\u0179NIKI: L.utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp.- 45 L.os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cia dzia\u0142.gosp.w programie-45 L.os.pozostaj\u0105cych bez pracy, odchodz\u0105cych z rolnictwa kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cia dzia\u0142.gosp. w programie-9 L.os.niepe\u0142nosprawnych, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142.gosp.w programie- 5 GR.DOC. UP jest 60 os., wy\u0142\u0105cznie pow.29 r.\u017c., zamieszka\u0142ych w roz.KC na terenie woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego: - 48 os.(min 29 K) to os.bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) i nieaktywne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, tj.kobiety, os.po 50 roku \u017cycia, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, niskowykwalifikowane; - min 20% UP- 12 os.(min 7 K) to os.odchodz\u0105ce z rolnictwa zarejestrowane jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestrowani jako bezrobotni, pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy(kobiety, os.po 50r.\u017c., z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, niskowykwalifikowane) a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przeliczeniowych. Min.40% UP (24os.) stanowi\u0105 mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich. Min.10% UP ( 6os.) stanowi\u0105 ON. G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA 1.Wsparcie szkoleniowo- doradcze 2.Wsparcie finansowe na rozw\u00f3j dzia\u0142.gospod. 3.Wsparcie pomostowe szkoleniowo-doradcze oraz finansowe KWOTA DOFINANSOWANIA/WK\u0141AD W\u0141ASNY :1 804 177,84z\u0142/40483,04z\u0142", "BENEFICJENT": "O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Twoja firma- Tw\u00f3j sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.25}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1553544.28", "WARTOSC": "1843313.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt dla 100 w tym 55 kobiet,\u00a0 mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w wieku 15-29 lat, spe\u0142niaj\u0105cych opisane w dokumentacji naboru kryteria os\u00f3b biernych zawodowo NEET,z kt\u00f3rych: - min. 6%(tj. 2M/4 K) b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os. niepe\u0142nosprawne, - min. 8%(tj. 3M/5K) b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os. d\u0142ugotrwale bezrobotne (niezarejestrowane w PUP/MUP), - 86% (tj. 38M/48K) Uczestn. proj. b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 os. bierne zawodowo. Projekt ma umo\u017cliwi\u0107 NEET zmian\u0119 trudnej sytuacji osobistej i spo\u0142ecznej, dzi\u0119ki nabyciu przez Uczestnik\u00f3w Projektu kwalifikacji, kompetencji oraz do\u015bwiadczenia zawod., a tak\u017ce kompetencji kluczowych i spo\u0142ecznych, kt\u00f3re u\u0142atwi\u0105 integracj\u0119 z rynkiem pracy (zatrudnienie lub samozatrudnienie uzyska minimum 43% Uczestnik\u00f3w proj., w przypadku os. o niskich kwalifikacjach min. 48%) oraz wyrobienie przekonania, \u017ce warto si\u0119 dalej kszta\u0142ci\u0107 (zw\u0142aszcza zawodowo). Projekt b\u0119dzie realizowany na terenie ca\u0142ego woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie I 2017 -\u00a0VI 2018. W projekcie przewidziano wysokojako\u015bciowe,kompleksowe, dopasowane do indywidualnych zdiagnozowanych w Indywidualnych Planach Rozwoju potrzeb uczestnik. proj. wsparcie aktywizacyjno-motywacyjne: Warsztaty Integracji i Rozwoju\u00a0 niweluj\u0105ce m.in. problemy intrapersonalne i interpersonalne, zr\u00f3\u017cnicowan\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 nabywania kompetencji, kwalifikacji i do\u015bwiadczenia zawod. (szkolenia, sta\u017ce zawodowe) w tym dzia\u0142ania uwzgl\u0119dniaj\u0105ce samodzielno\u015b\u0107 i zaanga\u017cowanie Uczestnik\u00f3w w realizacj\u0119 plan\u00f3w rozwoju\u00a0 oraz realizowane przez ca\u0142y okres projektu aktywne po\u015brednictwo pracy, a tak\u017ce wspracie finansowe w postaci wyp\u0142aty stypendi\u00f3w i zwrot\u00f3w koszt\u00f3w dojazdu. G\u0142\u00f3wnym rezultatem proj. b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia/innej pracy zarobkowej/samozatrudnienia przez minimum 43% UP, pozosta\u0142e rezultaty: nabycie przez 96% UP kompetencji lub kwalifikacji zawodowych w efekcie udzia\u0142u w szkoleniach, nabycie udokumentowanego do\u015bwiadczenia zawod. przez 96% UP uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach zawodowych.", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "AP-AP \u015bwi\u0119tokrzyski - Adaptacja Plan Aktywno\u015b\u0107 Praca dla os\u00f3b m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1515333.42", "WARTOSC": "1782745.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w kontek\u015bcie przysz\u0142ego zatrudnienia uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, oraz zdobycie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i pierwszego do\u015bwiadczenia zawodowego u 230 uczni\u00f3w oraz doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 kszta\u0142c\u0105cych w zawodzie technik hotelarstwa w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim w nowoczesne pracownie hotelarskie i gastronomiczne, a tak\u017ce uzupe\u0142nienie wykszta\u0142cenia i wiedzy w zakresie inteligentnych specjalizacji wojew\u00f3dztwa oraz e-zasob\u00f3w u 20nauczycieli przedmiot\u00f3w zawodowych. Nowe pracownie spowoduj\u0105 spe\u0142nienie przez szko\u0142y wymaga\u0144 dotycz\u0105cych posiadania pracowni kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3re obecnie nie istniej\u0105 lub s\u0105 s\u0142abo wyposa\u017cone. Udzia\u0142 230(174K, 56M) uczni\u00f3w w szkoleniach zawodowych: Barman, kelner, barista, obs\u0142uga go\u015bci turystyki targowo-kongresowej oraz w sta\u017cach u cz\u0142onk\u00f3w ROT m. in. w hotelach, restauracjach, biurach podr\u00f3\u017cy np. Grand Hotel Kielce, Hotel Dal, Bristol Busko Zdr\u00f3j zwi\u0119kszy ich szanse na rynku pracy poprzez poszerzenie kompetencji zawodowych np. barma\u0144skich, kelnerskich itp., niezb\u0119dnych w bran\u017cy hotelarskiej. Nowe pracownie spowoduj\u0105 spe\u0142nienie przez szko\u0142y wymaga\u0144 dotycz\u0105cych posiadania pracowni kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3re obecnie nie istniej\u0105 lub s\u0105 niedoposa\u017cone. G\u0142\u00f3wnym wska\u017anikiem rezultatu jest liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych wyposa\u017cenie zakupione z EFS a wska\u017anikiem produktu Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 2 szko\u0142y z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego oraz 230(174K, 56M) uczni\u00f3w plac\u00f3wek i 20(16K i 4M) nauczycieli szk\u00f3\u0142. Warto\u015b\u0107 projektu: 1782745,20 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 96 000 z\u0142, kwota dofinansowania: 1686745,20 z\u0142, Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie 1. 09. 2018-31. 10. 2020", "BENEFICJENT": "REGIONALNA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO", "TYTUL": "Hotelarze przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1515462.96", "WARTOSC": "1782897.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny - Wzrost umiej\u0119tno\u015bci zaw. przez realizacj\u0119 kurs\u00f3w i sta\u017cy oraz rozbudow\u0119 zaplecza tech. kszt. prakt. w ZSZ nr 1. Grupy docelowe: U technikum (86M 14K) w wieku 16-19lat, zam.woj. \u015bw. N kszt. zaw. 11M/6K Dzia\u0142ania: Dop. prac.zawod. Sta\u017ce zaw. Kursy/szkolenia/ zaj. dodat. dla U podnosz\u0105cych kwalifikacje zaw. i komp. uniwersalne Kursy/szkolenia/studi\u00f3w podyplomowych dla N Kwota dofinansowania.: 1 690 457,60PLN oraz wk\u0142ad w\u0142asny: 92 440,00PLN Okres oraz obszar realizacji proj.: 1.09.2020-31.08.2022, woj. \u015bw", "BENEFICJENT": "GMINA KIELCE/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 ZAWODOWYCH NR1 W KIELCACH", "TYTUL": "Umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje uczni\u00f3w w kszta\u0142ceniu zawodowym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1512619.20", "WARTOSC": "1779552.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowa oraz wsparcie i promocja przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w\u015br\u00f3d 60(min 36K, min 24 os.z obszar\u00f3w wiejskich, min 6 os.niepe\u0142nosprawnych) os.fizycznych nieposiadaj\u0105cych zatrudnienia w w.pow.29 r. \u017c.zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, zamieszka\u0142ych w rozumieniu KC na terenie woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego. Cel ten zostanie zrealizowany w okresie od 01.01.2016 do 31.05.2017 G\u0141.WSKA\u0179NIKI REZULTATU I PRODUKTU L.utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej- 45 L.os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie-45 L.os.pozostaj\u0105cych bez pracy, odchodz\u0105cych z rolnictwa kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie-9 GR.DOC. UP jest 60 os., wy\u0142\u0105cznie pow.29 r.\u017c., zamieszka\u0142ych w roz.KC na terenie woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego: - 48 os.(min 29 K) to os.bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) i nieaktywne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na rynku pracy, tj.kobiety, os.po 50 roku \u017cycia, z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, niskowykwalifikowane; - 12 os.(min 7 K) to os.odchodz\u0105ce z rolnictwa zarejestrowane jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestrowani jako bezrobotni, pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy(kobiety, os.po 50r.\u017c., z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, niskowykwalifikowane) a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przeliczeniowych. Min.40% UP (24os.) stanowi\u0105 mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich. Min.10% UP ( 6os.) stanowi\u0105 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA 1.Wsparcie szkoleniowo-doradcze 2.Wsparcie finansowe na rozw\u00f3j dzia\u0142.gospod. 3.Wsparcie pomostowe szkoleniowo-doradcze oraz finansowe KWOTA DOFINANSOWANIA ORAZ WK\u0141AD W\u0141ASNY 1741649,40 z\u0142 oraz 37902,60z\u0142(5% z 758052,00z\u0142).", "BENEFICJENT": "\"O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wszystko w Twoich r\u0119kach!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.2}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1480692.79", "WARTOSC": "1741991.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug zdrowotnych i spo\u0142ecznych dla min.129 os\u00f3b (72K/30M), w tym 84(59K,25M) os\u00f3b niesamodzielnych oraz 45(32K,13M) os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105 z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez \u015bwiadczenie kompleksowej, d\u0142ugoterminowej medycznej opieki domowej dla chorych, wsparcia psychologicznego dla opiekun\u00f3w i wsparcia spo\u0142ecznego w formie doradztwa i opieki \u015brodowiskowej przyspieszaj\u0105cych ich powr\u00f3t do sprawno\u015bci w okresie od 01.05.2020 r. do 31.05.2021. Celem po\u015brednim jest obj\u0119cie wsparciem psychologicznym i/lub doradczym 45 (32K;13M) os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad osob\u0105 niesamodzieln\u0105 z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego do 31.05.2021r. W ramach projektu realizowane s\u0105 nast. zadania: Zadanie 1.OPIEKA MEDYCZNA Zadanie 2.REHABILITACJA Zadanie 3. WSPARCIE TOWARZYSZ\u0104CE Najwa\u017cniejsze wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami zdrowotnymi w programie: 102(72K;30M) Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi w programie: 67(48K,19M) Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug zdrowotnych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 24 Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych, istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu: 6 Czas trwania: V.2020-V.2021 Bud\u017cet projektu: 1.741.991,52 PLN w tym wk\u0142ad w\u0142asny w wysoko\u015bci 130.649,37 PLN.", "BENEFICJENT": "CENTRUM MEDYCZNE \" ZDROWIE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zespo\u0142y medycznej opieki domowej w regionie \u015bwi\u0119tokrzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1482182.40", "WARTOSC": "1743744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel projektu to: wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do samozatrudnienia 60 os\u00f3b, z obszaru woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego ( w rozumieniu przepis\u00f3w KC, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 W\u015a),w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c, bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy (pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia),biernych zawodowo.G\u0142. wska\u017aniki:Lp utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 45, Lp.os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie 45. Grupa docelowa: to 60 os\u00f3b w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c, bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy (pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia),biernych zawodowo, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy tj. kobiety, osoby po 50 r.\u017c, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, niskowykwalifikowane w tym 60 % K. 20 % GD tj. 12 os\u00f3b, b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa zarejestrowane jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestrowani jako bezrobotni, znajduj\u0105cy si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji (j.w.) a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przeliczeniowych. 10 % osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami tj. 6 os\u00f3b. Ponadto 40 % os\u00f3b stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy obszar\u00f3w wiejskich. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania to: kompleksowe wsparcie w postaci: indywidualne doradztwo zawodowe zako\u0144czone IPD, doradztwo grupowe, szkolenie ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci, bezzwrotne wsparcie finansowe na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej a tak\u017ce wsparcie pomostowe finansowe b\u0105d\u017a w formie doradztwa. Kwota dofinansowania: 1 717 641, wk\u0142ad w\u0142asny: 36 639 z\u0142 Okres realizacji od 01.02.2016 do 31.08.2017, obszar realizacji:woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie.", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142asna firma - od dzi\u015b.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1472965.17", "WARTOSC": "1747704.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel og\u00f3lny: Wzrost aktywno\u015bci\u00a0 zawodowej i przedsi\u0119biorczosci\u00a0 u 72os\u00f3b(37K,35 M)w wieku 18-29 lat bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) z woj.wi\u0119tokrzyskiego w terminie od 01.04.2017 do 31.07.2018r. poprzez kompleksowe wsparcie Grupa docelowa -72os(37K,35M) w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wieku 18-29lat bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu-tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem .gr.okreslonej dla trybu konkuroswego .w podz.1.3.1 z obszaru woj.\u015bwi\u0119tkorzskiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu - 32 Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej -32 Procent ON poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie -17% Procent os\u00f3b o poni\u017cej 30 lat o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie- -48% Procent os\u00f3b poni\u017cej 30 lat d\u0142ugotrwale bezrob , kt\u00f3re znajd\u0105 zatrudnienie -35% Procent os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie (og\u00f3lny wska\u017anik zatrudnieniowy -43% Zadania: 1. Badanie motywacji UP\u00a0 oraz\u00a0 predyspozycji zawodowych do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 2. Diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu dla 100% UP (72UPx 4h) 3. Po\u015brednictwo pracy (40UP) 4. Szkolenia z kompetencji spo\u0142ecznych (72UP,6grup x12osx24h 5. Wysokiej jako\u015bci szkolenia (36 UP, 3grup x12os) 6. Szkolenia i doradztwo z zak\u0142adania DG (36 UP, 3grup x12os) 7. Wyp\u0142ata \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia (max 32os\u00f3b) 8. Wsparcie pomostowe dla os\u00f3b ,kt\u00f3re utworzy\u0142y DG(12msc x max32UP x 500 z\u0142) 9. Sta\u017ce (40 UP x 3msc)", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi-aktywni w \u015bwi\u0119tokrzyskim!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-06-30", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1470315.40", "WARTOSC": "1729782.82", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201eTwoja firma\u201d jest wsparcie,promocja samozatrudnienia oraz rozbudzenie aktywno\u015bci zaw., u 60 os\u00f3b fizycznych zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie w\u0142asnej DG,nieposiadaj\u0105cych zatrudnienia,w wieku pow.29roku \u017cycia,zamieszk. woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie (w rozumieniu KC) oraz za\u0142o\u017cenie przez 45 z nich DG. G\u0142\u00f3wny wska\u017anik rezultatu to:Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cieDG:45. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki produktu to:Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG w programie:45; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy odchodz\u0105cych z rolnictwa,kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG w programie:9. Wsparcie kierowane b\u0119dzie do os\u00f3b fiz.nieposiadaj\u0105cych zatrudnienia,w wieku powy\u017cej 29roku \u017cycia,zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG,z wy\u0142\u0105czeniem zarejestrowanych w CEiDG,KRS,lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci:osoby bezrobotne,poszukuj\u0105ce pracy i bierne zaw.,znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.:kobiety,osoby po 50 r. \u017cycia,os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, os.niskowykwalifikowane oraz osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa zarejestrowane jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestrowani jako bezrobotni,pod warunkiem,\u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy,a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przeliczeniowych. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wparciem.Na etapie rekrutacji zostanie przeprowadzone badanie predyspozycji UP do prowadzenia DG.Nast\u0119pnie UP wezm\u0105 udzia\u0142 w doradztwie indyw.i grupowym.UP skorzystaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c ze szkolenia\u201eTwoja firma\u201d. 45 UP otrzyma bezzwrotn\u0105 dotacj\u0119 na rozpocz\u0119cie DG oraz wsparcie pomostowe w formie finans.i szkoleniowo-doradczej. Kwota dof.projektu:1 712 305,80 z\u0142 oraz 5% wk\u0142adu w\u0142asnego Wnioskodawcy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01.2016-06.2017 na terenie woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP. Z O. O.", "TYTUL": "Twoja firma", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1470500.00", "WARTOSC": "1730000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania koszt\u00f3w organizacyjnych oraz administracyjnych tj. wynajem powierzchni biurowej, op\u0142aty eksploatacyjne i za media w 2019 roku, na potrzeby pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych we wdra\u017canie RPOW\u015a 2014-2020", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Wynajem powierzchni biurowej dla potrzeb realizacji zada\u0144 RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1460049.79", "WARTOSC": "1717705.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt \u201eAKTYWIZACJA-SZKOLENIE-PRACA\u201d ma na celu podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawod. oraz zwi\u0119kszenie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci adekwatnych do potrzeb rynku pracy w okresie 21 m-cy przez 82os.(42Ki40M) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c. i w efekcie podj\u0119ciem zatrud.do XII.2019 przez min.:38% os.o niskich kwalifikacjach, 35% os. d\u0142ugotrwale bezrob., 39% K oraz 33% os. powy\u017cej 50tego r.\u017c, zamieszkuj\u0105cych teren woj. \u015bwi\u0119t.(KRYT.DOST.) G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI REZULT.: L. os pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-44; L. os. kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu progr.-30. WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: L.os. obj\u0119tych wsparciem w proj.- 82, w tym: L.os. bezrobotnych-62; L.os. d\u0142ugotrwale bezrob.\u201321; L.os. biernych zaw.-36; L.os. w wieku 50+ -18; L.os. o niskich kwalifik.-42, Wyposa\u017c. lub doposa\u017c. miejsc pracy dla firm na 44 stanowiska (min.33 pracodawc\u00f3w) GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 jedynie os. powy\u017cej 29 r.\u017c., (kt\u00f3re w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w proj. uko\u0144czy\u0142y 30 r.\u017c.) i znajduj\u0105 si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy z woj. \u015bwi\u0119t. Planujemy udzieli\u0107 wsparcia OS. BEZROB. zarejestrowanym w UP z I lub II PROF.POMOCY 62(32Ki30M), oraz OS.BIER. ZAW.(KRYT. DOST.)-20(10Ki10M) w tym os.(KRYT.DOST.): o niskich kwalifik.-42(16Ki26M); po 50r.\u017c.\u201318(6Ki12M); d\u0142ugotrw. bezrob.\u201321(7K14M); G\u0141\u00d3WNE FORMY WSPARCIA W RAMACH PROJ.: -IPD, indywid. poradnictwo zawod.; -wsparcie psych.os.50+: -grupowy kurs szwalniczy, - sta\u017ce; -Szkolenia indywid. dla KiM (zgodne z IPD i BAROM. ZAW.) zako\u0144czone uzyskaniem kompet./kwalif. lub uprawnie\u0144 na przyk\u0142ad: prawo j.C,E,D, obs\u0142uga koparko-\u0142adowarki, uprawnienia elektr., handlowiec+prawo j.B, ksi\u0119gowo\u015b\u0107, -po\u015brednictwo pracy; -Wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowisk pracy. OKRES REALIZACJI 21 m-ce(KRYT.DOST.) OBSZAR REALIZACJI - woj. \u015bwi\u0119tokrz. KWOTA DOFINANS. 1 631 820,27 z\u0142, WK\u0141AD W\u0141. 85 885,36 z\u0142.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP. Z O. O.", "TYTUL": "AKTYWIZACJA - SZKOLENIE - PRACA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1436163.56", "WARTOSC": "1704038.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "MODA NA SUKCES ZAWODOWY CEL ? Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesiona aktywno\u015b\u0107 zawodowa oraz zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia u 106 os\u00f3b spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej REZULTATY ? Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 min. 48 os\u00f3b ? Og\u00f3lny wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych \u2013 43% ? Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych \u2013 17% ? Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych \u2013 35% ? Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach \u2013 48% GRUPA DOCELOWA Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 106 os\u00f3b m\u0142odych (68 kobiet, 38 m\u0119\u017cczyzn), w tym osoby niepe\u0142nosprawne, w wieku 18-29 lat bez pracy, zamieszkuj\u0105ce na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym 100% uczestnik\u00f3w projektu to osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1, w tym: -min.85%UP to os. bierne zawodowo-91 os.(58K, 33M) -maks.15%UP to os. bezrobotne, niezarejestrowane w PUP/MUP- 16 os. (11K, 5M) -min.7%UP to os. d\u0142ugotrwale bezrobotne, niezarejestrowane w PUP/MUP-8 os. -min.5%UP to ON-6 os. -min.30%UP to os.o niskich kwalifikacjach-32 os. -min.15%UP to os.z ter.wiejskich-16 os. ZADANIA 1. IPD (06-10.2017) 2. Poradnictwo zawodowe (07-10.2017) 3. Szkolenia zawodowe (08.2017-01.2018) 4. Szkolenia ICT (09-12.2017) 5. Sta\u017ce zawodowe (11.2017-05.2018) 6. Po\u015brednictwo pracy (01.-05.2018)", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Moda na sukces zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1429592.96", "WARTOSC": "1696242.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CEL PROJEKTU: aktywizacja zawod. i spo\u0142. oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia u 120 os. m\u0142odych (72K, 48M) w wieku 15-29 lat, bez pracy, zamieszk. na obszarze W\u015a, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy, poprzez obj\u0119cie kompleksowym i indywidualnym wsparciem w postaci: IPD, poradnictwa zawodowego indyw., po\u015brednictwa pracy, szkole\u0144 zawod., sta\u017cy zawodowych do dnia 30.06.2018r. GRUPA DOCELOWA: 120 os.m\u0142odych (72K, 48M), w tym ON (6os: 4K, 2M) w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu- tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os. niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy, w wy\u0142\u0105czeniem gr. okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1, zg. z SZOOP, w tym: a) 85%DG, tj. 102 os. (62K, 40M) b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y OBZ b) 15%GD, tj. 18os. (10K, 8M) b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y OB c) min. 7%GD, tj. min. 9os. (6K, 3M) b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y ODB, niezarejestrowane w PUP/MUP. W przypadku m\u0142odzie\u017cy (do 25r.\u017c.)-OB nieprzerwanie przez okres ponad 6m-cy; w przypadku os. doros\u0142ych (25 lat lub wi\u0119cej)- OB nieprzerwanie przez okres ponad 12m-cy d) min. 5%GD, tj, min. 6os.(4K, 2M) b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y ON Projekt jest skierowany do os. z obszaru W\u015a (os., kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze W\u015a w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Wsparcie w proj. skierowane b\u0119dzie w szczeg\u00f3lno\u015bci do OBZ, z uwagi na ich trudniejsz\u0105 syt. na rynku pracy. REZULTATY: - Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu \u2013 36 os. - Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os. nie b\u0119d\u0105cych os. niepe\u0142nosp. i/lub posiadaj\u0105c\u0105 niskie kwalif. i/lub d\u0142ugotrwale bezrob. \u201343% - Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os. z niepe\u0142nospr. - 17% - Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla os. d\u0142ugotrw. bezrob.- 35% \u00a0ZADANIA: a) Rekrutacja b) Identyfikacja potrzeb i poradnictwo zawod. indywidualne c) Po\u015bred", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 I INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j z POWERem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1435225.00", "WARTOSC": "1688500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt \"\u015awi\u0119tokrzyski program styp dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawod.\u201d jest skierowany do 320 U(K210/M110) z zsz, techn. i szk. artyst. og\u00f3lnodost. woj. \u015bwi\u0119t., kt\u00f3rzy maj\u0105 osi\u0105gni\u0119cia edukacyjne, a jedn. znajduj\u0105 si\u0119 w niekorzystnej sytuacji materialnej lub \u017cyciowej. W ramach realiz projektu zostanie przeprowadzony nab\u00f3r wniosk\u00f3w od potencjalnych benefic., a komisja stypendialna przeprowadzi ich weryfikacj\u0119 od strony form. i merytorycznej. Nast. zostanie sporz\u0105dzona lista os\u00f3b zakwalif. do styp. oraz lista rezerwowa. Ka\u017cda/ka\u017cdy ze stypendystek/stypendyst\u00f3w w ramach pro.j b\u0119dzie otrzym. przez 10 m-cy pomoc finansow\u0105 w wys. 380,00 z\u0142otych/miesi\u0105c. Ka\u017cda/y ze stypendystek/stypendyst\u00f3w w ramach proj. b\u0119dzie otoczony opiek\u0105 nauczyciela. Celem sprawowanej przez opiekuna stypendystki/stypendysty opieki dydaktycznej jest pomoc w dalszym osi\u0105ganiu jak najlepszych rezultat\u00f3w w tym w realizacji IPR, wsparcie ucz. w prawid\u0142owym wykorzystaniu stypendium na cele edukacyjne i monitorowanie jego osi\u0105gni\u0119\u0107 edukacyjnych. Ka\u017cdy z opiekun\u00f3w otrzyma jednoraz. po z\u0142o\u017ceniu sprawozdania wynagrodzenie w wysoko\u015bci 500,00 z\u0142 (brutto) za jednego stypendyst\u0119. Jeden opiekun mo\u017ce sprawowa\u0107 opiek\u0119 dydaktyczn\u0105 nad maks. 3 stypendystami. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1 IX 2017 roku do 31VIII 2018 roku. Bud\u017cet projektu wynosi 1 688 500 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny 168 850 z\u0142.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE/DEPARTAMENT PROMOCJI, EDUKACJI, KULTURY, SPORTU I TURYSTYKI URZ\u0118DU MARSZA\u0141KOWSKIEGO W KIELCACH", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyski program stypendialny dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1434222.00", "WARTOSC": "1687320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "\"\u015awi\u0119tokrzyski program stypendialny dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawod.\u201d jest skierowany do 327 U.(K200/M127) z zsz, techn. i szk. artyst. og\u00f3lnodost. woj. \u015bwi\u0119t., kt\u00f3rzy maj\u0105 osi\u0105gni\u0119cia edukacyjne, a jednocze\u015bnie znajduj\u0105 si\u0119 w niekorzystnej sytuacji materialnej lub \u017cyciowej. W ramach realizacji proj. zostanie przeprow. nab\u00f3r wniosk\u00f3w od potenc. beneficjent\u00f3w, a komisja stypend. przeprow. ich weryfikacj\u0119 od strony formalnej i merytorycznej. Zostanie sporz\u0105dzona Lista U zakwalif. do styp. oraz Lista rezerwowa. Ka\u017cda/ka\u017cdy ze stypend. w ramach proj. b\u0119dzie otrzymywa\u0107 przez 10 m-cy pomoc finansow\u0105 w wys. 380,00 z\u0142/mc. Ka\u017cda/ka\u017cdy U(K/M) b\u0119dzie otoczony opiek\u0105 n-la. Celem sprawowanej przez opiekuna stypendystki/stypendysty opieki dydaktycznej jest pomoc w dalszym osi\u0105ganiu jak najlep. rezultat\u00f3w w tym w realizacji IPR-u wsparcie ucznia w prawid\u0142owym wykorzy.styp. na cele eduk. i monitorowanie osi\u0105gn. edukacyjnych. Ka\u017cdy z opiekun. otrzyma jednorazowo po z\u0142o\u017ceniu sprawozdania wynagr. w wys. 500,00 z\u0142. za 1stypendyst\u0119. 1 opiekun mo\u017ce sprawowa\u0107 opiek\u0119 dydakt.nad maks. 3 U(M/K). Proj. b\u0119dzie realiz. od 1.IX.18 r. do 31.VIII.19r.Bud\u017cet proj. to 1 687 320,00 z\u0142.(168 732,00 z\u0142. wk\u0142ad w\u0142asny).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE/DEPARTAMENT EDUKACJI, SPORTU I TURYSTYKI URZ\u0118DU MARSZA\u0141KOWSKIEGO W KIELCACH", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyski program stypendialny dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1439251.02", "WARTOSC": "1693236.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 zawodowa,przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 i zdolno\u015b\u0107 do samozatrudnienia 60 os.fizycznych pow.29 r.\u017c, bezrobotnych(pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia) i biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych(w rozumieniu KC)na terenie woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego(w tym 40 % UP to os.zam.obszary wiejskie,20%-odch.z rolnictwa)zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej. G\u0142 wska\u017aniki:L.utworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw przez os.bezrobotne i nieaktywne zawodowo-45,L.utworzonych mikroprzedsi\u0119biorstw przez os.bezrobotne i nieaktywne zawodowo odchodz\u0105ce z rolnictwa-9;L.os.pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia obj\u0119tych wsparciem w programie-60 Gr doc.:60(33K)os.fizycznych nieposiadaj\u0105cych zatrudnienia w w.pow. 29 r.\u017c.zamierzaj\u0105cych rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dzia\u0142.gospodarczej,z wy\u0142\u0105czeniem zarejestrowanych w CEIDG,KRS,lub prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu,w tymi: -48 -os.bezrobotne,poszukuj\u0105ce pracy(pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia)i bierne zaw. znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy tj. -Kobiety(K) min.55% tj.33 os., -os.pow.50 r\u017c, -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min.10% tj.6 os.; -d\u0142ugotrwale bezrobotne, -nisko wykwalifikowane oraz -12 os.odchodz\u0105cych z rolnictwa/cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestrowane jako bezrobotne znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy(jw.),a ich gosp.rolne nie przekraczaj\u0105 2 h. Min 40% gr.doc.stanowi\u0105 os.zamieszkuj\u0105ce obszary wiejskie. G\u0142 dzia\u0142ania:kompleksowe wsparcie:doradztwo indywidualne zako\u0144czone opracowaniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania,doradztwo grupowe,szkolenie ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci,udzielenie bezzwrotnego wsparcia finansowego na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcie pomostowe finansowe oraz w formie doradztwa. Kwota dofinansowania i wk\u0142ad w\u0142asny:1696137,48/35980,92 Okres i obszar realizacji:woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie,02.2016-07.2017", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLE\u0143 SP Z O O", "TYTUL": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza -od dotacji do realizacji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1424020.88", "WARTOSC": "1675318.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Uczestnikami projektu b\u0119dzie 90 os\u00f3b po 29 r.\u017c., zam. w rozumieniu Kc w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim, bez zatrudnienia (80 os\u00f3b bezrobotnych /dla kt\u00f3rych ustalono pierwszy lub drugi profil pomocy/ i 10 os\u00f3b biernych zawodowo), o niskich kwalifikacjach. Cel projektu: W terminie 3.2016-3.2017 80% uczestnik\u00f3w/czek projektu (UP) podniesie sw\u00f3j potencja\u0142 zawodowy zgodnie ze sporz\u0105dzonym Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania, uwzgl\u0119dniaj\u0105c potrzeby UP oraz wymagania \u015bwi\u0119tokrzyskiego rynku pracy. Dzia\u0142ania: identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, po\u015brednictwo pracy, szkolenia zawodowe i sta\u017ce. Okres realizacji 1.3.2016-31.3.2017. Obszar realizacji - woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie. Wska\u017aniki: 100% UP sporz\u0105dzi IPD, 80% UP nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe i do\u015bwiadczenie zawodowe, 41% UP podejmie zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ INTEGRACJI ZAWODOWEJ, SPO\u0141ECZNEJ ORAZ ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI VIA", "TYTUL": "Azymut Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1392321.87", "WARTOSC": "1638025.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest poprawa syt. zawod. i spo\u0142ecznej 101os zamieszk. woj.\u015bw (72K+29M) po 29 r.\u017c.(w tym 43os. +50=33K+10M), z niskimi kwalifik. (w tym 36 ON=28K+8M) kt\u00f3re s\u0105 bezrob. (67=50K+17M z I i II profilem pomocy), w tym d\u0142ugotrwale (31=23K+8M) lub bierne zawod. (34=22K+12M), poprzez udzia\u0142 w/w os\u00f3b w kompleksowym programie aktywiz. zawod. tj. poradnictwo indywidualne (w tym opracow. IPD) i grupowe, szkolenia, sta\u017ce. Indywidualne podej\u015bcie do uczest. pozwoli uwzgl. w procesie aktywizacji ich specyficzne potrzeby psychologiczne, predyspozycje i oczekiwania wzgl. udzia\u0142u w proj. i zniwelowa\u0107 bariery przyst\u0105pienia przez nich do proj. W proj.udzia\u0142 mog\u0105 bra\u0107 os z woj.\u015bw spe\u0142niaj\u0105ce kryt. gr doc.(rekrut.otwarta z zachow. zasady niedyskrymin. i r\u00f3wno\u015bci szans dost\u0119pu K i M i ON). Proj.prowadzony w biurze w Ko\u0144skich i Kielcach (zaj\u0119cia w Kielcach i Ko\u0144skich lub innych miejscach woj.\u015bw w przypadku zrekrutow. tam gr) Okres realiz. proj.: 01.02.2016\u201331.07.2017 Kwota dofinansow: 1557073,73z\u0142 Wk\u0142.w\u0142asny: 81960,00z\u0142 G\u0142\u00f3wne wsk.rezultatu: -L.pracuj\u0105cych po opuszcz. programu (z prac.na w\u0142asny rachunek)- 41os.(25K+16M); -L.os kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik.po opuszcz. programu 100os (72K+28M). Wsk.produktu liczba: -bezrob. (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrw. bezrob.) obj\u0119tych wsparciem w progr. 67os (50K+17M) -d\u0142ugotrwale bezrob. j.w 31os (23K+8M) -biernych zawod. j.w 34os (22K+12M) -z niepe\u0142nospr. j.w: 36os (28K+8M) -w wieku 50lat i wi\u0119cej j.w 43os (33K+10M) -z niskimi kwalifik. j.w.: 101os (72K+29M) -obiekt\u00f3w dostosow. do potrzeb ON: 0 -obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakr. kompetencji cyfrowych: 50os (45K+5M) -proj. w kt\u00f3rych sfinansowano k.racjonalnych usprawnie\u0144 dla ON: 0", "BENEFICJENT": "KRAJOWE STOWARZYSZENIE WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "NOWE PERSPEKTYWY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.11}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1380105.47", "WARTOSC": "1501910.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost szans na zatrudnienie 95 os\u00f3b w wieku 15-29 lata z wpj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego, poprzez podniesienie kwalifikacji i praktycznych umiej\u0119tno\u015bci zawodowych. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi m\u0142odzie\u017c, tzw. NEET (bez pracy, nie ucz\u0105ca si\u0119, nie kszta\u0142c\u0105ca): 95 os. w wieku 15-29 lata,w tym: ? 6 os. niepe\u0142nospr., ? 62 os. bezrobotne (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotnych) ? 33 os. bierne zawodowo Projekt zak\u0142ada czynny udzia\u0142 Uczestnika w ka\u017cdej formie wsparcia: ? w tworzeniu Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, ? w podnoszeniu kompetencji spo\u0142ecznych, ? w wyborze szkolenia(-\u0144)/kursu(-\u00f3w) zawodowego(-ych), ? w wyborze pracodawcy na 3 miesi\u0119czny sta\u017c, ? w po\u015brednictwie pracy - w tym szukaniu ofert pracy, kontakcie z pracodawcami, w uczestnictwie w rozmowach kwalifikacyjnych z pracodawcami. Realizacja projektu przewidziana jest na okres od 01.03.2016 r. do 30.04.2018 r. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to: uzyskanie wysokiej jako\u015bci oferty zatrudnienia i/lub kszta\u0142cenia Uczestnik\u00f3w; wzrost kompetencji spo\u0142ecznych (w tym motywacji), uzyskanie certyfikatu potwierdzaj\u0105cego zdobyte umiej\u0119tno\u015bci, osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej ,zorganizowanie sta\u017cy zawodowych.", "BENEFICJENT": "ENIGMA O\u015aRODEK SZKOLE\u0143 S.C. ARTUR PLUTA, MA\u0141GORZATA PLUTA", "TYTUL": "Impuls do zmiany. Aktywizacja m\u0142odzie\u017cy NEET w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-02-01", "DOFINANSOWANIE": "22690101.00", "WARTOSC": "22690101.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 1592 os\u00f3b w wieku 18-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia. Wsparcie b\u0119dzie si\u0119 koncentrowa\u0107 na szkoleniach w kierunkach wskazywanych jako zawody deficytowe. M\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w projekcie uzyska, podwy\u017cszy lub zmieni kwalifikacje zawodowe. Nast\u0105pi u niej tak\u017ce wzrost kompetencji og\u00f3lnych oraz umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych w obszarze komunikacji interpersonalnej i autoprezentacji w wyniku uko\u0144czenia zaj\u0119\u0107 z psychologiem oraz kurs\u00f3w og\u00f3lnorozwojowych. Zostanie jej stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 nabycia umiej\u0119tno\u015bci praktycznych i do\u015bwiadczenia zawodowego w ramach sta\u017cy zawodowych oraz zdobycia wiedzy w zakresie technik i metod poszukiwania pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 10 wojew\u00f3dztw w kraju zakwalifikowanych do wsparcia w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 z powodu uwarunkowa\u0144 rodzinnych i \u015brodowiskowych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. Wsparcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego doradztwa zawod. i opracowania IPD. W I etapie realizacji projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wszechstronn\u0105 opiek\u0105: wychowawcz\u0105, psychologiczn\u0105 i doradcz\u0105. II etap realizacji projektu zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy kat. B. Wymienione formy wsparcia nie stanowi\u0105 elementu obowi\u0105zkowego w ramach indywidualnej \u015bcie\u017cki wsparcia danej osoby; uwzgl\u0119dnione zostan\u0105 tylko te, kt\u00f3re zostan\u0105 zidentyfikowane jako niezb\u0119dne w celu poprawy sytuacji danej osoby na rynku pracy lub uzyskania zatrudnienia. Ostatnim etapem wsparcia b\u0119dzie skierowanie uczestnik\u00f3w na sta\u017ce do zak\u0142ad\u00f3w pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Obud\u017a sw\u00f3j potencja\u0142 - YEI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1368255.60", "WARTOSC": "1609712.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pt. \u201eAktywator przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d jest poprawa sytuacji pracy 30 os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy, poprzez kompleksowe wsparcie doradcze, szkoleniowe i dotacyjne wspieraj\u0105ce za\u0142o\u017cenie i skuteczne prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, w okresie wrzesie\u0144 2016 \u2013 sierpie\u0144 2018. Wska\u017anik rezultatu: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 30 G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki produktu: \u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie - 30 \u2022 Liczba ocenionych pomys\u0142\u00f3w na biznes (kwestionariusz oceny predyspozycji dla os\u00f3b staraj\u0105cych si\u0119 o dotacj\u0119) - 70 \u2022 Liczba godzin doradczych \u2013 1540 \u2022 Liczba godzin szkoleniowych - 120 Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie s\u0105 mieszka\u0144cy woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego spe\u0142niaj\u0105cy kryteria zdefiniowane w regulaminie konkursu. G\u0142\u00f3wnymi dzia\u0142aniami projektu s\u0105: 1. Ocena wst\u0119pna pomys\u0142\u00f3w na dzia\u0142alno\u015b\u0107 oraz predyspozycji os\u00f3b; 2. Realizacja szkole\u0144 i doradztwa przygotowuj\u0105cych do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz przygotowania biznesplan\u00f3w; 3. Przyznanie dotacji bezzwrotnej; 4. Przekazywanie wsparcia pomostowego kapita\u0142owego; 5. \u015awiadczenie wsparcia doradczego dla funkcjonuj\u0105cych mikroprzedsi\u0119biorstwa w ramach wsparcia pomostowego. Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 1.623.579,96 z\u0142, w tym dofinansowanie 1.577.491,96 z\u0142 i wk\u0142ad w\u0142asny prywatny 46.088,00 z\u0142. Projekt obejmuje swoim zasi\u0119giem ca\u0142e wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie.", "BENEFICJENT": "AKTYWATOR \u015aWI\u0118TOKRZYSKI SP. Z O.O.", "TYTUL": "Aktywator przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1342887.12", "WARTOSC": "1579867.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Proj. szkoleniowy \u201eKomplementarnie z potrzebami \u015bwi\u0119tokrzyskiego rynku pracy\u2026 Edycja II\u201d ma na celu wzrost kwalifikacji i przygotowania zaw. u min. 80% z 400 UP (w tym min. 64K), os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 18 i wi\u0119cej lat, w tym os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, w wieku 50+ oraz pracuj\u0105cych z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, zainteresowanych zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji z w\u0142asnej inicjatywy. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do dnia 31.01.2022r. Pozaszkolne formy kszta\u0142cenia na kursach zawodowych, kursach przygotowuj\u0105cych do uzyskania kwalifikacji czeladniczych i mistrzowskich oraz wspomagaj\u0105cych kursach pedagogicznych dla mistrz\u00f3w w zawodzie (prowadz\u0105cych nauk\u0119 zawodu innych pracownik\u00f3w), a uprawniaj\u0105ce do pracy w bran\u017cach zaliczanych do intelig i horyzontalnych w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim - podnios\u0105 kwalifikacje zaw. uczestnik\u00f3w potwierdzone rozpoznawalnym w danej bran\u017cy certyfikatem/ dyplomem: *obs\u0142ugi urz\u0105dze\u0144 podlegaj\u0105cych pod UDT i/lub *operatora wyd przez IMBiGS i/lub *\u015bwiadectwami kwalifik. \u201eE\u201d, \u201eD\u201d w wybranej gr. G1, G2, G3 *prawem jazdy kat. C, C+E, D, kwalifik. wst\u0119pna/ przy\u015bpieszona i/lub *czeladniczym lub mistrzowskim Zadania proj. 1.Program kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych nadaj\u0105cy kwalifikacje do obs\u0142ugi maszyn i urz\u0105dze\u0144 2.Kursy przygotowuj\u0105ce do uzyskania kwalifikacji czeladnika lub mistrza w zawodzie 3.Kursy pedagogiczne dla instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu KWOTA DOFINANSOWANIA: 1.374.484,46 z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY: 205.382,74 z\u0142", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIE\u015aLNIK\u00d3W I PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W", "TYTUL": "Komplementarnie z potrzebami \u015bwi\u0119tokrzyskiego rynku pracy \u2013 program nabywania kwalifikacji w bran\u017cach strategicznych dla regionu. Edycja II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1344172.32", "WARTOSC": "1581379.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany od 01.02.2018 do 31.08.2019 ma na CELU zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym 100(60K/40M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskim, pozostaj\u0105cych w 100% osobami biernymi zawodowo, spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych: -min.15(9K/6M) to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, -min.90 (54K/36) to osoby z niskimi kwalifikacjami. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 4 ZADA\u0143: 1.identyfikacja potrzeb UP wraz z opracowaniem I\u015aR i treningi kompetencji spo\u0142. 2.innowacyjny jobcoaching oraz indywidualne poradnictwo prawno-obywatelskie i psychologiczne 3.szkolenia zawodowe 4.sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy REZULTATY PROJ.: Do 4 tyg.po opuszczeniu programu: *uzyskanie kwalifikacji zawod. przez min.50% UP *praca(w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.20% UP *poszukiwanie pracy przez min.60% UP Oraz efektywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zatrudnieniowa do 3 m-cy po uko\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.: *w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej- min. 34%, efektywno\u015bci zatrudnieniowej\u2013min.30% *w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142.- min. 34%, efektywno\u015bci zatrudnieniowej\u2013min. 12% KWOTA DOFINANSOWANIA: 1 502 310,24 z\u0142, WK\u0141AD W\u0141ASNY: 79 068,96 z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKA LOKOMOTYWA AKTYWIZACJI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "7234552.08", "WARTOSC": "8719802.08", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt partnerski realizowany przez O\u015brodekPromowania Przedsi\u0119biorczo\u015bcii MARR Mielec.Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug rozwojowych dla M\u015aP z wojew\u00f3dztw: ma\u0142opolskiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego i podkarpackiego s\u0142u\u017c\u0105cych podniesieniu kompetencji kadry menad\u017cerskiej (w\u0142a\u015bcicieli MM\u015aP, pracownik\u00f3w MM\u015aP zatrudnionych na stanowisku kierowniczym, pracownik\u00f3w MM\u015aP, wobec kt\u00f3rych w\u0142a\u015bciciele maj\u0105 plany zwi\u0105zane z awansem na stan. kierownicze) tj. co najmniej 630 (378K;252M) w/w pracownik\u00f3w obj\u0119tych zostanie wsparciem oraz min. 567 pracownik\u00f3w (340K; 227M) podniesie swoje kompetencje w zakresie zarz\u0105dzania przedsi\u0119biorstwem w ter. do 30.06.2022 r.Cel jest zgodny z celem szczeg. dz. 2.21 POWER.Grupa docelowa kadra menad\u017cerska, w\u0142a\u015bciciele lub pracownicy przewidziani do obj\u0119cia stan. kierowniczego w MM\u015aP, kt\u00f3re posiadaj\u0105 adres siedziby zg z KRS lub adres do dor\u0119cze\u0144 zg z CEIDG na ter. woj. ma\u0142opolskiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego i podkarpackiego spe\u0142niaj\u0105ce kryt. przyznania pom. de minimis/pom. publicznej. Gr. doc. w P b\u0119dzie 630 uczestnik\u00f3w z MM\u015aP (378K;252M): z czego 567 os(340K;227M) podniesie swoje kom. menad\u017cerskie, a dofinansowanie us\u0142ug uzyska: 380 firm (95 MIKRO, 133 MA\u0141E i 152 \u015aREDNIE).Zadania: prowadzenie kampanii inform-promoc, rekrutacja przedsi\u0119biorc\u00f3w, wsparcie uczestnik\u00f3w w poruszaniu si\u0119 po BUR; monitorowanie jako\u015bci realizacji us\u0142ug, obowi\u0105zki administracyjne zwi\u0105zane z dofinansowaniem us\u0142ugi, w tym: obs\u0142ug\u0119 zg\u0142osze\u0144 od przedsi\u0119biorc\u00f3w, weryfikacj\u0119 dok. przed udzieleniem wsparcia, wystawianie za\u015bwiadcze\u0144 o jej udzieleniu, sprawozdawczo\u015b\u0107, ustalanie wysoko\u015bci i zakresu wsparcia, podpisywanie um\u00f3w wsparcia, rozliczanie um\u00f3w wsparcia zar\u00f3wno finansowe jak i merytoryczne, monitoring uczestnik\u00f3w i us\u0142ug,wsp\u00f3\u0142praca z inst. rozwojowymi, rozliczanie P oraz przygotowywanie raport\u00f3w i podsumowa\u0144 z post\u0119p\u00f3w P, udzia\u0142 w spotkaniach Komitetu Ster. i stosowania si\u0119 do ustale\u0144 wynikaj\u0105cych z jego spotka\u0144. Projekt jest zgodny z SZOP POWER oraz prawodawstwem krajowym i UE.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK PROMOWANIA I WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI ROLNEJ", "TYTUL": "Akademia Kompetencji Menad\u017cera - makroregion 3: woj. ma\u0142opolskie, \u015bwi\u0119tokrzyskie i podkarpackie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "6145882.17", "WARTOSC": "7292219.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa dost\u0119pu do opieki psychiatrycznej dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy dzi\u0119ki rozwojowi kadr z woj. \u0142\u00f3dzkiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego, opolskiego, lubuskiego realizuj\u0105cych \u015bwiadczenia w zakresie zdrowia psychicznego dzieci i m\u0142odzie\u017cy poprzez realizacj\u0119 szkolenia specjalizacyjnego z psychoterapii dzieci i m\u0142odzie\u017cy dla 36 os., dw\u00f3ch edycji szkolenia specjalizacyjnego z psychologii klinicznej blok podstawowy i szczeg\u00f3\u0142owy blok specjalistyczny dzieci i m\u0142odzie\u017cy dla 36 os., trzech edycji szkolenia terapii \u015brodowiskowej dzieci i m\u0142odzie\u017cy dla 45 os. oraz realizacj\u0119 3 szkole\u0144 zzakresu zaburze\u0144 psychicznych dzieci i m\u0142odzie\u017cy dla 60 lekarzy. Cel zostanie zrealizowany w okresie od 01.11.2019 r. do 30.06.2023 r.G\u0142\u00f3wne rezultaty:31 os. uzyska kwalifikacje z zakresu psychoterapii dzieci i m\u0142odzie\u017cy31 os. uzyska kwalifikacje z zakresu psychologii klinicznej dzieci i m\u0142odzie\u017cy38 os. uzyska kwalifikacje z zakresu terapii \u015brodowiskowej dzieci i m\u0142odzie\u017cy60 lekarzy nab\u0119dzie kompetencje z zakresu zaburze\u0144 psychicznych dzieci i m\u0142odzie\u017cyBariery r\u00f3wno\u015bciowe. z pkt 3.2Podzia\u0142 GDze wzgl. na p\u0142e\u0107 w naborze na poszczeg\u00f3lne specjalizacje zosta\u0142 zdiagnozowany na podst. danych w\u0142asnych Wnioskodawcy dot. os\u00f3b zg\u0142aszaj\u0105cych si\u0119 na sta\u017ce i specjalizacje ju\u017c prowadzone. Wi\u0119ksza ilo\u015b\u0107 kobiet wGD jest spowodowana wysok\u0105 feminizacj\u0105 w zawodach obj\u0119tych wsparciem. Jednocze\u015bnie gorsza sytuacja kobiet na rynku pracy spowodowana konieczno\u015bci\u0105 \u0142\u0105czenia r\u00f3l rodzinnych i zawodowych sprawia, i\u017c wsparcie w ramach projektu b\u0119dzie dla tej grupy szczeg\u00f3lnie potrzebne. Badania wskazuj\u0105 na istnienie barier w rozwoju zawod. K trudno\u015bci \u0142\u0105czenia r\u00f3l rodzinnych i zawodowych, stereotypy p\u0142ciowe w miejscu pracy, odmienne standardy oceny K i M (bad. Mened\u017cerka sukcesu- szanse i ograniczenia kariery zawod. kobiet w Polsce 2011). Wi\u0119ksza reprezentacja K w projekcie zwi\u0119kszy szanse na prze\u0142amanie stereotypowego ich postrzegania na rynku, wzmocni ich potencja\u0142 zawodowy i konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "SPECJALISTYCZNY PSYCHIATRYCZNY ZESP\u00d3\u0141 OPIEKI ZDROWOTNEJ W \u0141ODZI", "TYTUL": "KADRY DiM: Kompleksowe szkolenie personelu medycznego w zakresie psychiatrii dzieci i m\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1316368.86", "WARTOSC": "1561899.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "1. Cel og\u00f3lny projektu - umo\u017cliwienie podj\u0119cia zatrudnienia 96os (54K,42M) nale\u017c.do gr.NEET niezarejestr w UP (z wy\u0142.grupy okre\u015bl.dla trybu dzia\u0142. 1.3.1), (82\u00a0biernych zawodowo, 2\u00a0niepe\u0142nosprawnych, 10 bezrob, 4\u00a0d\u0142. bezrobotnych) w wieku 19-29 lat, mieszk. w rozum. KC na terenie woj.\u015bwi\u0119torzyskiego, w okresie od 01.03.2018 do 29.02.2020\u00a0poprzez zapewnienie indywidualnej i kompleksowej aktywizacji zawodowo-edukacyjnej w postaci podniesienia kwalifikacji zawodowych, kompetencji zawodowych oraz zdobyciu do\u015bwiadczenia zawodowego w zawodach deficytowych 2. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu -rzeczywista poprawa sytuacji opisanych wy\u017cej 96\u00a0m\u0142odych os\u00f3b i realne zwi\u0119kszenie ich szans na sta\u0142e zatrudnienie poprzez aktywizacj\u0119 zawodowo-edukacyjn\u0105 w ramach projektu 3. Grupa docelowa projektu - osoby z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego nale\u017c\u0105ce do grupy NEET, opisane szczeg\u00f3\u0142owo w pkt 3.2 4. G\u0142\u00f3wne zadania, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: -sesji coachingu zawodowego, podczas kt\u00f3rych nast\u0105pi identyf. potrzeb uczestnik\u00f3w oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy -wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 dla uczestnik\u00f3w,u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeb\u0119 uzupe\u0142nienia kwalifikacji zawodowych z pracy projektowej wraz z ich potwier. przez odp. egz. i certyf. -wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 dla ucz, u kt\u00f3rych zident potrzeb\u0119 zdobycia nowych kompetencji/umiej\u0119tno\u015bci mi\u0119kkich wraz z ich potwierdz. przez odp. egz. i certyf. -zapewnienie ucz, mo\u017cliwo\u015bci odbycia 3-miesi\u0119cznego sta\u017cu, niezb\u0119dnego do uzyskania do\u015bwiad zaw. -doradztwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z kwalifikacjami i kompet.uczestnika projektu", "BENEFICJENT": "CERTES SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyski Akcelerator Startu Zawodowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1327000.39", "WARTOSC": "1574514.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Kielcach jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowej VI Pomoc techniczna poprzez: - zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w , wyposa\u017cenie stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji) oraz - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, ewaluacji, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W KIELCACH", "TYTUL": "Pomoc techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Kielcach na 2016 rok", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1318016.97", "WARTOSC": "1550608.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Proj. \u201eProj. \u201eKomplementarnie z potrzebami \u015bwi\u0119tokrzyskiego rynku pracy - program nabywania kwalifikacji w bran\u017cach strategicznych dla regionu\u201d ma na celu wzrost kwalifikacji i przygotowania zaw. u min. 90% jego uczestnik\u00f3w - z 315 os. (w tym: 48K) tworz\u0105cych grup\u0119 docelow\u0105 proj., kt\u00f3rymi s\u0105: osoby doros\u0142e w wieku 18 i wi\u0119cej lat, z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kompetencji i/lub kwalifikacji z w\u0142asnej inicjatywy, w tym osoby o niskich kwalifikacjach, pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia i pracuj\u0105ce w wieku aktywno\u015bci zaw. (aktywne ekonom./zaw.). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 31.07.2020r. +W wyniku realizacji pozaszkolnych form kszta\u0142cenia dla 315os. min. 284os. PODNIESIE SWOJE KWALIFIKACJE ZAW. I PO WERYFIKACJI W PROCESIE OBIEKTYWNEJ WALIDACJI POTWIERDZI JE ROZPOZNAWALNYM W DANYM SEKTORZE/ BRAN\u017bY CERTYFIKATEM: +-za\u015bwiadczeniem kwalifikac. uprawniaj\u0105cym do obs\u0142. urz\u0105dze\u0144 podlegaj\u0105cych pod UDT i/lub +-\u015bwiadectwami i ksi\u0105\u017ceczkami m.in. uprawnienia operator (IMBiGS) i/lub +-pr. jazdy kat. C, C+E, D, kwalifik. wst\u0119pna, kwalifik. wst\u0119pna przy\u015bpieszona i/lub +-\u015bwiadectwem czeladniczym lub dyplomem mistrzowskim i/lub +-dokumentami potwierdz. status instruktora praktycznej nauki zawodu +Proj. wspiera uzyskiwanie wy\u0142\u0105cznie kwalifikacji najistotniejszych na \u015bwi\u0119tokrzyskim rynku pracy, niezb\u0119dnych do pracy w bran\u017cach zaliczanych do inteligentnych specjalizacji regionu i bran\u017c planuj\u0105cych wzrost zatrudnienia +ZADANIA +1.Kursy w zakresie obs\u0142. maszyn, urz\u0105dze\u0144 roboczych, budowlanych (IMBIGS, UDT), pr. jazdy dla 205os. +2.Kursy zaw. dla 40os. przygotowuj\u0105ce do uzyskania kwalifik. czeladnika +3.Kursy dla 100os. przygotowuj\u0105ce do egz. rzemie\u015blniczych i uzyskania kwalifik. czeladnika/mistrza w zawodzie +4.Kursy pedagogiczne dla instruktor\u00f3w prakt. nauki zawodu dla 20os. +Proj. realiz na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okr. 1.04.2018-31.07.2020r. + +Dofinans.: 1.550.608,20z\u0142, wk\u0142ad w\u0142.: 201.579,07z\u0142", "BENEFICJENT": "CECH RZEMIE\u015aLNIK\u00d3W I PRZEDSI\u0118BIORC\u00d3W", "TYTUL": "Komplementarnie z potrzebami \u015bwi\u0119tokrzyskiego rynku pracy - program nabywania kwalifikacji w bran\u017cach strategicznych dla regionu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1326673.20", "WARTOSC": "1560792.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest podniesienie/zmiana/nabycie nowych kwalifikacji zawodowych w\u015br\u00f3d 96 (50K i 46M) os\u00f3b doros\u0142ych z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia formalnego, poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych, zako\u0144czonych egzaminami potwierdzaj\u0105cymi uzyskanie kwalifikacji w zawodach istotnych na rynku pracy do ko\u0144ca czerwca 2020 roku. Na rynku woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego w\u015br\u00f3d najbardz.poszukiwanych zawod\u00f3w znalaz\u0142y si\u0119: operator obrabiarek CNC, kucharz, grafik komputerowy czy opiekunka os\u00f3b starszych. Dlatego ZDZ zaplanowa\u0142 realizacj\u0119 wsparcia w postaci 6 rodzaj\u00f3w kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych (KKZ) reprezentuj\u0105cych inteligentne i horyzontalne specjalizacje W\u015a a tak\u017ce z tzw. \"bia\u0142ego\" i \"srebrnego\u201d sektora gospodarki (U\u017bYTKOWANIE OBRABIAREK SKRAWAJ\u0104CYCH, SPORZ\u0104DZANIE POTRAW I NAPOJ\u00d3W, PRZYGOTOWYWANIE ORAZ WYKONYWANIE PRAC GRAFICZNYCH I PUBLIKACJI CYFROWYCH, DRUKOWANIE CYFROWE I OBR\u00d3BKA DRUK\u00d3W, \u015aWIADCZENIE US\u0141UG OPIEKU\u0143CZYCH OSOBIE CHOREJ I NIESAMODZIELNEJ) dla Grupy Docelowej jak\u0105 jest 96 doros\u0142ych os\u00f3b w wieku 18 lat i wi\u0119cej (w tym 50K i 46 M) mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rzy s\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowani uzyskaniem kwalifikacji zawodowych. Przed rozpocz\u0119ciem wsparcia szkoleniowego ka\u017cdy z UP b\u0119dzie obj\u0119ty indywidualn\u0105 diagnoz\u0105 zapotrzebow., tak by wsparcie by\u0142o jak najbardziej adekwatne i dostosow.do UP. Dofinansowanie: 1 342 134,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny stanowi 14,01%, tj: 218658,00 z\u0142. Projekt realizowany na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie: 01.07.2018 \u2013 31.07.2020r.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KIELCACH", "TYTUL": "EDUKACJA USTAWICZNA \u015aCIE\u017bK\u0104 ROZWOJU ZAWODOWEGO. Kszta\u0142cenie i doskonalenie zawodowe os\u00f3b z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-15", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1307522.69", "WARTOSC": "1551403.29", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017c. proj. jest aktyw. eduk.-zawod.108 os.(65K/43M), w tym ON w w. 15-29 l, bez zatr.,w tym os.kt\u00f3re nie uczestn. w kszta\u0142c. i szkol. (tzw. m\u0142. NEET) z woj.\u015bw.), w tym wy\u0142. os. bierne zaw.(BZ) lub os. bez. niezarej.. w UP. Ok. r.: 01.03.2018- 31.08.2019.Wsp. opiera si\u0119 na 3el. ind. i komplek. pom.:1)obl.: identyf. potrzeb os. m\u0142od. pozost. bez zatr. oraz diagn. mo\u017cl. w zakr. doskonal. zawod., w tym identyf. st. oddalenia od r.p. os. m\u0142odych poradn. zaw. w zakr. plan. rozw.kariery zawod., w tym podnosz. lub uzupe\u0142n. kompet. i kwalif. zawod. (IPD); 2)Instr. i us\u0142. r. pracy skier. do os., u kt\u00f3rych zident. potrzeb. uzupe\u0142n. lub zdob. nowych umiej\u0119tn. lub kompet.(szkolenia); 3) Instr. i us\u0142.r. pracy s\u0142. zdob.do\u015bw. zaw. wymag. przez pracod. (sta\u017ce).G\u0142. rezult:Inicjat. ma na celu przerw. bierno\u015bci os. m\u0142od. poprzez odp. zmotywow. i aktyw. UP. Indyw. podej\u015bcie do UP uwzgl. w procesie aktywiz. indywid. potrzeby psychol., predyspoz. i zainteres zawod.W ci\u0105gu 4 m-cy od przyst. uczestn. do proj. zostanie zapewn.wysokiej jako\u015bci oferta zatrud., dalszego kszta\u0142. lub sta\u017cu dla 108 os.(65K/43M).Wszyst. zaj. prowadz. tzw. j\u0119zyk \u0142atwym; spos\u00f3b przekaz. wiedzy dostosow. do mo\u017cl. jej przysw. przez UP (os.o niskich kwalif., ON. os. niedos\u0142. nag\u0142o\u015b, sali itp.).Godz., d\u0142ug. zaj\u0119\u0107, ilo\u015b\u0107 przerw dost. do potrzeb i oczekiw. UP z uwzg. ich syt.(dojazdy, obow. rodzin., rodz. niepe\u0142n. itp.) Proj. zak\u0142ada min. poz. efekt. zatr. dla poszcz. grup uczestn: *17% dla ON.,*48%dla os. o niskich kwalif.,*35% dla os. d\u0142ugotrw. bezrob.,*43% dla os. niekwalif. si\u0119 do pozost. grup.(Sp. kr. d.4).Efektem szkol. jest uzysk. kwalif/kompet.potw. odp. dok., w roz. W.w zakr monit. post. rzecz. real. progr. op. na 2014-2020.Uzyskanie kwalif./kompet. ka\u017cdoraz. weryf. (np. w f. egz),(Sp.kr.d.3).Udzl. wsparcia w ram proj. ka\u017cdoraz. poprzedz. jest identyfik. potrzeb UPpop. opr./akt. IPD(Sp.kr.d15). Proj. r.jest zgodnie z zas. okr. w W. w zakr realiz. przedsi\u0119wz. z udz.\u015br. EFS w obsz.r.pna l. 2014-2020.(Sp.kr. d.14).", "BENEFICJENT": "KRAJOWE STOWARZYSZENIE WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 to Twoja szansa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1292733.10", "WARTOSC": "1520862.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY podniesiona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 80 os.powy\u017cej 29r.\u017c.,znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy,kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne,poszukuj\u0105ce pracy(pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) lub bierne zawodowo(20%UP-16os),w tym zarejestrowane w Powiatowym/Miejskim Urz\u0119dzie Pracy jako bezrobotne,nale\u017c\u0105ce do co najmniej 1 z poni\u017cszych kategorii: -os.po 50r.\u017c. (8os.), -K (48os.), -ON(4os.) -d\u0142ugotrwale bezrobotne (12os.) -os.z niskimi kwalifikacjami,z wykszt.gimnazjalnym i ni\u017cszym(32os.) -os.sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 oraz powracaj\u0105ce na rynek pracy po zako\u0144czonym okresie sprawowania opieki (12os.),zamieszka\u0142e na terenie W\u015a (w rozumieniu KC).W przypadku os.zarejestrowanych jako bezrobotne GD stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 jedynie os.,dla kt\u00f3rych ustalono I lub II profil pomocy zg.z ustaw\u0105 o promocji i zatrudnieniu.Zrealizowany w okresie 1.01.2017-31.05.2018r. poprzez udzia\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych formach wsparcia(DZIA\u0141ANIA):identyfikacja potrzeb os.pozostaj\u0105cych bez zatrud.i diagnoza potrzeb szkol.i mo\u017cliw.doskonalenia zaw.w regionie poprzez zastos.IPD,poradnictwo zaw.,szkol.zawodowe i ICT,ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egzaminem zewn.i uzyskaniem dok.potwierdzaj\u0105cego nabycie kwalif.zaw.,sta\u017c zaw.,po\u015brednictwo pr. G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI: 1.Liczba os.pracuj\u0105cych,\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 gosp.,po opuszczeniu programu- 43 os. 2.Liczba os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.,po opuszczeniu programu-48os. 3.Liczba os.bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem-64os. 4.Liczba os.biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem-16os. GRUPA DOCELOWA-w opisie celu g\u0142\u00f3wnego. KWOTA DOFINANSOWANIA 1 444 819,35 z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY 76 043,12 z\u0142. OBSZAR REALIZACJI:woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ta droga prowadzi do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1282590.84", "WARTOSC": "1508930.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142. P jest aktywna integracja 50 os\u00f3b (20Ki30M) zagr. ub\u00f3stwem i wyk. spo\u0142. z terenu woj. \u015bwi\u0119t. poprzez wzmocnienie ich szans na zatr. do ko\u0144ca 02.2018.Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleks. pakietu us\u0142ug z zakr.aktywnej integracji w wymiarze psych.,spo\u0142.i zaw. Planowane formy wsp. obejmuj\u0105 wsparcie psych. w formie warsztat\u00f3w grupowych i konsultacji ind.,kompleksowe us\u0142ugi w zakresie poradnictwa zaw.,w tym opr.Ind. Plan\u00f3w Dzia\u0142ania, wysokiej jako\u015bci kursy zawodowe dla uzyskania kwalifikacji zg. z potrzebami RP i osobist. predysp. UP, 6 miesi\u0119czne sta\u017ce zawod. u pracod. GD b\u0119dzie stanowi\u0107 50os.(20Ki30M) w wieku od 18lat i wi\u0119cej zagr. ub\u00f3stwem i wykl. spo\u0142., w tym os. z niepe\u0142nospraw. nale\u017c\u0105ce do min. jednej z poni\u017cszych grup: a) osoby lub rodziny korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142. zg. z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142. lub kwalifi. si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142.j, tj. spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art. 7 ustawy o pomocy spo\u0142.; f) osoby z niepe\u0142nosp. \u2013 ON w rozumieniu ustawy z dnia 27 sierpnia 1997 r. o rehabilitacji zaw. i spo\u0142. oraz zatr. ON, a tak\u017ce osoby z zaburzeniami psych.i, w rozumieniu ustawy z dnia 19 sierpnia 1994 r. o ochr. zdrowia psych.; k) osoby korzystaj\u0105ce z PO P\u017b 2014-2020 Rezultaty P:1. min. 45 UP podniesie swoje komp. psycho-spo\u0142. poprzez skorzystanie ze wsparcia psych. 2. min. 45 UP podniesie sw\u00f3j potencja\u0142 zatrudnialno\u015bci i um. poruszania si\u0119 po RP,3.min. 45 UP podniesie swoje kwalifikacje poprzez uko\u0144czenie kurs\u00f3w zaw. 4. min. 45 UP uzyska/poszerzy swoje do\u015bw. zaw. poprzez udzia\u0142 w sta\u017cach 5. min. 60% UP dokona post\u0119p\u00f3w w zakr.aktywizacji spo\u0142.-zatr. w wymiarze spo\u0142. w okr. do 3 m-cy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w P, w tym min. 30% uzyska zatr. (w rozumieniu wytycznych dot. efektywno\u015bci zatr.- w tym min. 1 ON) Wniosk. kwota dof. wyn. 1 380 378,40z\u0142. Warto\u015b\u0107 wk\u0142adu w\u0142asnego 128 552,00z\u0142.P real. b\u0119dzie w okresie 09.2016-02.2018 na terenie woj. \u015bw.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KIELCACH", "TYTUL": "SZKOLENIA I STA\u017bE SZANS\u0104 NA SUKCES ZAWODOWY - aktywna integracja zwi\u0119ksza szanse na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "1289703.89", "WARTOSC": "1517298.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. Jest poprawa syt. Zawod. I spo\u0142ecznej 100os zamieszk. woj.sw. (69K+31M, nale\u017c\u0105cych do gr. nisko wyk.50os=30K+20M po 29r.\u017c. (w tym 10os +50=6K+4M), w tym 10ON=6K+4M) kt\u00f3re s\u0105 bezrob. (70=52K+18M w tym d\u0142ugotrw. bezrob. 50os=30K+20M) z I i II profilem pomocy), poprzez udzia\u0142 w/w os\u00f3b w kompleksowym programie aktywiz. Zawod. Tj. poradnictwo indywidualne (w tym oprawco. IPD) i grupowe, szkolenia, sta\u017ce. Indywidualne podej\u015bcie do uczesz. Pozwoli uzwgl. W procesie aktywizacji ich specyficzne potrzeby psychologiczne, predyspozycje i oczekiwania wzgl. udzia\u0142u w proj. I zniwelowa\u0107 bariery przyst\u0105pienia przez nich do proj. W proj.udzia\u0142 mog\u0105 bra\u0107 os z woj.\u015bw. spe\u0142niaj\u0105ce kryt. Gr doc.(rekrut.otwarta z zachow. Zasady niedyskrymin. I r\u00f3wno\u015bci szans dost\u0119pu K i M i ON). Proj.prowadzony w biurze w Ko\u0144skich i Kielcach (zaj\u0119cia w Kielcach i Ko\u0144skich lub innych miejscach woj.\u015bw. w przypadku zrekrutow. Tam gr) Okres realiz. Proj.: 02.01.2017-30.06.2018 kwota dofinansow: 1554293,73 z\u0142/ Wk\u0142.w\u0142asny: 81830,00z\u0142 G\u0142\u00f3wne wsk.rezultatu: -L.pracuj\u0105cych po opuszcz. Programu (z prac.na w\u0142asny rachunek)- 33os.(20K+13M, wtym 18os d\u0142ugotrw. bezrob.11Ki7M,oraz 15 os Nisko wyk.9Ki6M); -L.os. Kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik.po opuszcze. Programu 100os (69K+31M). Wsk.produktu liczba: -bezrob. obj\u0119tych wsparciem w progr. 70os. (52K+18M)w tym d\u0142gutrwale bezrob. 50os (30K+20M) \u2013biernych zawod. J.w. 30os (17K+13M) \u2013z niepe\u0142nospr. J.w.: 10os (6K+4M) \u2013w wieku 50lat i wi\u0119cej j.w 10os(6K+4M) \u2013z niskimi kwalifik. j.w: 50os(30K+20M) \u2013obiekt\u00f3w dostosow. Do potrzeb ON: 0 \u2013objetych szkoleniami/doradztwem zakr. Kompetencji cyfrowych: 50os (38K+12M) \u2013proj. W kt\u00f3rych sfinansowano k.racjonalnych usprawnie\u0144 dla ON:0.", "BENEFICJENT": "KRAJOWE STOWARZYSZENIE WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Nowa Praca Nowe Mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1265950.88", "WARTOSC": "1502077.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel P:Wzrost aktyw zawodowej i przedsi\u0119biorczo\u015bci u 94 os (46K,48M) w wieku 18-29 lat pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia biernych zawodowo i bezrobotnychniezarejestrowanych w urz\u0119dach,w tym 5ON,kt\u00f3renie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw. m\u0142odzie\u017c NEET)z woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego od 01.09.2018 do 328.02.2020r.poprzez kompleksowe wsparcieGD: UP b\u0119dzie 94 UP (46 K,48M) bierne zawodowo lub osoby bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy, w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku15-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020, z wy\u0142os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do GD okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1G\u0142\u00f3wne rezultaty:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu -44Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej -32Procent ON poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie -17%Procent os\u00f3b o poni\u017cej 30 lat o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie- -48%Procent os\u00f3b poni\u017cej 30 lat d\u0142ugotrwale bezrobotnych , kt\u00f3re znajd\u0105 zatrudnienie -35%Procent os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re podejm\u0105 zatrudnienie (og\u00f3lny wska\u017anik zatrudnieniowy -43%Dzia\u0142ania:1. Badanie motywacji UP oraz predyspozycji zawodowych do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej2. Diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu dla 100% UP (94UPx 2h)3. Po\u015brednictwo pracy (58UP)4. Wysokiej jako\u015bci szkolenia (57 UP, 4grup x12os)5. Szkolenia i doradztwo z zak\u0142adania DG (36 UP, 3grup x12os)6. Wyp\u0142ata \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia (max 32os\u00f3b)7. Wsparcie pomostowe dla os\u00f3b ,kt\u00f3re utworzy\u0142y DG(12msc x max 32UP x 500 z\u0142)8. Sta\u017ce (43 UP x 3msc)", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi-samodzielni na rynku pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1267343.88", "WARTOSC": "1490992.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny - Wzrost umiej\u0119tno\u015bci zawodowych przez realizacj\u0119 kurs\u00f3w i sta\u017cy zawodowych o wysokim standardzie kszta\u0142cenia oraz rozbudow\u0119 zaplecza technicznego kszta\u0142cenia praktycznego w ZSE. Grupy docelowe: Wsparciem obejmiemy Technikum i Bran\u017cow\u0105 Szko\u0142\u0119 I stopnia; uczni\u00f3w technikum (79M,0K) jest to m\u0142odzie\u017c w wieku 16-19 lat, nie pracuj\u0105ca, zamieszkuj\u0105ca woj. \u015bw., z teren\u00f3w wiejskich (70%) odzwierciedlaj\u0105ca tradycyjne stereotypy dotycz\u0105ce p\u0142ci i postrzegania kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia. N-li kszta\u0142cenia zawodowego 3M,2 K. Dzia\u0142ania: Doposa\u017cenie pracowni umo\u017cliwiaj\u0105ce realizacj\u0119 podstawy programowej kszta\u0142cenia w zawodzie oraz szkolenia dla nauczycieli z obs\u0142ugi zakupionych pomocy dydaktycznych Realizacja praktyk i sta\u017cy zawodowych Realizacja kurs\u00f3w SEP podnosz\u0105cych kwalifikacje zawodowe Kwota dofinansowania.: 1 414 277,80 PLN oraz wk\u0142ad w\u0142asny: 76 715,00PLN Okres oraz obszar realizacji proj.: 01.01.2020 \u2013 31.12.2021, woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie", "BENEFICJENT": "GMINA KIELCE/ ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 ELEKTRYCZNYCH W KIELCACH", "TYTUL": "AUTOMATYK to Twoja przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1271940.00", "WARTOSC": "1496400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "\"\u015awi\u0119tokrzyski program stypendialny dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawod.\" jest skierowany do 290 U.(K150/M140) z bran\u017c. szk. I st., techn. i szk. artyst. og\u00f3lnodost. woj. \u015bwi\u0119t., kt\u00f3rzy maj\u0105 osi\u0105gni\u0119cia edukacyjne, a jednocze\u015bnie znajduj\u0105 si\u0119 w niekorzystnej sytuacji materialnej lub \u017cyciowej. W ramach realizacji proj. zostanie przeprow. nab\u00f3r wniosk\u00f3w od potenc. beneficjent\u00f3w, a komisja stypend. przeprow. ich weryfikacj\u0119 od strony formalnej i merytorycznej. Zostanie sporz\u0105dzona Lista U zakwalif. do styp. oraz Lista rezerwowa. Ka\u017cda/ka\u017cdy ze stypend. w ramach proj. b\u0119dzie otrzymywa\u0107 przez 10 m-cy pomoc finansow\u0105 w wys. 380,00 z\u0142/mc. Ka\u017cda/ka\u017cdy U(K/M) b\u0119dzie otoczony opiek\u0105 n-la. Celem sprawowanej przez opiekuna stypendystki/stypendysty opieki dydaktycznej jest pomoc w dalszym osi\u0105ganiu jak najlep. rezultat\u00f3w w tym w realizacji IPR-u wsparcie ucznia w prawid\u0142owym wykorzy.styp. na cele eduk. i monitorowanie osi\u0105gn. edukacyjnych. Ka\u017cdy z opiekun. otrzyma jednorazowo po z\u0142o\u017ceniu sprawozdania wynagr. w wys. 500,00 z\u0142. za 1stypendyst\u0119. 1 opiekun mo\u017ce sprawowa\u0107 opiek\u0119 dydakt.nad maks. 3 U(M/K). Proj. b\u0119dzie realiz. od 1.IX.19 r. do 31.VIII.20r.Bud\u017cet proj. to 1 496 400,00 z\u0142 (149640,00 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE/DEPARTAMENT EDUKACJI, SPORTU I TURYSTYKI URZ\u0118DU MARSZA\u0141KOWSKIEGO W KIELCACH", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyski program stypendialny dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1270750.00", "WARTOSC": "1495000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania kampanii informacyjno \u2013 promocyjnych o szerokim zasi\u0119gu, wsp\u00f3\u0142pracy z mediami, wydawaniem biuletynu informacyjnego oraz zakup materia\u0142\u00f3w promocyjnych i informacyjnych, utrzymania i administrowania stron internetowych, organizacja konferencji i spotka\u0144 dla beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w oraz og\u0142oszenia prasowe i radiowe o naborach wniosk\u00f3w, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zwi\u0105zane bezpo\u015brednio z realizacj\u0105 zagadnie\u0144 Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 zgodne ze Strategi\u0105 Komunikacji Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT INWESTYCJI I ROZWOJU", "TYTUL": "Dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne RPOW\u015a 2014-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1263950.00", "WARTOSC": "1487000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem wydatkowania \u015brodk\u00f3w w ramach Dzia\u0142ania 11.3 jest zapewnienie skutecznych i efektywnych dzia\u0142a\u0144 informacyjnych i promocyjnych. W ramach Dzia\u0142ania 11.3 Informacja i promocja RPOW\u015a realizowane b\u0119d\u0105 wydatki zwi\u0105zane z organizacj\u0105 kampanii informacyjno \u2013promocyjnych, konferencji, seminari\u00f3w i szkole\u0144 dotycz\u0105cych wdra\u017cania RPOW\u015a 2014-2020 dla beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w. Przygotowywanie oraz upowszechnianie materia\u0142\u00f3w informacyjnych i promocyjnych, publikacja artyku\u0142\u00f3w i materia\u0142\u00f3w prasowych, wsp\u00f3\u0142praca z mediami, stworzenie i administrowanie stronami internetowymi. Dzia\u0142anie te b\u0119d\u0105 zgodne ze Strategi\u0105 Komunikacji RPOW\u015a na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO", "TYTUL": "Dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne RPOW\u015a 2014-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.0}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1231645.51", "WARTOSC": "1448994.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Aktywizacja zawodowa i spo\u0142eczna oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia w bran\u017cy turystycznej 120 os. (72K/48M) powy\u017cej 29 r.\u017c, zamieszkuj\u0105cych na obszarze W\u015a, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na RP, kt\u00f3re poszukuj\u0105 zatrudnienia, poprzez obj\u0119cie kompleksowym i indywidualnym wsparciem w postaci: identyfikacji potrzeb wraz z opracowaniem IPD, poradnictwa zaw. (indyw. i grup.), szkole\u0144, po\u015br.pracy i sta\u017cy do 30.09.2017 r. OKRES REALIZACJI PROJEKTU: 01.06.2016-30.09.2017. KWOTA DOFINANSOWANIA: 1 448 994,72 PLN, w tym wk\u0142ad w\u0142asny: 72 449,74 PLN. G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI: - Odsetek os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie/samozatrudnienie po opuszczeniu projektu-35%. - Odsetek os\u00f3b o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re podj\u0119\u0142y zatrudnienie/samozatrudnienie po opuszczeniu projektu-36%. - Liczba os. pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-63 os. - Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re naby\u0142y do\u015bwiadczenie zawodowe \u2013 96 os. GRUPA DOCELOWA: 120 os. powy\u017cej 29 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu KC) na obszarze W\u015a, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na RP, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (wy\u0142\u0105cznie te, dla kt\u00f3rych ustalono I i II profil pomocy), poszukuj\u0105ce pracy lub bierne zaw.(min. 12 os.), nale\u017c\u0105ce do min. jednej z poni\u017cszych kategorii: -kobiety (min. 72 os.) -os. z niskimi kwal. (min. 48 os.) -os. d\u0142ugotrwale bezrobotne (min. 39 os.) ZADANIA: -rekrutacja -identyfikacja potrzeb i poradnictwo zawodowe (grupowe i indywidualne) -szkolenia zawodowe -po\u015brednictwo pracy -sta\u017ce zawodowe Typ projektu: 1,2.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLE\u0143 I INNOWACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska Akademia Aktywno\u015bci Zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.98}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1224966.11", "WARTOSC": "1333078.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE FORUM AKTYWIZACJI\u00a0jest odpowiedzi\u0105 na trudn\u0105 sytuacj\u0119 os\u00f3b m\u0142odych z grupy NEET na rynku pracy w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim (W\u015a). Zaplanowana oferta\u00a0wsparcia zak\u0142ada realizacj\u0119 wysokiej jako\u015bci dzia\u0142a\u0144 s\u0142u\u017c\u0105cych efektywnemu i trwa\u0142emu opuszczeniu przez uczestnik\u00f3w grupy NEET. \u00a0 REZULTATY projektu dotycz\u0105 zdobycia zatrudnienia przez UP na minimalnym poziomie okre\u015blonym w Regulaminie Konkursu, a tak\u017ce zdobycia\u00a0do\u015bwiadczenia zawodowego w trakcie sta\u017cy u pracodawc\u00f3w z W\u015a\u00a0oraz podniesienia kwalifikacji poprzez certyfikowane szkolenia i wzrost wiedzy\u00a0i \u015bwiadomo\u015bci z zakresu funkcjonowania na wsp\u00f3\u0142czesnym RP. \u00a0 CEL G\u0141\u00d3WNY: Wzrost szans na zatrudnienie 90\u00a0m\u0142odych os\u00f3b w wieku 15-29 lat (54K,36M) w tym min.: 23 os. w wieku 15-24 lata, 6 os.\u00a0niepe\u0142nosprawnych, 72 os. bierne zaw., 9 d\u0142ugotrwale bezrobotnych, 36 o niskich kwalif., poprzez program indywidualnej i kompleksowej\u00a0aktywizacji zawod.-edukacyjnej opartej o wysokiej jako\u015bci: IPD, poradnictwo zawodowe, szkolenia i sta\u017ce zaw. oraz po\u015brednictwo pracy dla zwi\u0119kszenia i\u00a0potwierdzenia kompetencji UP do 31.05.2017. GRUPA DOCELOWA to 90 os\u00f3b m\u0142odych (60%K) zamieszkuj\u0105cych W\u015a\u00a0(wg KC) w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i\u00a0szkoleniu (NEET) w tym os. niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy (80%), (z wy\u0142\u0105czeniem grupy z SZOOP dla trybu konk. 1.3 /1.3.1). \u00a0 Osi\u0105gni\u0119ciu za\u0142o\u017conego celu s\u0142u\u017cy\u0107 b\u0119dzie realizacja nast\u0119puj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na zindywidualizowanie i dostosowanie wsparcia do\u00a0potrzeb poszczeg\u00f3lnych os\u00f3b:Diagnoza predyspozycji i potrzeb UP oraz obj\u0119cie ich Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania ewaluowanym przez ca\u0142y okres uczestnictwa w projekcie;Przeprowadzenie grupowych warsztat\u00f3w poradnictwa zawodowego.Udzia\u0142 UP w szkoleniach podnosz\u0105cych kompetencje i kwalifikacje wymagane na \u015bwi\u0119tokrzyskim\u00a0rynku pracy.Udzia\u0142 UP w 3-miesi\u0119cznych sta\u017cach zawodowych umo\u017cliwiaj\u0105cych zdobycie niezb\u0119dnego do\u015bwiadczenia zawodowego.Us\u0142uga po\u015brednictw", "BENEFICJENT": "EURO-FORUM MAREK GUDK\u00d3W", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyskie Forum Aktywizacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1220711.52", "WARTOSC": "1448400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest dokonanie analizy realizowanych zada\u0144 w 50 jednostkach administracji rz\u0105dowej i samorz\u0105dowej wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego oraz opracowanie dla tych jednostek zalece\u0144 i rekomendacji pod k\u0105tem dostosowania do postanowie\u0144 Konwencji ONZ o prawach os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w okresie od 01.01.2017 r. do 31.12.2018 r. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: Liczba instytucji, kt\u00f3re wykorzysta\u0142y wypracowane rekomendacje do zmiany w zakresie realizowanych zada\u0144: 40 Liczba instytucji, w kt\u00f3rych dokonano przegl\u0105du zada\u0144 pod k\u0105tem dostosowania do postanowie\u0144 Konwencji ONZ o prawach os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych: 50 Projekt dotyczy jednego wojew\u00f3dztwa: woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego i b\u0119dzie realizowany na obszarze tego\u00a0wojew\u00f3dztwa. Projekt o charakterze wojew\u00f3dzkim dotyczy\u0142 b\u0119dzie\u00a0monitoringu dzia\u0142a\u0144\u00a0jednostek administracji rz\u0105dowej dzia\u0142aj\u0105cej w terenie i samorz\u0105dowej pod k\u0105tem realizacji praw os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami.\u00a0 Projekt zak\u0142ada\u00a0dokonanie przegl\u0105du zada\u0144 w 50\u00a0jednostkach\u00a0administracji rz\u0105dowej dzia\u0142aj\u0105cej w terenie i samorz\u0105dowej na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, pod k\u0105tem dostosowania do postanowie\u0144\u00a0Konwencji ONZ o prawach os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,\u00a0tzn. projekt obejmuje:dokonanie analizy realizowanych zada\u0144 wybranych jednostek administracji rz\u0105dowej i samorz\u0105dowej,opracowanie dla wszystkich jednostek obj\u0119tych przegl\u0105dem zalece\u0144, rekomendacji pod k\u0105tem dostosowania do postanowie\u0144\u00a0Konwencji\u00a0ONZ o prawach os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Przy opracowywaniu rekomendacji Wnioskodawca uwzgl\u0119dnieni standard rekomendacji, kt\u00f3ry\u00a0okre\u015blono w regulaminie konkursu.weryfikacj\u0119\u00a0czy instytucje, w kt\u00f3rych dokonano przegl\u0105du zada\u0144\u00a0wykorzysta\u0142y\u00a0wypracowane rekomendacje do zmiany w zakresie realizowanych zada\u0144. Projekt realizowany w partnerstwie\u00a0przez organizacje pozarz\u0105dowe, pomi\u0119dzy Stowarzyszeniem Nadzieja Rodzinie (Lider) oraz\u00a0Fundacj\u0105 Agencja Rozwoju Regionalnego (Partner)-podmiotami maj\u0105cymi siedzib\u0119\u00a0na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rego dotycz", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NADZIEJA RODZINIE", "TYTUL": "Badanie wdra\u017cania Konwencji o prawach os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych w instytucjach publicznych w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.97}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1206000.00", "WARTOSC": "1926000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa, poprawa sytuacji na rynku pracy oraz zwi\u0119kszenie zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na \u015bwi\u0119tokrzyskim rynku pracy. Cel g\u0142\u00f3wny przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szcz. POWER \u201eZwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych do 29 roku \u017cycia bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET)\u201d. Dzia\u0142ania: 1. Promocja i informacja\u2013k. po\u015brednie. 2. Rekrutacja\u2013k. po\u015brednie. 3. Doradztwo indywidulane. 4. Poradnictwo zawodowe. 5. Subsydiowane zatrudnienie (pomoc publiczna). 6. Wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy (de mininimis). Wart. projektu: 1.926.000,00 z\u0142, Dofinansowanie: 1.206.000,00 z\u0142, Wk\u0142ad w\u0142asny: 720.000,00 z\u0142, Termin realizacji: 18 mcy. Na \u017cadnym z etap\u00f3w realizacji projektu nie b\u0119d\u0105 wyst. bariery w dost\u0119pie do ofer. wsparcia. Wsparcie w formie subs. zatrudnienia oraz wypososa\u017cenia/ dop. stanowiska pracy odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie przy udziale firm (MMSP) z terenu W\u015a. W firmach tych b\u0119d\u0105 tworzone stanowiska pracy, na kt\u00f3rych zostan\u0105 zatrudnieni UP w wymiarze 1 etatu na okres min. 12 mcy. Subsydiowanie zatrudnienia stanowi skuteczn\u0105 i trwa\u0142\u0105 form\u0119 aktywizacji zawodowej. \u00a0 Og\u00f3\u0142em dla Projektu wsk. efektywno\u015bci zatrudnieniowej wynosi\u0107 b\u0119dzie min. 50% -zak\u0142adamy, \u017ce min. 25 UP utrzyma zatrudnienie w okresie min. 3 mcy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie, w tym: a) og\u00f3lny wsk. efekt. zatrudnieniowej dla UP nie kwalif. si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wym. grup docelowych\u2013na poziomie min. 43%, tj. min. 22 UP, b) dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych\u2013wsk. efekt. zatrudnieniowej na poziomie min. 17%, tj. min. 1 UP, c) dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych\u2013wska\u017anik efekt. zatrudnieniowej na poziomie min. 35%, tj. min. 2 UP, d) dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach\u2013wsk. efekt. zatrudnieniowej na poziomie min. 48%, tj. 0 UP. Projekt nie przewiduje udzia\u0142u o", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "M\u0142odzi GO!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.96}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "4357952.34", "WARTOSC": "5170802.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu b\u0119dzie Rozw\u00f3j kompetencji i kwalifikacji zawodowych kadry realizuj\u0105cej \u015bwiadczenia w zakresie zdrowia psychicznego dzieci i m\u0142odzie\u017cy poprzez podniesienie umiej\u0119tno\u015bci/kwalifikacji zawodowych z zakresu psychologii klinicznej,psychoterapii dzieci i m\u0142odzie\u017cy,terapii \u015brodowiskowej dzieci i m\u0142odzie\u017cy u min. 100U(80K/20M), z woj. lubelskiego,podlaskiego,\u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie od.11.2019 do 30.06.2023r. przez co nast\u0105pi zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do opieki psychiatrycznej dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy w Polsce.Dzia\u0142ania jakie zaplanowano w projekcie to organizacja 3 rodzaj\u00f3w szkole\u0144:zad.1 szkolenie specjalistyczne z zakresu psychologii klinicznej dzieci i m\u0142odzie\u017cy dla psycholog\u00f3w -20%Uzad.2 szkolenie specjalistyczne z zakresu psychoterapii dzieci i m\u0142odzie\u017cy dla os.z z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym z zakresu psychologii,pedagogiki,resocjalizacji,piel\u0119gniarskim,lekarskim-30%Uzad.3 szkolenie z terapii \u015brodowiskowej dzieci i m\u0142odzie\u017cy w ramach kt\u00f3rego zorganizowany trening Balinta(wyjazdowe)-50%UZ zad.2 i 3 przeszkolonych \u0142\u0105cznie 80% U.-zg.z dokum.konkurs.", "BENEFICJENT": "SZPITAL NEUROPSYCHIATRYCZNY IM. PROF. MIECZYS\u0141AWA KACZY\u0143SKIEGO SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ", "TYTUL": "Doskonalenie kadr systemu opieki zdrowotnej, o\u015bwiaty i pomocy spo\u0142ecznej z zakresu psychologii klinicznej dzieci i m\u0142odzie\u017cy, psychoterapii dzieci i m\u0142odzie\u017cy oraz terapii \u015brodowiskowej dzieci i m\u0142odzie\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.95}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1159119.70", "WARTOSC": "1375320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 11K i 98M b\u0119d\u0105cych UP, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.01.2017-31.12.2018), wyra\u017cone osi\u0105gni\u0119ciem zak\u0142adanych warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu, w tym efektywno\u015bci zatrudnieniowej, mierzonych na dzie\u0144 rozpocz\u0119cia i zako\u0144czenia udzia\u0142u danego UP w projekcie (01.01.2017-31.12.2018), a tak\u017ce do 4 tygodni (do 31.01.2019) oraz 3 m-cy (do 31.03.2019) od zako\u0144czenia owego udzia\u0142u. Rezultaty: \u2022 Liczba os\u00f3b, poni\u017cej 30 lat, u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeby oraz mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego; \u2022 Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu; \u2022 Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re zdoby\u0142y do\u015bwiadczenie zawodowe dzi\u0119ki udzia\u0142owi w sta\u017cu, spe\u0142niaj\u0105cym standardy wskazane w Europejskiej i Polskiej Ramie Jako\u015bci Praktyk i Sta\u017cy; \u2022 Projekt zapewnia minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej (...) \u2013 43%. Grupa docelowa: 100% UP (11K i 98M) to osoby fizyczne zamieszkuj\u0105ce W\u015a (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), wy\u0142\u0105cznie osoby m\u0142ode, w tym ON, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1, zgodnie z zapisami SZOOP. GD uwzgl\u0119dnia udzia\u0142 poszczeg\u00f3lnych kategorii UP: 89,91% GD (10K i 88M) stanowi\u0105 osoby bierne zawodowo. Z 10,09% GD (1K i 10M) stanowi\u0105 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, kt\u00f3re s\u0105 niezarejestrowane w PUP/MUP. Zgodnie z Regulaminem Konkursu osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne musz\u0105 stanowi\u0107 co najmniej 7% grupy docelowej. Ponadto: min. 5% GD (1K i 5M) stanowi\u0105 ON. min. 10% GD (1K i 10M) stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach. Zadania: 1. IDENTYFIKACJA, 2. SZKOLENIE, 3. STA\u017b, 4. PO\u015aREDNICTWO.", "BENEFICJENT": "GRUPA CARGO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Aktywizacja m\u0142odzie\u017cy NEET", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1162162.50", "WARTOSC": "1367250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt \"\u015awi\u0119tokrzyski program stypendialny dla uczni\u00f3w gimnazj\u00f3w i lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych\u201d jest skierowany do 259 Uczni\u00f3w(K155/M104) z gimnazj\u00f3w i lice\u00f3w og\u00f3ln. og\u00f3lnodost\u0119pnych wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rzy maj\u0105 wybitne osi\u0105gni\u0119cia edukacyjne, a jednocze\u015bnie znajduj\u0105 si\u0119 w niekorzystnej sytuacji materialnej lub \u017cyciowej. W ramach realizacji projektu zostanie przeprowadzony nab\u00f3r wniosk\u00f3w od potencjalnych beneficjent\u00f3w, a komisja stypendialna przeprowadzi ich weryfikacj\u0119 od strony formalnej i merytorycznej. Nast\u0119pnie zostanie sporz\u0105dzona Lista os\u00f3b zakwalif. do styp. oraz Lista rezerwowa. Ka\u017cda/ka\u017cdy ze stypendystek/stypendyst\u00f3w w ramach projektu b\u0119dzie otrzymywa\u0107 przez 10 miesi\u0119cy pomoc finansow\u0105 w wys. 380,00 z\u0142otych/miesi\u0105c. Ka\u017cda/ka\u017cdy ze stypendystek/stypendyst\u00f3w w ramach projektu b\u0119dzie otoczony opiek\u0105 nauczyciela. Celem sprawowanej przez opiekuna stypendystki/stypendysty opieki dydaktycznej jest pomoc w dalszym osi\u0105ganiu jak najlepszych rezultat\u00f3w w tym w realizacji Indywidualnego Planu Rozwoju Edukacyjnego Ucznia, wsparcie ucznia w prawid\u0142owym wykorzystaniu stypendium na cele edukacyjne i monitorowanie jego osi\u0105gni\u0119\u0107 edukacyjnych. Ka\u017cdy z opiekun\u00f3w otrzyma jednorazowo po z\u0142o\u017ceniu sprawozd. wynagrodzenie - 500,00 z\u0142otych (brutto) za 1 stypendyst\u0119. 1 opiekun mo\u017ce sprawowa\u0107 opiek\u0119 dydaktyczn\u0105 nad maks. 3 stypendystami. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1 wrze\u015bnia 2017 roku do 31 sierpnia 2018 roku. Bud\u017cet projektu wynosi 1 367 250 z\u0142, a wk\u0142ad w\u0142asny 136 725 z\u0142.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE/DEPARTAMENT PROMOCJI, EDUKACJI, KULTURY, SPORTU I TURYSTYKI URZ\u0118DU MARSZA\u0141KOWSKIEGO W KIELCACH", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyski program stypendialny dla uczni\u00f3w gimnazj\u00f3w i lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1162290.00", "WARTOSC": "1367400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "W ramach proj. pn. \"\u015awi\u0119tokrzyski pr. styp.\" 265 Uczni\u00f3w(K165/M100), zw. dalej U(K/M) ze szk. podst. (kl. VII i VIII), gimnazj\u00f3w i lice\u00f3w og\u00f3ln. woj. \u015bwi\u0119t., kt\u00f3rzy maj\u0105 wybitne osi\u0105gni\u0119cia edukacyjne, a jednocze\u015bnie znajduj\u0105 si\u0119 w niekorzystnej sytuacji materialnej lub \u017cyciowej, otrzyma pomoc styp. Po przeprow. naboru (wrz./pa\u017adz. 2018) Komisja Styp. dokona oceny form. i meryt. wniosk\u00f3w. (luty 2019). W wyniku oceny zostanie sporz\u0105dzona Lista os\u00f3b zakwalif. do styp. oraz Lista rezerwowa. Po podpisaniu um\u00f3w z U(K/M) zostan\u0105 wyp\u0142. jednoraz. styp. w wys. 3800 z\u0142 za okres 10 m-cy, tj. 380 z\u0142 za 1 mies. (marz./kwiec. 2019). Stypendy\u015bci b\u0119d\u0105 otoczeni opiek\u0105 dydakt. przez n-li-opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy jednorazowo po z\u0142o\u017ceniu sprawozdania otrzymaj\u0105 wynagrodzenie w wysoko\u015bci 500 z\u0142 (brutto) za jednego stypendyst\u0119, przy czym opikun mo\u017ce sprawowa\u0107 opiek\u0119 dydakt. nad maks. 3 stypendystami. Celem sprawowanej opieki dydakt. jest pomoc w dalszym osi\u0105ganiu jak najlepszych rezultat\u00f3w w tym w realizacji IPR, wsparcie ucznia w prawid\u0142owym wykorzystaniu stypendium na cele edukacyjne i monitorowanie jego osi\u0105gni\u0119\u0107 edukacyjnych, a przez to podniesienie jego kompet. kluczowych. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1 IX 2018 roku do 31 VIII 2019 roku.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE/DEPARTAMENT EDUKACJI, SPORTU I TURYSTYKI URZ\u0118DU MARSZA\u0141KOWSKIEGO W KIELCACH", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyski program stypendialny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1155387.32", "WARTOSC": "1359279.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania koszt\u00f3w organizacyjnych oraz administracyjnych tj. wynajem powierzchni biurowej, op\u0142aty zwi\u0105zane z zakupem energii elektrycznej i us\u0142ug telekomunikacyjnych w 2017 roku, na potrzeby pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych we wdra\u017canie RPOW\u015a 2014-2020", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Wynajem powierzchni biurowej dla potrzeb realizacji zada\u0144 RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "4226096.07", "WARTOSC": "4999218.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w Ma\u0142opolski i woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego oraz zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania e-us\u0142ug. Projekt obejmuje 8036 os. doros\u0142ych, w tym 402 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 41 os. ze specjalnymi potrzebami szkoleniowymi). Przy organizacji konkursu grantowego realizatorzy wykorzystaj\u0105 Fora Samorz\u0105dowe dzia\u0142aj\u0105ce przy liderze projektu, skupiaj\u0105ce w obu woj. ok. 4 tys. urz\u0119dnik\u00f3w z niemal wszystkich gmin (m.in. Forum W\u00f3jt\u00f3w, Burmistrz\u00f3w i Prezydent\u00f3w, Forum Sekretarzy Polski Po\u0142udniowej, Forum Pomocy Spo\u0142ecznej, Forum Informatyk\u00f3w Samorz\u0105dowych, itp. \u2013 \u0142\u0105cznie 18 for\u00f3w w Ma\u0142opolsce i 3 w woj. \u015bwi\u0119tokrz.). Te oryginalne zasoby stanowi\u0105 warto\u015b\u0107 dodan\u0105 projektu i pozwol\u0105 w kr\u00f3tkim czasie skutecznie przeprowadzi\u0107 procedur\u0119 grantow\u0105, a w dalszej kolejno\u015bci rekrutacj\u0119 instruktor\u00f3w i uczestnik\u00f3w poszczeg\u00f3lnych modu\u0142\u00f3w w gminach. Zak\u0142ada si\u0119 \u017ce \u015brednio 82% uczestn. nab\u0119dzie lub rozwinie kompetencje cyfrowe w wyniku udzielonego wsparcia.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "e-Xtra Kompetentni - Rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego i \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1151616.94", "WARTOSC": "1253256.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. b\u0119dzie podniesienie aktywno\u015bci zawod. oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 72 os\u00f3b z woj. \u015bwi\u0119tokrzysk., w wieku 18-29 lat - bezrobotnych, biernych zawodowo i poszukuj\u0105cych pracy, poprzez zdobycie nowych umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji oraz nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego w okresie od 01.05.2016 do 31.05.2017. G\u0142\u00f3wnym rezultatem proj. b\u0119dzie wej\u015bcie lub powr\u00f3t na rynek pracy min. 43% uczestnik\u00f3w proj. - zak\u0142adana liczba os\u00f3b pracuj. 3 miesi\u0105ce po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie wyniesie 31 os\u00f3b, w tym min. 2 osoby niepe\u0142nosp. i 3 d\u0142ugotrw. bezrobotne. W przypadku wi\u0119kszej liczby zrekrutowanych os\u00f3b niepe\u0142nospr. i d\u0142ugotrwale bezrob. wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej wyniesie - co najmniej 17% - dla os\u00f3b niepe\u0142nospr., - co najmniej 35%,dla os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrob. Grup\u0105 docelow\u0105 proj. b\u0119d\u0105 osoby m\u0142ode, w tym niepe\u0142nosprawne, w wieku 18-29 lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu \u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET - kt\u00f3rej ograniczenia materialne i \u015brodowiskowe, a tak\u017ce brak, zbyt niskie lub niedostosowane do potrzeb rynku pracy kwalifikacje zawodowe oraz brak do\u015bwiadczenia zawodowego i wiedzy na temat skutecznych metod poszukiwania pracy, utrudniaj\u0105 wej\u015bcie na rynek pracy i udany start \u017cyciowy. Zaplanowane zadania: 1) Stworzenie Indywidualnego Planu, indywidualne poradnictwo zawodowe - 72 uczestnik\u00f3w 2) Kursy zawodowe wed\u0142ug potrzeb uczestnik\u00f3w - 24 uczestnik\u00f3w, w ramach dzia\u0142ania uczestnicy zdob\u0119d\u0105 uprawnienia zawodowe w ramach wybranych przez siebie kurs\u00f3w 3) Kurs \u201eKierowca autobusu\u201d - 24 uczestnik\u00f3w, w ramach dzia\u0142ania uczestnicy zdob\u0119d\u0105 uprawnienia do kierowania autobusem i zawodowego przewozu os\u00f3b. 4) Kurs \u201eMagazynier z obs\u0142ug\u0105 w\u00f3zk\u00f3w wid\u0142owych i d\u017awigu HDS\u201d - 24 uczestnik\u00f3w, w ramach dzia\u0142ania uczestnicy nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci zwi\u0105zane z prac\u0105 w magazynie oraz obs\u0142ug\u0105 urz\u0105dze\u0144 wykorzystywanych w magazynach: w\u00f3zk\u00f3w wid\u0142owych i \u017curawi HDS. 5) Sta\u017ce zawodowe -72 uczestnik\u00f3w, czas trwania: 4 miesi\u0105ce.", "BENEFICJENT": "ABAKUS KONSULTING SP. Z O. O. SP. K.", "TYTUL": "Kierunek - praca! Kompleksowy program wsparcia zawodowego dla os\u00f3b m\u0142odych z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2023-08-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4259867.28", "WARTOSC": "5054422.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projektzak\u0142adapopraw\u0119 dost\u0119pu do opieki psychiatrycznej nad dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105 dzi\u0119ki szkoleniom kadr realizuj\u0105cych \u015bwiadczenia w zakresie zdrowia psychicznego dzieci i m\u0142odzie\u017cy.System opieki psychiatrycznej nad dzie\u0107mi i m\u0142odzie\u017c\u0105 w Polsce nie zaspokaja wzrastaj\u0105cych potrzeb w zakresie ochrony zdrowia psychicznego tej grupy.W ca\u0142ym kraju o\u015brodki borykaj\u0105 si\u0119 z problemem braku wykwalifikowanej kadry, specjalizuj\u0105cej si\u0119 w opiece nad zdrowiem psychicznym populacji w wieku rozwojowym.Dotyczy to zar\u00f3wno lekarzy psychiatr\u00f3w dzieci\u0119cych, jak i przedstawicieli innych zawod\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 zdrowiem psychicznym dzieci i m\u0142odzie\u017cy. W celu zagwarantowania w\u0142a\u015bciwej opieki w zakresie zdrowia psychicznego dzieci i m\u0142odzie\u017cy konieczna jest wsp\u00f3\u0142praca mi\u0119dzy profesjonalistami z r\u00f3\u017cnych poziom\u00f3w opieki (nie tylko ambulatoryjnej lub szpitalnej opieki psychiatrycznej, ale tak\u017ce na poziomie systemu rodzinnego, systemu edukacji, poradni psychologiczno-pedagogicznych, o\u015brodk\u00f3w socjoterapeutycznych i wychowawczych, o\u015brodk\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, \u015bwietlic \u015brodowiskowych itp). Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 obj\u0119tych zatwierdzonymi przez Ministerstwo Zdrowia programami w zakresie: 1.psychologii klinicznej (blok podstawowy i szczeg\u00f3\u0142owy) dzieci i m\u0142odzie\u017cy, 2.psychoterapii dzieci i m\u0142odzie\u017cy, oraz szkole\u0144 obejmuj\u0105cych efekty kszta\u0142cenia w\u0142a\u015bciwe dla kwalifikacji w\u0142\u0105czonej do ZSK 3.terapii \u015brodowiskowej dzieci i m\u0142odzie\u017cy, a tak\u017ce 4.inne kursy lub szkolenia z zakresu psychiatrii dzieci i m\u0142odzie\u017cy, w okresie od 1 pa\u017adziernika 2019 r. do 31 sierpnia 2023 r. (adekwatnie do wyznaczonych granic kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w perspektywie finansowej 2014-2020) na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego oraz \u015bwi\u0119tokrzyskiego. W szkoleniach b\u0119dzie uczestniczy\u0142 \u0142\u0105cznie 236 os\u00f3b (lekarze, psycholodzy i przedstawiciele innych zawod\u00f3w istotnych z punktu widzenia funkcjonowania systemu ochrony zdrowia psychicznego).Uko\u0144czenie ka\u017cdego ze szkole\u0144 zostanie potwierdzone zgodnie z wymogami danego programu.", "BENEFICJENT": "SPZOZ SZPITAL UNIWERSYTECKI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Wsparcie zdrowia psychicznego dzieci i m\u0142odzie\u017cy poprzez edukacj\u0119 kadr systemu ochrony zdrowia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.91}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "18520029.70", "WARTOSC": "18520029.70", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada popraw\u0119 sytuacji 1593 os\u00f3b w wieku 15-24 lata z grupy NEET poprzez zwi\u0119kszenie ich aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia, a tak\u017ce poprzez przywr\u00f3cenie ich do nauki lub szkolenia, b\u0105d\u017a uzyskanie kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142o zintegrowane wsparcie w postaci oddzia\u0142ywania wychowawczego po\u0142\u0105czonego z kursami zawodowymi i og\u00f3lnorozwojowymi. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 10 wojew\u00f3dztw obj\u0119tych Inicjatyw\u0105 na rzecz zatrudnienia ludzi\u00a0m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy. W I etapie realizacji projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci wszechstronn\u0105 opiek\u0105: wychowawcz\u0105, psychologiczn\u0105 i doradcz\u0105.\u00a0W ramach zaj\u0119\u0107 z indywidualnego doradztwa zawodowego opracowane zostan\u0105 IPD. II etap realizacji projektu zak\u0142ada, \u017ce uczestnicy uko\u0144cz\u0105 kursy zawodowe celem zdobycia lub zmiany zawodu, czy podniesienia posiadanych ju\u017c kwalifikacji a tak\u017ce zaj\u0119cia z zakresu wyr\u00f3wnywania zaleg\u0142o\u015bci edu. Wsparcie zostanie uzupe\u0142nione o r\u00f3\u017cnego rodzaju szkolenia og\u00f3lnorozwojowe (m.in. j\u0119zykowe, komputerowe, prawa jazdy). Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 15-16 lat koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na udzieleniu pomocy obejmuj\u0105cej zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z przedmiot\u00f3w szkolnych oraz kurs j\u0119zykowy, kt\u00f3re pomog\u0105 uczestnikom w uzupe\u0142nieniu niezb\u0119dnej wiedzy. Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 16-17 lat skoncentrowane zostanie na udzieleniu pomocy zawieraj\u0105cej elementy przygotowania do wej\u015bcia na rynek pracy oraz zdobyciu kwalifikacji w okre\u015blonym zawodzie (udzia\u0142 w KKZ). Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 18-24 lata ukierunkowane b\u0119dzie na uzyskanie, podwy\u017cszenie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych oraz na realizacj\u0119 sta\u017cy zawodowych w zak\u0142adach pracy.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Akcja aktywizacja - YEI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1139842.86", "WARTOSC": "1340991.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt zostanie zrealizowany na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie 01.04.2016- 31.08.2017. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu konkurencyjno\u015bci ukierunkowanej na mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 80 m\u0119\u017cczyzn w wieku powy\u017cej 29 lat z woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego (w\u015bw) pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (w tym zarejestrowanych w PUP jako bezrobotni) w tym 40% o niskich kwalifikacjach, poprzez udzia\u0142 w proponowanym wsparciu. Wnioskodawca planuje obj\u0105\u0107 wsparciem zar\u00f3wno osoby bierne zawodowo jak i bezrobotne (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotne). Projekt zak\u0142ada efektywno\u015b\u0107 zatrudnieniow\u0105:-og\u00f3lny wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej dla uczestnik\u00f3w\u2013na poziomie co najmniej 45%, - dla os\u00f3b o niskich kwalifikacjach\u2013wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie co najmniej 41%. Planowane w projekcie cele oraz rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez takie dzia\u0142ania jak:-Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego za pomoc\u0105 IPD w celu okre\u015blenia przez UP \u015bcie\u017cki rozwoju zawodowego-poradnictwo zawodowe indywidualne i grupowe dzi\u0119ki kt\u00f3remu UP nab\u0119d\u0105 umiej\u0119tno\u015bci poszukiwania pracy -szkolenia zawodowe umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie kwalifikacji zawodowych poszukiwanych na regionalnym rynku pracy zwi\u0105zane z bran\u017c\u0105 budowlan\u0105 -sta\u017c zawodowy pozwalaj\u0105cy naby\u0107 do\u015bwiadczenie zawodowe -po\u015brednictwo pracy w celu nawi\u0105zania wsp\u00f3\u0142pracy z pracodawcami a w rezultacie u\u0142atwienie UP zdobycia zatrudnienia. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu - Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)- 8 -Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-32. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki produktu-Liczba os\u00f3b bezrobotnych (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) obj\u0119tych wsparciem w programie -72 - Liczba os\u00f3b biernych zawodowo obj\u0119tych wsparciem w programie -8 -Liczba os\u00f3b o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie -32 Bud\u017cet projektu 1334871,60 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny 67080,00 z\u0142..", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE IN\u017bYNIER\u00d3W I TECHNIK\u00d3W MECHANIK\u00d3W POLSKICH", "TYTUL": "Kwalifikacje drog\u0105 do startu w przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1139512.00", "WARTOSC": "1340604.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Badania ewaluacyjne oraz wykonanie ocen, ekspertyz, analiz, opracowa\u0144 i koncepcji \u2013 op\u0142aty zwi\u0105zane z w/w badaniami RPOW\u015a 2014-2020 oraz finansowanie wynagrodze\u0144 wraz z pochodnymi pracownik\u00f3w Departamentu Inwestycji i Rozwoju, Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rzy s\u0105 zaanga\u017cowani w monitorowanie, ewaluacj\u0119 i aktualizacj\u0119 regionalnej strategii inteligentnych specjalizacji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT INWESTYCJI I ROZWOJU", "TYTUL": "Badania ewaluacyjne oraz analizy, ekspertyzy dotycz\u0105ce RPOW\u015a 2014 \u2013 2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.9}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1115200.00", "WARTOSC": "1312000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania koszt\u00f3w organizacyjnych oraz administracyjnych tj. wynajem powierzchni biurowej, op\u0142aty zwi\u0105zane z zakupem energii elektrycznej i us\u0142ug telekomunikacyjnych w 2018 roku, na potrzeby pracownik\u00f3w zaanga\u017cowanych we wdra\u017canie RPOW\u015a 2014-2020", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Wynajem powierzchni biurowej dla potrzeb realizacji zada\u0144 RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1113629.47", "WARTOSC": "1310152.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 3K i 57M b\u0119d\u0105cych UP, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.07.2018-31.10.2019), wyra\u017cone osi\u0105gni\u0119ciem zak\u0142adanych warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w rezultat\u00f3w i produkt\u00f3w, w tym efektywno\u015bci zatrudnieniowej, mierzonych na dzie\u0144 rozpocz\u0119cia i zako\u0144czenia udzia\u0142u danego UP w projekcie (01.07.2018-31.10.2019), a tak\u017ce do 4 tygodni (do 30.11.2019) oraz 3 m-cy (do 31.01.2020) od zako\u0144czenia owego udzia\u0142u. G\u0142\u00f3wne rezultaty: Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu Grup\u0119 docelow\u0105 w ramach projektu stanowi\u0105 osoby z terenu woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego(w przypadku os\u00f3b fizycznych,ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego)powy\u017cej 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia(w tym zarejestrowanych w Powiatowym/Miejskim Urz\u0119dzie Pracy jako bezrobotne) znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji: osoby po 50 r.\u017c., kobiety, osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, osoby d\u0142ugotrwale bezrobotnych, osoby o niskich kwalifikacjach, osoby sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad osob\u0105 zale\u017cn\u0105 oraz powracaj\u0105ce na rynek pracy po zako\u0144czonym okresie sprawowania opieki G\u0142\u00f3wne zadania: Identyfikacja potrzeb, Poradnictwo zawodowe, Po\u015brednictwo pracy, Szkolenia, Sta\u017ce.", "BENEFICJENT": "PIOTR MATYSIAK \"EL TRANS\"", "TYTUL": "\u0179r\u00f3d\u0142o kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.88}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1091766.36", "WARTOSC": "1295403.84", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Podniesiona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia u 72UP(58K/14M),w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu(tzw.m\u0142odzie\u017c NEET)oraz nie s\u0105 zarejstrowane w urz\u0119dach pracy(z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SZOOP POWER),zamieszka\u0142e w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskim(w rozumieniu KC), przez indywidualnie dobran\u0105,kompleksow\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 aktywizacji edukacyjno-zawodowej do 09.2018 roku. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-58os\u00f3b (min.80% UP). Wska\u017anik efektywno\u015bci zawodowej na poziomie: 17%(osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami),48%(osoby z wykszta\u0142ceniem na poziomie ISCED 3 w\u0142\u0105cznie),35%(d\u0142ugotrwale bezrobotni),43%(osoby nie kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do \u017cadnej z wymienionych grup). GRUPA DOCELOWA: 72 UP(58K/14M)osoby m\u0142ode,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,w wieku 15-29 lat bez pracy, zamieszkuj\u0105ce na obszarze woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego(w roz.KC),kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu\u2013 tzw.m\u0142odzie\u017c NEET,niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy,z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1 zgodnie z SZOOP POWER,w tym: -15%os.bezrobotne:10(8K/2M) -min.7% tj.6(4K/2M)os.d\u0142ugotrwale bezrobotne(niezrejestrowane w PUP/MUP) -min.85%os.bierne zawodowo tj.62(50K/12M) -min.20%os.o niskich kwalifikacjach tj.49(40K/9M) -min.5%ON:8(6K/2M) G\u0141\u00d3WNE ZADANIA: Kompleksowa, indywidualnie dobrana \u015bcie\u017cka aktywizacji zawodowej sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z : 1)Identyfikacja potrzeb os\u00f3b m\u0142odych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy, doradztwo indywidualne zako\u0144czone opracowniem IPD, 2)Poradnictwo zawodowe grupowe. 3)Szkolenia zawodowe i ICT(z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania certyfikatu VCC/ECCC). 4)Sta\u017c zawodowy. 5)Po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Program kompleksowego wsparcia os\u00f3b m\u0142odych na \u015bwi\u0119tokrzyskim rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1094069.91", "WARTOSC": "1298137.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.03.2018r. mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia: 72(38K, 34M) os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c., w tym niepe\u0142nosprawnych (min. 5%), biernych zawodowo (min. 85%) i niezarejestrowanych w UP, nieuczestnicz\u0105cych w szkoleniu i kszta\u0142ceniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego - poprzez rozw\u00f3j umiej\u0119tno\u015bci poruszania si\u0119 po rynku pracy oraz kompetencji i kwalifikacji zawodowych, a tak\u017ce nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego - niezb\u0119dnych na rynku pracy, zgodnie z zapotrzebowaniem pracodawc\u00f3w i d\u0142ugofalowymi kierunkami rozwoju regionu. Uczestnicy projektu podczas realizacji 4 zada\u0144 merytorycznych zostan\u0105 obj\u0119ci zindywidualizowan\u0105 i kompleksowa pomoc\u0105 oraz instrumentami i us\u0142ugami rynku pracy, maj\u0105cymi na celu: 1. aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 m\u0142odych os\u00f3b pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy dzi\u0119ki obj\u0119ciu ich wysokiej jako\u015bci szkoleniami i sta\u017cami lub praktykami ; 2. zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do miejsc pracy dla os\u00f3b z grup defaworyzowanych, w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i kobiet dzi\u0119ki zastosowaniu dedykowanych tym grupom dzia\u0142a\u0144 r\u00f3wno\u015bciowych; 3. wyposa\u017cenie uczestnik\u00f3w w kwalifikacje pozwalaj\u0105ce na podj\u0119cie pracy w regionie dzi\u0119ki organizacji szkole\u0144 w zawodach zgodnych z zapotrzebowaniem pracodawc\u00f3w; 4. wzmocnienie orientacji zawodowej i umiej\u0119tno\u015bci pozwalaj\u0105cych na podj\u0119cie i utrzymanie zatrudnienia dzi\u0119ki organizacji poradnictwa zawodowego i po\u015brednictwa pracy; Planowanym g\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie podj\u0119cie zatrudnienia przez co najmniej: - 43% uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych; - 17% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; - 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych; - 48% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach. Okres realizacji projektu trwa od 01.01.2017 r. do 31.03.2018 r.", "BENEFICJENT": "POZASZKOLNY O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO \"SYSTEM\" SP. Z O.O.", "TYTUL": "SPARK - \u015awi\u0119tokrzyski Program Aktywizacji i Rozwoju Kompetencji.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1096500.00", "WARTOSC": "1290000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "\"\u015awi\u0119tokrzyski program stypendialny dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawod.\" jest skierowany do 250 U.(K150/M100) z bran\u017c. szk. I st., techn. i szk. artyst. og\u00f3lnodost. woj. \u015bwi\u0119t., kt\u00f3rzy maj\u0105 osi\u0105gni\u0119cia edukacyjne, a jednocze\u015bnie znajduj\u0105 si\u0119 w niekorzystnej sytuacji materialnej lub \u017cyciowej. W ramach realizacji proj. zostanie przeprow. nab\u00f3r wniosk\u00f3w od potenc. stypendyst\u00f3w, a komisja stypend. przeprow. ich weryfikacj\u0119 od strony formalnej i merytorycznej. Zostanie sporz\u0105dzona Lista U zakwalif. do styp. oraz Lista rezerwowa. Listy zatwierdzi Zarz\u0105d Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego. Ka\u017cda/ka\u017cdy ze stypend. w ramach proj. b\u0119dzie otrzymywa\u0107 przez 10 m-cy pomoc finansow\u0105 w wys. 380,00 z\u0142/mc. Ka\u017cda/ka\u017cdy U(K/M) b\u0119dzie otoczony opiek\u0105 n-la. Celem sprawowanej przez opiekuna stypendystki/stypendysty opieki dydaktycznej jest pomoc w dalszym osi\u0105ganiu jak najlep. rezultat\u00f3w w tym w realizacji IPR-u wsparcie ucznia w prawid\u0142owym wykorzy.styp. na cele eduk. i monitorowanie osi\u0105gn. edukacyjnych. Ka\u017cdy z opiekun. otrzyma jednorazowo po z\u0142o\u017ceniu sprawozdania wynagr. w wys. 500,00 z\u0142. za 1stypendyst\u0119. 1 opiekun mo\u017cesprawowa\u0107 opiek\u0119 dydakt.nad maks. 3 U(M/K). Proj. b\u0119dzie realiz. od 1.IX.20 r. do 31.VIII.21r.Bud\u017cet proj. to 1 290 000,00 z\u0142 (129 000,00 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE/DEPARTAMENT EDUKACJI, SPORTU I TURYSTYKI URZ\u0118DU MARSZA\u0141KOWSKIEGO W KIELCACH", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyski program stypendialny dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.87}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1081220.40", "WARTOSC": "1272024.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM projektu jest wsparcie pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w uzyskaniu kwalifikacji, umiej\u0119tno\u015bci i do\u015bwiadczenia zwi\u0119kszaj\u0105cych szanse wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy. Okres realizacji projektu: 01.11.2016r. \u2013 28.02.2018r. G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI REZULTATU: - uzyskanie kwalifikacji przez min. 75% uczestnik\u00f3w/czek projektu, - zdobycie zatrudnienia min. na poziomie zgodnym ze wska\u017anikami efektywno\u015bci zatrudnieniowej okre\u015blonymi w regulaminie konkursu G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI PRODUKTU: - obj\u0119cie wsparciem 80 os\u00f3b bez zatrudnienia, w tym 64 os. bezrobotnych i 16 os\u00f3b biernych zawodowo, - obj\u0119cie 80 os\u00f3b szkoleniami w zakresie kompetencji cyfrowych. GRUPA DOCELOWA to 80 os\u00f3b bezrobotnych i biernych zawodowo powy\u017cej 29 roku \u017cycia z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Uczestnikami projektu b\u0119d\u0105: 32 osoby o niskich kwalifikacjach, 32 kobiety, 24 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, 16 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 16 os\u00f3b biernych zawodowo. W ramach projektu przewidziano do realizacji nast\u0119puj\u0105ce DZIA\u0141ANIA niweluj\u0105ce niekorzystn\u0105 sytuacj\u0119 uczestnik\u00f3w/czek: 1. Obj\u0119cie uczestnik\u00f3w/czek projektu Indywidualnymi Planami Dzia\u0142ania oraz wsparcie ich realizacji w ramach indywidualnej opieki doradc\u00f3w zawodowych/psycholog\u00f3w i grupowego poradnictwa zawodowego. 2. Przeprowadzenie certyfikowanych szkole\u0144 zawodowych potwierdzaj\u0105cych kwalifikacje i kompetencje, dobranych zgodnie z zapotrzebowaniem \u015bwi\u0119tokrzyskiego rynku pracy oraz dopasowanych do indywidualnych potrzeb uczestnik\u00f3w/czek projektu. 3. Organizacja sta\u017cy zawodowych zgodnych z profilem zawodowym uczestnik\u00f3w/czek projektu. 4. Realizacja us\u0142ugi po\u015brednictwa pracy wspomagaj\u0105cej uczestnik\u00f3w/czki projektu w zdobyciu wiedzy o regionalnym rynku pracy oraz wspieraj\u0105cej w zdobyciu zatrudnienia zgodnego z potrzebami, predyspozycjami i zainteresowaniami uczestnik\u00f3w/czek projektu. KWOTA DOFINANSOWANIA PROJEKTU: 1 208 422,80 z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY: 63 601,20 z\u0142", "BENEFICJENT": "EURO-FORUM MAREK GUDK\u00d3W", "TYTUL": "Aktywator Sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1068450.00", "WARTOSC": "1257000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania kampanii informacyjno \u2013 promocyjnej o szerokim zasi\u0119gu, wsp\u00f3\u0142pracy z mediami, wydawaniem biuletynu informacyjnego oraz zakup materia\u0142\u00f3w promocyjnych i informacyjnych, tworzenia i utrzymania stron internetowych oraz organizacja konferencji i spotka\u0144 dla beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w, dotycz\u0105cych zagadnie\u0144 Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne RPOW\u015a 2014-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1052578.19", "WARTOSC": "1238327.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa i wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia dzi\u0119ki nabyciu kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zgodnych z zapotrzebowaniem regionalnego rynku pracy w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskim przez 60 os\u00f3b fizycznych powy\u017cej 18 roku \u017cycia(min.36 kobiet)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105(zgodnie z KC)na terenie woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego,poprzez realizacj\u0119 kompleksowego wsparcia w zakresie aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej. GRUPA DOCELOWA:60 os\u00f3b biernych zawodowo(30%) i bezrobotnych z III profilu(70%)powy\u017cej 18 roku \u017cycia(w tym min.60% kobiet)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym ,w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105(zgodnie z KC)na terenie woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego,spe\u0142niaj\u0105cych kryteria grupy docelowej(5%z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,10% z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym). ZADANIA: Identyfikacja indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnika; poradnictwo zawodowe-grupowe po\u015brednictwo pracy-indywidualne poradnictwo psychologiczne-indywidualne; szkolenia zawodowe i komputerowe ukierunkowane na podniesienie/zdobycie nowych umiej\u0119tno\u015bci,kompetencji lub kwalifikacji zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym; sta\u017ce zawodowe ukierunkowane na zdobycie nowego do\u015bwiadczenia zawodowego; KWOTA DOFINANSOWANIA:1 176 410,91 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:61 916,37 z\u0142. OKRES REALIZACJI:01.10.2018-30.09.2019. OBSZAR REALIZACJI:wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie", "BENEFICJENT": "SEMIUS SP. Z O.O.", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz swoj\u0105 szans\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1018659.60", "WARTOSC": "1198434.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie w okresie 11.2016 \u2013 10.2018 mo\u017cliwo\u015bci powrotu do aktywno\u015bci zawodowej dla grupy 52 kobiet, zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego i sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. B\u0119dzie on realizowany poprzez zatrudnienie 15 dziennych opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy zapewni\u0105 opiek\u0119 dla grupy 52 dzieci w wieku do lat 3. Dzia\u0142ania: przeszkolenie 20 dziennych opiekun\u00f3w prowadz\u0105ce do zatrudnienia 15 z nich, organizacja i finansowanie miejsc opieki nad dzie\u0107mi. Warto\u015b\u0107 projektu: 1.198.434,00 z\u0142, w tym 15% wk\u0142adu w\u0142asnego, pochodz\u0105cego od wp\u0142at od adresat\u00f3w wsparcia. Dofinansowanie 1.018.659,60 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INTEGRACJA I ROZW\u00d3J", "TYTUL": "Opieka dla dziecka = praca dla rodzica.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.81}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1011440.91", "WARTOSC": "1200096.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 9K i 71M b\u0119d\u0105cych UP, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.01.2017-31.12.2017), wyra\u017cone osi\u0105gni\u0119ciem zak\u0142adanych warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu, w tym efektywno\u015bci zatrudnieniowej, mierzonych na dzie\u0144 rozpocz\u0119cia i zako\u0144czenia udzia\u0142u danego UP w projekcie (01.01.2017-31.12.2017), a tak\u017ce do 4 tyg. (do 31.01.2018) oraz 3 m-cy (do 31.03.2018) od zako\u0144czenia owego udzia\u0142u. Rezultaty: \u2022 Liczba os\u00f3b, poni\u017cej 30 lat, u kt\u00f3rych zidentyfikowano potrzeby oraz mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego; \u2022 Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu; \u2022 Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re zdoby\u0142y do\u015bwiadczenie zawodowe dzi\u0119ki udzia\u0142owi w sta\u017cu, spe\u0142niaj\u0105cym standardy wskazane w Europejskiej i Polskiej Ramie Jako\u015bci Praktyk i Sta\u017cy; \u2022 Projekt zapewnia minimalny poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej (...) \u2013 43%. Grupa docelowa: 100% UP (9K i 71M) to osoby fizyczne zamieszkuj\u0105ce W\u015a (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego), wy\u0142\u0105cznie osoby m\u0142ode, w tym ON, w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu \u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1, zgodnie z zapisami SZOOP. GD uwzgl\u0119dnia udzia\u0142 poszczeg\u00f3lnych kategorii UP: \u2022 90% GD (7K i 65M) stanowi\u0105 osoby bierne zawodowo. \u2022 10% GD (1K i 7M) stanowi\u0105 osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, kt\u00f3re s\u0105 niezarejestrowane w PUP/MUP. Ponadto: \u2022 min. 5% GD (0K i 4M) stanowi\u0105 ON. \u2022 min. 90% GD (7K i 65M) stanowi\u0105 osoby o niskich kwalifikacjach. Zadania: 1. IDENTYFIKACJA, 2. SZKOLENIE, 3. STA\u017b, 4. PO\u015aREDNICTWO.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zwi\u0119kszanie szans zatrudnieniowych os\u00f3b m\u0142odych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1004383.80", "WARTOSC": "1181628.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie 300 (130K, 170M) uczni\u00f3w z 3 szk\u00f3\u0142 z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe ukierunkowane na podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w kontek\u015bcie przysz\u0142ego zatrudnienia uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych poprzez realizacj\u0119 zada\u0144. 300 uczni\u00f3w (130K, 170M) zdob\u0119dzie i rozwinie kompetencje cyfrowe, zastosuje i pog\u0142\u0119bi wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci zawodowe w rzeczywistych warunkach pracy podczas sta\u017cu u pracodawcy, nab\u0119dzie kompetencje kluczowe w zakresie matematyki, pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim, spo\u0142eczno-przedsi\u0119biorczym poprzez udzia\u0142 w dodatkowych Kursach Kompetencji Cyfrowych, kursach Kompetencji Kluczowych (matematyka, j. ang.) i Warsztatach Kompetencji Kluczowych - Spo\u0142eczno-Przedsi\u0119biorczych. Kurs j\u0119zyka angielskiego zako\u0144czy si\u0119 udzia\u0142em w obozie j\u0119zykowym w Polsce, podczas kt\u00f3rego uczestnicy w warunkach optymalnych kszta\u0142towa\u0107 b\u0119d\u0119 kompetencje w zakresie j\u0119zyka obcego oraz spo\u0142eczne. Kwota dofinansowania: 1 121 628,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny 5%: 60 000,00 z\u0142 Okres realizacji: IX 2016 \u2013 VIII 2018 Obszar realizacji: wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A EKONOMII, PRAWA I NAUK MEDYCZNYCH IM. PROF. EDWARDA LIPI\u0143SKIEGO W KIELCACH", "TYTUL": "Masz sta\u017c", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.8}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1001145.91", "WARTOSC": "1177818.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Typ projektu 1 Identyfikacja potrzeb os. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia...2 Realizacja program\u00f3w aktywizacji zawodowej obejm.3 formy wsparcia. Tytu\u0142 Proj. \"Praca szuka cz\u0142owieka - aktywizacja d\u0142ugotrwale bezrobotnych - od szkolenia do mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia\". Celem jest identyfikacja na \u015bwi\u0119t. rynku pracy os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych, po 30 r \u017cycia pozostaj\u0105cych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, ich aktywizacja poprzez 3 formy wsparcia, tj.szkolenia zawodowe, sta\u017ce pracy oraz indyw. po\u015brednictwo i poradnictwo zawod., co zwi\u0119kszy ich szanse na zatrudnienie. Efektem b\u0119dzie liczba os., kt\u00f3re podnios\u0142y swoje kwalifikacje korzystaj\u0105c ze szkole\u0144 i sta\u017cy zawod.oraz z indywi. po\u015brednictwa i poradnictwa zawod., a tak\u017ce odsetek os. kt\u00f3re po zako\u0144czeniu Proj. znalaz\u0142y zatrudnienie lub prowadzi\u0142y dzia\u0142 gosp. min. na 3 mies.. G\u0142\u00f3wnymi wska\u017anikami produktu b\u0119dzie liczba zako\u0144czonych szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa i poradnictwa zawodowego, za\u015b wska\u017anikiem rezultatu liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0105 kwalifikacje po opuszczeniu projektu i liczba zatrudnionych min na 3 mies. Grupy docelowe to osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne, pozostaj\u0105ce w trudnej sytuacji na rynku pracy 96 os, w tym 52K i 44M, z naciskiem na:osoby o niskich kwalif. zawodowych -39, os. bierne zawodowo -10 oraz os. po 50 roku \u017cycia -10 i os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re nie ograniczaj\u0105 podj\u0119cia pracy w w.w.zawodach -8. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania obejmuj\u0105 prowadzenie kurs\u00f3w zawodowych (8 edycji) w zawodach: Magazynier z obs\u0142ug\u0105 w\u00f3zk\u00f3w wid\u0142owych - 4 edycje, Opiekun dzieci - 2 edycje, Pracownik biurowy - 2 edycje oraz zapewnienie sta\u017cy w w.w. zawodach, a tak\u017ce stworzenie w ramach doradztwa Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania wraz ze \u015awiadectwem Po\u015brednictwa i Poradnictwa Zawod. Kursy wybrano na podst. raportu WUP o zapotrzebowaniu na pracownik\u00f3w w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskim w zawodach, kt\u00f3re daj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zatrudnienia zar\u00f3wno K i M. Kwota dofinansowania: 1 118 927,78 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny to:58 890,94 z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE FORUM PRACODAWC\u00d3W", "TYTUL": "\"Praca szuka cz\u0142owieka - aktywizacja os\u00f3b d\u0142ugotrwa\u0142e bezrobotnych - od szkolenia do mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.79}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "981074.12", "WARTOSC": "1159251.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu (P) to rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z zakresu programowania i kompetencji medialnych 141 (127K,14M) pracownik\u00f3w gminnych samorz\u0105dowych instytucji kultury oraz 846 uczni\u00f3w klas starszych (409K,437M) w wieku 10-18 lat z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego (NUTS3 sandomiersko-j\u0119drzejowski), w kontek\u015bcie aktywizacji cyfrowej\u2013do IX.2021 r. W ramach projektu 45 gminnych samorz\u0105dowych instytucji kultury (GOK) zostanie obj\u0119tych wsparciem w okresie 01.10.2019-30.09.2021. Zaplanowane w P dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na szkoleniu pracownik\u00f3w GOK w zakresie kompetencji cyfrowych w formie stacjonarnej i zaj\u0119\u0107 praktycznych. Struktura wdra\u017canych metod nauczania b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci pracownik\u00f3w GOK oraz dzieci i m\u0142odzie\u017cy przyczyniaj\u0105c si\u0119 do realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju zgodnie ze Strategi\u0105 Edukacji dla Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju ONZ. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans.", "BENEFICJENT": "NOWE OBLICZE EDUKACJI", "TYTUL": "TIK w instytucji kultury #2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.78}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "973917.17", "WARTOSC": "1150794.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu (P) to rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z zakresu programowania i kompetencji medialnych 129 (116K,13M) pracownik\u00f3w gminnych samorz\u0105dowych instytucji kultury oraz 774 uczni\u00f3w klas starszych (376K,398M) w wieku 10-18 lat z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego (NUTS3 kielecki), w kontek\u015bcie aktywizacji cyfrowej\u2013do VII.2021 r. W ramach projektu 36 gminnych samorz\u0105dowych instytucji kultury (GOK) zostanie obj\u0119tych wsparciem w okresie 01.10.2019-31.07.2021. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na szkoleniu pracownik\u00f3w GOK w zakresie kompetencji cyfrowych w formie stacjonarnej i zaj\u0119\u0107 praktycznych. Struktura wdra\u017canych metod nauczania b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci pracownik\u00f3w GOK oraz dzieci i m\u0142odzie\u017cy przyczyniaj\u0105c si\u0119 do realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju zgodnie ze Strategi\u0105 Edukacji dla Zr\u00f3wnowa\u017conego Rozwoju ONZ. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans.", "BENEFICJENT": "NOWE OBLICZE EDUKACJI", "TYTUL": "TIK w instytucji kultury #1", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "966824.76", "WARTOSC": "1147158.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wy\u017csze mo\u017cliwo\u015bci zatrudnieniowe 3K i 63 M b\u0119d\u0105cych UP, uzyskane poprzez ich udzia\u0142 w kompleksowych, indywidualnych programach aktywizacji zawodowej, realizowanych w okresie trwania projektu (01.01.2017-31.07.2018), wyra\u017cone osi\u0105gni\u0119ciem zak\u0142adanych warto\u015bci wska\u017anik\u00f3w rezultat\u00f3w i produkt\u00f3w, w tym efektywno\u015bci zatrudnieniowej, mierzonych na dzie\u0144 rozpocz\u0119cia i zako\u0144czenia udzia\u0142u danego UP w projekcie (01.01.2017-31.07.2018), a tak\u017ce do 4 tygodni (do 31.08.2018) oraz 3 m-cy (do 31.10.2018) od zako\u0144czenia owego udzia\u0142u. G\u0142\u00f3wne rezulalty: 1. Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu\u2013min.35 % UP 2. Odsetek os\u00f3b nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych,os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119\u2013min.43 % 3. Odsetek os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119\u2013min.17 % 4. Odsetek os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych,kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119\u2013min.35 % 5. Odsetek os\u00f3b o niskich kwalifikacjach,kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w projekcie podj\u0119\u0142y prac\u0119\u2013min.48 % Grupa docelowa: Uczestnikami projektu(UP)s\u0105 osoby m\u0142ode(66UP-3 kobiety(K),63 m\u0119\u017cczyzn(M)),w tym niepe\u0142nosprawne,w wieku 15-29 lat bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniutzw.m\u0142odzie\u017c NEET,niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy,z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1. 100 % UP - osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy, w tym: Min.5% UP - osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, min.7% UP - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne(jednak niezarejestrowane w PUP/MUP), min.85% UP - osoby bierne zawodowo min.20% UP - osoby o niskich kwalifikacjach Zadania,kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu: identyfikacja potrzeb, poradnictwo zawodowe, po\u015brednictwo pracy, szkolenia, sta\u017ce.", "BENEFICJENT": "PIOTR MATYSIAK \"EL TRANS\"", "TYTUL": "Motywacja, Aktywizacja, SUKCES!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2020-01-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "964844.65", "WARTOSC": "1144808.56", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu (P) jest utworzenie i funkcjonowanie CAM w woj. \u015bwi\u0119t, w Kielcach. Realizowany od 1.04.2018 r. do 30.11.2019 r. w II etapach:Etap I-1.04 -31.07 2018 r. to: Utworzenie CAM tj.: 1. Opracowanie dokument\u00f3w organiz. CAM, w tym co najmniej statutu, regulaminu mediacji oraz kompletu wzor\u00f3w um\u00f3w, wniosk\u00f3w, formularzy niezb\u0119dnych do funkcjonowania CAM, w oparciu o opracowane przez CAM-K standardy.2. Uruchomienie CAMEtap II-od 1.08.2018 r. do 30.11.2019 r. to:Zapewnienie funkcjonowania CAM (przez okres min 12 m-cy od momentu utworzenia tj.:1. Zarz\u0105dzanie b\u017c dzia\u0142alno\u015bci\u0105 CAM, administrowanie i aktualizowanie podstron\u0105 uruchomionego przez CAM-K narz\u0119dzia informat. dla mediacji, a tak\u017ce informowanie CAM-K o bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.2. Podj\u0119cie17 post\u0119powa\u0144 mediacyjnych w sprawach gospodarczych, przez do\u015bwiadczonych mediator\u00f3w.3. Przeprowadzenie co najmniej 6 szkole\u0144 z zakresu mediacji w sprawach gospodarczych dla min. 120 os\u00f3b, dla przedstawicieli \u015brodowisk s\u0105d\u00f3w, prokuratur oraz mediator\u00f3w, po 2 szkolenia, z udzia\u0142em 20 os\u00f3b dla ka\u017cdego \u015brodowiska. Trenerzy spe\u0142ni\u0105 wymagania w zakresie do\u015bwiadczenia.4. Organizacja 4 paneli dyskusyjnych (forum wymiany do\u015bwiadcze\u0144) anga\u017cuj\u0105cych interesariuszy mediacji w sprawach gospodarczych; tj \u015brodowiska wymiaru sprawiedliwo\u015bci, mediator\u00f3w, pracownik\u00f3w Regionalnej Izby Obrachunkowej i innych instytucji, przedsi\u0119biorc\u00f3w, absolwent\u00f3w studi\u00f3w.W rezultacieP:zostanie utworzone i uruchomione CAM, dzia\u0142aj\u0105ce zgodnie ze standardami CAM-K; min.72 os. ze \u015brodowiska wymiaru spr. oraz 36 ze \u015brodowiska mediator\u00f3w w woj. \u015bwi\u0119t. podniesie kompetencje i poszerzy wiedz\u0119 w zakresie mediacji w sprawach gosp;min.100 os. interesariuszy (przedst.. r\u00f3\u017cnych \u015brodowisk) mediacji gosp. w regionu we\u017amie udzia\u0142 w 4 panelach dyskusyjnych. W trakcie P zostanie podj\u0119tych 17 mediacji w sprawach gospodarczych a po zako\u0144czeniu P w ci\u0105gu 2 lat, zostanie podj\u0119tych 34 post\u0119powa\u0144.P realizowany w partnerstwie przez SIPH - jako Lidera i KIG, jako Partnera.", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "Utworzenie i funkcjonowanie Centrum Arbitra\u017cu i Mediacji w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "954662.35", "WARTOSC": "1132727.04", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 72 (5K,67M) os\u00f3b biernych zawodowo lub bezrobotnych, nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, w wieku 18-29 lat bez pracy (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy, zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu Kodeksu Cywilnego) na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, w okresie 1.01.2017-30.11.2018r. Grup\u0119 docelow\u0105 projektu stanowi\u0105 72 (5K,67M) osoby m\u0142ode, w tym niepe\u0142nosprawne, zamieszkuj\u0105ce (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego) na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, w wieku 18-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 os. z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020), bierne zawodowo lub bezrobotne, niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1. PO WER. Struktura: UP to w 100% os. o niskich kwalifikacjach (maks.ISCED3), w 90% os. bierne zawodowo, w 10% bezrobotne, min.7% uczestnik\u00f3w projektu(UP) stanowi\u0105 os.d\u0142ugotrwale bezrobotne, min.5% UP stanowi\u0105 os. niepe\u0142nosprawne. G\u0142\u00f3wne\u00a0rezultaty\u00a0wsparcia: -72\u00a0osoby\u00a0obj\u0119te\u00a0indywidualnym\u00a0doradztwem\u00a0zawodowym\u00a0i\u00a0Indywidualnym\u00a0Planem\u00a0Dzia\u0142a\u0144 -72\u00a0osoby\u00a0obj\u0119te\u00a0po\u015brednictwem\u00a0pracy -72\u00a0osoby,\u00a0kt\u00f3re\u00a0uko\u0144czy\u0142y\u00a0zawodowe\u00a0szkolenia spawaczy (w zale\u017cno\u015bci od potrzeb MAG/TIG); -72 osoby, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y szkolenia z zakresu znajomo\u015bci rysunku technicznego w oprogramowaniu autoCAD -72 osoby\u00a0obj\u0119te\u00a0wsparciem\u00a0w\u00a0formie\u00a0sta\u017cu,\u00a0w\u00a0ramach\u00a0nabytych\u00a0kwalifikacji\u00a0w\u00a0projekcie -wszyscy\u00a0uczestnicy\u00a0szkole\u0144\u00a0otrzymuj\u0105\u00a0stypendium\u00a0szkoleniowe\u00a0za\u00a0udzia\u0142\u00a0w\u00a0kursach\u00a0oraz\u00a0uczestnicy\u00a0sta\u017cy\u00a0stypendium\u00a0sta\u017cowe.", "BENEFICJENT": "MROZEK MACIEJ \"EKSPERT\"", "TYTUL": "AKADEMIA SPAWALNICTWA - program aktywizacji zawodowej os\u00f3b m\u0142odych bez pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.76}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "948126.56", "WARTOSC": "1115443.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60 os\u00f3b (54M/6K) powy\u017cej 29 roku \u017cycia, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re poszukuj\u0105 zatrudnienia zamieszkuj\u0105cych teren woj. \u015bwietokrzyskiego . Za pomoc\u0105 instrument\u00f3w wsparcia stosowanego w ramach RPO W\u015a 10.2.1. grupa ta w okresie od 01.08.2018 do 31.08.2019r. przejdzie indywidualn\u0105 i kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego poprzez skierowanie wsparcia pochodz\u0105cego z EFS do os\u00f3b po 29 roku \u017cycia pozostaj\u0105cych bez pracy na regionalnym rynku pracy. Stopie\u0144 w jakim cel projektu przyczyni si\u0119 do realizacji wyznaczonego celu okre\u015blaj\u0105 wska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego oraz produktu, a tak\u017ce wska\u017aniki w\u0142asne wnioskodawcy, kt\u00f3re zapewniaj\u0105 wysok\u0105 jako\u015b\u0107 realizowanych projekt\u00f3w. Dodatkowo cele oraz wsparcie za\u0142o\u017cone w projekcie wpisuj\u0105 si\u0119 w Strategi\u0119 rozwoju spo\u0142eczno-gospodarczego Polski Wschodniej do roku 2020 - priorytet rozwojowy 3: wzrost sprzyjaj\u0105cy w\u0142\u0105czeniu spo\u0142ecznemu poprzez zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej, podnoszenie kwalifikacji, walka z ub\u00f3stwem. Etapy projektu: 1. Indywidualne doradztwo zawodowe wraz z Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania; 2. Szkolenia zawodowe (po zako\u0144czonym szkoleniu uczestnicy otrzymuj\u0105 stypendia szkoleniowe); 3. 3-miesi\u0119czne p\u0142atne sta\u017ce na stanowiskach pracy powi\u0105zanych z odbytym szkoleniem; 4. Po\u015brednictwo pracy; 5. Znalezienie pracy i utrzymanie zatrudnienia. Szkolenia ko\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminem, przeprowadzanym przez w\u0142a\u015bciwy organ, sprawdzaj\u0105cym osi\u0105gni\u0119te efekty i uzyskaniem dokumentu potwierdzaj\u0105cego nabycie kwalifikacji w konkretnym zawodzie.", "BENEFICJENT": "AKADEMICKIE STOWARZYSZENIE INICJATYW SPO\u0141ECZNO-EDUKACYJNYCH", "TYTUL": "Aktywne \u015awi\u0119tokrzyskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "934455.66", "WARTOSC": "1099359.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "1. Cel g\u0142\u00f3wny proj:nabycie przez 200 uczni\u00f3w (120K i 80 M) Technikum Nr 3 im.Danuty Siedzik\u00f3wny \"Inki\"w Kielcach dodatkowych umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych po\u017c\u0105danych w sferze us\u0142ug gastronomicznych lokalnego rynku pracy oraz doposa\u017cenie szko\u0142y w urz\u0105dzenia i sprz\u0119t gastronomiczny zgodnie z wykazem MEN oraz rekomendacj\u0105 Fundacji \u015awi\u0119tokrzyskich Szef\u00f3w Kuchni i Kucharzy w okresie:1.09.2016r.- 31.08.2018r. 2.Wsk.rezultatu: -kluczowe:Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142.zaw. wykorzystuj\u0105ca doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS - specyficzne: a)Zdobycie dodatk. kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zawod. przez uczn.Tech.Nr 3 w Kielcach.b)Podniesienie poziomu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci z egzaminacyjnych przedmiot\u00f3w zaw. przez ucz.Tech. Nr 3 w Kielcach Wsk.produktu: -kluczowe: a) Liczba ucz.szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142 zaw.uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy b) Liczba szk\u00f3l i plac\u00f3wek kszta\u0142.zaw.doposa\u017c.w programie w sprz\u0119t i materia\u0142y dydakt.niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142.zaw. -specyficzne: a)Liczba uczn.Tech.nr 3 w Kielcach,kt\u00f3rzy uko\u0144czyli szkol.zaw 3.Grupy docelowe:200 ucz.(120K i 80 M)Tech.Nr 3 w Kielcach 4.G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: a)kursy i szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce u pracodawc\u00f3w, dzi\u0119ki kt\u00f3rym uczniowie zdob\u0119d\u0105 dodatk. kwalifik. nieobj\u0119te podstaw\u0105 programow\u0105 a po\u017c\u0105dane na lokalnym rynku pracy. Oferta zaj\u0119\u0107 dodatk.,podnosz\u0105cych kwalifikacje zawodowe, zawartych w proj. jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane ankiet\u0105 potrzeby pracodawc\u00f3w, b)doposa\u017cenie bazy szko\u0142y by zbli\u017cy\u0107 warunki kszta\u0142ceni do warunk\u00f3w panuj\u0105cych w zak\u0142. gastronom. i wp\u0142yn\u0105\u0107 na popraw\u0119 jako\u015bci procesu dydakt., c)warsztaty przygotowuj\u0105ce do zew.egz.zaw.,celem zwi\u0119kszenia liczby ucz.techn.kt\u00f3rych kwalifikacje zaw.potwierdzone b\u0119d\u0105 dokumentami CKE d)sta\u017ce u pracodawc\u00f3w e) patronat Fundacji \u015awi\u0119tokrzyskich Szef\u00f3w Kuchni i Kucharzy nad grup\u0105 uczni\u00f3w. 5.Kwota dofinansowania:995 119,60 z\u0142., wk\u0142ad w\u0142asny niepieni\u0119\u017cny:104 240,00 z\u0142 6.Okres realizacji:1.09.2016 - 31.08.2018r - woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie", "BENEFICJENT": "GMINA KIELCE / ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 PRZEMYS\u0141U SPO\u017bYWCZEGO TECHNIKUM NR 3 IM. DANUTY SIEDZIK\u00d3WNY \"INKI\" W KIELCACH", "TYTUL": "Dobre wykszta\u0142cenie podstaw\u0105 sukcesu w zawodzie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "921060.00", "WARTOSC": "1083600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "W ramach proj. pn. \"\u015awi\u0119tokrzyski program stypendialny\" 210 Uczni\u00f3w(K110/M100), zw. dalej U(K/M) zi lice\u00f3w og\u00f3ln. woj. \u015bwi\u0119t., kt\u00f3rzy maj\u0105 wybitne osi\u0105gni\u0119cia edukacyjne, a jednocze\u015bnie znajduj\u0105 si\u0119 w niekorzystnej sytuacji materialnej lub \u017cyciowej, otrzyma pomoc stypendialn\u0105. Po przeprow. naboru (wrz./pa\u017adz. 2019) Komisja Styp. dokona oceny form. i meryt. wniosk\u00f3w. (luty 2020). W wyniku oceny zostanie sporz\u0105dzona Lista zakwalif. do styp. oraz Lista rezerwowa. Po podpisaniu um\u00f3w z U(K/M) zostan\u0105 wyp\u0142. jednoraz. styp. w wys. 3800,00 z\u0142 za okres 10 m-cy, tj. 380 z\u0142 za 1 mies. (marz./kwiec. 2020). Stypendy\u015bci b\u0119d\u0105 otoczeni opiek\u0105 dydakt. przez n-li-opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy jednorazowo po z\u0142o\u017ceniu sprawozdania otrzymaj\u0105 wynagrodzenie w wysoko\u015bci 500 z\u0142 (brutto) za jednego stypendyst\u0119, przy czym opiekun mo\u017ce sprawowa\u0107 opiek\u0119 dydakt. nad maks. 3 stypendystami. Celem sprawowanej opieki dydakt. jest pomoc w dalszym osi\u0105ganiu jak najlepszych rezultat\u00f3w w tym w realizacji IPR, wsparcie ucznia w prawid\u0142owym wykorzystaniu stypendium na cele edukacyjne i monitorowanie jego osi\u0105gni\u0119\u0107 edukacyjnych, a przez to podniesienie jego kompet. kluczowych. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1 IX 2019 roku do 31 VIII 2020 roku.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE/DEPARTAMENT EDUKACJI, SPORTU I TURYSTYKI URZ\u0118DU MARSZA\u0141KOWSKIEGO W KIELCACH", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyski program stypendialny.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "908008.76", "WARTOSC": "988147.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu Podniesienie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych w\u015br\u00f3d minimum 90% z 60 os\u00f3b wieku 15-29 lat, bez pracy,w tym os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, nie uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (m\u0142odzie\u017c NEET), zamieszka\u0142ych na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego dzi\u0119ki realizacji programu zawodowo-edukacyjnego obejmuj\u0105cego us\u0142ugi rynku pracy w zakresie doradztwa i szkole\u0144 zawodowych, po\u015brednictwa pracy i sta\u017cu zawodowego, przeprowadzonych w terminie 01.09.2016-31.12.2017 Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 60 os. zamieszka\u0142ych w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim wg KC, w wieku 18-29 lat bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w POWER 2014-2020,z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1POWER. Kryteria wyboru -os.zamieszka\u0142e w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim wg KC-o\u015bwiadczenie/dow\u00f3d osobisty(DO) -nieposiadaj\u0105cy statusu okre\u015blonego dla grup docelowych trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1POWER-o\u015bwiadczenie/weryfikacja za\u015bwiadczenia z PUP -bierni zawodowo-niepracuj\u0105cy,niekszta\u0142c\u0105cy si\u0119 i nieucz\u0105cysi\u0119 tzw.m\u0142odzie\u017c NEET-o\u015bwiadczenie lub d\u0142ugotrwale bezrobotni (min.10% uczestnik\u00f3w) -w wieku 18-29 lat-DO (z uwagi na wymogi kurs\u00f3w zawodowych) - os. o niskich kwalifikacjach lub osoby zamieszka\u0142e na terenach wiejskich (za\u0142o\u017cono po 50% uczestnik\u00f3w ka\u017cdej z ww. kategorii). Preferowany udzia\u0142 kobiet i os\u00f3b niepe\u0142nosprawych zgodnie z pkt. 3.2 Realizowane zadania 1.Doradztwo zawodowe 2.Po\u015brednictwo pracy 3.Szkolenia zawodowe 4.Sta\u017c zawodowy -(pkt 1-4 spe\u0142nione kryterium strategiczne nr 4). Szkolenia zawodowe przewidziane do realizacji w ramach dotyczy\u0107 b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie mo\u017cliwo\u015bci uzyskania kwalifikacji zawodowych koniecznych do podj\u0119cia i wykonywania pracy na stanowiskach pracy wyst\u0119puj\u0105cych w bran\u017cy budowlanej (kryt. strat. 1). oraz uzyskania kwalifikacji zawod. w zawodach nale\u017c\u0105cych do grup zawod\u00f3w: operatorzy maszyn i urz\u0105dze\u0144 (wg Kla", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE IN\u017bYNIER\u00d3W I TECHNIK\u00d3W MECHANIK\u00d3W POLSKICH", "TYTUL": "Kwalifikacje drog\u0105 do startu w przysz\u0142o\u015b\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.72}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "879410.27", "WARTOSC": "957025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt \"Od kwalifikacji do pracy\" jest propozycj\u0105 wsparcia os\u00f3b w wieku 15-29 lata nieucz\u0105cych si\u0119 i niepracuj\u0105cych z terenu woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego o niskich kwalifikacjach (48 kobiet i 47 m\u0119\u017cczyzn; 76os. biernych zaw. i 19 bezrobotnych w tym 10d\u0142ugotrwale;10os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)w zwi\u0119kszeniu ich mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia i podejmowania aktywno\u015bci zaw. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.08.2016-31.01.2018 roku.Uczestn.proj.dzi\u0119ki zindywid. \u015bcie\u017cce, w kt\u00f3rej uwzgl. zostanie ich wykszta\u0142cenie, do\u015bwiadcz. a tak\u017ce preferencje i ograniczenia b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w kompleksowym, dostosowanym do ich potrzeb doradztwie, szkoleniach \"szytych na miar\u0119\"dostosowanym do potrzeb konkretnego pracodawcy oraz sta\u017cu zawod.u pracodawcy oferuj\u0105cego zatrudnienie po sta\u017cu. Wniosk.proponuje szkolenia i kursy zaw. daj\u0105ce kwalifikacje do podj\u0119cia i wykonywania pracy w bran\u017cach:metalurgicznej, maszynowej, odlewniczej, motoryzacyjnej, wydobywczej i przer\u00f3bki surowc\u00f3w skalnych,budowlanej lub turystycznej. Jednocz.wsparcie szkol.ko\u0144czy\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 egzam.zewn.potwierdz.uzyskane kwalifikacje dla grup zawod\u00f3w:robotnicy przemys\u0142owi, i rzemie\u015blnicy oraz operatorzy i monterzy maszyn i urz\u0105dze\u0144. Indywid. wsparcia jest mo\u017cliwa dzi\u0119ki wprowadzeniu funkcji mentora i psychologa, kt\u00f3rzy od pocz\u0105tku do ko\u0144ca udzia\u0142u w proj.sprawuj\u0105 opiek\u0119 nad 1 grup\u0105 uczestn.(15 os\u00f3b). Opiek\u0119 nad dzia\u0142aniami aktywiz. sprawowa\u0107 b\u0119dzie Koordynator projektu. Wszystkie dzia\u0142ania prowadzone b\u0119d\u0105 z zachowaniem zasady r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci i szans w dost\u0119pie zar\u00f3wno dla kobiet jak i m\u0119\u017cczyzn jak i os\u00f3b pe\u0142nosprawnych i niepe\u0142nosprawnych. Dzi\u0119ki kompleks. i zindywid. wsparciu 96% uczestniczek/-k\u00f3w zako\u0144czy interwencj\u0119 a min.36% zacznie pracowa\u0107 do 3 m-cy od zako\u0144.udz. w programie.", "BENEFICJENT": "CREATOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Od kwalifikacji do pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "887674.40", "WARTOSC": "966018.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu zak\u0142ada aktywizacj\u0119 spo\u0142eczno - zawodow\u0105, nabycie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji spo\u0142., mi\u0119dzykulturowych, zawodowych i zw. z poruszaniem si\u0119 po r. pracy dostosowanych do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy oraz do\u015bwiadczenia zawodowego a tym samym podwy\u017cszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia min. 90% z 70os. bez pracy, nale\u017c\u0105cych do gr. NEET w wieku 15-29l. (w tym. min. 60% K,min.80% biernych zawodowo, os. niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy, min. 6% os. niepe\u0142nosprawnych, min. 10% os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych) zamieszkuj\u0105cych (zg. z KC) na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez udzia\u0142 UP w zaj. Centrum Aktywizacji Zawodowej, szkoleniach, sta\u017cu w terminie od 01.06.2016r. do 31.10.2017r. Dzi\u0119ki realizacji projektu, wsparciem obj\u0119tych zostanie 70os. nale\u017c\u0105cych do kat. NEET - gr. os. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji na r.pracy. W rezultacie realizacji proj., UP nab\u0119d\u0105 kompetencje zawodowe, wzmocni\u0105 kompetencje spo\u0142., mi\u0119dzykulturowe, podwy\u017csz\u0105 zdolno\u015b\u0107 poruszania si\u0119 po rynku pracy i samodzielnego pozyskania oferty pracy lub dalszego kszta\u0142cenia, dostosowanej do ich indywidualnych predyspozycji. UP wezm\u0105 udzia\u0142 w kompleksowym programie aktywizacji spo\u0142eczno-zawodowej ukierunkowanym na ich integracj\u0119 z rynkiem pracy. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105 dzia\u0142ania zw. z kompetencjami \u201emi\u0119kkimi\u201d. Dla ka\u017cdej os. obj\u0119tej projektem sporz\u0105dzony zostanie IPD oraz odb\u0119dzie ona zaj\u0119cia Indywidualnego i Kompleksowego Po\u015brednictwa Pracy, we\u017amie udzia\u0142 w Warsztatach Aktywizacyjnych Ku\u017ania Optymizmu, Warsztatach Aktywnego Poszukiwania Pracy oraz Warsztatach Kompetencji Mi\u0119dzykulturowych. Kolejnym etapem wsparcia b\u0119dzie realizacja przez UP szkole\u0144 zawodowych. W ko\u0144cowej fazie projektu, wszyscy UP odb\u0119d\u0105 sta\u017c. Wszystkie formy wsparcia b\u0119d\u0105 zgodne ze specyficznymi potrzebami Uczestnik\u00f3w i zapisami ich IPD. \u00a0", "BENEFICJENT": "POLSKA GIE\u0141DA PRACY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Akcja Aktywizacja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "877200.00", "WARTOSC": "1032000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "W ramach proj. pn. \"\u015awi\u0119tokrzyski program stypendialny\" 200 Uczni\u00f3w(K120/M80), zw. dalej U(K/M) z lice\u00f3w og\u00f3ln. woj. \u015bwi\u0119t., kt\u00f3rzy maj\u0105 wybitne osi\u0105gni\u0119cia edukacyjne, a jednocze\u015bnie znajduj\u0105 si\u0119 w niekorzystnej sytuacji materialnej lub \u017cyciowej, otrzyma pomoc stypendialn\u0105. Po przeprow. naboru (pa\u017adz. 2020) Komisja Styp. dokona oceny form. i meryt. wniosk\u00f3w. (luty 2020). W wyniku oceny zostanie sporz\u0105dzona Lista zakwalif. do styp. oraz Lista rezerwowa \u2013 Zarz\u0105d Woj. \u015awi\u0119t.. Po podpisaniu um\u00f3w z U(K/M) zostan\u0105 wyp\u0142. jednoraz. styp. W wys. 3800,00 z\u0142 za okres 10 m-cy, tj. 380 z\u0142 za 1 mies. (kwiec. 2021). Stypendy\u015bci b\u0119d\u0105 otoczeni opiek\u0105 dydakt. przez n-li-opiekun\u00f3w, kt\u00f3rzy jednorazowo po z\u0142o\u017ceniu sprawozdania otrzymaj\u0105 wynagrodzenie w wysoko\u015bci 500 z\u0142 (brutto) za jednego stypendyst\u0119, przy czym opiekun mo\u017ce sprawowa\u0107 opiek\u0119 dydakt. nad maks. 3 stypendystami. Celem sprawowanej opieki dydakt. jest pomoc w dalszym osi\u0105ganiu jak najlepszych rezultat\u00f3w w tym w realizacji IPR, wsparcie ucznia w prawid\u0142owym wykorzystaniu stypendium na cele edukacyjne i monitorowanie jego osi\u0105gni\u0119\u0107 edukacyjnych, a przez to podniesienie jego kompet. kluczowych. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1 IX 2020 roku do 31 VIII 2021 roku.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE/DEPARTAMENT EDUKACJI, SPORTU I TURYSTYKI URZ\u0118DU MARSZA\u0141KOWSKIEGO W KIELCACH", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyski program stypendialny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "879611.70", "WARTOSC": "1034837.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.10.2019 do 31.12.2020 w Kielcach. Wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu priorytetu inwestycyjnego 10 IV RPO W\u015a na lata 2014-2020. W ramach projektu zamierzamy przeszkoli\u0107 74 os. (8Ki66M) powy\u017cej 21 roku \u017cycia z czego: a) 21% ucz. z orzeczonym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci 16 os. (16M) b 51% ucz, w wieku 50+ lub posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, 38os.( 4Mi34K) c) 8os. pomi\u0119dzy(21a24lata) (1Ki7M). Zak\u0142adamy \u017ce uczestnicy projektu mog\u0105 nale\u017ce\u0107 do kilku z powy\u017cszych grup wskazanych w punkcie a, b i c opisu projektu. W tym: 37 os. zarejestrowanych w MUPK jako bezrobotne (zrekrutowane przez MUPK,) i 37 innych os. zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kompetencji lub kwalifikacji zawodowych zamieszka\u0142ych zgodnie z KC w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim (zrekrutowane przez Wnios.), kt\u00f3rych indywidualne predyspozycje psychofizyczne odpowiadaj\u0105 zapotrzebowaniu Wnios. na pracownik\u00f3w z zakresu prawa jazdy kategorii D. Ucz. odb\u0119d\u0105 badania lekarskie i psychologiczne indywidualn\u0105 diagnoz\u0119 predyspozycji zawodowych i kurs prawa jazdy d po B. Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 1 034 837,30 z\u0142. warto\u015b\u0107 dofinansowania 898 437,30, wk\u0142ad w\u0142asny Wnioskodawcy wyniesie 136400,00 z\u0142. Wszystkie zak\u0142adane rezultaty projektu b\u0119d\u0105 trwa\u0142e i zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w okresie jego realizacji.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 W KIELCACH", "TYTUL": "Kierowca kategorii D zaw\u00f3d pilnie poszukiwany - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881609.38", "WARTOSC": "1037187.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel:Wzrost dost\u0119pno\u015bci do kompleksowych us\u0142ug medyczno-opieku\u0144czych dla 17(11K/6M)os.niesamodzielnych oraz podniesienie w\u015br\u00f3d 17(11K/6M)opiekun\u00f3w faktycznych os\u00f3b niesamodzielnych umiej.piel\u0119gnacji i wspierania os.niesamodzielnych zamieszkuj\u0105cych na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie 1.01.2020-31.12.2021r. GD:os.fiz.zamieszka\u0142e w roz.przepis\u00f3w KC, na obszarze woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego,w tym bezpo\u015brednio korzystaj\u0105ce z interwencji EFS, w tym: -osoby niesamodzielne-17os\u00f3b(11K/6M)pe\u0142noletnich, powy\u017cej 18 roku \u017cycia,os.,kt.ze wzgl.na stan zdrowia/niepe\u0142nospr.wymaga opieki lub wsparcia w zw.z niemo\u017cno\u015bci\u0105 samodzielnego wykonywania co najmniej jednej z podst.czynno\u015bci dnia codziennego -otoczenie os\u00f3b niesamodzielnych-17opiekun\u00f3w faktycznych(11K/6M)cz\u0142onk\u00f3w rodziny os.niesamodzielnej. Typ proj.:1)Deinstytucjonalizacja us\u0142ug opieki med.nad os.niesamodzielnymi obejmuj\u0105ca w szczeg.:pkt.b),d),e). Zad.: Dzia\u0142ania z zakresu deinstytucjonalizacji opieki med.nad os.niesamodzielnymi-wsparcie piel\u0119gniarki i opiekuna med.dla 17UP Dzia\u0142ania z zakresu deinstytucjonalizacji opieki med.nad os.niesamodzielnymi-wsparcie fizjoterapeuty dla 6UP Wsparcie szkoleniowe dla otoczenia os.niesamodzielnych-17 opiekun\u00f3w faktycznych Wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu medycznego Rezultaty: Liczba wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142.zdrowotnych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 10 Proj.zak\u0142ada \u015bwiadczenie nast\u0119puj\u0105cych us\u0142.: 1.us\u0142.piel\u0119gnacyjne /opieku\u0144cze w ramach opieki d\u0142ugoterminowej realizowane zgodnie z rozp.MZ z dnia 22.11.2013 r. w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu \u015bwiadcze\u0144 piel\u0119gnacyjnych i opieku\u0144czych w ramach opieki d\u0142ugoterminowej 2.us\u0142.piel\u0119gniarki wykraczaj\u0105ce poza gwarantowane \u015bwiadczenia okre\u015blone w rozp.MZ z dnia 24.09.2013 r. w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu podstawowej opieki zdrowotnej", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ZDROWIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Pomocna d\u0142o\u0144 w regionie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "879519.22", "WARTOSC": "1034728.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 28.02.2021 roku zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrudnienia 60 os\u00f3b [36K/24M] w wieku 30 lat i wi\u0119cej, wy\u0142\u0105cznie d\u0142ugotrwale bezrobotnych, w tym zarejestrowanych w Powiatowym/ Miejskim Urz\u0119dzie Pracy, zamieszkuj\u0105cych na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w rozumieniu Kodeksu cywilnego, z czego min. 6 [3K/3M] os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 ZADA\u0143: \u2022diagnoza potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP wraz z utworzeniem IPD dla 100% UP \u2022 indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu dla 100% UP \u2022 szkolenia zawodowe zg. ze zdiagnozowanymi potrzebami i potencja\u0142em UP oraz zdiagnozowanymi potrzebami w\u0142a\u015bciwego lokalnego lub regionalnego rynku pracy dla 100% UP \u2022 sta\u017ce dla 60% UP i po\u015brednictwo pracy dla 100 % UP \u2022 zatrudnienie subsydiowane dla 20% UP. G\u0142\u00f3wne REZULTATY zaplanowane do osi\u0105gni\u0119cia, dzi\u0119ki realizacji proj.: \u2022 Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu-min. 30 (17K/13M), \u2022 Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-min. 36 (20K/16M) oraz wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej min.45%. KWOTA DOFINANSOWANIA: 982 992,07 z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY: 51 736,43 z\u0142 OKRES REALIZACJI: 01.09.2019-31.12.2020", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Do\u0142\u0105cz do pracuj\u0105cych!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-09-09", "DOFINANSOWANIE": "881114.04", "WARTOSC": "1036604.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa 60 os. (36 K, 24 M) d\u0142ugotrwale bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej zamieszka\u0142ych zgodnie z KC na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez realizacj\u0119 kompleksowej \u015bcie\u017cki wsparcia obejmuj\u0105cej spotkania z doradc\u0105 zawodowym w tym utworzenie IPD (typ 1), poradnictwo zawodowe (typ 2 a), szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych (typ 2 c), sta\u017ce zawodowe (typ 2 b), po\u015brednictwo pracy (typ 2 a) w okresie od 09.2019 do ko\u0144ca 10.2020 r. Dzia\u0142ania przewidziane do realizacji: Zad. 1 Spotkania z doradc\u0105 zawodowym w tym utworzenie IPD (typ 1) Zad. 2 Poradnictwo zawodowe (typ 2 a) Zad. 3 Szkolenia prowadz\u0105ce do podniesienia, uzupe\u0142nienia lub zmiany kwalifikacji zawodowych (typ 2 c) Zad. 4 Sta\u017ce zawodowe (typ 2 b) Zad. 5 Po\u015brednictwo pracy (typ 2 a) Okres realizacji proj. 09.2019-10.2020 r. Warto\u015b\u0107 projektu: 1 036 604,75 z\u0142 Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 984 774,51 z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Kwalifikacje przysz\u0142o\u015bci II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "874905.00", "WARTOSC": "1029300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem proj jest zwi\u0119kszenia poziomu aktywno\u015bci zaw. i zatrud. u min 85os (80K+5M) spo\u015br\u00f3d 94os (88K+6M w tym 10 ON tj. 10K) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym u min13 (13K) bezrob./biernych zaw. (spo\u015br\u00f3d 14os=14K) i u min 72os (67K+5M) pracuj\u0105cych (spo\u015br\u00f3d 80os=74K+6M), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105/zam. w rozum. KC w W\u015a i nie korzystaj\u0105 z tego samego typu wsparcia w innych proj wsp\u00f3\u0142fin. przez UE z EFS, poprzez sfinansowanie ww. os. koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w okresie realiz. proj. co skutkowa\u0107 b\u0119dzie m.in popraw\u0105 ich sytuacji na r.pracy. W proj. udzia\u0142 wezm\u0105 os spe\u0142niaj\u0105ce kryt. w.w. GD (rekrut. otwarta z zachowaniem zasady niedyskrymin. i r\u00f3wno\u015bci szans dost\u0119pu K, M i ON). G\u0142\u00f3wne wska\u017a. to l.os.: *kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na r.pracy po przerwie zw. z urodzeniem/wychow. dziecka/utrzyma\u0142y zatrudnienie:72 *bez pracy kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119/ poszuk. pracy po opuszcz. progr:13 *opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj. wsparciem: 94 *ON obj\u0119tych wsparciem: 10 Wsparcie: Vouchery na sfinans. koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi Realiz. proj.: 01.09.2019-30.11.2020.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "AKTYWNY RODZIC!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "874905.00", "WARTOSC": "1029300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem proj jest zwi\u0119kszenia poziomu aktywno\u015bci zaw. i zatrud. u min 85os (80K+5M) spo\u015br\u00f3d 94os (88K+6M w tym 10 ON tj. 10K) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym u min 13 (13K) bezrob./biernych zaw. (spo\u015br\u00f3d 14os=14K) i u min 72os (67K+5M) pracuj\u0105cych (spo\u015br\u00f3d 80os=74K+6M), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105/zam. w rozum. KC w W\u015a i nie korzystaj\u0105 z tego samego typu wsparcia w innych proj wsp\u00f3\u0142fin. przez UE z EFS, poprzez sfinansowanie ww. os. koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w okresie realiz. proj. co skutkowa\u0107 b\u0119dzie m.in popraw\u0105 ich sytuacji na r.pracy. W proj. udzia\u0142 wezm\u0105 os spe\u0142niaj\u0105ce kryt. w.w. GD (rekrut. otwarta z zachowaniem zasady niedyskrymin. i r\u00f3wno\u015bci szans dost\u0119pu K, M i ON). G\u0142\u00f3wne wska\u017a. to l.os.: *kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na r.pracy po przerwie zw. z urodzeniem/wychow. dziecka/utrzyma\u0142y zatrudnienie:72 *bez pracy kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119/ poszuk. pracy po opuszcz. progr:13 *opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi do lat 3 obj. wsparciem: 94 *ON obj\u0119tych wsparciem: 10 Wsparcie: \u015arodki na sfinans. koszt\u00f3w us\u0142ug bie\u017c\u0105cej opieki nad dzie\u0107mi Realiz. proj.: 01.09.2020-30.11.2021.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie w powrocie na rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "876732.50", "WARTOSC": "1031450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w kontek\u015bcie przysz\u0142ego zatrudnienia uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, oraz zdobycie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i pierwszego do\u015bwiadczenia zawodowego u 180uczni\u00f3w oraz doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 kszta\u0142c\u0105cych w zawodzie technik hotelarstwa i technik organizacji turystyki w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim w nowoczesny sprz\u0119t stanowi\u0105cy wyposa\u017cenie pracowni hotelarsko-turystycznej. Nowe pracownie spowoduj\u0105 spe\u0142nienie przez szko\u0142y wymaga\u0144 dotycz\u0105cych posiadania pracowni kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3re obecnie nie istniej\u0105 lub s\u0105 s\u0142abo wyposa\u017cone. Udzia\u0142 180(158K) uczni\u00f3w w szkoleniach zawodowych turystycznych oraz w sta\u017cach u cz\u0142onk\u00f3w ROT m. in. w hotelach, biurach podr\u00f3\u017cy,punktach i centrach informacji turystycznej zwi\u0119kszy ich szanse na rynku pracy poprzez poszerzenie kompetencji zawodowych., niezb\u0119dnych w bran\u017cy turystycznej. G\u0142\u00f3wnym wska\u017anikiem rezultatu jest liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych wyposa\u017cenie zakupione z EFS a wska\u017anikiem produktu Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 4 szko\u0142y z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego oraz 180(158K) uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142. Warto\u015b\u0107 projektu: 1031450 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 54 000 z\u0142, kwota dofinansowania: 977450 z\u0142, Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie 1. 09. 2020-31. 08. 2022", "BENEFICJENT": "REGIONALNA ORGANIZACJA TURYSTYCZNA WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO", "TYTUL": "Szkolny Punkt Informacji Turystycznej kluczem do rozwoju turystyki targowo-kongresowej i prozdrowotnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-02", "DOFINANSOWANIE": "865848.53", "WARTOSC": "1018645.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa 64 os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych w wieku 30 lat i wi\u0119cej, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zamieszkuj\u0105cych w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim poprzez udzia\u0142 w kompleksowej \u015bcie\u017cce aktywizacji zawodowej gwarantuj\u0105cej popraw\u0119 ich sytuacji na rynku pracy oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 64 osoby (6 kobiet i 58 m\u0119\u017cczyzn) bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia), w tym zarejestrowane w Powiatowym/Miejskim Urz\u0119dzie Pracy, w wieku 30 lat i wi\u0119cej (od dnia 30. urodzin), wy\u0142\u0105cznie d\u0142ugotrwale bezrobotne. Projekt skierowany jest do grupy docelowej z obszaru woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego (kt\u00f3re w przypadku os\u00f3b fizycznych - ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego; w przypadku innych podmiot\u00f3w - posiadaj\u0105 jednostk\u0119 organizacyjn\u0105 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego). G\u0142\u00f3wne zadania przewidziane do realizacji w projekcie, to: - Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz zdiagnozowanie potrzeb szkoleniowych i mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego w regionie poprzez zastosowanie IPD - Realizacja 6 szkole\u0144 zawodowych ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzaminami nadaj\u0105cymi kwalifikacje zawodowe - Realizacja 3 miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych zgodnych z kierunkiem uzyskanych kwalifikacji zawodowych - Realizacja indywidualnego po\u015brednictwa pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z nabytymi kwalifikacjami G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie: - Uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez minimum 58 uczestnik\u00f3w projektu - Osi\u0105gni\u0119cie efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie minimum 45% uczestnik\u00f3w projektu, tj. 29 os\u00f3b Warto\u015b\u0107 dofinansowania projektu: 1.018.645,33 z\u0142 Warto\u015b\u0107 wk\u0142adu w\u0142asnego: 51.120,00 z\u0142 Termin realizacji projektu:02.09.2019-31.12.2020", "BENEFICJENT": "STUDIUM KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO I J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH S.C.", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 zawodowa gwarancj\u0105 sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.69}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "854527.44", "WARTOSC": "1005326.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt jest realizowany w oparciu o Regionalny Program Zdrowotny (RPZ) pn: \"Kompleksowa rehabilitacja pulmonologiczna w ramach profilaktyki wt\u00f3rnej u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej cierpi\u0105cych na przewlek\u0142e choroby uk\u0142adu oddechowego (CRD)\" Kluczowym za\u0142o\u017ceniem projektu jest przeprowadzenie kompleksowej rehabilitacji pulmonologicznej u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, cierpi\u0105cych na CRD, kt\u00f3re s\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 czasowego lub sta\u0142ego opuszczania rynku pracy. Projekt przewiduje realizacj\u0119 3 g\u0142\u00f3wnych zada\u0144: 1. Dzia\u0142ania promocyjno-informacyjne, kt\u00f3rych celem jest dotarcie do jak najwi\u0119kszej liczby mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego z informacj\u0105 o uruchomieniu projektu, mo\u017cliwo\u015bciach udzia\u0142u w nim oraz korzy\u015bciach jakie mo\u017cna osi\u0105gn\u0105\u0107. 2. Dzia\u0142ania edukacyjno - szkoleniowe, kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wnym celem jest przeszkolenie pracownik\u00f3w medycznych. Szkoleniami b\u0119dzie obj\u0119tych 400 os\u00f3b (lekarze/lekarki, piel\u0119gniarki i fizjoterapeuci/fizjoterapeutki) pracuj\u0105cych lub zamierzaj\u0105cych pracowa\u0107 z osobami cierpi\u0105cymi na CRD. 3. Organizacja zabieg\u00f3w rehabilitacji pulmonologicznej w ramach, kt\u00f3rych zostanie poddanych 540 os\u00f3b, kt\u00f3re zostan\u0105 zakwalifikowane do programu. Turnus rehabilitacyjny dla ka\u017cdego uczestnika programu b\u0119dzie trwa\u0142 3 tygodnie:pacjenci b\u0119d\u0105 poddawani zabiegom fizjoterapeutycznym, zaplanowano r\u00f3wnie\u017c kursy edukacyjne prowadzone przez fizjoterapeut\u00f3w oraz spotkanie z psychologiem. Po zako\u0144czeniu turnusu przez okres 1 roku pacjenci b\u0119d\u0105 monitorowani - podczas regularnych kontakt\u00f3w telefonicznych, e-mailowych i bezpo\u015brednich z pacjentem, fizjoterapeuta b\u0119dzie dokumentowa\u0142 podstawowe dane m\u00f3wi\u0105ce o kondycji zdrowotnej pacjenta. Zostanie zakupiony r\u00f3wnie\u017c profesjonalny sprz\u0119t umo\u017cliwiaj\u0105cy przeprowadzenie rehabilitacji.Realizacja poszczeg\u00f3lnych zada\u0144 b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0107 w terminach okre\u015blonych w harmonogramie projektu. Projekt b\u0119dzie realizowany bez udzia\u0142u partner\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. \u015aW. RAFA\u0141A W CZERWONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Kompleksowa rehabilitacja pulmonologiczna w ramach profilaktyki wt\u00f3rnej u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej cierpi\u0105cych na przewlek\u0142e choroby uk\u0142adu oddechowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "850924.17", "WARTOSC": "1009639.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnymcelemprojektujest zwi\u0119kszeniedo 31.08.2019zdolno\u015bcii mo\u017cliwo\u015bcizatrudnienia60 (34K/26M)os\u00f3b m\u0142odychw wieku18-29lat bez pracy (6bezrobotnychniezarejestrowanychw PUP/MUP[3K/3M],w tym min.3d\u0142ugotrwalebezrobotnych[2K/1M],oraz 54 biernychzawodowo[31K/23M]),zamieszkuj\u0105cychw rozumieniuKodeksuCywilnegow wojew\u00f3dztwie\u015bwi\u0119tokrzyskim(W\u015a),kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105w kszta\u0142ceniui szkoleniu(tzw. m\u0142odzie\u017cNEET),niezarejestrowanychw urz\u0119dachpracy,z wy\u0142\u0105czeniemgrupyokre\u015blonejdla trybukonkursowegow Poddzia\u0142aniu1.3.1,w tym min.:4 os\u00f3bniepe\u0142nosprawnych (ON)(2K/2M) i 36 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (13K/23M).Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 obejmuj\u0105cych:identyfikacj\u0119 potrzeb wraz z opracowaniem IPD0indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu0szkolenia zawodowe04-miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe(sta\u017ce mog\u0105 zosta\u0107 wyd\u0142u\u017cone maksymalnie do 12 miesi\u0119cy)i indywidualne po\u015brednictwo pracyG\u0142\u00f3wne rezultaty zak\u0142adane do osi\u0105gni\u0119cia to:0uzyskanie kwalifikacji przez min. 50% uczestnik\u00f3w projektu;0podj\u0119cie zatrudnienia/samozatrudnienia po zako\u0144czeniu projektu przez min. 35% d\u0142ugotrwale bezrobotnych, min. 17% niepe\u0142nosprawnych, min. 48%os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i min. 43% uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z ww. grup.Okres realizacji projektu:01.02.2018 -31.08.2019", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "M\u0142odzi na start! 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "844574.88", "WARTOSC": "993617.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wsparcie w okresie 2018.09.01 - 2020.12.31 szk\u00f3\u0142 na terenie gminy Daleszyce (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie, powiat kielecki), w tym uczni\u00f3w (zar\u00f3wno tych ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi oraz osobami niepe\u0142nosprawnymi) i nauczycieli poprzez: a) wyposa\u017cenie szk\u00f3\u0142 lub plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty w pomoce dydaktyczne oraz narz\u0119dzia TIK niezb\u0119dne do realizacji program\u00f3w nauczania w szko\u0142ach lub plac\u00f3wkach systemu o\u015bwiaty, w tym zapewnienie odpowiedniej infrastruktury sieciowo-us\u0142ugowej b) podnoszenie kompetencji cyfrowych nauczycieli wszystkich przedmiot\u00f3w, w tym w zakresie korzystania z narz\u0119dzi TIK zakupionych do szk\u00f3\u0142 lub plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty oraz w\u0142\u0105czania narz\u0119dzi TIK do nauczania przedmiotowego, c) kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w lub s\u0142uchaczy, w tym z uwzgl\u0119dnieniem bezpiecze\u0144stwa w cyberprzestrzeni i wynikaj\u0105cych z tego tytu\u0142u zagro\u017ce\u0144. Wsparcie odb\u0119dzie si\u0119 poprzez zestaw dzia\u0142a\u0144: zakup nowoczesnego sprz\u0119tu oraz pomocy dydaktycznych, przeprowadzenie szkole\u0144 i kurs\u00f3w podnosz\u0105cych kompetencje cyfrowe nauczycieli i organizacj\u0119 dodatkowych zaj\u0119\u0107 i kurs\u00f3w dla uczni\u00f3w podnosz\u0105cych kompetencje cyfrowe. Realizacja celu i w/w dzia\u0142a\u0144 przyczyni si\u0119 do realizacji wska\u017anik\u00f3w: Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK w programie; Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych; Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami / doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych; Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne; Warto\u015b\u0107 projektu: 993 617,50 PLN, w tym: \u2022 wnioskowane dofinansowanie 878 167,50 PLN \u2022 wk\u0142ad w\u0142asny 115 450,00 PLN", "BENEFICJENT": "GMINA DALESZYCE", "TYTUL": "Edukacja cyfrowa w Szko\u0142ach Podstawowych w Gminie Daleszyce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "840417.95", "WARTOSC": "988727.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem realizacji projektu jest podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych uczni\u00f3w ZS Nr 3 poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w i sta\u017cy, zwi\u0119kszenie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy ( porozumiewanie si\u0119 w j\u0119zykach obcych, kompetencje informatyczne, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107) a tak\u017ce rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142pracy szko\u0142y z pracodawcami.Ukierunkowane jest to na przygotowanie do wymog\u00f3w lokalnego, regionalnego i europejskiego rynku pracy z uwzgl\u0119dnieniem kluczowych bran\u017c regionu i inteligentnych specjalizacji. Zwi\u0119kszanie szans zatrudnienia na rynku pracy poprzez uzyskanie certyfikat\u00f3w potwierdzaj\u0105cych nabyte umiej\u0119tno\u015bci zawodowe. W ramach projektu kwalifikacje i kompetencje kluczowe nab\u0119dzie 68 uczni\u00f3w ( 15 K i 53 M). W sta\u017cach/praktykach u pracodawcy b\u0119dzie uczestniczy\u0107 21 uczni\u00f3w (6 K i 15 M). Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowany problem niedostosowania oferty szk\u00f3\u0142 do wymog\u00f3w rynku pracy. Skierowany jest do uczni\u00f3w ZS Nr 3 w Chmielniku. Wsparciem obj\u0119ci b\u0119d\u0105 uczniowie technikum (klasy I-III) a tak\u017ce Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej. Projekt kierowany jest w szczeg\u00f3lno\u015bci do os\u00f3b o niekorzystnej sytuacji ekonomicznej. Udzia\u0142 dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w w projekcie odzwierciedla ich % udzia\u0142 w klasach (37% K i 63% M). W ramach projektu zaplanowano kursy wpisuj\u0105ce si\u0119 w specjalizacje horyzontalne min.: bran\u017c\u0119 targowo-konferencyjn\u0105 i inteligentne specjalizacje wojew\u00f3dztwa m.in. turystyk\u0119 zdrowotn\u0105 i prozdrowotn\u0105, oraz zasobooszcz\u0119dne budownictwo, bran\u017ca metalowo -odlewnicza. W ramach projektu zaplanowano doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli zawodu i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, co pozwoli szkole na konkurencyjno\u015b\u0107 na rynku szk\u00f3\u0142 zawodowych wzmocni pozycj\u0119 naszych uczni\u00f3w na rynku pracy. Projekt b\u0119dzie realizowany w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim w okresie od 01.09.2016 do 31.07.2018r.", "BENEFICJENT": "POWIAT KIELECKI /ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 NR 3 W CHMIELNIKU", "TYTUL": "DOBRE DO\u015aWIADCZENIA ZAWODOWE SZANS\u0104 NA LEPSZ\u0104 PRZYS\u0141O\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "850212.50", "WARTOSC": "1000250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 9 kurs\u00f3w zaw. dla 320 os. z woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego do k.10.2021r. i zdobycie uprawnie\u0144 w zaw. deficytowych na rynku regionalnym. UP to osoby doros\u0142e, w tym pracownicy/cz\u0142onkowie PSP, OSP lub WOPR, zamieszka\u0142e na terenie woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego, wyra\u017caj\u0105ce z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie. Proponowane kursy zaw.: A) KURS P\u0141ETWONUREK PADI OWD (kod zaw.:754105) dla 16UP B) K.STERNIK MOTOROWODNY (k.z.:835005) 16UP C) K.PRAWA JAZDY KAT.C z KWALIF.WST\u0118PN\u0104 NA PRZEW\u00d3Z RZECZY (k.z.: 833203) 64UP D) KURS SPAWACZ METOD\u0104 MAG-135 (k.z.:721204) 36UP E) KURS OPERATOR KOPARKO-\u0141ADOWARKI (k.z.: 834206) 60UP F) KURS OP.WIELOZADANIOWEGO NO\u015aNIKA OSPRZ\u0118T\u00d3W KL.III (k.z.: 834207) 24UP G) KURS NA OP.\u017bURAWIA PRZENO\u015aNEGO HDS (k.z.: 834316) 56UP H) KURS NA OP.DRONA LATAJ\u0104CEGO Z UPRAWNIENIAMI DO LOT\u00d3W W ZASI\u0118GU WZROKU (k.z.: 352190) 24UP I) KURS OP.PILARKI MECHANICZNEJ DO \u015aCINKI DRZEW KL.III (k.z.: 817210) 24UP Wszystkie kursy zaw. ko\u0144cz\u0105 si\u0119 walidacj\u0105 i egz.zewn.po zdaniu kt\u00f3rego ka\u017cdy UP b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uzyskania bezterminowych uprawnie\u0144. Wymagana min.80% frekwencja na zaj.teor. i 100% na zaj.prakt. i pozytywny wynik z egz.ko\u0144cowego. Proj.zako\u0144czy si\u0119 uzyskaniem kompletu uprawnie\u0144 w zaw. przez min.256os., w tym min.26K do k.10.2021r.", "BENEFICJENT": "GD CONSULTING NON PROFIT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "4 \u017bYWIO\u0141Y", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "847297.68", "WARTOSC": "996820.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM proj. jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. i poprawienie sytuacji na rynku pracy 48 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych (w tym min. 24kobiet) w wieku 30 lat i wi\u0119cej - stanowi\u0105cych GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 proj. DZIA\u0141ANIA: - poradnictwo zawod. (IPD): 48 os. - szkolenia zawod.: 48 os. - sta\u017ce zawod.: 48 os. - po\u015brednictwo pracy: 48 os. DOFINANSOWANIE: 949 820,80 z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY: 50 000,00 z\u0142 OKRES i OBSZAR REALIZACJI: 01.09.2019 DO 30.11.2020, WOJ. \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZONA ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "RESTART ZAWODOWY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "846028.80", "WARTOSC": "995328.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu pn. \"Aktywizacja zawodowa \u015bwi\u0119tokrzyskich Rom\u00f3w\" realizowanego przez Doradztwo Spo\u0142eczne i Gospodarcze Krzysztof Bondyra wraz z Radomskim Stowarzyszeniem Rom\u00f3w Romano Wa\u015bt jest podniesienie kompetencji zawodowych 40 os\u00f3b ze spo\u0142eczno\u015bci Rom\u00f3w zamieszka\u0142ych na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Projekt skierowany jest do os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia, posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje, bezrobotnych i biernych zawodowo. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.04.2016-31.03.2017 i zak\u0142ada wsparcie dla 40 os\u00f3b ze spo\u0142eczno\u015bci romskiej w postaci identyfikacji potrzeb zawodowo-aktywizacyjnych, poradnictwa zawodowego, jobcoachingu. UP wezm\u0105 udzia\u0142 w certyfikowanych kursach i szkoleniach zawodowych dostosowanych do indywidualnych mo\u017cliwo\u015bci i potrzeb oraz sytuacji na rynku woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie UP nab\u0119d\u0105 i/lub uzupe\u0142ni\u0105 kwalifikacje zawodowe oraz zdob\u0119d\u0105 do\u015bwiadczenie zawodowe w bran\u017cy oferuj\u0105cej liczne miejsca pracy. Dzi\u0119ki temu zwi\u0119ksz\u0105 swoj\u0105 pozycj\u0119 na rynku pracy i szanse na zdobycie zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "DORADZTWO SPO\u0141ECZNE I GOSPODARCZE KRZYSZTOF BONDYRA", "TYTUL": "Aktywizacja zawodowa \u015bwi\u0119tokrzyskich Rom\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.67}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "835437.61", "WARTOSC": "991264.37", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel proj.- Wzrost mo\u017cliwo\u015bci podj\u0119cia zatrudnienia u 78 os. m\u0142odych (51K/27M) zamieszkuj\u0105cych woj.\u015bwietokrzysk. przez zapewnienie im kompleksowego wsparcia dostosowanego do ich indyw. potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci (tj. IPD,Porad.zawod.,po\u015bred.pracy,edukacje zawod.-szkol.,sta\u017ce) do III'19Dzia\u0142ania:Identyfikacja potrzeb os\u00f3b mlodych pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawod., w tym IPD, Porad. zawod., Po\u015bred.pracy,Edukacja zawod.- Szkol. zawod., Sta\u017ceGD- 78os.m\u0142odych (51K/27M), w tym os. z niepe\u0142nosprawn.[ON], w wieku 18-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. M\u0142odzie\u017c NEET, niezarejestrowane w UP, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkurs. w Pod. 1.3.1. zamiesz. woj. \u015bwi\u0119tokrzysk.G\u0142\u00f3wne rez.:Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 71os.Min. poziom kryterium efektywno\u015bci zatrud. w przypadku uczestnik\u00f3w nie kwalifik. si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych GD osi\u0105gni\u0119te na poziomie min.43%,w przypadku ON osi\u0105gni\u0119te na poziomie na poziomie min.17%;w przypadku os\u00f3b o niskich kwalifik. na poziomie min. 48%; w przypadku os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrob. na poziomie min. 35 %.(kryt.dost.4)", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 - FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "M\u0142odo\u015b\u0107 szans\u0105 !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "835769.15", "WARTOSC": "991657.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie w terminie do 31.05.2018 zdolno\u015bci i mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 70(38K/32M) os\u00f3b m\u0142odych w wieku 15-29 lat bez pracy (10 bezrobotnych niezarejestrowanych w PUP/MUP[6K/4M], w tym 5 d\u0142ugotrwale bezrobotnych[3K/2M], oraz 60 biernych zawodowo [32K/28M]), w tym 4 os. niepe\u0142nosprawnych(ON)(2K/2M) i 32 os.o niskich kwalifikacjach(17K/15M), kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) zamieszk.w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim - dzi\u0119ki udzieleniu ww.GD zindywidualizowanej i kompleksowej pomocy, obejmuj\u0105cej 5 form wsparcia, w tym obligatoryjne instrumenty s\u0142u\u017c\u0105ce identyfikacji potrzeb m\u0142odych i diagnozie ich mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego oraz poradnictwa zawodowego w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej. Poza wspomnianymi, dzi\u0119ki szerokiemu wachlarzowi dzia\u0142a\u0144, projekt \u2013 w ramach wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 i sta\u017cy - pozwoli osobom m\u0142odym naby\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 po\u017c\u0105dane na rynku pracy kompetencje i kwalifikacje (potwierdzone uznawanymi certyfikatami) oraz zdoby\u0107 wymagane przez pracodawc\u00f3w do\u015bwiadczenie i umiej\u0119tno\u015bci praktyczne. Wej\u015bcie na rynek pracy u\u0142atwi uczestnikom projektu wsparcie po\u015brednika pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty zak\u0142adane do osi\u0105gni\u0119cia to: ? uzyskanie kwalifikacji przez min. 50% uczestnik\u00f3w projektu; ? podj\u0119cie zatrudnienia/samozatrudnienia po zako\u0144czeniu projektu przez min. 35% d\u0142ugotrwale bezrobotnych, min. 17% niepe\u0142nosprawnych, min. 48% m\u0142odych o niskich kwalifikacjach i min. 43% uczestnik\u00f3w nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z ww. grup. Okres realizacji projektu: 01.01.2017 - 31.05.2018", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "M\u0142odzi na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "831172.73", "WARTOSC": "986204.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem proj. jest wzrost aktyw.zawod.60os.m\u0142odych (36K;24M) w tym niepe\u0142nosprawne w wieku 18-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu tzw. M\u0142odzie\u017c NEET, niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w poddzia\u0142aniu 1.3.1 w tym(k.dost\u0119p.2) z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie od 01.IV.2017r do 31.07.2018r poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych forma wsparcia: - indywidualne doradztwo wraz z utworzeniem Indywidualnego Planu Dzia\u0142ania, - poradnictwo grupowe, - szkolenia zawodowe prowadz\u0105ce do nabycia, podwy\u017cszenia lub dostos.kwalifikacji- Tester oprogramowania, Organizator ruchu turystycznego, Administrator baz danych, - 3 mies. sta\u017ce zawodowe, - indywidualne po\u015brednictwo pracy, - wsparcie asystenta os. niepe\u0142nosprawnej dla osob najbardziej potrzebuj\u0105cych. Realiz. wsparcie przyczyni si\u0119 poprawy ich sytuacji os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem na rynku pracy oraz zwi\u0119kszy ich mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia. W wyniku przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144: -min.43% uczestnik\u00f3w nie kwalif.si\u0119 do \u017cadnej z poni\u017cej wymienionych grup docelowych obj\u0119tych wsparciem w projekcie otrzyma zatrudnienie po zako\u0144czeniu reali. proj., -min.35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrob.obj\u0119tych wsparciem w proj. otrzyma zatrudnienie po zako\u0144. realiz. proj. -min.17% os\u00f3b z niepe\u0142nospr.i obj\u0119tych wsparciem w proj. otrzyma zatrudnienie po zako\u0144. realiz. proj. -min.48% os. o niskich kwalif.obj\u0119tych wsparciem w proj. otrzyma zatrudnienie po zako\u0144. realiz. proj. Szkolenia przewidziane w ramach projektu b\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 do nabywania, podwy\u017cszania lub dostosowywania kwalifikacji, niezb\u0119dnych na rynku pracy uwzgl\u0119dniaj\u0105c Regionaln\u0105 Strategi\u0119 Innowacji oraz zapotrzebowanie regionalnego lub lokalnego rynku pracy. Szkolenia w ramach proj. b\u0119d\u0105 powi\u0105zane ze stanowiskiem pracy, na kt\u00f3rym UP b\u0119dzie odbywa\u0107 sta\u017c zawod.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Aktywna m\u0142odzie\u017c- cenni obywatele", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "833635.49", "WARTOSC": "980747.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zdobycie/ uzupe\u0142nienie, podniesienie kwalifikacji zaw. istotnych na rynku pracy przez 198os doros\u0142ych (118K+80M) w tym 20% (tj. 40os) ON, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zar\u00f3wno pracuj\u0105cych jak i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105/ zam. w rozum. KC obszar W\u015a i nie korzystaj\u0105 z tego samego typu wsparcia w innych proj. wsp\u00f3\u0142finansowanych przez UE z EFS i s\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142. lub podwy\u017cszeniem kwalifik. zaw. poprzez udzia\u0142 w kursach (ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 formaln\u0105 ocen\u0105 i certyfikacj\u0105) w okresie realiz. proj. (2020.05.01\u20132021.08.31), co skutkowa\u0107 b\u0119dzie m.in popraw\u0105 ich sytuacji i konkurencyjno\u015bci na rynku pracy. W proj. udzia\u0142 wezm\u0105 os spe\u0142niaj\u0105ce kryt. w.w. GD (rekrut. otwarta z zachow. zasady niedyskrymin. i r\u00f3wno\u015bci szans dost\u0119pu K,M i ON). G\u0142\u00f3wne wska\u017a. rezultatu i produktu to l.os.: *kt\u00f3re uzysk. kwalifik. w ramach pozaszk. form kszta\u0142cenia:159 *uczest. w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w progr.:198 W ramach wsparcia nie przewiduje si\u0119 szkole\u0144/doradztwa w zakresie kompetencji cyfrowych Rodzaj wsparcia: *kursy zaw. -14 kurs\u00f3w stacjonarnych (11 rodzaj\u00f3w) *egzaminy (formalna ocena i certyfikacja). Okres realizacji proj.: 2020.05.01\u20132021.08.31.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Twoje nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "832823.62", "WARTOSC": "979792.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Grupa docelowa:72os.powy\u017cej 18roku \u017cycia(min.44kobiety)zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,z obszaru woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego,os.fiz.,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego w rozum.przepis\u00f3w KC,wy\u0142\u0105cznie do os.,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze gmin/miast nie zdefiniowanych w ramach Obszar\u00f3w Strategicznej Interwencji oraz kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 na terenie gmin/powiat\u00f3w z woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego nie obj\u0119tych wsparciem w ramach trybu pozakonkursowego,w tym do: -os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami:min.4os. -os.bezrobotne,kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci potrzebuj\u0105 aktywizacji spo\u0142.:14os. -os.bierne zaw.:58os. Preferencje uczestnictwa w projekcie: -os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wyklucz.spo\u0142. -os.o znacznym lub umiarkowanym stopniu niepe\u0142nospr.oraz os.z niepe\u0142nospr.sprz\u0119\u017con\u0105,os.z zaburzeniami psychicznymi,w tym os.z niepe\u0142nospr.intelektualn\u0105 i os.z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi -os.korzystaj\u0105ce z PO P\u017b 2014-2020 -os.zagro\u017c.wyklucz.spo\u0142.i zamieszkuj\u0105ce obszary poddane rewitalizacji wskazane w gminnych programach rewitalizacji Cel:wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa oraz podniesiona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia przez 72os.powy\u017cej 18r.\u017c.(min.44kobiety)zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,z obszaru woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego o cechach to\u017csamych z wy\u017cej okr.gr.docelow\u0105 osi\u0105gni\u0119ta w okresie:09.2020r.-08.2021r. Dzia\u0142ania: 1.Indywidualne poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne wraz z okr.Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji 2.Grupowe poradnictwo zawodowe 3.Warsztaty kompetencji spo\u0142ecznych 4.Szkolenia zaw. 5.Po\u015brednictwo pracy 6.Sta\u017c zaw. Kwota dofinansowania:930 802,87z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:48 989,63z\u0142 Okres oraz obszar realizacji projektu:09.2020r.-08.2021r.;woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie[z wy\u0142\u0105czeniem gmin/miast Obszar\u00f3w Strategicznej Interwencji oraz gmin/powiat\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w ramach trybu pozakonkursowego]", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni w integracji!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "822375.00", "WARTOSC": "967500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt \"Regionalny program stypendialny dla szczeg\u00f3lnie uzdolnionych uczni\u00f3w gimnazj\u00f3w i lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego\" jest skierowany do 200 Uczni\u00f3w(K110/M90) z gimnazj\u00f3w i szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych og\u00f3lnodost\u0119pnych wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rzy maj\u0105 wybitne osi\u0105gni\u0119cia edukacyjne, a jednocze\u015bnie znajduj\u0105 si\u0119 w niekorzystnej sytuacji materialnej lub \u017cyciowej. W ramach realizacji projektu zostanie przeprowadzony nab\u00f3r wniosk\u00f3w od potencjalnych beneficjent\u00f3w, a komisja stypendialna przeprowadzi ich weryfikacj\u0119 od strony formalnej i merytorycznej. Nast\u0119pnie zostanie sporz\u0105dzona lista uczennic/uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymali stypendia oraz dodatkowa lista rezerwowa.Ka\u017cda/ka\u017cdy ze stypendystek/stypendyst\u00f3w w ramach projektu b\u0119dzie otrzymywa\u0107 przez 10 miesi\u0119cy pomoc finansow\u0105 w wys. 370,00 z\u0142otych/miesi\u0105c. Ka\u017cda/ka\u017cdy ze stypendystek/stypendyst\u00f3w w ramach projektu b\u0119dzie otoczony opiek\u0105 nauczyciela. Celem sprawowanej przez opiekuna stypendystki/stypendysty opieki dydaktycznej jest pomoc w dalszym osi\u0105ganiu jak najlepszych rezultat\u00f3w w tym w realizacji Indywidualnego Planu Rozwoju Edukacyjnego Ucznia, wsparcie ucznia w prawid\u0142owym wykorzystaniu stypendium na cele edukacyjne i monitorowanie jego osi\u0105gni\u0119\u0107 edukacyjnych. Ka\u017cdy z opiekun\u00f3w otrzyma jednorazowo po z\u0142o\u017ceniu sprawozdania wynagrodzenie w wysoko\u015bci 500,00 z\u0142otych (brutto) za jednego stypendyst\u0119. Jeden opiekun mo\u017ce sprawowa\u0107 opiek\u0119 dydaktyczn\u0105 nad maksymalnie trzema stypendystami. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1 wrze\u015bnia 2016 roku do 31 sierpnia 2017 roku. Bud\u017cet projektu wynosi 967 500,00 z\u0142otych. Wk\u0142ad w\u0142asny to kwota 96 750,00 z\u0142otych, a dofinansowanie to 870750,00 z\u0142otych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE/DEPARTAMENT PROMOCJI, EDUKACJI, KULTURY, SPORTU I TURYSTYKI URZ\u0118DU MARSZA\u0141KOWSKIEGO W KIELCACH", "TYTUL": "Regionalny program stypendialny dla szczeg\u00f3lnie uzdolnionych uczni\u00f3w gimnazj\u00f3w i lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "822375.00", "WARTOSC": "967500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przyznanie 200 stypendi\u00f3w dla szczeg\u00f3lnie uzdolnionych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. Stypendia umo\u017cliwi\u0105 rozw\u00f3j edukacyjny uczni\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w niekorzystnej sytuacji materialnej lub trudnej sytuacji \u017cyciowej b\u0105d\u017a rodzinnej, kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w og\u00f3lnodost\u0119pnych szko\u0142ach zawodowych prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie og\u00f3lne (z wy\u0142\u0105czeniem szk\u00f3\u0142 policealnych oraz szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych), kt\u00f3rzy osi\u0105gaj\u0105 wysokie wyniki w nauce w szczeg\u00f3lno\u015bci w zakresie przedmiot\u00f3w przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do podniesienia ich kompetencji kluczowych tj. w zakresie przedmiot\u00f3w zawodowych, ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych. Ka\u017cdy ze stypendyst\u00f3w b\u0119dzie obj\u0119ty przez 10 miesi\u0119cy pomoc\u0105 finansow\u0105 w wys. 370,00 z\u0142./msc. Ponadto ka\u017cdy wnioskodawca b\u0119dzie zobowi\u0105zany przed\u0142o\u017cy\u0107 Indywidualny plan rozwoju edukacyjnego ucznia (w skr\u00f3cie IPR) \u2013 oznacza to indywidualny program edukacyjny stypendysty opracowany przez jego opiekuna, we wsp\u00f3\u0142pracy z tym uczniem i/lub jego rodzicem b\u0105d\u017a opiekunem prawnym, zwi\u0105zany z rozwijaniem uzdolnie\u0144 ucznia m.in. w zakresie przedmiot\u00f3w przyczyniaj\u0105cych si\u0119 do podniesienia jego kompetencji kluczowych , tj. przedmiot\u00f3w zawodowych, ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych.Ka\u017cda/ka\u017cdy ze stypendystek/stypendyst\u00f3w w ramach projektu b\u0119dzie otoczony opiek\u0105 nauczyciela. Celem sprawowanej przez opiekuna stypendystki/stypendysty opieki dydaktycznej jest pomoc w dalszym osi\u0105ganiu jak najlepszych rezultat\u00f3w, wsparcie ucznia w wykorzystaniu stypendium na cele edukacyjne i monitorowanie jego osi\u0105gni\u0119\u0107 edukacyjnych oraz pomoc w realizacji Indywidualnego Planu Rozwoju Edukacyjnego Ucznia. Ka\u017cdy z opiekun\u00f3w otrzyma jednorazowo po z\u0142o\u017ceniu sprawozdania wynagrodzenie w wysoko\u015bci 500,00 z\u0142otych (brutto). Projekt b\u0119dzie realizowany od 1 wrze\u015bnia 2016 roku do 31 sierpnia 2017 roku. Bud\u017cet projektu wynosi 967 500,00 z\u0142otych. Wk\u0142ad w\u0142asny to kwota 96 750,00 z\u0142otych, a dofinansowanie to 870750,00 z\u0142otych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE/DEPARTAMENT PROMOCJI, EDUKACJI, KULTURY, SPORTU I TURYSTYKI URZ\u0118DU MARSZA\u0141KOWSKIEGO W KIELCACH", "TYTUL": "Regionalny program stypendialny dla szczeg\u00f3lnie uzdolnionych uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "821097.99", "WARTOSC": "965997.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zdobycie/ uzupe\u0142nienie, podniesienie kwalifikacji zaw. istotnych na rynku pracy przez 198os doros\u0142ych (118K+80M) w tym 20% (tj. 40os) ON, w wieku 18 lat i wi\u0119cej, zar\u00f3wno pracuj\u0105cych jak i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105/ zam. w rozum. KC obszar W\u015a i nie korzystaj\u0105 z tego samego typu wsparcia w innych proj. wsp\u00f3\u0142finansowanych przez UE z EFS i s\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142. lub podwy\u017cszeniem kwalifik. zaw. poprzez udzia\u0142 w kursach (ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 formaln\u0105 ocen\u0105 i certyfikacj\u0105) w okresie realiz. proj. (2020.09.01\u20132021.12.31), co skutkowa\u0107 b\u0119dzie m.in popraw\u0105 ich sytuacji i konkurencyjno\u015bci na rynku pracy. W proj. udzia\u0142 wezm\u0105 os spe\u0142niaj\u0105ce kryt. w.w. GD (rekrut. otwarta z zachow. zasady niedyskrymin. i r\u00f3wno\u015bci szans dost\u0119pu K,M i ON). G\u0142\u00f3wne wska\u017a. rezultatu i produktu to l.os.: *kt\u00f3re uzysk. kwalifik. w ramach pozaszk. form kszta\u0142cenia:159 *uczest. w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w progr.:198 Rodzaj wsparcia: *kursy zaw. -14 kurs\u00f3w stacjonarnych (11 rodzaj\u00f3w) *egzaminy (formalna ocena i certyfikacja). Okres realizacji proj.: 2020.09.01\u20132021.12.31.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Kwalifikacje drog\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "818423.99", "WARTOSC": "962851.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 60os.[min.36 kobiet] zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142ecznym,ucz\u0105cych si\u0119,pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego.Osi\u0105gni\u0119cie celu nast\u0105pi w okresie:IX2018-V2019r.,poprzez zapewnienie kompleksowych i indywidualnych dzia\u0142a\u0144 z zakresu reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej. GRUPA DOCELOWA:60os.[min.36 kobiet]: \u2022 zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,b\u0119d\u0105cych biernymi zawodowo-co najwy\u017cej 30%grupy docelowej,tj.18os.,(w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-min.5%grupy docelowej,tj.3os.), \u2022 bezrobotnych,dla kt\u00f3rych ustalono trzeci profil pomocy (oddaleni od rynku pracy),zg.z ustaw\u0105 z dnia 20.04.2004r.o promocji zatrudnienia i instytucjach rynku pracy-min.70%grupy docelowej,tj.42os., kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu cywilnego. G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA:Poradnictwo psychologiczne wraz z opracowaniem Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji [uwzgl\u0119dniaj\u0105cej diagnoz\u0119 sytuacji problemowej,potencja\u0142u,predyspozycji,potrzeb uczestnika projektu];Trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych;Szkolenia zawodowe;Po\u015brednictwo pracy;Sta\u017ce zawodowe. Kwota dofinansowania:914709,16z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:48 142,59z\u0142 Okres:IX 2018-VIII 2019r. Obszar realizacji projektu:obszar woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Otw\u00f3rz si\u0119 na nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "815329.25", "WARTOSC": "959210.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem proj. jest wzrost zdolno\u015bci zatrud. w\u015br\u00f3d 60 os. (36K, 24M) w wieku powy\u017c. 29 r. \u017c, znajduj. si\u0119 w sczeg. syt. na r. pracy tj. 32 os. (26 K, 6 M) bezrob. w tym 9 os. (5K,4M) d\u0142ugotrwale bezrob. dla kt\u00f3rych ustalono I lub II profil pomocy w tym zarejest. w Powiatowym/Miejskim Urz\u0119dzie Pracy jako bezrob., oraz 28 os. (10 K,18 M) bierne zaw. nale\u017c. do min. 1 z nast\u0119p. gr. ON 31 os. (23K,8M), 15 os.(9K, 6M) w wieku 50+,24(15K,9M) o niskich kwalifik (wy\u0142. os. z wykszt. gimn. lub ni\u017c.) zam. wg. KC na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez realiz. indywidual. spotka\u0144 z doradc\u0105 zaw. w tym utworzenie IPD, poradnictwo zawodowe, szkol. zaw. zako\u0144. procesem certyfik. I walidacji, prowadz. do uzysk. rozpoznawal. w danej bran\u017cy certyfik. tj. Telemarketing,Organizator ruchu turystycznego, prowadzenie spraw rachunkowo-finansowych - certyfik. VCC, 3mc sta\u017cy zawod. oraz kompleks. po\u015bred. pracy w termin.od 11.2016 r.do 07.2018 r. Wart. proj.: 959 210,88 z\u0142 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 49 400,00 z\u0142 Wnioskowanie o dofinansowanie: 909 810,88 z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Aktywizacja? Podejmuj\u0119 wyzwanie !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "826472.00", "WARTOSC": "972320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Finansowanie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 Komitetu Monitoruj\u0105cego RPOW\u015a i innych cia\u0142 doradczych, zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 RPOW\u015a 2014-2020 oraz koszt\u00f3w szkole\u0144 cz\u0142onk\u00f3w KM. Obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c ponoszenie koszt\u00f3w us\u0142ugi prawniczej w zakresie m. in. opiniowania dokument\u00f3w generowanych przez Instytucj\u0119 Zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105, dotycz\u0105cych wdra\u017cania RPOW\u015a na lata 2014-2020 oraz ewentualnych koszt\u00f3w s\u0105dowych w procedurze odwo\u0142awczej. Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 r\u00f3wnie\u017c finansowania r\u00f3\u017cnych form szkoleniowych (m. in. szkolenia, warsztaty, wizyty studyjne, spotkania informacyjne, kursy j\u0119zykowe oraz studia) w tym koszt\u00f3w delegacji i podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowych dla pracownik\u00f3w Departamentu Inwestycji i Rozwoju, Departamentu Wdra\u017cania Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego, Departamentu Bud\u017cetu i Finans\u00f3w, Biura Rzecznika Funduszy Europejskich oraz Departamentu Kontroli i Certyfikacji RPO - Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rzy s\u0105 zaanga\u017cowani we wdra\u017canie Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020.Wydatki powi\u0105zane z kontrol\u0105 realizacji projekt\u00f3w tj. koszty delegacji i podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowych pracownik\u00f3w.Ponadto, finansowane b\u0119d\u0105 umowy cywilno \u2013 prawne dla dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re nie wpisuj\u0105 si\u0119 w pozosta\u0142e grupy wydatk\u00f3w a kt\u00f3re dotycz\u0105 wdra\u017cania RPOW\u015a.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT INWESTYCJI I ROZWOJU", "TYTUL": "Bie\u017c\u0105ca obs\u0142uga wdra\u017cania Programu w tym szkolenia dla pracownik\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.65}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-01-02", "DOFINANSOWANIE": "803448.36", "WARTOSC": "953308.45", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa 60os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c. bez pracy, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw. m\u0142odzie\u017c NEET), zamieszkuj\u0105cych w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim poprzez nabycie, podwy\u017cszenie lub dostosowanie kwalifikacji zawodowych oraz nabycie do\u015bwiadczenia zawodowego w celu poprawy ich sytuacji na rynku pracy oraz zwi\u0119kszenia mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia.G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie:Uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez54 uczestnik\u00f3w projektu. Osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conej efektywno\u015bci zatrudnieniowej. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie60 os\u00f3b (5K i 55M) wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo lub os\u00f3b bezrobotnych niezarejestrowanych w Urz\u0119dzie Pracy, w tym os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w wieku 15-29 lat, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, zgodnie z definicj\u0105 osoby z kategorii NEET przyj\u0119t\u0105 w PO WER 2014-2020, z wy\u0142\u0105czeniem os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Poddzia\u0142aniu 1.3.1., zamieszkuj\u0105cych na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego.G\u0142\u00f3wne zadania przewidziane do realizacji w projekcie, to: Identyfikacja potrzeb oraz diagnozowanie mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, w tym identyfikacja stopnia oddalenia od rynku pracy (IPD)Realizacja 5 szkole\u0144 zawodowych ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzaminami nadaj\u0105cymi kwalifikacje zawodowe. Realizacja 3miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych zgodnych z kierunkiem uzyskanych kwalifikacji zawodowych. Realizacja indywidualnego po\u015brednictwa pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z posiadanym ikwalifikacjami Dofinansowanie projektu: 953308,45z\u0142. Wysoko\u015b\u0107 wk\u0142adu w\u0142asnego: 47665,42 z\u0142. Termin realizacji projektu: 02.01.2018 - 30.04.2019.", "BENEFICJENT": "STUDIUM KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO I J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH S.C.", "TYTUL": "Edukacja - Do\u015bwiadczenie - Praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "806291.93", "WARTOSC": "948578.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu to zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowo-spo\u0142ecznej 60os. Wsparciem zostanie obj\u0119tych 60 os\u00f3b biernych zawodowo zagro\u017conych zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego. Dzia\u0142ania: -diagnoza sytuacji problemowej po\u0142\u0105czona z IPD -poradnictwo psychologiczne oraz psychospo\u0142eczne -poradnictwo zawodowe -szkolenia zawodowe -sta\u017c zawodowy -po\u015brednictwo pracy Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w: 1.L.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu-min.34% 2.L.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu programu-min.35% 3.L.os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-min.30% 4.Wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142ecznej -w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.34% -w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min.34% 5.Wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej -w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-min.30% -w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci,os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi-min.12% Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi:948578,75 z\u0142,z czego: -WN wniesie wk\u0142ad w\u0142asny w wys.47428,94z\u0142(5% warto\u015bci proj.)w postaci sfinansowania cz\u0119\u015bci koszt\u00f3w po\u015brednich -WN wnosi o dofinansowanie w wys.901149,81z\u0142. Okres realizacji projektu:1.07.2018-30.04.2019r.", "BENEFICJENT": "NAVIGATOR INTERNATIONAL SP. Z O. O.", "TYTUL": "Nie pozw\u00f3l si\u0119 wykluczy\u0107!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-05-02", "DOFINANSOWANIE": "814186.41", "WARTOSC": "957866.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie aktywno\u015bci zawodowej 60 os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, zamieszkuj\u0105cych w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim poprzez udzia\u0142 w kompleksowej \u015bcie\u017cce aktywizacji zawodowej gwarantuj\u0105cej popraw\u0119 ich sytuacji na rynku pracy oraz zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 60 os\u00f3b (5K i 55M) powy\u017cej 29 r.\u017c., pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (w tym zarejestrowanych w PUP/MUP jako bezrobotne, dla kt\u00f3rych ustalono pierwszy lub drugi profil pomocy - bezrobotni aktywni i bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia), znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, to znaczy nale\u017c\u0105cych do przynajmniej jednej kategorii: - osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne - osoby z niskimi kwalifikacjami Co najmniej 20% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby bierne zawodowo, czyli pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia lecz niezarejestrowane w PUP/MUP jako bezrobotne. Co najmniej 50% uczestnik\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby o niskich kwalifikacjach (wy\u0142\u0105cznie osoby z wykszta\u0142ceniem do poziomu ISCED 3). G\u0142\u00f3wne zadania przewidziane do realizacji w projekcie, to: - Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia oraz diagnozowanie potrzeb szkoleniowych i mo\u017cliwo\u015bci doskonalenia zawodowego w regionie poprzez zastosowanie IPD - Realizacja grupowych warsztat\u00f3w umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych i zawodowych w ramach poradnictwa zawodowego - Realizacja 5 szkole\u0144 zawodowych ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 egzaminami nadaj\u0105cymi kwalifikacje zawodowe - Realizacja 3 miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych zgodnych z kierunkiem uzyskanych kwalifikacji zawodowych - Realizacja indywidualnego po\u015brednictwa pracy w zakresie wyboru zawodu zgodnego z posiadanymi kwalifikacjami G\u0142\u00f3wnym rezultatem projektu b\u0119dzie: - Uzyskanie kwalifikacji zawodowych przez 54 uczestnik\u00f3w projektu - Osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conej efektywno\u015bci zatrudnieniowej Dofinansowanie: 909926,36 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 47940,00 z\u0142 Termin realizacji: 02.05.2018-30.09.2019", "BENEFICJENT": "STUDIUM KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO I J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH S.C.", "TYTUL": "Kwalifikacje i do\u015bwiadczenie zawodowe szans\u0105 na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "807917.14", "WARTOSC": "950490.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Uczestnikami projektu b\u0119dzie 60 Kobiet powy\u017cej 50r.\u017c.,zamieszka\u0142ych w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim(w rozumieniu KC), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (w tym zarejestrowane w PUP jako bezrobotne-54K,w tym 20K d\u0142ugotrwale bezrob., 6K biernych zawodowo i 24 o niskich kwalifikacjach. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: W terminie 3.2016-2.2017 80% uczestniczek projektu (UP) podniesie sw\u00f3j potencja\u0142 zawodowy zgodnie ze sporz\u0105dzonym Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania,uwzgl\u0119dniaj\u0105cym potrzeby UP oraz wymagania \u015bwi\u0119tokrzyskiego rynku pracy.Dzia\u0142ania: identyfikacja potrzeb i diagnoza mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, po\u015brednictwo pracy, szkolenia zawodowe i sta\u017ce. Okres realizacji 1.3.2016 -28.02.2017 r. Obszar realizacji - woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie. Wska\u017aniki projektu:100% UP sporz\u0105dzi IPD, 80% UP nab\u0119dzie kwalifikacje zawodowe i do\u015bwiadczenie zawodowe, wska\u017anik efektywno\u015bci zatrudnieniowej ustalony na poziomie 41% UP dla K o niskich kwalifikacjach,35% dla K d\u0142ugotrwale bezrobotnych. \u015acie\u017cka wsparcia zostanie dopasowana do indywidualnej sytuacji ka\u017cdej UP, dzi\u0119ki czemu nast\u0105pi rzeczywiste zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci ich zatrudnienia (cel PO WER).", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ POPRAWY JAKO\u015aCI \u017bYCIA \u201eOD-NOWA\u201d", "TYTUL": "\"50+ Aktywna na rynku pracy\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.64}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "797134.26", "WARTOSC": "867487.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji poszukiwanych w bran\u017cach budowlanej i metalurgicznej i tym samym zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie 3 kobiet (K) i 76 m\u0119\u017cczyzn (M) w wieku od 18 do 29 r.\u017c., w tym niepe\u0142nosprawnych, z grupy NEET zamieszkuj\u0105cych woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie w okresie od 1.5.2016 do 31.10.2017 r., w przypadku kt\u00f3rych problemy spo\u0142eczne i bariery edukacyjno-zawodowe s\u0105 najwi\u0119ksze, a r\u00f3wnocze\u015bnie wyposa\u017cenie ich w uprawnienia oczekiwane przez pracodawc\u00f3w jest szans\u0105 na trwa\u0142\u0105 zmian\u0119 i przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu. G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: 0 liczba os\u00f3b, kt\u00f3re otrzyma\u0142y ofert\u0119 pracy, kszta\u0142cenia ustawicznego, przygotowania zawodowego lub sta\u017cu po opuszczeniu program, w tym: ? bezrobotnych (BEZ): 10 ? d\u0142ugotrwale bezrobotnych (DBEZ): 7 ? biernych zawodowo (BZ): 38 0 liczba os\u00f3b, uczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu/szkoleniu lub uzyskuj\u0105cych kwalifikacje lub pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu, w tym: ? BEZ: 10 ? DBEZ: 5 ? BZ: 51 0 liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y interwencj\u0119 wspieran\u0105 w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia ludzi m\u0142odych, w tym: ? BEZ: 13 ? DBEZ: 8 ? BZ: 62. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 79 (3 K i 76 M) os\u00f3b m\u0142odych, fizycznych, w wieku 18-29 lat zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, w rozumieniu Kodeksu Cywilnego, w tym: 0 65 os. biernych zawodowo (BZ) 0 14 os. bezrobotnych (BEZ) 0 8 os. d\u0142ugotrwale bezrobotnych (DBEZ), tj. min. 10% uczestnik\u00f3w 0 5 os. niepe\u0142nosprawnych (NP), tj. min. 6% uczestnik\u00f3w bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu \u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Podzia\u0142aniu 1.3.1, zgodnie z zapisami SZOOP. W ramach projektu zrealizowane zostan\u0105: ZAD. 1 KOMPLEKSOWE WSPARCIE DORADCZE ZAD. 2 INDYWIDUALNE I KOMPLEKSOWE PO\u015aREDNICTWO PRACY ZAD. 3 KURSY i SZKOLENIA ZAKO\u0143CZONE EGZAMINEM KWALIFIKACYJNYM ZAD. 4 STA\u017bE U PRACODAWC\u00d3W", "BENEFICJENT": "KOMPASS CONSULTING BUCZKOWSKI MACIEJ", "TYTUL": "KWALIFIKACJE NA TAK! - bran\u017ce budowlana i metalurgiczna drog\u0105 do kariery w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "794892.50", "WARTOSC": "945462.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest podniesienie kompetencji/kwalifikacji 190 os\u00f3b doros\u0142ych (32K i 158M), w wieku powy\u017cej 18 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane zdobyciem, uzupe\u0142n. lub podwy\u017cszeniem kwalifikacji zawodowych, zamieszkuj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w rozumieniu KC na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego.Dodatk. celem jest zmiana wizerunku os\u00f3b 50+ jako pracown. mniej wydajnych a tak\u017ce \u0142amanie stereotyp\u00f3w p\u0142ci w biznesie oraz os\u00f3b niepe\u0142nospr. Wsk. rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia- 80%.,tj.152os(26Ki 126M) Wsk. produktu klucz.: L. os\u00f3b uczestn. w pozaszkol. formach kszta\u0142c. w progr. 190 (32Ki 158M), L.os. w wieku 50+ i oniskich kwalif. uczestn. w pozaszol. formach kszta\u0142c. 105os (17K i 88M). Bud\u017cet: 945 462,50z\u0142 (dofin.: 794 892,50z\u0142, wk\u0142ad w\u0142.: 150 570z\u0142). Okres real.: 01.05.2020r. do 30.04.2022r.. Obszar real.: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie.", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W STARACHOWICACH", "TYTUL": "Wykwalifikowany specjalista r\u00f3wna si\u0119 sukces zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "791329.41", "WARTOSC": "930975.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel proj.: poprawa sytuacji zawod. i spo\u0142ecznej 52 ONK (36K+16M w tym 3 ON=2K+1M) zamieszk. W\u015a, po29r.\u017c. kt\u00f3re s\u0105 OB (18K+12M z I i II profilem pomocy) w tym DB(4K+2M) lub BZ (17K+5M),poprzez udzia\u0142 w/w w kompleksowym programie aktywiz. zaw. Wska\u017aniki m.in: -L.pracuj\u0105cych po opuszcz. programu:20 -L.os kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik.po opuszcz. programu:52 Wsk.produktu m.in liczba: -OB (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrw. bezrob.) obj\u0119tych wsparciem w progr.:30 -DB j.w:6 -BZ j.w:22 -ON j.w: 3 -ONK j.w: 52 Wsparcie: +indywid. i gr. poradnictwo zawod. +szkolenia zawod. +sta\u017ce Okres realiz.: 04.2018\u201306.2019", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM EDUKACJI I ROZWOJU KRZESIS\u0141AWA WRONA", "TYTUL": "Komu w drog\u0119, temu praca!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "791803.68", "WARTOSC": "931533.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Grup\u0119 docelow\u0105 (zg. z SZOOP RPO W\u015a 2014-2020) stanowi 60 os. (36K, 24M) powy\u017cej 29 roku \u017cycia, pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (w tym zarej. w Powiatowym/ Miejskim Urz\u0119dzie Pracy jako bezrob.) [KD 1] min. 25 os. (20K,5M) oraz os. bierne zaw. 35os. (16K, 19M) [KD 5] zam. zg. z KC na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego [ KOF 9] znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na r. pracy (100%), to znaczy nale\u017c\u0105ce do przynajmniej jednej z poni\u017cszych kategorii: - os. po 50 r. \u017c min. 5 os. (3K, 2M) - kobiety 36 K - os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min. 12 os.(8K,4M) - os. d\u0142ugotrwale bezrob. min.9 os.(4K,5M) - os. o niskich kwalifikacjach (do ICED 3 w\u0142\u0105cznie) min. 31os.(19K,12 M) [KP1] Co najmniej 20 % UP stanowi\u0105 os. bierne zaw., czyli pozost. bez zatrudn. lecz niezarej. wPowiatowym/ Miejskim Urz\u0119dzie Pracy jako bezrob. [KD 5] Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa sytuacji na rynku pracy w\u015br\u00f3d 60 os. (36 K, 24 M) powy\u017cej 29 r. \u017cycia pozost. bez zatrud. w tym zarej. w Powiatowym/ Miejskim Urz\u0119dzie Pracy jako bezrob. oraz biernych zaw. zam. zg. z KC na terenie W\u015a znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na r. pracy (100%) w okresie od 04.2018 r. do ko\u0144ca 04.2019 r. poprzez realizacj\u0119 indywidualnych spotka\u0144 z doradc\u0105 zaw. w tym utworz. IPD oraz poradn. zaw.szkolenia zaw. prowadz. do nabycia kwalifik. i kompetencji zaw. oraz ICT, 3 - 6 miesi\u0119czne sta\u017ce zaw., oraz indywid. i kompleksowe po\u015brednictwo pracy.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Kwalifikacje przysz\u0142o\u015bci !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "796450.00", "WARTOSC": "937000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach grupy wydatk\u00f3w: Wynajem powierzchni biurowej dla potrzeb realizacji zada\u0144 RPOW\u015a obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 koszty administracyjne zwi\u0105zane z funkcjonowaniem Departamentu Wdra\u017cania EFS, tj. koszty op\u0142at wynajmu powierzchni biurowych, op\u0142aty za media typu: woda, energia elektryczna, ogrzewanie, koszty sprz\u0105tania powierzchni biurowych, op\u0142aty pocztowo-telekomunikacyjne, koszty op\u0142at zwi\u0105zanych z dost\u0119pem do Internetu (us\u0142uga dzier\u017cawy \u0142\u0105cza \u015bwiat\u0142owodowego), koszty zwi\u0105zane z archiwizacj\u0105 dokument\u00f3w.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO / DEPARTAMENT WDRA\u017bANIA EUROPEJSKIEGO FUNDUSZU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Wynajem powierzchni biurowej dla potrzeb realizacji zada\u0144 RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.63}, {"DATA_KONIEC": "2017-11-30", "DATA_START": "2016-05-04", "DOFINANSOWANIE": "787974.30", "WARTOSC": "857519.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 82 os. (7 K i 75 M) zamieszka\u0142ych na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, w wieku 1529 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu \u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym os. niepe\u0142nosprawne oraz w szczeg. os. niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Podzia\u0142aniu 1.3.1, zgodnie z zapisami SZOOP. G\u0142\u00f3wne rezultaty wsparcia: \u2022 liczba os. obj\u0119tych indywid doradztwem zawod. 82 os. \u2022 liczba os. obj\u0119tych poradnictwem zawod. 82 os. \u2022 liczba os. obj\u0119tych po\u015brednictwem pracy 82 os. \u2022 liczba os., kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y kurs zawod. 79 os. \u2022 liczba os., kt\u00f3re potwierdzi\u0142y kwalifikacje poprzez zdanie egzaminu 79 os. \u2022 liczba os\u00f3b, kt\u00f3re wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 w sta\u017cu 30 os. Grupa docelowa obejmuje 82 os. (7 K i 75 M) zamieszka\u0142ych na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego, w wieku 1529 lat, bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu \u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, w tym osoby niepe\u0142nosprawne oraz w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Podzia\u0142aniu 1.3.1, zgodnie z zapisami SZOOP. Udzia\u0142 os. niepe\u0142nosprawnych stanowi\u0107 b\u0119dzie nie mniej ni\u017c 6% (5 os.), d\u0142ugotrwale bezrob. nie mniej ni\u017c 10% (9 os.), biernych zawod. nie mniej ni\u017c 80% (66 os.). W ramach proj. realizowane b\u0119dzie wsparcie w formie indywidualnego doradztwa zawodowego (IPD), poradnictwa zawodowego (sesje doradcze), po\u015brednictwa pracy, kurs\u00f3w zawodowych (spawanie metoda MAG) i sta\u017cy. Ka\u017cdy UP we\u017amie udzia\u0142 co najmniej w trzech formach wsparcia. Spawacz metod\u0105 MAG nale\u017cy do grupy zawod\u00f3w robotnicy przemys\u0142owi, na kt\u00f3re wyst\u0119puje du\u017ce zapotrzebowanie w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim, ponadto uzyskane kwalifikacje s\u0105 konieczne do podj\u0119cia i wykonywania pracy w bran\u017cach: metalurgicznej, maszynowej, odlewniczej, motoryzacyjnej, wydobywczej i przer\u00f3bki surowc\u00f3w skalnych, budowlanej, tj. kluczow", "BENEFICJENT": "CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO \"BUDOWLANKA\" MGR EDYTA HROUDA-NOSEK", "TYTUL": "DOBRY ZAW\u00d3D szans\u0105 na row\u00f3j zawodowy i zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "778262.59", "WARTOSC": "923425.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektujest wdro\u017cenie program\u00f3w szkoleniowo-doradczych wraz z obudow\u0105 metodyczn\u0105, wypracowanych w ramach projektu pozakonkursowegoORE - Wsparcie kadry JST w zarz\u0105dzaniu o\u015bwiat\u0105 ukierunkowanym na rozw\u00f3j szk\u00f3\u0142 i kompetencji kluczowych uczni\u00f3w I etap.Celem realizowanych dzia\u0142a\u0144 jest podniesienie kompetencji przedstawicieli JST w zakresie zarz\u0105dzania o\u015bwiat\u0105 ukierunkowanego na rozw\u00f3j szk\u00f3\u0142 i kompetencji kluczowych uczni\u00f3w. Podj\u0119te dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do wypracowania strategicznych rozwi\u0105za\u0144, kt\u00f3re po ich zako\u0144czeniu zostan\u0105 wdro\u017cone do praktyki samorz\u0105dowej.Efektem projektub\u0119dzie:-opracowanie przez ka\u017cdy z zespo\u0142\u00f3w reprezentuj\u0105cych JST dokumentu strategicznego lokalnego planu rozwoju o\u015bwiaty oraz wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakresie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w gminie/powiecie,-obj\u0119cie, w ka\u017cdej JST bior\u0105cej udzia\u0142 w szkoleniu, kompleksowym procesem wspomagania szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek w oparciu o opracowany plan rozwoju o\u015bwiaty oraz wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakresie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w.Proj. obejmie wsp. 128 UP z 40 JST- wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiegoOkres realizacji:01.10.2018 r.- 30.09.2020 r.Warto\u015b\u0107 projektu: 923 425,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "\"ONLINE-SKILLS\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Podniesienie kompetencji przedstawicieli JST w zakresie zarz\u0105dzania o\u015bwiat\u0105 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "786250.00", "WARTOSC": "925000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Badania ewaluacyjne oraz wykonanie ocen, ekspertyz, analiz, opracowa\u0144 i koncepcji \u2013 op\u0142aty zwi\u0105zane z w/w badaniami RPOW\u015a 2014-2020", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Badania ewaluacyjne oraz analizy, ekspertyzy dotycz\u0105ce RPOW\u015a 2014 \u2013 2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "775507.06", "WARTOSC": "920155.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem og\u00f3lnym projektu jest podniesienie jako\u015bci obs\u0142ugi inwestora poprzez wdro\u017cenie/modernizacj\u0119 standardu obs\u0142ugi inwestora w min.26 jst (w tym 3 miasta \u015brednie) woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez obj\u0119cie audytem wst\u0119pnym, doradztwem i szkoleniami z zakresu standardu obs\u0142ugi inwestora w samorz\u0105dzie oraz udzia\u0142em w lokalnych sieciach wsp\u00f3\u0142pracy min. 52 jst (w tym min. 6 miast \u015brednich) woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego.Wyniki audytu ko\u0144cowego potwierdz\u0105 wdro\u017cenie wymaga\u0144 standardu.Rezultatem projektu b\u0119dzie podniesienia wiedzy urz\u0119dnik\u00f3w z zakresu obs\u0142ugi inwestora oraz zaanga\u017cowania w\u00f3jt\u00f3w/burmistrz\u00f3w tematyk\u0105 inwestycyjn\u0105, co przyczyni si\u0119 do podniesienia jako\u015bci us\u0142ug administracyjnych istotnych dla prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz odpowiednie monitorowanie procesu \u015bwiadczenia tych us\u0142ug. Poprzez narz\u0119dzia wdro\u017cone w ramach projektu, takie jak kwestionariusz zawieraj\u0105cy list\u0119 wymog\u00f3w koniecznych do spe\u0142nienia warunk\u00f3w wdro\u017cenia standard\u00f3w, mo\u017cliwe b\u0119dzie bie\u017c\u0105ce monitorowanie stanu osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conego celu w spos\u00f3b mierzalny i wiarygodny. Grup\u0105 docelow\u0105 obj\u0119t\u0105 wsparciem w ramach Projektu s\u0105 jst z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego (gminy/miasta/powiaty). Beneficjent planuje przeszkoli\u0107 w ramach Projektu min. 52 jst (45% jst), w tym 6 miast \u015brednich, z czego wdro\u017ceniem standardu obs\u0142ugi inwestora w samorz\u0105dzie obj\u0119te zostanie min. 26 jst (w tym 3 miasta \u015brednie). W ramach ka\u017cdego jst w Projekcie uczestniczy\u0107 b\u0119dzie 3 pracownik\u00f3w. Jednym z nich b\u0119dzie przedstawiciel kadry kierowniczej jst, dwie pozosta\u0142e osoby wyznaczy kierownik jst na podstawie ich do\u015bwiadczenia, kompetencji i zakresu obowi\u0105zk\u00f3w.G\u0142\u00f3wne zadania w ramach Projektu:Inauguracyjne spotkanie szkolenioweCykl szkole\u0144 dla kierownik\u00f3w i pracownik\u00f3w jstTworzenie wizualizacji teren\u00f3w inwestycyjnychDoradztwo indywidualne dla jstWizyty studyjneSpotkanie przedstawicieli lokalnej sieci wsp\u00f3\u0142pracy.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO", "TYTUL": "Standardy obs\u0142ugi inwestora w Wojew\u00f3dztwie \u015awi\u0119tokrzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "764571.05", "WARTOSC": "899495.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym P jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych \u015bwiadczonych w spo\u0142eczno\u015bci lokalnej poprzez organizacj\u0119 us\u0142ug-trening\u00f3w usamodzielniaj\u0105cych w ramach plac\u00f3wki mieszkalnictwa treningowego dla 40os. w tym 20 kobiet i 20 m\u0119\u017cczyzn pe\u0142noletnich os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych intelektualnie z terenu Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego. Okres realizacji zadania: 01.04.2017-31.03.2019r. Grup\u0105 docelow\u0105 w P b\u0119dzie 40os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 w tym 20Ki20M w wieku powy\u017cej 18lat. G\u0142. wska\u017aniki i produkty: -min. 36os.(18Ki18M) zwi\u0119kszy swoje usamodzielnienie tj. przygotowanie do podj\u0119cia samodzielnego \u017cycia dzi\u0119ki uczestnictwu w treningach samodzielno\u015bci w ramach Mieszkania Treningowego -zost. zorganizowanych 38 dwutygodniowych turnus\u00f3w treningowych -zost. zrealizowanych min. 4 294 godzin trening\u00f3w samodzielno\u015bci w ramach 10gr. podst. czynno\u015bci dnia codziennego -min. 36 os.(18Ki18M) zwi\u0119kszy swoj\u0105 samodzielno\u015b\u0107 w ramach 10gr.podst. czynno\u015bci dnia codziennego. G\u0142. dzia\u0142ania w P: -Org. 38 dwutygodniowych (ca\u0142odobowych) turnus\u00f3w treningowych -Org. trening\u00f3w samodzielno\u015bci dla os. niepe\u0142nosprawnych intelektualnie z zakr. 10gr. podst. czynno\u015bci dnia codziennego: T. samoobs\u0142ugi/higieny, T. ekonomicznego, T. kulinarnego, T. gospodarczego, T. profilaktyki zdrow., T. edukacyjnego, T. instytucji publicznych, T. komputera i internetu, T. czasu wolnego/spo\u0142ecznego T. sprawno\u015bci fiz. Warto\u015b\u0107 P wynosi: 959 814,10 z\u0142 w tym wk\u0142ad w\u0142asny: 73 200,00z\u0142 tj.7,60% wart.P.", "BENEFICJENT": "POLSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ OS\u00d3B Z NIEPE\u0141NOSPRAWNO\u015aCI\u0104 INTELEKTUALN\u0104 KO\u0141O W KIELCACH", "TYTUL": "W drodze ku samodzielno\u015bci - wspieranie niezale\u017cnego funkcjonowania os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych intelektualnie.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "769642.06", "WARTOSC": "905461.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CCelem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu aktywno\u015bci zawodowej 57 os\u00f3b bezrobotnych K30/M27 z terenu p. kieleckiego w okresie 11.2016-06.2018 roku do os\u00f3b pow. 29 r. \u017c. poprzez kompleksowe wsparcie w okre\u015bleniu \u015bcie\u017cki (potwierdzonymi kwalifik.) Wzrost aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re poszukuj\u0105 zatrudnienia. Realizacja wska\u017anik\u00f3w rezultatu i produktu: Liczba os. bezrob. (\u0142\u0105cznie z d\u0142ugotrwale bezrobotnymi) obj\u0119tych wsparciem w prog. Liczba os. d\u0142ugotrwale bezrob. obj\u0119tych wsparciem w prog. Liczba os. biernych zawo obj\u0119tych wsparciem w prog. Liczba os. z niepe\u0142nosp. obj\u0119tych wsparciem w prog. Liczba os. po 50 obj\u0119tych wsparciem w prog. Liczba os. o niskich kwalifik. obj\u0119tych wsparciem w prog. Projekt kompleksowo odpowie na potrzeby grupy docelowej poprzez realizacj\u0119 zada\u0144: Po\u015brednictwo pracy z doradztwem zawodowym + IPD , Szkolenia zawodowe dopasowane do uczestnik\u00f3w i lokalnej gospodarki oraz sta\u017ce zawodowe - zgodne z kwalifikacjami nabytymi podczas szkolenia - dla 57 uczestnik\u00f3w projektu. Projekt w szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119dzie skierowany do kobiet, os\u00f3b po 50 roku \u017cycia, d\u0142ugotrwale bezrob., os\u00f3b z niskimi kwalifikacjami, bez do\u015bwiadczenia zawodowego. Warto\u015b\u0107 projektu: 905461,25 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny 45 325 z\u0142. Projekt zgodny z SZOOP RPO W\u015a 2014-2020 Suma", "BENEFICJENT": "POWIAT KIELECKI/POWIATOWY URZ\u0104D PRACY W KIELCACH", "TYTUL": "Rynek pracy pe\u0142en Szans!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "2801049.96", "WARTOSC": "3312062.50", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu (PR) jest zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, w tym z e-us\u0142ug w\u015br\u00f3d os\u00f3b, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 25 r.\u017c z terenu. woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego (\u015aW) i ma\u0142opolskiego (MP).W ramach PR planuje si\u0119 przeprowadzenie I konkursu grantowego skierowanego dla JST \u2013gmin (partnerstwa gmina-NGO) woj. MP i \u015aW zgodnie z art. 35 ustawy z dnia 11 lipca 2017 r. o zasadach realizacji program\u00f3w w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci finansowych w perspektywie finansowej 2014-2020. W ramach PR Wnioskodawca : przeszkoli trener\u00f3w, og\u0142osi konkurs grantowy, oceni wnioski, monitoruje projekty, rozlicza, wspiera grantowbiorc\u00f3w. Gminy kt\u00f3rych wnioski otrzyma\u0142y najlepsze oceny uzyskaj\u0105 grant na przeszkolenie os\u00f3b. W wyniku PR 5352 os. obj\u0119tych zostanie dzia\u0142aniami szkoleniowymi w zakresie korzystania z Internetu, 5200 os\u00f3b naby\u0142o lub rozwin\u0119\u0142o kompetencje cyfrowe. PR realiz. jest w Partnerstwie 3 organizacji.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK PROMOWANIA I WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI ROLNEJ", "TYTUL": "NOWA ERA KOMPUTERA - poprawa umiej\u0119tno\u015bci korzystania z internetu, e-us\u0142ug.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4062131.86", "WARTOSC": "4819805.25", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wzrost \u015bwiadomo\u015bci oraz stopnia wykrywania chor\u00f3b uk\u0142adu sercowo-naczyniowego u kobiet i m\u0119\u017cczyzn w wieku aktywno\u015bci zawodowej, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 18 rok \u017cycia, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem identyfikacji pacjent\u00f3w obci\u0105\u017conych genetycznie FH, w okresie od 1 marca 2019 do 31 marca 2022 roku na terenie woj. ma\u0142opolskiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego i podkarpackiego.Grupy docelowe:1. lekarze POZ, piel\u0119gniarki, lekarze medycyny pracy, personel udzielaj\u0105cy wsparcia w postaci poradnictwa w zakresie diety, edukacji zdrowotnej orazaktywno\u015bci fizycznej2. pacjenci: osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej, kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 18 r.\u017c. (r\u00f3wnie\u017c osoby z uprawnieniami emerytalnymi, ale ci\u0105gle aktywne zawodowo).Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie DZIA\u0141A\u0143 EDUKACYJNYCH SKIEROWANYCH DO KADRY MEDYCZNEJ I PERSONELU \u015aWIADCZ\u0104CEGO PORADY W ZAKRESIEDIETY, EDUKACJI ZDROWOTNEJ I AKTYWNO\u015aCI FIZYCZNEJ. Dost\u0119p do szkole\u0144 dla kobiet i m\u0119\u017cczyzn b\u0119dzie nieograniczony. Miejsca szkole\u0144 b\u0119d\u0105 przystosowane dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt zak\u0142ada nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy z min. 40 POZ, w kt\u00f3rych przeszkoleni lekarze w ramach US\u0141UGI MEDYCZNEJ NA ETAPIE PODSTAWOWYM b\u0119d\u0105 typowali w\u015br\u00f3d pacjent\u00f3w osoby kt\u00f3re kwalifikuj\u0105 si\u0119 do Programu. Zostanie u nich przeprowadzony wywiad (za pomoc\u0105 checklisty), badanie og\u00f3lnointernistyczne, obliczenie BMI oraz stratyfikacja globalnego ryzyka za pomoc\u0105 formularza PolSCORE oraz DLCNS. W sytuacji, gdy wyst\u0105pi\u0105 czynniki ryzyka, pacjent jest kierowany do AKTYWNEJ PROFILAKTYKI (profesjonalne poradnictwo personelu w zakresie diety, edukacji zdrowotnej oraz aktywno\u015bci fizycznej) oraz na komplet BADA\u0143 DODATKOWYCH w ramach POZ. W razie potrzeby pacjent kierowany jest do SU w Krakowie celem udzielenia PORADY SPECJALISTYCZNEJ/KARDIOLOGICZNEJ, zak\u0142adaj\u0105cej DIAGNOSTYK\u0118 GENETYCZN\u0104 technik\u0105 NGS oraz DIAGNOSTYK\u0118 KASKADOW\u0104 krewnych z FH. Etapem ko\u0144cowym jest WIZYTA KO\u0143COWA U LEKARZA POZ z podsumowaniem i zaleceniami. R\u00f3wnocze\u015bnie prowadzona b\u0119dzie DZIA\u0141ALNO\u015a\u0106 INFORMACYJNO - EDUKACYJNA.", "BENEFICJENT": "SPZOZ SZPITAL UNIWERSYTECKI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Profilaktyka mia\u017cd\u017cycy t\u0119tnic i chor\u00f3b serca poprzez edukacj\u0119 i badania genetyczne w kierunku hipercholesterolemii rodzinnej os\u00f3b z licznymi czynnikami ryzyka sercowo-naczyniowego na obszarze wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego i podkarpackiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "760388.75", "WARTOSC": "894575.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem P jest podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty ed. w 7 szko\u0142ach zaw. ZDZ w Kielcach z terenu woj.\u015bw. na kier.t. logistyk i t. informatyk w kontek\u015bcie przysz\u0142ego zatrudnienia uczni\u00f3w i uczennic (U) tych szk\u00f3\u0142 do 31.10.2017.Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez org. zaj\u0119\u0107 dod. w zakresie logistyki targowej i inf. konferencyjno-kongresowej realizowanych w systemie dualnym,podwy\u017cszenie komp. kluczowych UP w zakresie j. ang. bran\u017cowego i przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz wyposa\u017cenie ich w niezb\u0119dne na RP do\u015bw. zaw. poprzez realizacj\u0119 sta\u017cy zaw.. Rezultaty P: 1.min.58U zwi\u0119kszy swoje kompetencje zaw. poprzez uko\u0144czenie zaj\u0119\u0107 dod. w zakresie logistyki targowej 2.min.58U zwi\u0119kszy swoje kompetencje zaw. poprzez uko\u0144czenie zaj\u0119\u0107 dod. w zakresie informatyki konf.-kongr. z org. wideo- i telekonferencji 3.min.116U zwi\u0119kszy swoje komp. kluczowe w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j. ang. bran\u017cowym w aspekcie komunikacji mi\u0119dzykulturowej poprzez uko\u0144czenie kursu j.ang. 4.min.116U zwi\u0119kszy swoje komp. kluczowe w zakresie postaw i zachowa\u0144 przedsi\u0119biorczych poprzez uko\u0144czenie kursu przeds. z elementami dor. zaw. 5.min.58 Uzdob\u0119dzie do\u015bw. zaw. poprzez uko\u0144czenie 150godz. sta\u017cy zaw. zgodnie ze zrealizowanym typem zaj\u0119\u0107 dod. GD P b\u0119dzie stanowi\u0142o 120 U klas I-III szk\u00f3\u0142 ZDZ w Kielcach z terenu woj. \u015bw. kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodach t. logistyk (60U) i t.informatyk (60U).Wniosk. kwota dof. wynosi:841 475 z\u0142.Kwota wk\u0142adu w\u0142asnego wyn.53 100z\u0142.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KIELCACH", "TYTUL": "Logistycy i informatycy - targowe tygrysy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-03", "DOFINANSOWANIE": "760431.25", "WARTOSC": "894625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu kwalifikacji zawodowych istotnych na \u015bwi\u0119tokrzyskim rynku pracy w\u015br\u00f3d grupy 156 os\u00f3b doros\u0142ych w tym 76 kobiet i 80 m\u0119\u017cczyzn zamieszka\u0142ych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez ich udzia\u0142 z w\u0142asnej inicjatywy w wysokiej jako\u015bci kszta\u0142ceniu zawodowym do ko\u0144ca 12.2021 roku. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie od 08.2020 do ko\u0144ca 12.2021 roku na terenie wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -m.in. 125 os\u00f3b (61Ki64M) uzyska kwalifikacje zawodowe w zawodach po\u017c\u0105danych i deficytowych na \u015bwi\u0119tokrzyskim rynku pracy w tym: - zawod\u00f3w ksi\u0119gowego I i II stopnia, kadry i p\u0142ace, Grafika komputerowego i operatora/programisty CNC, - 156 os\u00f3b doros\u0142ych b\u0119dzie uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kszta\u0142ceniu zawodowym ko\u0144cz\u0105cym si\u0119 egzaminem zewn\u0119trznym nadaj\u0105cym kwalifikacje (ocena formalna). Warto\u015b\u0107 projektu: 894 625,00 z\u0142otych w tym warto\u015b\u0107 wk\u0142adu w\u0142asnego 116 560,00 z\u0142otych co stanowi 13,08% warto\u015bci projektu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA I PROMOWANIA KADR \u201eTHETA\u201d W KIELCACH", "TYTUL": "Profesjonalne kadry regionu \u015awi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "757012.13", "WARTOSC": "890602.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest kompleksowe wsparcie 750 os\u00f3b (min. 380K, min 100ON) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, poprzez utworzenie 1 centrum interwencji kryzysowej w terminie 01.02.2017- 31.12.2018r. G\u0142\u00f3wnym wska\u017anikiem pomiaru jest Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie (750 os\u00f3b min. 380K \u2013 wska\u017anik produktu). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby oraz ich rodziny i ich otoczenie zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (750 os\u00f3b min. 380K, min 100ON). Do g\u0142\u00f3wnych zadaniach nale\u017c\u0105: udzielane porad psychologicznych, terapeutycznych, prawnych rodzinom, rozpatrywanych indywidualnie, zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do poradnictwa specjalistycznego i doradztwa zawodowego (mobilna lub telefoniczna obs\u0142uga UP), dost\u0119p do grup wsparcia, mediacji itp. Prowadzona b\u0119dzie mobilna poradnia specjalistyczna; Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.2017r. do 12.2018r. na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "BENEFICJENT": "COLLEGE MEDYCZNY ADRIAN LIPA", "TYTUL": "\"Aktywna integracja - r\u00f3wne szanse - lepsza przysz\u0142o\u015b\u0107\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "740515.52", "WARTOSC": "878637.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "\u00a0 CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU TO: aktywizacja zawodowo-edukacyjna 60 os\u00f3b [36K/24M] z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, nale\u017c\u0105cych do KATEGORII NEET, poprzez obj\u0119cie wszystkich Uczestnik\u00f3w indywidualnym i kompleksowym wsparciem w ramach projektu realizowanego od 01.01.2017 do 30.06.2018. G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI PROJEKTU: Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu=57 Liczba os\u00f3b poni\u017cej 30 lat z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w programie=3 Liczba os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych obj\u0119tych wsparciem w programie=5 Liczba os\u00f3b biernych zawodowo, nieuczestnicz\u0105cych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, obj\u0119tych wsparciem w programie=55 \u00a0 GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 PROJEKTU [GD] STANOWI 60 OS\u00d3B M\u0141ODYCH [36K/24M], SPE\u0141NIAJ\u0104CYCH PONI\u017bSZE KRYTERIA KWLIFIKOWALNO\u015aCI: a) ZAMIESZKANIE na obszarze W\u015a w rozumieniu Kodeksu Cywilnego b) WIEK I STATUS NA RYNKU PRACY~wy\u0142\u0105cznie osoby w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu [tzw. m\u0142odzie\u017c NEET], w tym min.: ~3 OS. NIEPE\u0141NOSPRAWNE [ON] ~5 OS. D\u0141UGOTRWALE BEZROBOTNYCH [niezarejestrowane w PUP/MUP], wg definicji PO WER 2014-2020 ~52 OS. BIERNE ZAWODOWO, wg Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 EFS w obszarze rynku pracy 2014-2020 c) WYKSZTA\u0141CENIE~100% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach [do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie] d) P\u0141E\u0106~60% K. \u00a0 REALIZOWANE ZADANIA W PROJEKCIE: 1) Indywidualne poradnictwo zawodowe w zakresie okre\u015blenia \u015bcie\u017cki zawodowej dla 60 Uczestnik\u00f3w Projektu. 2) Realizacja kwalifikacyjnego kursu zawodowego [KKZ] w ramach kwalifikacji A.62 \"Wykonywanie zabieg\u00f3w kosmetycznych cia\u0142a, d\u0142oni i st\u00f3p\" dla 10 Uczestnik\u00f3w Projektu. 3) Realizacja kursu zawodowego \"MAGAZYNIER Z OBS\u0141UG\u0104 W\u00d3ZKA WID\u0141OWEGO\" dla 12 Uczestnik\u00f3w Projektu. 4) Realizacja kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawodowych w ramach \"KATALOGU OTWARTEGO\" dla 38 Uczestnik\u00f3w Projektu. 5) Organizacja 3-miesi\u0119cznych sta\u017cy zawodowych dla", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ZDROWIA IZABELA \u0141AJS", "TYTUL": "M\u0142odzi na start!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-16", "DATA_START": "2020-05-15", "DOFINANSOWANIE": "745559.44", "WARTOSC": "877128.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 15.05.2020 do 16.08.2021 w woj. \u015bw. Wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu priorytetu inwestycyjnego 10 IV RPO W\u015a na lata 2014-2020. W ramach projektu zamierzamy przeszkoli\u0107 64 os. (7Ki57M) powy\u017cej 24 roku \u017cycia spo\u015br\u00f3d 80 os. zainteresowanych z czego: a) 20% ucz. z orzeczonym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci 16 os. (16M) b 50% ucz, w wieku 50+ lub posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje,40os.( 4Ki36M) Zak\u0142adamy \u017ce uczestnicy projektu mog\u0105 nale\u017ce\u0107 do kilku z powy\u017cszych grup wskazanych w punkcie a i b.40 os. zarejestrowane w MUPK jako bezrobotne (zrekrutowane przez MUPK) i 40 inne os. zainteresowan ez w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kompetencji lub kwalifikacji zawodowych zamieszka\u0142ych zgodnie z KC w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim (zrekrutowane przez Wnios.), kt\u00f3rych indywidualne predyspozycje psychofizyczne odpowiadaj\u0105 zapotrzebowaniu Wnios. na pracownik\u00f3w z zakresu prawa jazdy kategorii D. Ucz. odb\u0119d\u0105 badania lekarskie i psychologiczne indywidualn\u0105 diagnoz\u0119 predyspozycji zawodowych i kurs prawa jazdy D po B lub D po C. Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 877128,75 z\u0142. warto\u015b\u0107 dofinansowania 758000,75 wk\u0142ad w\u0142asny Wnioskodawcy wyniesie 119128,00 z\u0142. Wszystkie zak\u0142adane rezultaty projektu b\u0119d\u0105 trwa\u0142e i zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w okresie jego realizacji.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 W KIELCACH", "TYTUL": "Kierowca kategorii D zaw\u00f3d pilnie poszukiwany - etap III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "739977.49", "WARTOSC": "870561.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Gr. doc. projektu [dalej: P] stanowi 60 (36K/24M) os\u00f3b bezrob./biernych zaw. (w tym ON) powy\u017cej 29 r.\u017c. z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. W szczeg. P b\u0119dzie obejmowa\u0142 wsparciem os. o niskich kwal. i d\u0142ugotrwale bezrob. Czas real. P: 01.04.2016 - 30.09.2017. Celem P jest podwy\u017csz. zdoln. do zatrudn. uczestnik\u00f3w P [UP] oraz do zatrudn. (efekt. zatrudn.). Rezultaty: diagn. w zakresie doskon. zaw. UP co pozwoli zident. potrzeb zaw., nabyw. komp. i kwal. niezb\u0119dnych na rynku pracy [RP] zgodnie ze zident. potrz. zaw. oraz potrz. lok. RP, zdobycie do\u015bw. zaw. w zawodzie zgod. z odbyw. szkol. zaw., wzrost umiej. UP w zakr. przyg. kand. na prac. dost. do wymog\u00f3w regionalnego RP. Wsparcie w ramach P jest zgodne z potrz. lok. RP i opiera si\u0119 na: ident. potrzeb i diagn. mo\u017cl. dosk. zaw. \u2013 przyg. IPD, poradn. zaw. i psych., tren. umiej. \u017cyc., spo\u0142. i klucz., szkol. zaw. wraz z cert.; sta\u017cach zaw.; po\u015br. pracy. Konstr. real. zada\u0144 (szkol. i warsztaty) zosta\u0142a oparta na rezultacie \u201eModel akt. zaw. os\u00f3b zagr. wykl. spo\u0142.\u201d (PIW EQUAL nr A0518). Wybrane elem. sk\u0142ad. zosta\u0142y zmodyf. na potrzeby gr. doc. Dzi\u0119ki wdro\u017c. rezult. UP b\u0119d\u0105 mogli najpe\u0142niej i w spos\u00f3b najb. kompl. podnie\u015b\u0107 swoje kwal. zaw. zgod. z ind. predysp., a ponadto zdob. odp. umiej. i narz. u\u0142atw. funkcj. na RP. Ind. podej\u015bcie do UP pozwali uwzg. w proc. aktyw. jego spec. potrz. psych., predysp. i zaint. zaw. Na etapie motyw. UP tren. b\u0119d\u0105 opiera\u0107 si\u0119 na mat. z \"Ku\u017ani optymizmu\" oraz P innowacyjnego \"Druga szansa\", tak aby skut. wzmocni\u0107 kond. psych. oraz pom\u00f3c w podn. samooceny i zdob. umiej. z zakr. kom. interpers. (asert., umiej. zach. w syt. stres., etc.). Zgod. z rezult. w ramach zad. P b\u0119dzie przepr. diagn. pref. zaw. UP (okr. zaint. i umiej.), stworz. \u015bcie\u017cki zaw. (plan dzia\u0142.) oraz dob\u00f3r szkole\u0144 odp. predysp., zaint. i umiej. Etap akt. zaw. m.in. szkol. j\u0119z. i zaw. oraz warszt. zach\u0119c. do akt. posz. zatr. Wa\u017cnym el. pracy z UP b\u0119d\u0105 zaj. psych., s\u0142u\u017c. przede wszystkim popr. niskiej samooc.", "BENEFICJENT": "SIDROM SP. Z O.O.", "TYTUL": "Fabryka Szans", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "727009.06", "WARTOSC": "855304.78", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie woj, \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie I 2020-XII 2021 skierowany jest do 414 os\u00f3b doros\u0142ych (60 K i 354M), w tym 65% (tj. 269 os\u00f3b (39k/230m)) pe\u0142ni\u0105cych s\u0142u\u017cb\u0119, b\u0119d\u0105cych cz\u0142onkiem lub zatrudnionych w jednostkach wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z systemem, o kt\u00f3rych mowa w art.15 ust.1-9 ustawy PRM oraz 35% (tj. 145 os. 21k/ 124m) os\u00f3b niewsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cymi z PSRM. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji zawodowych u min. 352 uczestnik\u00f3w projektu (51K / 301M) przez uzyskanie tytu\u0142u zawodowego ratownika (udzia\u0142 w kursie KPP, zdanie egzaminu), zdobycie prawa jazdy kat. C przez min 45 os\u00f3b (6k/39m) oraz uprawnienia do kierowania pojazdami uprzywilejowanymi przez min. 45 uczestnik\u00f3w projektu (6k/39m). Planowane w ramach projektu dzia\u0142ania to kurs Kwalifikowanej Pierwszej Pomocy (414 osoby), kurs prawa jazdy kat. C (56 os\u00f3b- 7k/49m) oraz kurs dla kierowc\u00f3w pojazd\u00f3w uprzywilejowanych (56 os\u00f3b \u2013 7k/49m). Warto\u015b\u0107 projektu: 855 304,78.z\u0142 ( s\u0142ownie: osiemset pi\u0119\u0107dziesi\u0105t pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy trzysta cztery z\u0142ote 78/100) .Wk\u0142ad w\u0142asny: 111 189,82 z\u0142 ( s\u0142ownie: sto jedyna\u015bcie tysi\u0119cy sto osiemdziesi\u0105t dziewi\u0119\u0107 z\u0142otych 82/100).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKIE WODNE OCHOTNICZE POGOTOWIE RATUNKOWE W KIELCACH", "TYTUL": "Praktycznie Niezawodni - podnoszenie kwalifikacji zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "736545.19", "WARTOSC": "866523.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wy\u017cszy poziom aktywno\u015bci zawodowej u 60 os\u00f3b (6K, 54M) biernych zawodowo, o niskich kwalifikacjach, z terenu woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, osi\u0105gni\u0119ty poprzez ich udzia\u0142 w zindywidualizowanych programach aktywizacyjnych zawieraj\u0105cych Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, szkolenie zawodowe oraz po\u015brednictwo pracy. Cel zostanie zrealizowany w okresie realizacji projektu tj. 01.04.2018 - 30.11.2018 r. Projekt jest skierowany do 60 os\u00f3b (6K, 54M) powy\u017cej 29 roku \u017cycia (do projektu kwalifikowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie osoby, kt\u00f3re w dniu rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w projekcie uko\u0144czy\u0142y 30 rok \u017cycia), pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia (projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b biernych zawodowo) oraz posiadaj\u0105cych niskie kwalifikacje (tj. wykszta\u0142cenie na poziomie do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie). Ponadto, projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego (w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego). Zadania realizowane w ramach projektu to: Indywidualne Plany Dzia\u0142ania, szkolenia (prawo jazdy kat. C, C+E, kwalifikacja wst\u0119pna przyspieszona przewozu rzeczy), po\u015brednictwo pracy. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu to: liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje zawodowe (min. 80%) oraz liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, po opuszczeniu programu(min. 40%).", "BENEFICJENT": "INSTYTUT ROZWOJU I INNOWACJI EURO-KONSULT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mobilne \u015awi\u0119tokrzyskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "735750.00", "WARTOSC": "865588.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania kampanii informacyjno \u2013 promocyjnej o szerokim zasi\u0119gu dot. Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020, wsp\u00f3\u0142pracy z mediami oraz zakup materia\u0142\u00f3w promocyjnych i informacyjnych dot. RPOW\u015a 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne RPOW\u015a 2014-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "715728.73", "WARTOSC": "849227.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel:Zwi\u0119kszenie szans na podj\u0119cie zatrudnienia u min.90% spo\u015br\u00f3d 54os(32K/22M)biernych zaw.niezarejestrowanych w PUP,w tym os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami w wieku 18-29 lat bez pracy,kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkol.tzw.m\u0142odzie\u017cy NEET,zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez wzrost ich kwalif.zaw.w wyniku kompleksowego wsparcia szkoleniowo-doradczego obejmuj\u0105cego identyfikacj\u0119 potrzeb i diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci zaw.,poradnictwo zaw. i po\u015brednictwo pracy oraz szkolenia i sta\u017ce zaw.w okresie 1.03.2018-30.04.2019rGr. doc.:54os(32K/22M)biernych zaw.niezarejestr.w PUP,w tym os.z niepe\u0142nospr.w wieku 18-29 lat tzw.m\u0142odzie\u017cy NEET z terenu woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego,27os.(16K/11M)o niskich kwalif.-50%GD,3os.(2K/1M) z niepe\u0142n.-5%GD,10os.(6K/4M) pochodz\u0105cych z teren\u00f3w wiej.-18%GDZadania:Ind.poradnictwo zaw.dla 54UP(1typ proj.)Wysokiej jako\u015bci po\u015brednictwo pracy dla 54UP(1 typ proj.)Wysokiej jako\u015bci kurs zaw. przygotowuj\u0105cy do egz.czeladniczego w zawodzie fryzjera dla 16UP(2 typ proj.)Wysokiej jako\u015bci szkolenie zaw.-Spawanie metod\u0105 MIG(proces 131)-I stopie\u0144 i MAG(proces 135)-I stopie\u0144 dla 20UP(2 typ proj.)Wysokiej jako\u015bci szkolenia zaw.zg.z zapotrzebowaniem rynku pracy dla 18UP(2 typ proj.)Wysokiej jako\u015bci 3-miesi\u0119czne sta\u017ce zaw.zg.z Polskimi Ramami Jako\u015bci Praktyk i Sta\u017cy dla 24UP(3 typ proj.)G\u0142. wska\u017anik rezultatu:1)L. os. poni\u017cej 30 lat,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. po opuszczeniu prog.-49(29K/20M)Wsparcie real.zg.ze standardami okr.w Planie realizacji Gwarancji dla m\u0142odzie\u017cy w Polsce tzn.:w ci\u0105gu 4 msc od przyst\u0105pienia uczestnika do proj. zostanie zapewniona wysokiej jako\u015bci oferta zatr.,dalszego kszta\u0142cenia,przyuczenia do zawodu lub sta\u017cu.Projekt zg z Wytycznymi w zakr.:realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015brodk\u00f3w EFS w obszarze rynku pracy na lata 2014-2020,kwalifikowalno\u015bci wydatk\u00f3w w ramach EFRR,EFS oraz FS na lata 2014-2020 oraz monitorowania post\u0119pu rzeczowego realizacji prog.operacyjnych na lata 2014-2020Proj.spe\u0142nia szczeg.kryteria dost\u0119pu i 2 kryt.prem(1,4)", "BENEFICJENT": "AKADEMIA ZDROWIA IZABELA \u0141AJS", "TYTUL": "M\u0142odzi zmieniaj\u0105 \u015bwi\u0119tokrzyski rynek pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "714398.07", "WARTOSC": "847648.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt pt. \"Droga do zatrudnienia\" b\u0119dzie realizowany w okresie od 01.01.2017r. do 30.04.2018r. na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. CEL G\u0141\u00d3WNY PROJEKTU: Aktywizacja spo\u0142eczno - zawodowa, nabycie kompetencji zwi\u0105zanych z poruszaniem si\u0119 po rynku pracy i kwalifikacji zawodowych dostosowanych do wymog\u00f3w regionalnego rynku pracy oraz do\u015bwiadczenia zawodowego a tym samym wzrost zdolno\u015bci do zatrudnienia min.90% z 48 os. niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy, w wieku 15-29l. nale\u017c\u0105cych do grupy NEET, zamieszkuj\u0105cych (zg. z KC) na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego (W\u015a) poprzez udzia\u0142 Uczestnik\u00f3w Projektu w zaj\u0119ciach Centrum Aktywizacji Zawodowej, szkoleniach, sta\u017cu w terminie od 01.01.- 30.04.2018. GRUPA DOCELOWA: 48 os\u00f3b m\u0142odych, w tym niepe\u0142nosprawne (min. 5%) w wieku 15-29 lat bez pracy, kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu \u2013 tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, osoby niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy, z wy\u0142\u0105czeniem grupy okre\u015blonej dla trybu konkursowego w Podzia\u0142aniu 1.3.1, zgodnie z zapisami SZOOP. Co najmniej 85% grupy docelowej stanowi\u0105 os. bierne zawodowo, pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 os. bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy; min. 50% grupy docelowej stanowi\u0105 K; min. 7% os. d\u0142ugotrwale bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dach pracy. Projekt jest skierowany do os\u00f3b z obszaru woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. G\u0141\u00d3WNE WSKA\u0179NIKI PROJEKTU: -min. 70% Uczestnik\u00f3w Projektu uzyska kwalifikacje po zako\u0144czeniu projektu -100% UP obj\u0119tych zostanie Indywidualnym Planem Dzia\u0142ania Planowanym efektem realizacji projektu jest te\u017c spe\u0142nienie wska\u017anik\u00f3w efektywno\u015bci zatrudnieniowej: - dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 17% - dla os. d\u0142ugotrwale bezrobotne \u2013 35% - dla os. o niskich kwalifikacjach \u2013 48% - dla os. nie kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do \u017cadnej z w/w grup \u2013 43% ZADANIA: -Identyfikacja Potrzeb (6h/1os. dla 48 os.) -Indy. i Kompl. PP. (min. 10h/1os. dla 48 os.) -wysokiej jako\u015bci szkolenia (4 gr. szkol. \u015br. 12 os) - sta\u017c (4 m-c dla 48 os.)", "BENEFICJENT": "POLSKA GIE\u0141DA PRACY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Droga do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "718317.58", "WARTOSC": "845079.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podnoszenie umiej\u0119tno\u015bci lub kwalifikacji 328 (181 K, 147 M) os\u00f3b doros\u0142ych w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych (j\u0119zyk angielski, niemiecki, francuski), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji w powy\u017cszym zakresie, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego w rozumieniu ustawy Kodeks Cywilny, w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby o niskich kwalifikacjach oraz osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w okresie od 05.2020 r. do 08.2021 r. poprzez: - szkolenia z zakresu j\u0119zyk\u00f3w obcych wraz z egzaminami, - szkolenia z zakresu umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych wraz z egzaminami, - walidacja i certyfikacja kompetencji uzyskanych poza projektem w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych. Warto\u015b\u0107 projektu: 845 079,50 z\u0142 Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 760 571,55 z\u0142 Warto\u015b\u0107 wk\u0142adu w\u0142asnego: 84 507,95 z\u0142 Okres realiz. proj.:05.2020-08.2021, tj. 16 mies.[KD1]", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Kwalifikacje j\u0119zykowe i cyfrowe szans\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "718485.99", "WARTOSC": "845277.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel proj.: Podniesiony poziom aktywno\u015bci spo\u0142ecznej w\u015br\u00f3d min.70%os.z GD oraz zwi\u0119kszona zdolno\u015b\u0107 do podj\u0119cia zatrudnienia w\u015br\u00f3d 70 os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, zamieszkuj\u0105cych na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego dzi\u0119ki kompleksowemu wsparciu w postaci us\u0142ug akt.integracji w projekcie w okr.01.IV.2018-30.IV.2019. Grupa docelowa proj.: 70 os.(42K i 28 M)- s\u0105 to os. zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142ecznym z terenu woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Dzia\u0142ania: 1. Diagnoza predyspozycji i mo\u017cliwo\u015bci UP 2. Warsztaty kompetencji psych-spo\u0142. 3. Po\u015brednictwo pracy i poradnictwo zawodowe 4. Szkolenia zawodowe 5. Sta\u017ce Kwota dofinansowania: 803 013,75 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 42 263,88 z\u0142 Okres realizacji: 01.04.2018-30.04.2019 Obszar realizacji projektu: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie", "BENEFICJENT": "EURODORADZTWO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kierunek dla Ciebie - AKTYWIZACJA!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "714927.99", "WARTOSC": "841091.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel proj.: poprawa sytuacji zaw. 51os znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na r. pracy (28K+23M) tj. os\u00f3b bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy (bez zatrud.), w tym zarejestr. w PUP/MUP kt\u00f3re s\u0105 DB (w tym ON), kt\u00f3re zam. W\u015a, w wieku 30lat i wi\u0119cej m.in poprzez udzia\u0142 w/w os\u00f3b w kompleksowym programie aktywizacji zaw. Wsparcie: identyfik. potrzeb uczest. proj.; poradnictwo zaw.; szkolenia; sta\u017ce zaw.; po\u015brednictwo pracy. Okres realizacji proj.: 01.07.2019\u201331.08.2020. Wska\u017aniki m.in: -L.os kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacji po opuszczeniu programu:46 -poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej w proj: 45% -L. DB obj\u0119tych wsparciem w progr.:51", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM EDUKACJI I ROZWOJU KRZESIS\u0141AWA WRONA", "TYTUL": "Aktywno\u015b\u0107 zawodowa drog\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "705472.29", "WARTOSC": "829967.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Proj skierowany jest do 56 os\u00f3b(30K/26M) z GD.Pomy\u015blany jest jako kompaktowe rozw. dla os. kt\u00f3re mog\u0105 znale\u017a\u0107 zatrudn w zaw Prac. turystyki zdrowotnej (pomoc kucharza/kelner, recepcjonistka/opiekun go\u015bcia z obs\u0142ug\u0105 komputera-ECDL) oraz (betoniarz/zbrojarz, operator/ka suwnicy i nowoczesny pracownik biurowy z obs\u0142ug\u0105 komputerowych program\u00f3w u\u017cytkowych -egzamin ECCC/ECDL). Proj.identyfikuje potrzeby os.bez zatrudn oraz diagnoz. potrzeb szkol. i mo\u017cliwo doskon. zaw. poprzez obligatoryjne IPD ,doradztwo i po\u015bred zawodo indyw. i grupowe, kursy prowadz\u0105ce do podniesienia/uzupe\u0142 lub zmiany kwalif. zawdo. oraz wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenia stanowiska pracy. Do proj. pozyskano deklaracje wsp\u00f3\u0142pracy pracodaw oraz izby gospod KTZ (zrzesz 70 podmiot\u00f3w), co gwarantuje prawid\u0142ow\u0105 realiz sta\u017cy zaw.i zdobycie kwalifikacji pod okiem specjalist\u00f3w oraz m-ca pracy dla najlepszych sta\u017cyst\u00f3w.Ju\u017c na pocz\u0105tk. etapie realizacji proj. minimalizuje to trudno\u015bci w pozyskiw miejsc sta\u017cy i miejsc pracy w trakcie trwania proj. Idea silnie wi\u0105\u017ce obie strony UP, jak i pracodawc\u0119: 1.diagnozuje potrzeby i mo\u017cliwo\u015bci UP 2. kszta\u0142ci go pod rzeczywiste, realne i zadeklarowane potrzeby pracodawcy. 3.Gwarantuje atrakcyjne m-ca sta\u017cu i potencjalnej pracy4. Przygotowuje pracownika pod realne potrzeby rynku pracy.Proj. daje mo\u017cliwo\u015bci dzia\u0142ania w symbiozie, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na trwalsze relacje, satysfakcj\u0119 i aktywizacj\u0119 UP.Kursy zawod wybrano na podst 3 \u017ar\u00f3de\u0142: dane WUP Kielce za II kw. 2017, Barometr zawod\u00f3w 2017 (raport podsumowuj\u0105cy badania w woj \u015bwi\u0119t. 2016 oraz badanie w\u0142asne Stow Forum Pracodawc\u00f3w i Izby Gosp KTZ (VIII2017) na temat potrzeb du\u017cych i \u015brednich pracodawc\u00f3w w przemy\u015ble i turystyce zdrowotnej i prozdrow. Efektem proj. b\u0119dzie podwy\u017cszenie lub zdobycie kwalifikacji przez min27K i 23M i osi\u0105gni\u0119cie zdolno\u015bci do zatrudnienia min. 35 % UP.Proj. realizowany od 1.02.2018 do 31.01 2019. Koszty kwalifik.proj.og\u00f3\u0142em 829 967,40 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny 41 498,37 z\u0142. Dofinansowanie = 788 469,03 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE FORUM PRACODAWC\u00d3W", "TYTUL": "Praca szuka cz\u0142owieka - w turystyce i przemy\u015ble", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "711322.50", "WARTOSC": "836850.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja zawodowa os\u00f3b powy\u017cej 29 roku \u017cycia znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy poprzez po\u015brednictwo pracy, doradztwo zawodowe, szkolenia z zakresu aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce zawodowe. Dzi\u0119ki realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce rezultaty: - Liczba os\u00f3b powy\u017cej 29 lat obj\u0119tych wsparciem \u2013 33 kobiety i 27 m\u0119\u017cczyzn \u2013 \u0142\u0105cznie 60 os\u00f3b - Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek) 24 osoby. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby z obszaru wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, tj. osoby fizyczne, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego. Uczestnicy projektu uzyskaj\u0105 wsparcie w postaci: - Indywidualne doradztwo zawodowe - Grupowe doradztwo zawodowo \u2013 psychologiczne - Szkolenia zawodowe - Sta\u017ce zawodowe - Indywidualne po\u015brednictwo pracy", "BENEFICJENT": "BCO BIURO DORADZTWA BIZNESOWEGO A. NOWAK, M. BORYTA - BOROWIECKA SP.J.", "TYTUL": "Kwalifikacje do zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "690100.13", "WARTOSC": "811882.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost umiej\u0119tno\u015bci zawodowych u min 140 uczestnik\u00f3w przez realizacj\u0119 kurs\u00f3w, szkole\u0144, praktyk i sta\u017cy oraz zaj\u0119\u0107 dodatkowych o wysokim standardzie kszta\u0142cenia oraz rozbudow\u0119 zaplecza technicznego kszta\u0142cenia praktycznego w ZSE; G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu: ? Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS ? Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu ? Liczba os\u00f3b kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ? Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem w programie ? Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy ? Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego doposa\u017conych w programie w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zawodowego Wsparciem obejmiemy uczni\u00f3w z obszaru wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego: kl.2-4 Tech. 2-3 ZSZ w zaw. t. elektronik i monter-elektronik (140M to jest 22 % og\u00f3\u0142u ucz.w ZSE), jest to m\u0142odzie\u017c w wieku 16-19 lat, nie pracuj\u0105ca, zamieszkuj\u0105ca woj. \u015bw., z teren\u00f3w wiejskich (70%) odzwierciedlaj\u0105ca tradycyjne stereotypy dotycz\u0105ce p\u0142ci i postrzegania kierunk\u00f3w kszta\u0142cenia. N-li kszta\u0142cenia zawodowego 7M,3K jest to 43% og\u00f3\u0142u n-li zawodowych. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: Modernizacja oferty kszta\u0142cenia dla zawod\u00f3w i doposa\u017cenie pracowni umo\u017cliwiaj\u0105ce realizacj\u0119 podstawy programowej kszta\u0142cenia w zawodzie Realizacja praktyk i sta\u017cy zawodowych Realizacja kurs\u00f3w podnosz\u0105cych kwalifikacje zawodowe, zaj\u0119\u0107 dodatkowych i warsztat\u00f3w grupowych dla uczni\u00f3w Realizacja kurs\u00f3w, szkole\u0144 i studia podyplomowe dla nauczycieli Kwota dofinansowania: 812 632,50 PLN oraz wk\u0142ad w\u0142asny: 59 260,00 PLN Okres oraz obszar realizacji projektu: 01.03.2018 \u2013 29.02.2020, woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie", "BENEFICJENT": "GMINA KIELCE/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 ELEKTRYCZNYCH W KIELCACH", "TYTUL": "ELEKTRONIK zaw\u00f3d z przysz\u0142o\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "699681.75", "WARTOSC": "823155.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt obejmie wsparciem 204 os. doros\u0142e zamieszka\u0142e na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, umo\u017cliwi nabycie przez 164 ( w okresie 10.2020-09.2022) nowych kompetencji i kwalifikacji w obszarze turystyki \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez dostosowany do indywidualnych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci cykl kwalifikacyjnych kurs\u00f3w zawodowych (zako\u0144czonych egzaminem potwierdzaj\u0105cym uzyskanie kwalifikacji). Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez 1. organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 przygotowawczych w wymiarze 40h dla os\u00f3b pragn\u0105cych zdoby\u0107 kwalifikacj\u0119 ratownika wodnego 2. organizacj\u0119 kurs\u00f3w kwalifikacyjnych koniecznych do uzyskania kwalifikacji ratownik wodny i kopetencji wychowawca wypoczynku odpowiednio 63h, 36h 3. organizacj\u0119 kurs\u00f3w dodatkowych uprawniaj\u0105cych do wykonywania zawodu. 20h (kurs sternika motorowodnego) i 66 Kurs Kwalifikowany Pierwszej Pomocy) Modu\u0142owa struktura projektu pozwoli zindywidualizowa\u0107 wsparcie, a dzi\u0119ki dostosowaniu tre\u015bci zaj\u0119\u0107 do aktualnych potrzeb rynku pracy zwielokrotni\u0107 efektywno\u015b\u0107 szkole\u0144 Warto\u015b\u0107 projektu 823 155 z\u0142 w tym 111 660 z\u0142 wk\u0142adu w\u0142asnego", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Pracownik turystyki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "694396.87", "WARTOSC": "816937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Uzyskanie kwalifikacji w zawodzie kierowcy przewozu rzeczy przez co najmniej 37 os\u00f3b z grupy 3 kobiet i 57 m\u0119\u017cczyzn osi\u0105gni\u0119te w okresie 01.09.2020 \u2013 31.08.2021 r.dzi\u0119ki udzia\u0142owi w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia oferowanych w projekcie. Grup\u0119 docelow\u0105(3 kobiety i 57 m\u0119\u017cczyzn)stanowi\u0105 osoby doros\u0142e w wieku 18 lat i wi\u0119cej zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kompetencji lub kwalifikacji zawodowych. Wsparcie kierowane jest do os\u00f3b niezale\u017cnie od ich sytuacji spo\u0142eczno-zawodowej (zar\u00f3wno do os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, jak r\u00f3wnie\u017c pracuj\u0105cych). G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia-min.36 uczestnik\u00f3w projektu. Zadania: Szkolenie - Kierowca przewozu rzeczy. Wnioskowane dofinansowanie: 710 735,62 PLN Wk\u0142ad w\u0142asny: 106 201,88 PLN", "BENEFICJENT": "PIOTR MATYSIAK \"EL - TRANS\"", "TYTUL": "Wykwalifikowani 2!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "690921.23", "WARTOSC": "812848.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CEL:wy\u017csza zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia oraz atrakcyjno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna,w\u015br\u00f3d 60UP(min.36kobiet)-os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,z obszaru woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego (kt.ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego w rozumieniu KC).Cel osi\u0105gni\u0119ty 07.2018-03.2019. GRUPA DOCELOWA:60UP (min.36kobiet)-os.zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami,z obszaru woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego.100%UP-os.bierne zawodowo. ZADANIA: -indywidualna diagnoza i \u015bcie\u017cka reintegracji spo\u0142eczno-zawodowej -warsztaty terapeutyczne kszta\u0142tuj\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci osobiste -poradnictwo zawodowe indywidualne -po\u015brednictwo pracy -szkolenia zawodowe -sta\u017ce. KWOTA DOFINANSOWANIA:772206,07z\u0142.WK\u0141AD W\u0141ASNY:40642,43z\u0142.OKRES REALIZACJI:07.2018r.-03.2019r.OBSZAR REALIZACJI:woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie.", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Szansa na w\u0142\u0105czenie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-10", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "689520.00", "WARTOSC": "811200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CEL: Nabycie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych oraz integracja spo\u0142eczno-zawodowa 60 biernych zaw.i bezrobotnych niezarejestrowanych mieszka\u0144c\u00f3w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego pow.18r.\u017c.(w tym 60%kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.oraz zdobycie zatrudnienia przez min.18 os\u00f3b w okresie od 01.07.2018r. do 10.05.2019. GRUPA DOCELOWA: 60 os\u00f3b(w tym 36 kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym pow.18 roku \u017cycia,zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego, w tym: - 100% to osoby bierne zawodowo i bezrobotne niezarejestrowane w PUP - min.50% os.korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej tj.spe\u0142niaj\u0105ce co najmniej jedn\u0105 z przes\u0142anek okre\u015blonych w art.7 ustawy o pomocy spo\u0142. - min.10% os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami; - maks.10% os.z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem. Preferowane b\u0119d\u0105: -os.korzystaj\u0105ce z POP\u017b 2014-2020,a zakres wsparcia tych os\u00f3b nie mo\u017ce powiela\u0107 dzia\u0142a\u0144,kt\u00f3re dana osoba otrzymuje z POP\u017b w ramach dzia\u0142a\u0144 towarzysz\u0105cych,o kt\u00f3rych mowa w POP\u017b; -os.do\u015bwiadczaj\u0105ce wielokrotnego wykluczenia spo\u0142ecznego rozumianego jako wykluczenie z powodu wi\u0119cej ni\u017c jednej z przes\u0142anek o kt\u00f3rych mowa w rozdziale 3 pkt 13 Wytycznych; -os.niepe\u0142nosprawne o znacznym lub umiarkowanym st.niepe\u0142nosprawno\u015bci,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 sprz\u0119\u017con\u0105,z zaburzeniami psych.,z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 i z ca\u0142o\u015bciowymi zaburzeniami rozwojowymi; -os.zamieszkuj\u0105ce obszary poddane rewitalizacji wskazane w gminnych programach rewitalizacji. DZIA\u0141ANIA: 1) Diagnoza indywidualnych potrzeb z opracowaniem \u015bcie\u017cki reintegracji 2) Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne 3) Poradnictwo zawodowe 4) Szkolenia zako\u0144czone nabyciem kwalifikacji zawodowych 5) Warsztaty kompetencji spo\u0142ecznych 6) Sta\u017c 7) Po\u015brednictwo pracy OBSZAR REALIZACJI: woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie OKRES REALIZACJI: 1.07.2018-10.05.2019 WARTO\u015a\u0106 DOFINANSOWANIA:770 640,00 z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY:40 560z\u0142", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Szansa na zawodowe jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "3659314.16", "WARTOSC": "4341683.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel projektu (P): pog\u0142\u0119bienie/doskonalenie kompetencji z zakresie realizacji ustawy z dnia 9.06.2011r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej, przez 2500 (1900K i 600M) przedstawicieli jednostek systemu wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej, w tym r\u00f3wnie\u017c podmiot\u00f3w, kt\u00f3rym zlecono realizacj\u0119 zada\u0144 z zakresu ustawy o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej oraz s\u0142u\u017cb zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych z ustawy o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej funkcjonuj\u0105cych na wszystkich szczeblach samorz\u0105du terytorialnego, jak r\u00f3wnie\u017c pracownik\u00f3w instytucji uczestnicz\u0105cych zar\u00f3wno w dzia\u0142aniach skierowanych bezpo\u015brednio na wsparcie rodziny i pieczy zast\u0119pczej, jak i bezpo\u015brednio pracuj\u0105cych z i na rzecz rodzin biologicznych z makroregionu wschodniego, kt\u00f3ry tworz\u0105 woj.: Podkarpackie, Lubelskie, Podlaskie, \u015awi\u0119tokrzyskie, w okr. od 01.06.2017 \u2013 31.05.2019. G\u0142\u00f3wne rezultaty/produkty P:Liczba pracownik\u00f3w instytucji systemu wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie wspierania rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej \u20132376Liczba pracownik\u00f3w instytucji systemu\u00a0wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej obj\u0119tych wsparciem w zakresie\u00a0wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej \u20132500Liczba os. obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych \u20131750 G\u0142\u00f3wne zad. P:Identyfikacja i rekrutacja potencjalnych odbiorc\u00f3w wsparcia.Przygotowanie i przeprowadzenie szkol. stacjonarnych z zakresu wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej, m.in. z obszaru: Organizacji polityki spo\u0142ecznejPrac\u0119 z rodzin\u0105Organizacj\u0119 pieczy zast\u0119pczejProblematyk\u0119 psychologii rozwojowej dzieci i m\u0142odzie\u017cyMetodyk\u0119 pracy z dzieckiem i rodzin\u0105Prawa dzieckaZrealizowanie szkole\u0144 w formie e-learningowej.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE - REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W RZESZOWIE", "TYTUL": "Bli\u017cej rodziny \u2013 szkolenia dla kadr systemu wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "683421.25", "WARTOSC": "804025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CG proj. jest podniesienie jako\u015bci i mo\u017cliwo\u015bci kszta\u0142cenia zawod. w ZSPS, ZSS,ZSP ukierunkow. na popraw\u0119 zdolno\u015bci do przysz\u0142ego zatrudnienia uczni\u00f3w w/w szk\u00f3\u0142 tj 100os (20K+80M) ucz\u0105cych si\u0119 na kier. logistyk i informatyk (ZSPS), tech. urz. i syst. energ.odnaw. (ZSS i ZSP) mechatronik i budowl. (ZSS) poprzez realiz. nast\u0119puj. dzia\u0142a\u0144: doposa\u017cenie w 3szko\u0142ach 4pracowni wykorzystyw. przy kszta\u0142ceniu na w/w kierunkach; zaj\u0119cia z matemat., angielskiego, szkolenia zawod. i sta\u017ce dla 100uczni\u00f3w. W proj.udzia\u0142 wezm\u0105 os z woj.\u015bw spe\u0142niaj\u0105ce kryt. gr doc.(rekrut.otwarta z zachow. zasady niedyskrymin. i r\u00f3wno\u015bci szans dost\u0119pu K, M i ON). G\u0142\u00f3wne wska\u017a. rezult. i prod.: liczba uczni\u00f3w uczest. w sta\u017cach i prakt.:100 i obj\u0119tych zaj\u0119ciami z kompet. kluczowych na r.pracy:100 oraz szkoleniami z kompet. cyfr.:10; l. szk\u00f3\u0142 doposa\u017conych w programie w sprz\u0119t i mat. dyd.:3, l.obiekt\u00f3w dostosow. do ON:0 Dofinansow. 763823,75z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 5% k.kwalifik.=40201,25z\u0142 Realiz.:01.08.2018-30.09.2019", "BENEFICJENT": "KRAJOWE STOWARZYSZENIE WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Efektywne kszta\u0142cenie zawodowe drog\u0105 ku lepszej przysz\u0142o\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "677450.00", "WARTOSC": "797000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest podniesienie kompetencji zawod. i nabycie kwalifikacji przez 199 os\u00f3b doros\u0142ych (80K/119M) z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez realizacj\u0119 wsparcia szkoleniowego obejmuj\u0105cego kursy z obszaru zdrowego od\u017cywiania i trybu \u017cycia (fitness) zako\u0144czone zewn\u0119trznymi egzaminami zawodowymi umo\u017cliwiaj\u0105cymi zdobycie certyfikat\u00f3w zawodowych do XII.2021 r. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 kurs\u00f3w zawodowych istotnych dla bran\u017cy fitness dla 220 os z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie od 01.01.2020 do 31.12.2021 r. i zdobycie uprawnie\u0144 w zawodach: 1. Instruktor sport\u00f3w si\u0142owych (trener kulturystyki) -kod zawodu: 342307 przez 90 os\u00f3b. 2. Instruktor odnowy biologicznej - kod zawodu: 342304, przez 45 os\u00f3b. 3. Konsultant ds.dietetyki i \u017cywienia dzieci - kod zawodu: 322090, przez 63 osoby. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) projektu stanowi 220 os (88K i 132M) doros\u0142ych z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego- zgodnie z KC (w tym 50% gr doc tj. 110 UP to os z niskimi kwalif i/lub w wieku 50+) zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifikacji zawodowych, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 ch\u0119\u0107 kszta\u0142cenia formalnego (podnoszenia/uzupe\u0142niania kwalifikacji) w kursach z obszaru zdrowego od\u017cywiania i trybu \u017cycia tj. instruktora sport\u00f3w si\u0142owych \u2013 trener kulturystyki, instr. odnowy biologicznej, konsultanta ds.dietetyki i \u017cywienia dzieci. Ka\u017cdy kurs zako\u0144czony zostanie walidacj\u0105 i egzaminem zawodowym z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania za\u015bwiadczenia/uprawnienia zawodowego. Realizacja wsparcia nast\u0119puje na podstawie indywidualnie zdiagnozowanego zapotrzebowania os\u00f3b doros\u0142ych w zakresie podnoszenia, zmiany lub nabywania kompetencji i/lub kwalifikacji na obszarze realizacji projektu.", "BENEFICJENT": "GRUPA SZKOLENIOWO DORADCZA EUROPLUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u00f3j region - moja przysz\u0142o\u015b\u0107 - \u015bwi\u0119tokrzyska aktywizacja zawodowa mieszka\u0144c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.54}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "671394.92", "WARTOSC": "796624.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 65 os\u00f3b (5 K / 60 M), spe\u0142niaj\u0105cych wymogi okre\u015blone w opisie grupy docelowej. W grupie tej b\u0119dzie 56 os\u00f3b biernych zawodowo, 9 bezrobotnych, 5 d\u0142ugotrwale bezrobotnych, min. 29 o niskich kwalifikacjach i 3 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Dla ka\u017cdego uczestnika projektu zaplanowano IPD oraz 2 formy wsparcia doradztwo zawodowe i po\u015brednictwo pracy, kompleksowe szkolenia zawodowe z zakresu spawania, zako\u0144czone egzaminem, a dla 30 uczestnik\u00f3w 3-miesieczne sta\u017ce zawodowe. W wyniku udzielonego wsparcia, 30 os\u00f3b podejmie zatrudnienie. Okres realizacji projektu: 4.2018 - 6.2019, warto\u015b\u0107 projektu: 796.624,25 z\u0142, dofinansowanie: 754.654,25 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny rzeczowy: 41.970,00 z\u0142 (5,27%).", "BENEFICJENT": "CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO \"BUDOWLANKA\" MGR EDYTA HROUDA-NOSEK", "TYTUL": "DOBRY ZAW\u00d3D - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3555476.95", "WARTOSC": "4218648.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt polega na podniesieniu kompetencji przedst. jednostek samorz\u0105du terytorialnego i kadr systemu wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej oraz przedst. s\u0142u\u017cb zaanga\u017cowanych w realizacj\u0119 zada\u0144 wynikaj\u0105cych z ustawy z dnia 9 czerwca 2011 r. o wspieraniu rodziny i systemie pieczy zast\u0119pczej. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do \u015bwiadczenia profes., trafnej i skutecznej pracy w obszarze wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej. Dzia\u0142ania projektu s\u0105 skierowane do asystent\u00f3w rodziny, pracownik\u00f3w plac\u00f3wek wsparcia dziennego, koordynator\u00f3w rodzinnej pieczy zast\u0119pczej, pracownik\u00f3w organizatora rodzinnej pieczy zast\u0119pczej, pracownik\u00f3w powiatowego centrum pomocy rodzinie pracownik\u00f3w plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych w tym r\u00f3wnie\u017c plac\u00f3wek typu rodzinnego, pedagog\u00f3w, psycholog\u00f3w, os\u00f3b prowadz\u0105cych terapi\u0119, opiekun\u00f3w dzieci\u0119cych, pracownik\u00f3w socjalnych w plac\u00f3wce, rodzin zast\u0119pczych oraz os\u00f3b prowadz\u0105cych rodzinne domy dziecka. W projekcie udzia\u0142 wezm\u0105 r\u00f3wnie\u017c pracownicy regionalnych plac\u00f3wek opieku\u0144czo-terapeutycznych, interwencyjnych o\u015brodk\u00f3w preadopcyjnych oraz o\u015brodk\u00f3w adopcyjnych, pracownicy wojewody realizuj\u0105cy zadania z zakresu wspierania rodziny i systemu pieczy zast\u0119pczej oraz pracownicy innych s\u0142u\u017cb pracuj\u0105cych z dzie\u0107mi i rodzinami biologicznymi, osobami sprawuj\u0105cymi piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 i rodzinami adopcyjnymi. Projekt jest realizowany w makroregionie wschodnim.W projekcie zostanie zapewnione dodatkowe wsparcie uczestnik\u00f3w szkole\u0144, zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami i wytycznymi. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi wzrost kompetencji pracownik\u00f3w systemu wsparcia rodziny i pieczy zast\u0119pczej.", "BENEFICJENT": "LUBELSKI PARK NAUKOWO TECHNOLOGICZNY S.A.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kadr systemu rodziny i pieczy zast\u0119pczej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "668896.87", "WARTOSC": "786937.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Uzyskanie kwalifikacji w zawodzie kierowcy przewozu rzeczy przez co najmniej 36 os\u00f3b z grupy 3 kobiet i 57 m\u0119\u017cczyzn osi\u0105gni\u0119te w okresie 01.09.2019 \u2013 31.08.2020 r.dzi\u0119ki udzia\u0142owi w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia oferowanych w projekcie. Grup\u0119 docelow\u0105(3 kobiety i 57 m\u0119\u017cczyzn)stanowi\u0105 osoby doros\u0142e w wieku 18 lat i wi\u0119cej zainteresowane z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kompetencji lub kwalifikacji zawodowych. Wsparcie kierowane jest do os\u00f3b niezale\u017cnie od ich sytuacji spo\u0142eczno-zawodowej (zar\u00f3wno do os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, jak r\u00f3wnie\u017c pracuj\u0105cych). G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia-min.36 uczestnik\u00f3w projektu. Zadania: Szkolenie - Kierowca przewozu rzeczy.", "BENEFICJENT": "PIOTR MATYSIAK \"EL - TRANS\"", "TYTUL": "Wykwalifikowani!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "668307.19", "WARTOSC": "786243.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest podnies. kwalif. i/lub kompet. zawod. 180 os\u00f3b(67K+113M) z czego 20% stanowi\u0105 ON.)w wieku 18 lat i wi\u0119cej,ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszk. w rozum.przepis\u00f3w KC na obsz. woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego, kt. z w\u0142asnej inicj. chc\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w kursach umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych, organizow. w okresie od 08.2020 do 01.2022 r. co przyczyni si\u0119 do poprawy ich sytuacji i konkurencyjno\u015bci na rynku pracy. W proj.udzia\u0142 wezm\u0105 os spe\u0142niaj\u0105ce kryt. Gr doc konkursu RPSW.08.05.03-IZ.00-26-280/19.:min. 20% uczest. to ON G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: 15 szkole\u0144: - Specjalista ds. kadr i p\u0142ac (3 edycje) - Kurs kat.C z kwalifikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105 (3 edycje) - Magazynier -Operator w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych (3 edycje) - Kurs masa\u017cu klasycznego + prawo jazdy kat B (3 edycje) - Instalator systemu fotowoltaicznych z uprawnieniami elektrycznymi do 1kv (3 edycje) Okres realizacji projektu:08.2020 r.- 01.2022 r. Obszar realizacji: wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie, biura projektu b\u0119d\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 w Ko\u0144skich, Kielcach i Starachowicach. Dofinansow: 689 686,75 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 103 057,00 z\u0142, k.kwalifik. 792 743,75 z\u0142", "BENEFICJENT": "KRAJOWE STOWARZYSZENIE WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Kwalifikacje to podstawa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.53}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3537207.15", "WARTOSC": "4196971.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem nadrz\u0119dnym projektu jest aktywizacja przedsi\u0119biorc\u00f3w w obszarze technologii asystuj\u0105cych i kompensacyjnych oraz uniwersalnego projektowania i tym samym przyczyni\u0107 si\u0119 do wzrostu liczby przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re lepiej zrozumiej\u0105 sposoby tworzenia rozwi\u0105za\u0144 przestrzennych, obiektowych, produktowych, procesowych. Projekt zostanie zrealizowany w 24 miesi\u0105ce (kryterium premiuj\u0105ce nr 2)Wska\u017anikiem produktu jest 420 pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem szkoleniowym i doradczym w zakresie wdra\u017cania i rozwoju technologii kompensacyjnych i asystuj\u0105cych.Wska\u017anikiem rezultatu jest 378 pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy podnios\u0105 kompetencje w zakresie wdra\u017cania i rozwoju technologii kompensacyjnych i asystuj\u0105cych.Wsparcie udzielone w ramach projektu wynika ze wst\u0119pnie przeprowadzonej j analizy rynku pod k\u0105tem potrzeb grupy docelowej. Analiza rynku obj\u0119\u0142a przedsi\u0119biorstwa zgodne z kryterium dost\u0119pu nr 6.W projekcie planuje si\u0119 zorganizowanie 70 grup szk. po 6 os\u00f3b i \u0142\u0105czn\u0105 ilo\u015b\u0107 1680 godzin szkoleniowych (24 na uczes). w systemie zaj\u0119\u0107 stacjonarnych oraz online (dopuszczamy tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 je\u015bli b\u0119dzie wynika\u0107 z potrzeb danego podmiotu lub warunk\u00f3w zewn\u0119trznych zwi\u0105zanych z rozwojem sytuacji pandemicznej Covid-19).Zaj\u0119cia b\u0119d\u0105 prowadzone w formie zaj\u0119\u0107 teoretycznych oraz praktycznych (zaj\u0119\u0107 symulowanych), dostosowanych do potrzeb uczestnik\u00f3w projektu. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w otrzyma materia\u0142y szkoleniowe. Po zako\u0144czeniu cyklu szkoleniowego zostanie przeprowadzony w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w test wiedzy, na podstawie kt\u00f3rego uczestnikom zostan\u0105 wydane Za\u015bwiadczenia o uko\u0144czeniu szkolenia.Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mie\u0107 okazj\u0119 do pracy z doradc\u0105-specjalist\u0105, lub doradcami w zale\u017cno\u015bci od specjalistycznego zagadnienia. Praca b\u0119dzie skupiona na indywidualnym zapotrzebowaniu danego przedsi\u0119biorstwa, ma polega\u0107 na praktycznym testowaniu i analizowaniu mo\u017cliwo\u015bci wdro\u017ce\u0144 planowanych przez przedsi\u0119biorc\u0119 rozwi\u0105za\u0144.", "BENEFICJENT": "UTILITIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dost\u0119pny przedsi\u0119biorca - szkolenia i doradztwo w zakresie technologii asystuj\u0105cych, kompensacyjnych i projektowania uniwersalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.52}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "649430.60", "WARTOSC": "764036.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Grupa docelowa:60 os\u00f3b fizycznych(36kobiet,24m\u0119\u017cczyzn),powy\u017cej 18 roku \u017cycia,biernych zawodowo,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z ni\u017cej wymienionych grup: a).osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej, b).osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105-minimum 5%Uczestnik\u00f3w-to jest minimum 3 osoby; c).osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa (PO P\u017b) 2014-2020. -w\u015br\u00f3d wy\u017cej wymienionych osoby z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 maksymalnie 10%Uczestnik\u00f3w-to jest 6 os\u00f3b; zamieszkuj\u0105ce, ucz\u0105ce si\u0119 lub pracuj\u0105ce(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. Cel:Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej 60 os\u00f3b fizycznych powy\u017cej 18 roku \u017cycia(36Kobiet,24M\u0119\u017cczyn)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,biernych zawodowo, zamieszkuj\u0105cych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 w wojew\u00f3dztwe \u015bwi\u0119tokrzyskim(w rozum. KC)poprzez realizacj\u0119 wsparcia(zad.:diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142u spo\u0142ecznego UP,poradnictwo zaw.,po\u015brednictwo pracy,poradnictwo psychologiczne,warsztaty motywacji i umiej\u0119tno\u015bci psychospo\u0142ecznych,szkolenia zawodowe i sta\u017ce zawodowe)w okresie od 07.2018r.do 03.2019r.prowadz\u0105cego do zatrudnienia minimum 18 os\u00f3b oraz zdobycia kwalifikacji przez minimum 48 os\u00f3b. Wk\u0142ad w\u0142asny: 38201,80 z\u0142 Dofinansowanie: 725834,20 z\u0142 Okres realizacji 07.2018r.-03.2019r. Obszar realizacji:wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Efektywnie i aktywnie w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "645799.04", "WARTOSC": "759763.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Wzrost dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowotnych dla minimum 40 os\u00f3b (8K/32M) uzale\u017cnionych od alkoholu i/lub \u015brodk\u00f3w psychoaktywnych poprzez obj\u0119cie tych os\u00f3b specjalistyczn\u0105 terapi\u0105 oraz stworzenie 10 nowych miejsc terapeutycznych w budynku Wnioskodawcy znajduj\u0105cym si\u0119 w miejscowo\u015bci Po\u0142aniec w okresie realizacji projektu. grupy docelowe: Cztery grupy dziesi\u0119cioosobowe zagro\u017cone ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142ecznym po 18 roku \u017cycia uzale\u017cnione od alkoholu i /lub substancji psychoaktywnych, zamieszkuj\u0105ce na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego g\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: Adaptacja i wyposa\u017cenie pomieszcze\u0144 w budynku hostelu wraz z dostosowaniem do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i funkcjonowanie uczestnik\u00f3w projektu w hostelu oraz realizacja zaj\u0119\u0107 wsparcia terapeutyczno - psychologicznego kwota dofinansowania oraz wk\u0142ad w\u0142asny: kwota dofinansowania - 762 881,08 z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny - 85 830,48 z\u0142 okres oraz obszar realizacji projektu: od 01.07.2019 do 31.08.2021 r., woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie", "BENEFICJENT": "KLASZTOR PODWY\u017bSZENIA KRZY\u017bA \u015aWI\u0118TEGO ZAKONU BRACI MNIEJSZYCH KONWENTUALNYCH (FRANCISZKAN\u00d3W)", "TYTUL": "Readaptacja os\u00f3b uzale\u017cnionych do spo\u0142ecze\u0144stwa", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.51}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "584797.85", "WARTOSC": "693875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt ma na celu podniesienie - do ko\u0144ca III 2017 - aktywno\u015bci zawodowej i zdolno\u015bci do zatrudnienia 40 os\u00f3b biernych zawodowo (w tym 24 kobiet i 16 m\u0119\u017cczyzn oraz 10 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych), kt\u00f3re nie maj\u0105 zatrudnienia ani nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, w wieku 15 - 29 lata, opuszczaj\u0105cych piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105 lub b\u0119d\u0105cych absolwentami m\u0142odzie\u017cowych o\u015brodk\u00f3w wychowawczych, socjoterapii, specjalnych o\u015brodk\u00f3w wychowawczych i szkolno-wychowawczych, zamieszkuj\u0105cych wg KC teren woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 kompleksowej \u015bcie\u017cki dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cej: ? indywidualne poradnictwo zawodowe, ? szkolenia podnosz\u0105ce kwalifikacje niezb\u0119dne na rynku pracy w obszarze ICT, ? szkolenia zawodowe w zawodach poszukiwanych na \u0142\u00f3dzkim rynku pracy i dostosowane do mo\u017cliwo\u015bci uczestnik\u00f3w projektu, ? trzy miesi\u0119czne sta\u017ce zawodowe, ? po\u015brednictwo pracy. W wyniku realizacji projektu minimum 18 os\u00f3b (w tym 4 osoby niepe\u0142nosprawne) podejm\u0105 zatrudnienie.", "BENEFICJENT": "GDELA KRYSTYNA AKUSTICA.MED", "TYTUL": "Aktywny krok w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-16", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2579229.26", "WARTOSC": "3060309.99", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Do ko\u0144ca 07.2019 r. 300 (225 K, 72M) obj\u0119tych wsparciem pracownik\u00f3w systemu wspomagania pracy szko\u0142y oraz trener\u00f3w, zaktualizuje/poszerzy wiedz\u0119 oraz praktyczne umiej\u0119tno\u015bci w zakresie kompleksowego wspomagania pracy szko\u0142y/plac\u00f3wki w zakresie kszta\u0142towania kompetencji kluczowych uczni\u00f3w w procesie edukacjiGRUPA DOCELOWA: 300 (225 K, 75M) pracownik\u00f3w systemu wspomagania pracy szko\u0142y oraz trener\u00f3w zamieszkuj\u0105cych/ pracuj\u0105cych na terenie woj. lubelskiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego, podkarpackiego. Tj. wy\u0142\u0105cznie:- pracownicy publicznych i niepublicznych plac\u00f3wek doskonalenia nauczycieli (PDN)- pracownicy publicznych i niepublicznych poradni psychologiczno-pedagogicznych (PPP)- pracownicy bibliotek pedagogicznych (BP)- doradcy metodyczni- indywidualni specjali\u015bci i trenerzy (osoby \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi szkoleniowe i doradcze w obszarze o\u015bwiaty, kt\u00f3re maj\u0105 potwierdzon\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119, z co najmniej jedn\u0105 z ww instytucji systemu wspomagania (BP, PDN, PPP)b\u0105d\u017a deklaruj\u0105 nawi\u0105zanie takiej wsp\u00f3\u0142pracy.WSKA\u0179NIKI:Liczba pracownik\u00f3w systemu wspomagania pracy szko\u0142y oraz trener\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie okre\u015blonym w programie -300Liczba opracowanych scenariuszy i materia\u0142\u00f3w szkoleniowych do zaj\u0119\u0107 stacjonarnych dotycz\u0105cych wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakresie wybranych kompetencji kluczowych uczni\u00f3w -16Liczba opracowanych scenariuszy i materia\u0142\u00f3w szkoleniowych do zaj\u0119\u0107 e-learningowych dotycz\u0105cych wspomagania szk\u00f3\u0142 w zakresie wybranych kompetencji kluczowych uczni\u00f3w- 16Liczba szk\u00f3\u0142 korzystaj\u0105cych z kompleksowego modelu wspomagania pracy szko\u0142y dzi\u0119ki wsparciu z EFS. - 300Liczba pracownik\u00f3w systemu wspomagania oraz trener\u00f3w, kt\u00f3rzy zaktualizowali/poszerzyli wiedz\u0119 w zakresie kompleksowego wspomagania pracy szko\u0142y/plac\u00f3wki/przedszkola w zakresiei kszta\u0142towania kompetencji kluczowych w procesie edukacji - 294ZADANIA:1. Szkolenia2. Doradztwo", "BENEFICJENT": "MDDP SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA AKADEMIA BIZNESU SP.K.", "TYTUL": "Akademia wspomagania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "584932.50", "WARTOSC": "688162.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest zapewnienie w okresie 9.2020-3.2022 mo\u017cliwo\u015bci powrotu do aktywno\u015bci zawodowej dla grupy 30 kobiet, zamieszkuj\u0105cych na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego i sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3. B\u0119dzie realizowany poprzez zatrudnienie 1 dziennego opiekuna i dzia\u0142alno\u015b\u0107 Klubu dzieci\u0119cego, kt\u00f3rzy zapewni\u0105 opiek\u0119 dla grupy 30 dzieci w wieku do lat 3. Dzia\u0142ania: refundacja koszt\u00f3w ponoszonych przez rodzic\u00f3w w zwi\u0105zku ze sprawowan\u0105 opiek\u0105 nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Warto\u015b\u0107 projektu 688.162,50 z\u0142, w tym 15% wk\u0142adu w\u0142asnego, pochodz\u0105cego od wp\u0142at od adresat\u00f3w wsparcia i programu Maluch+. Dofinansowanie: 584.932,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 103.230,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INTEGRACJA I ROZW\u00d3J", "TYTUL": "Kielce - miasto aktywnych rodzic\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "586902.39", "WARTOSC": "690473.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Nabycie kwalifikacji w zakresie TIK lub j\u0119zyk\u00f3w obcych w\u015br\u00f3d min. 85% spo\u015br\u00f3d 284 os\u00f3b (min. 185 kobiet) w wieku od 25 r.\u017c., w tym wy\u0142\u0105cznie nale\u017c\u0105cych do 1 z grup: os. w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach (min. 142 os.) i/lub os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min. 142 os.), a w\u015br\u00f3d nich min 20%, tj. 57 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego [W\u015a] z w\u0142asnej inicjatywy zainteres. nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kompetencji cyfrowych lub j\u0119zykowych w wyniku udzia\u0142u w certyfikowanych szkol. prowadz\u0105cych do uzyskania kwalifikacji w okresie 07.2020- 12.2021r. GRUPA DOCELOWA: 284 os. doros\u0142e (min. 185K) pow. 25 r.\u017c. , kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompet. w zakresie TIK / j.ang., z w\u0142asnej inicjatywy zainteres. nabyciem, uzupe\u0142n. lub podwy\u017csz. kwalifikacji w tym zakresie nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do min. 1 z grup: - osoby 50+ (min. 142 os. [93K/49M]), - osoby o niskich kwalifik.(min. 142 os.[92K/50M]). 100% GD to osoby, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 wg KC na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Min. 20% GD, tj. 57 os. [36K/21M] to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [OzN]. Proj. zak\u0142ada szkolenia z j. angielskiego zako\u0144czone egzaminami TGLS (lub r\u00f3wnowa\u017cnymi) dla 144 os. i w zakresie ICT zako\u0144czone egzaminami ECCC (lub r\u00f3wnowa\u017cnymi) dla 140 os. W wyniku proj. min. 85% UP zdob\u0119dzie kwalifikacje. Warto\u015b\u0107 proj.: 690 473,40 z\u0142, Wk\u0142ad w\u0142asny: 69 047,34 z\u0142.", "BENEFICJENT": "HN PARTNERS KAMIL HA\u0141ACZKIEWICZ ADRIAN NOWAK SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.46}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "574387.50", "WARTOSC": "675750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt \"Rozwijamy modelowe kompetencje zawodowe\" b\u0119dzie realizowany w okresie 01.02.2017-31.07.2018 na terenie ZSE w Kielcach (Technikum nr 5). Obejmie 130 UP w tym 120 uczni\u00f3w (92K/28M) i 10 (8K/2M) nauczycieli z terenu woj. \u015awi\u0119tokrzyskiego. Dzia\u0142ania przyczyni\u0105 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu - podniesienia jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci oferty kszta\u0142cenia zawodowego ZSE. Nast\u0105pi to poprzez: zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci adaptacyjnych do przysz\u0142ego zatrudnienia, odbycie sta\u017cy zawodowych (MIN 30% 40UP (30K/10M) i kurs\u00f3w zawodowych, dzia\u0142ania dotycz\u0105ce nabycia kompetencji kluczowych i kompetencji zawodowych, dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce i kszta\u0142tuj\u0105ce profil uczni\u00f3w - doradztwo psychologiczno-pedagogiczne, KPP oraz doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli zawodu, a tak\u017ce poprzez doposa\u017cenie szko\u0142y w nowoczesne, praktyczne narz\u0119dzia nauki zawodu w ramach 5, 6, 7, 8 typu operacji. Projekt zak\u0142ada osi\u0105gniecie wska\u017anik\u00f3w adekwatnych do wybranych typ\u00f3w operacji 1.Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS-1; Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-10. Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy-40; Liczba nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego oraz instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem w programie-10; Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego doposa\u017conych w programie w sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142cenia zawodowego-1; Liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych-120. Kwota dofinansowania- 641 577,50 z\u0142, Wk\u0142ad w\u0142asny-55 860,00 z\u0142. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu 697437,50 z\u0142. Projekt jest zgodny z prawodawstwem krajowym w tym polityka zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju poprzez racjonalne gospodarowanie zasobami, podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci ekologicznej.", "BENEFICJENT": "\"HOSTEL ORANGE\" SP\u00d3\u0141KA CYWILNA AGNIESZKA KUKIZ-SZCZUCI\u0143SKA, ADAM SZCZUCI\u0143SKI", "TYTUL": "Rozwijamy modelowe kompetencje zawodowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "553679.38", "WARTOSC": "651387.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem P jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142., zwi\u0119kszenie kwalifikacji zawod. oraz podniesienie zdolno\u015bci do zatrud. os\u00f3b ucz\u0105cych si\u0119 w szko\u0142. policealnych dla m\u0142odzie\u017cy CKA. UP b\u0119dzie151(134K,17M) os\u00f3b,kt\u00f3rzy mieszkaj\u0105,ucz\u0105 si\u0119 lub pracuj\u0105 na terenie woj. \u015bwi\u0119t.i kszta\u0142c\u0105 si\u0119 w systemie dziennym w r\u00f3\u017cnych zawodach:tech.dentystyczny(5 sem),higienistka stomatol.(4sem),asystentka stomatol.(2sem),tech masa\u017cysta(4 sem),tech elektroradiolog(5sem),terapeuta zaj\u0119ciowy(4 sem),technik us\u0142ug kosmet.(4sem).Przewidziane dla nich r\u00f3\u017cne formy wsparcia to:kursy/szkol.zaw.sta\u017ce, doradz. zawod. indywidualne i grupowe oraz opracowanie progr. obejmuj\u0105cego dzia\u0142ania zwi\u0119kszenia udzia\u0142u pracod./przedsi\u0119b. przy organizacji i realizacji kszta\u0142. praktycznego.Termin realizacji P od 01.10.2018-29.02.2020.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu: liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142. zawod. wykorzyst. doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS\u20132,liczba uczni\u00f3w,kt\u00f3rzy uczestniczyli w zaw. kursach/szkol.-151,liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142. zaw.uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach/praktykach u pracod.\u201365(59K,6M)co stanowi 43,3%og\u00f3\u0142u UP,150 h sta\u017cu na jednego uczes.8 kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawo.: kurs uzupe\u0142nienia termoplastyczne(3edx8os\u00f3b)tech.denty.kurs\u2013taping rehabilitacyjny(1edx8os\u00f3b)tech. masa\u017cysta, kurs ochrona radiologiczna pacjenta(2edx11os,1edx12os)tech.elektroradiolog, szkolenie -czynna asysta przy zabiegach implantologicznych(1edx8os,1edx7os)asyst.stomatol, kurs-arteterapia(1edx12os)terapeuta zaj\u0119ciowy,kurs Icon infiltracja p\u0142ynn\u0105 \u017cywic\u0105(4edx10os)higienistka stomatol,szkolenie-stylizacja rz\u0119s met.1:1oraz met.obj\u0119to\u015bciowymi(2ed-18os)oraz profesjonalny kurs stylizacji paznokci(2ed-18os)tech.us\u0142ug kosmet.Doradz. indywidu-3h/os(3hx151os\u00f3b=453h),doradz.grupowe-90h(14grupx10os+1grx11osx6h). Kwota dofinansowania P wynosi 615 987,50(s\u0142ownie:sze\u015b\u0107set pi\u0119tna\u015bcie tysi\u0119cy dziewi\u0119\u0107set osiemdziesi\u0105t siedem z\u0142otych pi\u0119\u0107dziesi\u0105t groszy);wk\u0142ad w\u0142asny 35 400 z\u0142 co stanowi 5,43 %warto\u015bci P.", "BENEFICJENT": "CENTRUM KSZTA\u0141CENIA AWANS ALDONA MISZCZYK", "TYTUL": "Nauka-praktyka-awans", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3911095.40", "WARTOSC": "4640597.30", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CELCel projektu, zgodnie z metodyk\u0105 SMART, zosta\u0142 okre\u015blony jako: Podniesienie kompetencji w zakresie doradztwa edukacyjno-zawodowego przez3877 os\u00f3b (min. 80% kobiet) w tym: 945 os. z woj. lubelskiego, 1396 z woj. ma\u0142opolskiego, 982 os. z woj. podkarpackiego i 554 z woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego - kadry dydaktycznej z obszaru IV makroregionu do ko\u0144ca II.2021 r. poprzez udzia\u0142 w dzia\u0142aniach z zakresu doradztwaedukacyjno-zawodowego.GRUPA DOCELOWAUP to 3877 osoby doros\u0142e, zatrudnione w szko\u0142ach podstawowych, liceach og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych, technikach, bran\u017cowych szko\u0142ach I stopnia z obszaru IV makroregionu (zdefiniowanego w regulaminie konkursu), tj. z obszaru wojew\u00f3dztw (makroregion IV zgodnie z KD nr 3):lubelskie 945 UP (minimalna warto\u015b\u0107 zgodnie z KD nr 3 859 os.) -63 grup (\u015brednio po 15UP)ma\u0142opolskie 1396 UP (minimalna warto\u015b\u0107 zgodnie z KD nr 3 1269 os) -93 grup (\u015brednio po 15UP)podkarpackie 982 UP (minimalna warto\u015b\u0107 zgodnie z KD nr 3 892 os.) -66 grup (\u015brednio po 15UP)\u015bwi\u0119tokrzyskie 554 UP (minimalna warto\u015b\u0107 zgodnie z KD nr 3 503 os.) -37 grup (\u015brednio po 15UP)ZADANIAPrzygotowanie kadry os\u00f3b realizuj\u0105cych zadania z zakresu doradztwa edukacyjno - zawodowego w szko\u0142ach i plac\u00f3wkach systemu o\u015bwiaty do stosowania nowych rozwi\u0105za\u0144 organizacyjno-prawnych w pracy z uczniami i doros\u0142ymi, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem rozwi\u0105za\u0144 zintegrowanego systemu kwalifikacjiREZULTAT3877 UP podniesie i dostosuje do obecnego stanu prawnego zwoje kompetencje w zakresie doradztwa edukacyjno-zawodowego.", "BENEFICJENT": "SYNTEA SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Rozwijanie kompetencji kadry dydaktycznej w zakresie doradztwa edukacyjno-zawodowego (makroregion IV)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2935445.59", "WARTOSC": "3482968.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt przewiduje wdro\u017cenie Og\u00f3lnopolskiego Programu Wczesnego Wykrywania Raka P\u0142uca za Pomoc\u0105 Niskodawkowej Tomografii Komputerowej. Celemprojektu jest poprawa wykrywalno\u015bci raka p\u0142uca na wczesnym etapie jego rozwoju poprzez obj\u0119cie badaniami skryningowymi w celu wczesnego wykrycia choroby u 2 300 os. (1606 M/694K) z konsumpcj\u0105 tytoniu r\u00f3wn\u0105 lub wy\u017csz\u0105 20 paczkolat i okresem abstynencji nied\u0142u\u017cszym ni\u017c 15 lat w wieku wwieku 55-74 latoraz przeszkoleniu 200 os\u00f3b z personelu medycznego do dnia31.12.2022 r. Wsparciem mog\u0105 by\u0107 te\u017c obj\u0119ci pacjenci ze wskazanej grupy w wieku 50-74 je\u015bli wyst\u0119puje u nich jeden z czynnik\u00f3w ryzyka. Projekt przewiduje dzia\u0142alno\u015b\u0107 informacyjno-edukacyjn\u0105, dzia\u0142alno\u015b\u0107 szkoleniow\u0105 oraz komponent medyczny obejmuj\u0105cy wizyty kwalifikacyjne, badania NDTK oraz wizyty wynikowe. Przyst\u0105pienie do badania przesiewowego NDTK jest r\u00f3wnoznaczne z ch\u0119ci\u0105 skorzystania z dost\u0119pnego poza programem poradnictwa antytytoniowego. Osoba spe\u0142niaj\u0105ca warunki w\u0142\u0105czenia do programu mo\u017ce by\u0107 jego uczestnikiem, je\u017celi ma \u015bwiadomo\u015b\u0107 ewentualnej konieczno\u015bci przeprowadzenia inwazyjnych procedur diagnostycznych i ewentualnego zabiegu chirurgicznego. Ka\u017cda osoba b\u0119d\u0105ca uczestnikiem programu ma mo\u017cliwo\u015b\u0107 rezygnacji z udzia\u0142u w nim na dowolnym etapie. Wsparcie w ramach projektu jest dost\u0119pne dla wszystkich os\u00f3b, kwalifikuj\u0105cych si\u0119 do programu na r\u00f3wnych zasadach w tym tak\u017ce dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Budynek \u015aCO jest wyposa\u017cony w windy, podjazdy, itp. Punkt informacji i rejestracja \u015aCO s\u0105 dostosowane do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zar\u00f3wno fizycznymi (m.in. wzrokowa, s\u0142uchowa, ruchowa) jak i intelektualnymi. Wnioskodawca prowadzi biuro projektu na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego umo\u017cliwiaj\u0105cy kontakt UP z kadr\u0105 zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 projektem. Projekt jest realizowany na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, ma\u0142opolskiego, podkarpackiego.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "Profilaktyka nowotwor\u00f3w p\u0142uc", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.43}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-10", "DATA_START": "2016-07-11", "DOFINANSOWANIE": "529781.00", "WARTOSC": "576538.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia 50 uczestnik\u00f3w (w tym 10 k, 40 m, 4 osoby niepe\u0142nosprawne) z gr.NEET w wieku 15-29 l. z woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego do 31 VI 2018 poprzez podniesienie ich kompetencji spo\u0142.w zakresie indywidualnych luk kompetencyjnych oraz wyposa\u017cenie w kwalifikacje zawod.niezb\u0119dne do zatrudnienia w zawodach zgodnych z predyspozycjami i potrzebami pracodawc\u00f3w w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskim. Osoby wykszta\u0142cone np. w zawodach spawaczy, fryzjerskich, kosmetycznych s\u0105 poszukiwane przez pracodawc\u00f3w z uwagi na ich przysz\u0142o\u015bciowy charakter zar\u00f3wno w wojew\u00f3dztwie,jak i w Polsce.Osi\u0105gni\u0119cie za\u0142o\u017conego celu wprost przek\u0142ada si\u0119 na realizacj\u0119 celu szczeg\u00f3\u0142owego POWER-dzi\u0119ki przygotowaniu psychologicznemu, uwzgl\u0119dniaj\u0105cemu potrzeby os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i pomocy doradcy zawodowego,uczestnicy zostan\u0105 przygotowani do kszta\u0142cenia i sta\u017cu zawodowego w zawodach zg.z ich predyspozycjami oraz potrzebami pracodawc\u00f3w z woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego,u kt\u00f3rych znajd\u0105 sta\u017c i p\u00f3\u017aniejsze zatrudnienie. Nast\u0119pnie podczas zaj\u0119\u0107 z coachem podnios\u0105 kompetencje spo\u0142. niezb\u0119dne do funkcjonowania w \u015brodowisku pracy, w zale\u017cno\u015bci od indywidualnie zdiagnozowanych luk kompetencyjnych.Zdob\u0119d\u0105 kwalifikacje w zawodach zg.z predyspozycjami i deficytowych, a nast\u0119pnie odb\u0119d\u0105 trzymiesi\u0119czny sta\u017c w tych zawodach.Zostan\u0105 skierowani na sta\u017ce do wyselekcjonowanych firm, zg. z zawartymi porozumieniami mi\u0119dzy tymi plac\u00f3wkami/firmami a Monarem.Uczestnicy zostan\u0105 zatem kompleksowo przygotowani do podj\u0119cia i utrzymania zatrudnienia, a tak\u017ce zdob\u0119d\u0105 propozycje zatrudnienia po sta\u017cu.Co najmniej 23 uczest.znajdzie zatrudnienie w terminie do 3 mcy od zako\u0144czenia udzia\u0142u w ostatnich zaj\u0119ciach w ramach projektu (Zad.4), w szczeg\u00f3lno\u015bci u swoich sta\u017codawc\u00f3w.Pozostali zostan\u0105 kompleksowo przygotowani do podj\u0119cia zatrudnienia w innych instytucjach /przedsi\u0119biorstwach. SM zapewni uczestnikom pomoc (tak\u017ce finansow\u0105)", "BENEFICJENT": "APRIL24 KATARZYNA WI\u0118CKOWSKA", "TYTUL": "Od uzale\u017cnienia do niezale\u017cno\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "528275.00", "WARTOSC": "621500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego, zwi\u0119kszenie kwalifikacji zawodowych i podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia m\u0142odzie\u017cy na lokalnym rynku pracy, ucz\u0105cej si\u0119 w szko\u0142ach okre\u015blonych jako szko\u0142y AWANS z Kielc, J\u0119drzejowa, Ko\u0144skich, Pi\u0144czowa i Skar\u017cyska-Kamiennego. Uczestnikami b\u0119dzie 151 (71K,80M) uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy kszta\u0142c\u0105 si\u0119 w klasach o r\u00f3\u017cnych kierunkach kszta\u0142cenia (24 kierunki). Projektem b\u0119dzie obj\u0119tych 12 szk\u00f3\u0142 z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w terminie od 01.10.2016-31.03.2018. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu: Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS \u2013 1, liczba doposa\u017conych pracowni \u2013 2, liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy uczestniczyli w zawodowych kursach kwalifikacyjnych \u2013 151, liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach/praktykach u pracodawcy \u2013 46(20K,26M),liczba os\u00f3b obj\u0119tych indywidualnym doradztwem edukacyjno-zawodowym-151, 6 kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawodowych: kurs obs\u0142ugi koparko-\u0142adowarki (2edycjex10os\u00f3b), kurs spawacza metod\u0105 MAG(2edx10os+1edx7os), kurs wiza\u017cysta/stylista(3 edycjex10 os\u00f3b),kurs organizatora imprez biznesowych z prawem jazdy kat. B(2edycjex10os\u00f3b+1edx14os), kurs kelner/barman(3 edycjex10os\u00f3b), kurs ksi\u0119gowo\u015bci w ma\u0142ej firmie(1edycjex10os\u00f3b). Kwota dofinansowania projektu wynosi 604 750,00 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny 33000 z\u0142, co stanowi 5,17% warto\u015bci projektu to jest kwoty 637 750,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE STOWARZYSZENIE NA RZECZ AKTYWIZACJI ZAWODOWEJ I POMOCY M\u0141ODZIE\u017bY", "TYTUL": "Kursy i sta\u017ce drog\u0105 do awansu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "538395.21", "WARTOSC": "633406.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym (CG) projektu jest zwi\u0119kszenie jako\u015bci i mo\u017cliwo\u015bci kszta\u0142cenia w Technikum (ZSPK i ZSPS). CG jest aktywizacja edukacyjna 80 (41K/39M) uczni\u00f3w, w tym 4 niepe\u0142nosprawnych zamieszkuj\u0105cych woj. \u015bw. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu: -80 uczni\u00f3w(U) zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie (uczestnictwo w kursach, sta\u017cach) -60U, nab\u0119dzie kompetencje/kwalifikacje (w tym z TIK) -w Technikum zostan\u0105 doposa\u017cone pracownie (stacja diagnostyczna-ZSPK i pracownia dla handlowc\u00f3w-ZSPS) G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: -zaj\u0119cia dla uczni\u00f3w, maj\u0105ce na celu nabycie kompetencji/kwalifikacji (w tym z TIK) -doposa\u017cenia plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty (2 pracownie) -nabycie umiej\u0119tno\u015bci sprzeda\u017cy w\u0142asnych kwalifikacji/kompetencji \u2013 udzia\u0142 w sta\u017cach zawodowych Kwota dofinansowania - 601710,13 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 5% koszt\u00f3w kwalifikowanych projektu= 31696,00 z\u0142 Okres realiz 01.08.2017-30.09.2018 (14 m-cy) Obszar realiz projektu - woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie", "BENEFICJENT": "KRAJOWE STOWARZYSZENIE WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Nowa Jako\u015b\u0107 Kszta\u0142cenia Efektem Zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1910455.26", "WARTOSC": "2257427.10", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada zwi\u0119kszenie wykorzystania mo\u017cliwo\u015bci cyfrowych w szczeg\u00f3 w zakresie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug publ przez min 3.700 mieszka\u0144c\u00f3w woj. ma\u0142opolskiego i \u015bwi\u0119tokrzyskiego w wieku 25+. Proj realiz b\u0119dzie w formie grant\u00f3w w wysoko\u015bci 15 \u2013 150 tys z\u0142. udzielanych jst na poziomie gmin z obu w/w wojew\u00f3dztw, kt\u00f3re z\u0142o\u017c\u0105 wniosek na opracowanej przez Wnioskodawc\u0119 platformie internetowej. W wyniku przeprowadzonego naboru Komisja Przyznaj\u0105ca Granty wy\u0142oni min 14 grantobiorc\u00f3w, kt\u00f3rzy przez okres max 12 miesi\u0119cy b\u0119d\u0105 realizowa\u0107 mikroprojekty dot. przeprowadzenia szkole\u0144 komputerowych, wed\u0142ug opracowanych scenariuszy, dla zrekrutowanych mieszka\u0144c\u00f3w wy\u0142onionej gminy. Przewiduje si\u0119, \u017ce w wyniku przeprowadzonych szkole\u0144 ponad 90% uczestnik\u00f3w nab\u0119dzie lub zwi\u0119kszy swoje umiej\u0119tno\u015bci w zakresie korzystania z komputera, w tym z us\u0142ug e-administracji. Po zako\u0144czeniu realiz grant\u00f3w, zakupiony sprz\u0119t komputerowy zostanie przekazany przez grantobiorc\u00f3w na cele edukacyjne. Warto\u015b\u0107 projektu \u2013 z\u0142,", "BENEFICJENT": "COLLEGIUM PROGRESSUS", "TYTUL": "DOST\u0118PNY WIRTU@LNY \u015aWIAT - SZKOLENIA KOMPUTEROWE DLA MIESZKA\u0143C\u00d3W WOJEW\u00d3DZTWA MA\u0141OPOLSKIEGO I \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "524768.75", "WARTOSC": "617375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: wsparcie profilaktyki zdrowotnej i przeciwdzia\u0142anie zbyt wczesnemu opuszczaniu rynku pracy przez 120 os\u00f3b, w tym 89 Kobiet i 31 M\u0119\u017cczyzn - pracownik\u00f3w ZDZ Kielce w wieku aktywno\u015bci zawodowej, poprzez wdro\u017cenie programu zdrowotnego ukierunkowanego na eliminowanie czynnik\u00f3w ryzyka w pracy, w tym z zakresu ergonomii pracy, w okresie od IX 202 r. do II 2022r. Grupa Docelowa: 120 os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej, w tym 89K i 31M, pracownik\u00f3w ZDZ Kielce z obszaru wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA:1)pakiet \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych, wykraczaj\u0105cy poza zakres bada\u0144 profilaktycznych, 2)edukacja zbiorowa dla pracownik\u00f3w w zakresie profilaktyki chor\u00f3b cywilizacyjnych, 3)dzia\u0142ania na rzecz walki ze stresem, 4)dzia\u0142ania na rzecz ochrony narz\u0105du ruchu pracownik\u00f3w, 4)doposa\u017cenie stanowisk pracy (zakup foteli ergonomicznych i du\u017cych monitor\u00f3w), 5)wzmacnianie kompetencji spo\u0142ecznych \u2013 warsztaty. KWOTA DOFINANSOWANIA I WK\u0141AD W\u0141ASNY:552.855,00PLN i 64.520,00PLN tj.10,45%wydatk\u00f3w kwalifikowalnych. OKRES REALIZACJI: 01.09.2020-28.02.2022. OBSZAR REALIZACJI: wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KIELCACH", "TYTUL": "PROGRAM PROZDROWOTNY DLA PRACOWNIK\u00d3W ZDZ KIELCE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "526043.75", "WARTOSC": "618875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie 180 (107K, 73M) uczni\u00f3w z 3 szk\u00f3\u0142 z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego prowadz\u0105cych kszta\u0142cenie zawodowe (ZSP nr 3 w Ko\u0144skich, ZSP nr 2 we W\u0142oszczowie, ZSE im. J.Paw\u0142a II w Staszowie) ukierunkowane na podniesienie jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w kontek\u015bcie przysz\u0142ego zatrudnienia uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 zawodowych poprzez realizacj\u0119 zada\u0144. 180 uczni\u00f3w (107K, 73M) zdob\u0119dzie i rozwinie kompetencje cyfrowe, zastosuje i pog\u0142\u0119bi wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci zawodowe w rzeczywistych warunkach pracy podczas sta\u017cu u pracodawcy, nab\u0119dzie kompetencje kluczowe w zakresie matematyki, pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim, spo\u0142eczno-przedsi\u0119biorczym poprzez udzia\u0142 w dodatkowych Kursach Kompetencji Cyfrowych, kursach Kompetencji Kluczowych (matematyka, j. ang.) i Warsztatach Kompetencji Kluczowych - Spo\u0142eczno-Przedsi\u0119biorczych. Wska\u017aniki: Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS - 3 Liczba uczni\u00f3w uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach - 180 Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami w zakresie kompetencji cyfrowych - 180 Liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe -180 Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego doposa\u017conych w programie w sprz\u0119t i mat. dydaktyczne - 3 Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 0 Liczba proj, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 - 0 Kwota dofinansowania: 587 925,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny 5%: 30 950,00 z\u0142 Okres realizacji: IX 2017 \u2013 VIII 2019 Obszar realizacji: wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A EKONOMII, PRAWA I NAUK MEDYCZNYCH IM. PROF. EDWARDA LIPI\u0143SKIEGO W KIELCACH", "TYTUL": "Sta\u017c - dobry start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1692600.00", "WARTOSC": "2000000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt wpisuje si\u0119 w Dzia\u0142anie 3.1 POPC. Celem projektu jest nabycie kompetencji cyfrowych ipodniesienie ich poziomu przez 8064 os\u00f3b, w tym 1403 w wieku 65+, 6661 w wieku 44-64 lata i zwi\u0119kszenie stopnia wykorzystania narz\u0119dzi IT w ich \u017cyciu codziennym, co przyczyni si\u0119 dozmniejszenia skali wykluczenia cyfrowego na terenie 2 wojew\u00f3dztw. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 si\u0119 koncentrowa\u0107 g\u0142\u00f3wnie na: rekrutacji 80 Latarnik\u00f3w Polski Cyfrowej (edukatorzy prowadz\u0105cym szkolenia), podpisaniu 71 um\u00f3w z Latarnikami, rekrutacji 8064 uczestnik\u00f3w projektu, przeprowadzeniu kampanii inf.-promocyjnej projektu (portal, materia\u0142y), organizacji szkole\u0144 dla Latarnik\u00f3w, w tym formie e-learningu a tak\u017ce organizacji 8 spotka\u0144 regionalnych i 2 spotka\u0144 interesariuszy ma na celu prezentacje projektu, integracje i wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144.D\u0142ugofalowym efektem projektu, gwarantuj\u0105cym trwa\u0142o\u015b\u0107 jego rezultat\u00f3w jest skalowanie metody latarniczej oraz funkcjonowanie platformy internetowej z dost\u0119pnymi kursami e-learningowymi.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE MIASTA W INTERNECIE", "TYTUL": "Latarnicy w akcji: \u015bwi\u0119tokrzyskie i dolno\u015bl\u0105skie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "503812.00", "WARTOSC": "592720.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kwalifikacji/kompetencji 144 os\u00f3b doros\u0142ych (83K, 61M). Grupa docelowa: 144 osoby doros\u0142e, co najmniej 50% UP powy\u017cej 50 r. \u017c., co najmniej 20% ON. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: Indywidualna analiza potrzeb szkoleniowych UP, kursy z zakresu: Operatora maszyn CNC, Spawania metod\u0105 MAG (135), Kosmetyczki, w tym w Bran\u017cy Turystki Zdrowotnej, Recepcjonisty, w tym w Bran\u017cy Turystyki Zdrowotnej. Kwota dofinansowania projektu: 515 666,40 z\u0142. \u0141\u0105czny wk\u0142ad w\u0142asny w projekcie: 77 053,60 z\u0142. Okres realizacji projektu: od 01.12.2018r. do 31.12.2019r Obszar: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie", "BENEFICJENT": "CENTRUM ROZWOJU SPO\u0141ECZNO-EKONOMICZNEGO", "TYTUL": "INTELIGENTNE SPECJALIZACJE - NOWOCZESNE KWALIFIKACJE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "500869.00", "WARTOSC": "617245.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: zwi\u0119kszenie szans edukacyjnych i rozwojowych 20 dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (12dz/8ch) z Niepublicznego Przedszkola Specjalnego \"PROMYK\" w Ostrowcu \u015aw. w okresie od 09.2017 r. do 08.2018 r., zamieszka\u0142ych na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego Zadanie: 1.\u201d Zaj\u0119cia specjalistyczne dla dzieci\u201d 09.2017-08.2018 \u2013 w ramach zadania stworzony zostanie indywidualny program edukacyjno-terapeutyczny (IPET) dla ka\u017cdego dziecka, rozszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia specjalistyczne wyr\u00f3wnuj\u0105ce szanse edukacyjne i rozwojowe dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (Dodatkowe zaj\u0119cia w takim samym zakresie wcze\u015bniej nie by\u0142y finansowane ) Zadanie 2 \"Szkolenia dla kadry dydaktycznejj\" podniesienie kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli OWP do pracy nowoczesnymi metodami z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, jak r\u00f3wnie\u017c w zakresie kontaktu i wsp\u00f3\u0142pracy z rodzicami/opiekunami dzieci (np. umiej\u0119tno\u015bci radzenia sobie w sytuacjach trudnych). Zadanie 3 \"Zakup specjalistycznego sprz\u0119tu\" dostosowanie istniej\u0105cych miejsc wychowania przedszkolnego do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (zakup pomocy dydaktycznych i specjalistycznego sprz\u0119tu zgodnych z koncepcj\u0105 uniwersalnego planowania; modyfikacja przestrzeni wspieraj\u0105ca rozw\u00f3j psychoruchowy i poznawczy dzieci), Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 500 869,00 PLN", "BENEFICJENT": "SZKO\u0141A ZARZ\u0104DZANIA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Szansa dla dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.39}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2598168.67", "WARTOSC": "3082782.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel og\u00f3lny: wzrost liczby przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych dzia\u0142aniami s\u0142u\u017c\u0105cymi poprawie zarz\u0105dzania i rozwojowi kapita\u0142u ludzkiego, dzi\u0119kiwdro\u017ceniu rozwi\u0105za\u0144 w zakresie sukcesji w 144 FR z sektora MM\u015aP z M-regionu 3 obejmuj\u0105cego woj. ma\u0142opolskie, podkarpackie i \u015bwi\u0119tokrzyskie, poprzez doradztwo i szkolenia wobszarze sukcesji w terminie od 1.10.2018 do 30.06.2023 r.Proj. realizowany b\u0119dzie w partnerstwie: PMDG (firm\u0105 doradcz\u0105 spec. si\u0119 we wsparciu sukcesyjnym FR) iMZPLewiatan.Grupa docelowa (zgodnie z reg. konkursu i SZOOP): 160FR nale\u017c\u0105cych do MM\u015aP,oczekuj\u0105cych wsparcie wproc.sukcesjiG\u0142 zad: realizacja wsparcia DOR i SZ wobszarze sukcesji.Zad. w proj.:1.Aktywne dzia\u0142ania merytoryczno-rekrutacyjne2.Diagnoza potrzeb wsparcia - wst\u0119pne sesjeDOR3.Dzia\u0142ania DOR i SZK wynikaj\u0105ce z diagnozy potrzeb wsparcia prowadz\u0105ce do powstania strategii sukcesji4.Pomoc we wdro\u017ceniu zmian w FR5.Monitoring proc.wdro\u017cenia zmian zgodnie z:KD1 - PMDG dzia\u0142adla MM\u015aP (szczeg. na rzecz FR), Partnerzy maj\u0105odpow. do\u015bwiadczenieKD2 - Do realizacji proj. b\u0119d\u0105 zaang. eksperci posiadaj\u0105cy do\u015bw. z zakr. sukcesji w FRKD3 - Okr. realizacji proj. nie przekracza 5 lat (57<60m-cy)KD4 -Proj. zapewni udzielenie wsparcia na terenieM-regionu 3 KD5 -W proj. min 70% FR obj\u0119tych wsparciem b\u0119dzie z M-regionu 3KD6 - Warto\u015b\u0107 proj. <3 192 000 PLNKD7 - Z ka\u017cdego woj.z M-regionu 3 pochodzi\u0107 b\u0119dzie co najmniej 15% uczestnik\u00f3w proj.KD8 - PMDG i MZB nie wyst\u0119puj\u0105 wi\u0119cej ni\u017c2 razy we wnioskach o dof. (tylko raz w tym samym M-regionie)KD9 - PMDG zapewnia wk\u0142ad w\u0142asny w wys. co najmniej 10% wyd. kwal.KD10 - Proj. b\u0119dzie realizowa\u0142 dzia\u0142ania okre\u015blone w KD10KD11 -W sk\u0142ad personelu zarz. proj. wchodzi osoba z do\u015bwi. w realizacjikilku proj., w ramach kt\u00f3rych udzielana by\u0142a pomoc public./pom. de minimisKD12 -Przedst.PMDG b\u0119dzie uczestniczy\u0142 w Kom. Ster.Wska\u017aniki:rezultatu: liczba FR, kt\u00f3re wdro\u017cy\u0142y rozwi\u0105\u017c. w zakr. sukcesji w FR - 144produktu: liczba FR, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie - 160, l. godzin: DOR 10712, SZK 688, l. zrekrut FR 160", "BENEFICJENT": "PM DORADZTWO GOSPODARCZE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przez sukcesj\u0119 z Przewodnikiem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "477883.00", "WARTOSC": "562215.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania kampanii informacyjno \u2013 promocyjnej o szerokim zasi\u0119gu dot. Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020, wsp\u00f3\u0142pracy z mediami oraz zakup materia\u0142\u00f3w promocyjnych i informacyjnych dot. RPOW\u015a 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne RPOW\u015a 2014-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.38}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2014-08-16", "DOFINANSOWANIE": "7539470.58", "WARTOSC": "9169000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa sytuacji 666 os\u00f3b w wieku 15-17 lat z grupy NEET poprzez przywr\u00f3cenie ich do nauki lub szkolenia, b\u0105d\u017a uzyskanie kwalifikacji zawodowych. W ramach projektu zaplanowane zosta\u0142o zintegrowane wsparcie w postaci oddzia\u0142ywania wychowawczego po\u0142\u0105czonego z kszta\u0142ceniem og\u00f3lnym i zawodowym. M\u0142odzie\u017c bior\u0105ca udzia\u0142 w projekcie wyr\u00f3wna zaleg\u0142o\u015bci w kszta\u0142ceniu og\u00f3lnym lub uzyska kwalifikacje zawodowe. Zostanie jej stworzona mo\u017cliwo\u015b\u0107 zdobycia wiedzy w zakresie technik i metod poszukiwania pracy. Grup\u0105 docelow\u0105 jest pozostaj\u0105ca bez zatrudnienia, nieucz\u0105ca si\u0119 i nieszkol\u0105ca m\u0142odzie\u017c z terenu 10 wojew\u00f3dztw w kraju zakwalifikowanych do wsparcia w ramach Inicjatywy na rzecz zatrudnienia os\u00f3b m\u0142odych. Wsparciem b\u0119d\u0105 obejmowane osoby najbardziej potrzebuj\u0105ce profesjonalnej pomocy, znajduj\u0105ce si\u0119 z powodu uwarunkowa\u0144 rodzinnych i \u015brodowiskowych w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji. B\u0119d\u0105 to przede wszystkim osoby zaniedbuj\u0105ce obowi\u0105zek szkolny lub obowi\u0105zek nauki, kt\u00f3re ze wzgl\u0119d\u00f3w spo\u0142ecznych, czy edukacyjnych s\u0105 najbardziej zagro\u017cone wy\u0142\u0105czeniem z systemu edukacji i znalezieniem si\u0119 w grupie NEET. Wsparcie rozpocznie si\u0119 od indywidualnego doradztwa zawodowego i opracowania Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania. Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 15-16 lat koncentrowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na udzieleniu pomocy obejmuj\u0105cej zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z przedmiot\u00f3w szkolnych, kurs j\u0119zykowy i warsztaty komputerowe, kt\u00f3re pomog\u0105 uczestnikowi w uzupe\u0142nieniu wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci oraz zniwelowaniu r\u00f3\u017cnic w poziomie wiedzy pomi\u0119dzy nim, a uczniami w tym samym wieku. Wsparcie m\u0142odzie\u017cy w wieku 16-17 lat skoncentrowane zostanie na udzieleniu pomocy zawieraj\u0105cej elementy przygotowania do wej\u015bcia na rynek pracy, w tym elementy wsparcia mi\u0119kkiego (nauk\u0119 aktywnego poszukiwania pracy). Zdobycie kwalifikacji w danym zawodzie b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0142o poprzez udzia\u0142 w kwalifikacyjnych kursach zawodowych.", "BENEFICJENT": "KOMENDA G\u0141\u00d3WNA OCHOTNICZYCH HUFC\u00d3W PRACY", "TYTUL": "Pomys\u0142 na siebie - YEI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "427826.25", "WARTOSC": "503325.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel proj. jest zdobycie/ uzupe\u0142nienie, podniesienie kwalifik. zaw. istotnych na r. pracy przez 90os doros\u0142ych (70K+20M) w tym 20% (tj 18os) ON, w wieku 18lat i wi\u0119cej, zar\u00f3wno pracuj\u0105cych jak i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105/ zam. w rozum. KC obszar W\u015a i nie korzystaj\u0105 z tego samego typu wsparcia w innych proj. wsp\u00f3\u0142f. przez UE z EFS i s\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142. lub podwy\u017cszeniem kwalifik. zaw. poprzez udzia\u0142 w kursach w okresie realizacji projektu (01.07.2020-30.06.2021), co skutkowa\u0107 b\u0119dzie m.in popraw\u0105 ich sytuacji i konkurencyjno\u015bci na r.pracy. W proj. udzia\u0142 wezm\u0105 os spe\u0142niaj\u0105ce kryteria w.w. gr doc.(rekrutacja otwarta z zachowaniem zasady niedyskrymin. i r\u00f3wno\u015bci szans dost\u0119pu K,M i ON). G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu to liczba os.: *kt\u00f3re uzysk. kwalifik. w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia:72 *uczestnicz. w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w progr.:90 Rodzaj wsparcia: *kursy zawodowe-6 kurs\u00f3w stacjonarnych (4 rodzaje kurs\u00f3w) *egzaminy (formalna ocena i certyfikacja). Okres realiz. proj.: 01.07.2020-30.06.2021. Dofinansowanie proj: 437 892,75PLN Wk\u0142ad w\u0142asny w proj: 65 432,25 PLN", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje- nowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "426168.75", "WARTOSC": "501375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany do 70os. os\u00f3b doros\u0142ych (w wieku min.21 lat) zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podniesieniem kwalifikacji zaw. w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby starsze i o niskich kwalifikacjach, zam. na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego (zgodnie z KC). Wsparcie dopasowane do potrzeb rynku pracy woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3re odp. na deficyty pracownik\u00f3w w zaw. kierowca samochodu ci\u0119\u017carowego. W ramach projektu oferowane wsparcie to: +kurs prawa jazdy kat.C (samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy) dla 70os\u00f3b, +Kwalifikacja Wst\u0119pna przy\u015bpieszona na przew\u00f3z rzeczy (uprawnienia do wykonywania przewozu rzeczy) dla 70os\u00f3b. Pe\u0142ny cykl szkoleniowy sk\u0142ada si\u0119 na: 1) kurs prawa jazdy kat.C i Kwalifikacji Wst\u0119pnej na przew\u00f3z rzeczy (\u0142\u0105cznie 70UP, w tym min. 5K; 10UP/nab\u00f3r x 7nabor\u00f3w); A) w ramach prawa jazdy kat.C: +zaj\u0119cia teoretyczne: 20h/gr +zaj\u0119cia praktyczne: 30h/UP B) w ramach Kwal.Wst. na przew\u00f3z rzeczy: +zaj\u0119cia teoret.: 130h/gr +zaj\u0119cia prakt.: 10h/UP. Kursy zaw. ko\u0144cz\u0105 si\u0119 walidacj\u0105 i egzaminem w Wojew\u00f3dzkim O\u015brodku Ruchu Drogowego oraz wydaniem prawa jazdy z wpisem oraz przed Komisj\u0105 Egz. i wydaniem \u015awiadectwa Kwal.Zaw. Wymagana frekwencja na zaj\u0119ciach; praktyczne 100% i teoretyczne 100%. Projekt zako\u0144czy si\u0119 uzyskaniem kompletu uprawnie\u0144 w zaw. kierowca samochodu ci\u0119\u017carowego przez min.56UP do k.10.2021r. tj. na poziomie 80%.", "BENEFICJENT": "FALCO RAFA\u0141 G\u00d3RSKI", "TYTUL": "SZ\u00d3STY BIEG", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "426475.92", "WARTOSC": "501736.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zdobycie/ uzupe\u0142nienie, podniesienie kwalifikacji zawodowych istotnych na rynku pracy przez 90 os\u00f3b doros\u0142ych (55K+35M; w tym ON -je\u015bli si\u0119 pojawi\u0105) w wieku 18 lat i wi\u0119cej, w tym os\u00f3b: z niskimi kwalifikacjami (wykszta\u0142cenie maksymalnie ISCED 2 w\u0142\u0105cznie) i w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 lub posiadaj\u0105 najwi\u0119ksze potrzeby zwi\u0105zane z uzupe\u0142nieniem/ podwy\u017cszeniem kwalifikacji zawodowych (grupy te stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 \u0142\u0105cznie min 50% UP), zar\u00f3wno pracuj\u0105cych jak i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105/ zam. w rozum. KC obszar woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego i nie korzystaj\u0105 z tego samego typu wsparcia w innych proj. wsp\u00f3\u0142finansowanych przez UE z EFS i s\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kwalifikacji zaw. poprzez udzia\u0142 w kursach (ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 formaln\u0105 ocen\u0105 i certyfikacj\u0105) w okresie realizacji proj. (2020.06.01\u20132021.05.31), co skutkowa\u0107 b\u0119dzie m.in. popraw\u0105 ich sytuacji i konkurencyjno\u015bci na rynku pracy. W proj. udzia\u0142 wezm\u0105 os spe\u0142niaj\u0105ce kryteria ww. GD (rekrutacja otwarta z zachowaniem zasady niedyskryminacji i r\u00f3wno\u015bci szans dost\u0119pu K, M i ON). G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu: * Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia: 72 * Liczba os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie: 90 Rodzaj wsparcia: 1.kursy zawodowe (6 kurs\u00f3w stacjonarnych): * Transport i logistyka +prawo jazdy kat. C (15 os\u00f3b) * Opiekunka \u015brodowiskowa +prawo jazdy kat. B (30 os\u00f3b) * Masa\u017cysta +prawo jazdy kat. B (15 os\u00f3b) * Kosmetyczka +prawo jazdy kat. B (15 os\u00f3b) * W\u00f3zki wid\u0142owe (15 os\u00f3b). 2. egzaminy (formalna ocena i certyfikacja). Okres realizacji projektu: 2020.06.01\u20132021.05.31.", "BENEFICJENT": "POWIAT W\u0141OSZCZOWSKI//ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 NR 2 IM. HETMANA STEFANA CZARNIECKIEGO WE W\u0141OSZCZOWIE", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.34}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "417413.75", "WARTOSC": "491075.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem Projektu jest podniesienie jako\u015bci kszta\u0142cenia, zwi\u0119kszenie kwalifikacji zawodowych oraz podniesienie zdolno\u015bci do zatrudnienia os\u00f3b ucz\u0105cych si\u0119 w Szko\u0142ach Policealnych Centrum Kszta\u0142cenia AWANS. UP b\u0119dzie100(88K,12M) os\u00f3b,kt\u00f3rzy mieszkaj\u0105,ucz\u0105 si\u0119 lub pracuj\u0105 na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego i kszta\u0142c\u0105 si\u0119 w systemie dziennym w r\u00f3\u017cnych zawodach:technik dentystyczny(5 sem),higienistka stomatologiczna(4sem),asystentka stomatologiczna(2sem),technik masa\u017cysta(4 sem),tech.elektroradiolog(5sem),terapeuta zaj\u0119ciowy(4sem),technik farmaceutyczny(5sem),technik us\u0142ug kosmetycznych(4sem). Przewidziano dla nich r\u00f3\u017cne formy wsparcia tj:kursy/szkolenia zawodowe,sta\u017ce, doradztwo zawodowe;indywidualne i grupowe.Termin realizacji P od 01.01.2020-28.02.2021.G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu: liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS\u20131,liczba uczni\u00f3w,kt\u00f3rzy uczestniczyli w zawodowych kursach/szkol.-100, liczba uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawodowego uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach/praktykach u pracodawc\u00f3w\u201342(37K,5M)co stanowi 42%og\u00f3\u0142u UP,150 godzin sta\u017cu na jednego uczestnika, 8 kurs\u00f3w/szkole\u0144 zawodowych.: kurs CAD/CAM w pracowni protetycznej(1edx8os\u00f3b)technik dentystyczny, kurs\u2013taping rehabilitacyjny(1edx8os\u00f3b)tech.masa\u017cysta, kurs ochrona radiologiczna pacjenta(3edx10os)technik elektroradiolog, szkolenie \u2013czynna asysta przy zabiegach implantologicznych(1edx10os)asystentka stomatologiczna, kurs arteterapia(1edx8os)terapeuta zaj\u0119ciowy,kurs Icon infiltracja p\u0142ynn\u0105 \u017cywic\u0105(2edx10os)higienistka stomatologiczna, kurs komputerowego wspomagania pracy aptek (1edx8os)tech.farmaceutyczny; kurs makija\u017cu permanentnego ODED (1edx8os.)tech.us\u0142ug kosmetycznych.Doradztwo indywidualne-3h/os(3hx100os\u00f3b=300h),doradztwo grupowe-60h(10grupx10osx6h). Kwota dofinansowania P wynosi 464 075,00(s\u0142ownie:czterysta sze\u015b\u0107dziesi\u0105t cztery tysi\u0105ce siedemdziesi\u0105t pi\u0119\u0107 z\u0142otych zero groszy);wk\u0142ad w\u0142asny 27 000,00 z\u0142 co stanowi 5,50%warto\u015bci P.", "BENEFICJENT": "CENTRUM KSZTA\u0141CENIA AWANS ALDONA MISZCZYK", "TYTUL": "Kursy i sta\u017ce drog\u0105 do Awansu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "418242.50", "WARTOSC": "492050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu kwalifikacji zawodowych istotnych na \u015bwi\u0119tokrzyskim rynku pracy w\u015br\u00f3d grupy 150 os\u00f3b doros\u0142ych w tym 124 kobiet i 26 m\u0119\u017cczyzn zamieszka\u0142ych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez ich udzia\u0142 z w\u0142asnej inicjatywy w wysokiej jako\u015bci kszta\u0142ceniu zawodowym do ko\u0144ca 06.2021 roku. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie od 01.2020 do ko\u0144ca 06.2021 roku na terenie wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0107 b\u0119dzie 150 os\u00f3b doros\u0142ych z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105cych podnie\u015b\u0107 swoje kwalifikacj\u0119 w tym: -124 kobiety i 26 m\u0119\u017cczyzn -30 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 75 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -m.in. 120 os\u00f3b (99Ki21M) uzyska kwalifikacje zawodowe w w zawodach po\u017c\u0105danych i deficytowych na \u015bwi\u0119tokrzyskim rynku pracy w tym: zawod\u00f3w ksi\u0119gowego I i II stopnia, kadry i p\u0142ace, fryzjera i kosmetyczki, - 150 os\u00f3b doros\u0142ych b\u0119dzie uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kszta\u0142ceniu zawodowym ko\u0144cz\u0105cym si\u0119 egzaminem zewn\u0119trznym nadaj\u0105cym kwalifikacje (ocena formalna). Warto\u015b\u0107 projektu: 492 050,00z\u0142 w tym 64 400,00 z\u0142 wk\u0142adu w\u0142asnego co stanowi 13,09% warto\u015bci projektu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA I PROMOWANIA KADR \"THETA\" W KIELCACH", "TYTUL": "Wysokie kwalifikacje zawodowe dla rozwoju wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "424830.00", "WARTOSC": "499800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj. jest zdobycie/ uzupe\u0142nienie, podniesienie kwalifik. zaw. istotnych na r. pracy przez 90os doros\u0142ych (47K+43M) w tym 20% (tj 18os) ON, w wieku 18lat i wi\u0119cej, zar\u00f3wno pracuj\u0105cych jak i pozostaj\u0105cych bez zatrud., kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105/ zam. w rozum. KC obszar W\u015a i nie korzystaj\u0105 z tego samego typu wsparcia w innych proj. wsp\u00f3\u0142f. przez UE z EFS i s\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142. lub podwy\u017cszeniem kwalifik. zaw. poprzez udzia\u0142 w kursach (ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 formaln\u0105 ocen\u0105 i certyfikacj\u0105) w okresie realiz. proj. (2020.07.01\u20132021.06.30), co skutkowa\u0107 b\u0119dzie m.in popraw\u0105 ich sytuacji i konkurencyjno\u015bci na r.pracy. W proj. udzia\u0142 wezm\u0105 os spe\u0142niaj\u0105ce kryt. w.w. GD (rekrut. otwarta z zachow. zasady niedyskrymin. i r\u00f3wno\u015bci szans dost\u0119pu K,M i ON). G\u0142\u00f3wne wska\u017a. rezult. i prod. to l.os.: *kt\u00f3re uzysk. kwalifik. w ramach pozaszk. form kszta\u0142cenia:72 *ucz\u0119szcz. w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w progr.:90 Rodzaj wsparcia: *kursy zawodowe -6 kurs\u00f3w stacjonarnych (4 rodzaje) *egzaminy (formalna ocena i certyfikacja). Okres realiz. proj.: 2020.07.01\u20132021.06.30. Kwota dofinansowania: 434 338,50 z\u0142 Kwota wk\u0142adu w\u0142asnego: 65 461,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "MAGDALENA ZABOROWSKA-SZARPAK CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO \"PERFEKT\"", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na rozw\u00f3j!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "420869.54", "WARTOSC": "495140.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie I 2021 - XII 2022 skierowany jest do 50 os\u00f3b doros\u0142ych (7K i 43M), kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 kryteria grupy docelowej i chc\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy uzyska\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kwalifikacje zawodowe kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wki (kat. C i C+E prawa jazdy oraz \u015bwiadectwo kwalifikacji KWPC). Minimum 80% uczestnik\u00f3w projektu (tj. 40 os\u00f3b) uzyska minimum jedn\u0105 kwalifikacj\u0119 w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia. W projekcie przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - szkolenia z zakresu prawa jazdy kat C - 5 gr x 10 os, - szkolenia z zakresu prawa jazdy kat C+E - 5 gr x 10 os, - kurs kwalifikacji wst\u0119pnej przyspieszonej - przew\u00f3z rzeczy (KWPC) - 5 gr x 10 os\u00f3b - szkolenia u pracodawc\u00f3w z zakresu praktycznych aspekt\u00f3w przewozu rzeczy. Kwota dofinansowania projektu: 430.640,63 z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 64.500,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "TOMASZ MOLENDOWSKI TOM", "TYTUL": "Perspektywy dla \u015bwi\u0119tokrzyskiej bran\u017cy transportowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "413901.66", "WARTOSC": "486943.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie os\u00f3b doros\u0142ych, zamieszka\u0142ych na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w celu umo\u017cliwienia im uzyskania kompetencji zawodowych w zawodzie spawacza. Wsparciem obj\u0119tych b\u0119dzie 130 os, w tym 7 kobiet i 123 m\u0119\u017cczyzn. Wnioskodawca zak\u0142ada, \u017ce taka sama liczba os\u00f3b uko\u0144czy szkolenia zawodowe i podejdzie do egzaminu, a co najmniej 104 os (6 kobiety, 98 m\u0119\u017cczyzn) po zdaniu egzaminu uzyska kwalifikacje w zawodzie spawacza. W ramach projektu zaplanowano kursy: spawania blach i rur spoinami pachwinowymi metod\u0105 MAG 135, spawania blach spoinami czo\u0142owymi metod\u0105 MAG 135, spawania blach i rur spoinami pachwinowymi metod\u0105 TIG 141, spawania blach spoinami czo\u0142owymi metod\u0105 TIG 141, spawania blach i rur elektrodami otulonymi \u2013 spoiny pachwinowe. Projekt realizowany na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie od 9.2020 do 02.2022 Warto\u015b\u0107 projektu: 486943,13 z\u0142, kwota dofinansowania: 423218,02 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 63725,11 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO \"BUDOWLANKA\" MGR EDYTA HROUDA-NOSEK", "TYTUL": "Chc\u0119 by\u0107 spawaczem - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "404685.00", "WARTOSC": "476100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu kwalifikacji zawodowych istotnych na \u015bwi\u0119tokrzyskim rynku pracy w\u015br\u00f3d grupy 90 os\u00f3b doros\u0142ych w tym 23 kobiet i 67 m\u0119\u017cczyzn zamieszka\u0142ych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez ich udzia\u0142 w wysokiej jako\u015bci kszta\u0142ceniu zawodowym do ko\u0144ca 11.2020 roku. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie od 04.2019 do ko\u0144ca 11.2020 roku na terenie ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie stanowi\u0107 b\u0119dzie 90 os\u00f3b doros\u0142ych z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105cych podnie\u015b\u0107 swoje kompetencje w tym: -23 kobiety i 67 m\u0119\u017cczyzn -18 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -36 os\u00f3b pochodz\u0105cych z teren\u00f3w wiejskich. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -m.in. 72 osoby(18Ki54M) uzyska kwalifikacje zawodowe w ramach inteligentnych specjalizacji wojew\u00f3dztw \u015bwi\u0119tokrzyskiego(sektor metalowo-odlewniczy, bran\u017ca targowo-kongresowa, turystyka prozdrowotna) w tym: \u015bwiadectwo kwalifikacji spawacza, prawo jazdy kat. C, tytu\u0142 czeladnika, - 90 os\u00f3b doros\u0142ych b\u0119dzie uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kszta\u0142ceniu zawodowym ko\u0144cz\u0105cym si\u0119 egzaminem zewn\u0119trznym nadaj\u0105cym kwalifikacje (ocena formalna). Warto\u015b\u0107 projektu: 476 100,00 w tym wk\u0142ad w\u0142asny: 63 540,00z\u0142", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA I PROMOWANIA KADR \"THETA\" W KIELCACH", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyskie zawodowc\u00f3w - II edycja.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "404557.50", "WARTOSC": "475950.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu zdobycie i wzrost kwalifikacji zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 z w\u0142asnej inicjatywy, poprzez uzyskanie kwalifikacji do wykonywania zawodu kierowcy kat C/CE, tj. prawo jazdy kat C/CE praz Kwalifikacje na przew\u00f3z rzeczy. Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi\u0105 64 osoby, kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani, w tym osoby niepe\u0142nosprawne, osoby o niskich kwalifikacjach (do poziomu ISCED 2 w\u0142\u0105cznie) oraz osoby w wieku powy\u017cej 50 lat, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane uzyskaniem kwalifikacji oferowanych w projekcie. W ramach projektu osoby odb\u0119d\u0105 badania psychologiczne i badania lekarskie, kurs kwalifikacji wst\u0119pnej na przew\u00f3z rzeczy wraz z egzaminem, kurs prawa jazdy kat. C lub CE wraz z egzaminem. Okres realizacji projektu - 18 m-cy, od 01.10.2019 do 31.03.2021r. Kwota dofinansowania wynosi 414.076,50z\u0142. (czterysta czterna\u015bcie tysi\u0119cy siedemdziesi\u0105t sze\u015b\u0107 50/1000), tj. poni\u017cej 100tys euro (projekt rozliczany rycza\u0142towo). Wk\u0142ad w\u0142asny wynosi 61.873,50 (sze\u015b\u0107dziesi\u0105t jeden tysi\u0119cy osiemset siedemdziesi\u0105t trzy 50/100).", "BENEFICJENT": "INTERNATIONAL HOUSE EL\u017bBIETA WOJSA", "TYTUL": "Moje nowe kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-08-03", "DOFINANSOWANIE": "406416.87", "WARTOSC": "478137.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie poziomu kwalifikacji zawodowych istotnych na \u015bwi\u0119tokrzyskim rynku pracy w\u015br\u00f3d grupy 130 os\u00f3b doros\u0142ych w tym 41 kobiet i 89 m\u0119\u017cczyzn zamieszka\u0142ych, pracuj\u0105cych lub ucz\u0105cych si\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez ich udzia\u0142 z w\u0142asnej inicjatywy w wysokiej jako\u015bci kszta\u0142ceniu zawodowym do ko\u0144ca 12.2021 roku. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie od 08.2020 do ko\u0144ca 12.2021 roku na terenie wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: -m.in. 104 osoby (33Ki71M) uzyska kwalifikacje zawodowe w zawodach po\u017c\u0105danych i deficytowych na \u015bwi\u0119tokrzyskim rynku pracy w tym: - w ramach zawod\u00f3w: operatora koparko-\u0142adowarki, spawacza metod\u0105 TIG, monta\u017c i demonta\u017c rusztowa\u0144, oraz kadry i p\u0142ace. - 130 os\u00f3b doros\u0142ych b\u0119dzie uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kszta\u0142ceniu zawodowym ko\u0144cz\u0105cym si\u0119 egzaminem zewn\u0119trznym nadaj\u0105cym kwalifikacje (ocena formalna). Warto\u015b\u0107 projektu: 478 137,50 z\u0142otych w tym dofinansowanie:415 667,50z\u0142 i wk\u0142ad w\u0142asny 62 470,00 z\u0142otych co stanowi 13,07% warto\u015bci projektu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA I PROMOWANIA KADR \u201eTHETA\u201d W KIELCACH", "TYTUL": "Akademia rozwoju kwalifikacji zawodowych regionu \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "412252.55", "WARTOSC": "485003.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania wynagrodze\u0144 wraz z pochodnymi pracownik\u00f3w Departamentu Polityki Regionalnej, Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rzy s\u0105 zaanga\u017cowani w monitorowanie, ewaluacj\u0119 i aktualizacj\u0119 regionalnej strategii inteligentnych specjalizacji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Zatrudnienie os\u00f3b oraz umowy cywilno-prawne w ramach RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.32}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "385200.88", "WARTOSC": "453177.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 38 (0K/38M) Uczni\u00f3w Szko\u0142y Bran\u017cowej I Stopnia nr 1 dzia\u0142aj\u0105cej w ramach Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych w Kielcach, kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 w zawodach: kierowca mechanik, blacharz samochodowy, mechanik pojazd\u00f3w samochodowych, mechanik - monter maszyn i urz\u0105dze\u0144, elektromechanik pojazd\u00f3w samochodowych. W ramach projektu uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci Kursu na prawo jazdy kat. C, Kurs Kwalifikacji wst\u0119pnej na \u015awiadectwo zawodowe na przew\u00f3z rzeczy oraz 150 godzinne sta\u017ce zawodowe. Pracodawcy wnios\u0105 wk\u0142ad w\u0142asny w wysoko\u015bci min. 5% warto\u015bci realizowanych sta\u017cy. Termin realizacji projektu: 01.09.2020-31.08.2022. Warto\u015b\u0107 dofinansowania z bud\u017cetu UE wynosi 385.200,88 z\u0142. (s\u0142ownie: trzysta osiemdziesi\u0105t pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy dwie\u015bcie 88/100\u0142). Warto\u015b\u0107 wk\u0142adu w\u0142asnego 27.980z\u0142. Projekt rozliczany kwotami rycza\u0142towymi.", "BENEFICJENT": "INTERNATIONAL HOUSE EL\u017bBIETA WOJSA", "TYTUL": "Z zawodem w przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.3}, {"DATA_KONIEC": "2022-05-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1970407.09", "WARTOSC": "2337929.63", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNYCelem projektu jest wzrost aktywno\u015bci na rynku zam\u00f3wie\u0144 publicznych 234 przedsi\u0119biorstw z Makroregionu 3 poprzez wzrost wiedzy i kompetencji w zakresieprofesjonalnego ubiegania si\u0119 o ZP.G\u0141\u00d3WNE REZULTATY Liczba MM\u015aP, kt\u00f3rych pracownicy zostali obj\u0119ci wsparciem w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych - 234Liczba MM\u015aP, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych -211Liczba MMSP, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 dot. realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w formule PPP - 39Liczba MM\u015aP, kt\u00f3rych pracownicy zostali obj\u0119ci wsparciem w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 w formule PPP - 43Liczba uczestnik\u00f3w w podziale na p\u0142e\u0107, obj\u0119tych wsparciem w ramach projektu-117K,117MGRUPA DOCELOWAProjekt skierowany jest dofirm nieaktywnych na rynku ZP (min. 80%)aktywnych na rynku ZP (maks 20%)zainteresowanych ubieganiem si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce234 MM\u015aPFirmy maj\u0105ce siedziby na terenie Makroregionu 3min. 15% z ka\u017cdego woj. obj\u0119tego projektem234 os\u00f3b - w\u0142a\u015bcicieli lub pracownik\u00f3w na umow\u0119 o prac\u0119Projektem nie b\u0119d\u0105 obj\u0119te firmy z I i II konkursu 2.2 POWER (weryfikacja NIP)DZIA\u0141ANIA Szkolenia z ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce, w tym tematyki PPP- 43 firmSzkolenie z wykorzystania instrument\u00f3w e-zam\u00f3wie\u0144 - 108 firmySzkolenie z prawnych aspekt\u00f3w prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z funkcjonowaniem na rynku ZP - 12 firmDoradztwo bezpo\u015brednio zwi\u0105zne z ww. szkoleniami - 163 firm (43+108+12)Doradztwo (bez komponentu szkoleniowego) z ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce - 234 firmyBIUROPARTNERAKrak\u00f3w(siedziba Partnera) - zapewnienie uczestnikom projektu mo\u017cliwo\u015bci osobistego kontaktu z kadr\u0105 projektu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK DORADZTWA I TRENINGU KIEROWNICZEGO", "TYTUL": "Nowe Prawo Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych - nowa szansa dla M\u015aP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2024622.07", "WARTOSC": "2402256.85", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. \u201ePomy\u015bl o m\u00f3zgu \u2013 projekt profilaktyki chor\u00f3b naczy\u0144 m\u00f3zgowych\u201d jest prowadzenie dzia\u0142a\u0144 pilota\u017cowych zmierzaj\u0105cych do wdro\u017cenia \u201eOg\u00f3lnopolskiego programu profilaktyki chor\u00f3b naczy\u0144 m\u00f3zgowych\u201d, zak\u0142adaj\u0105cego profilaktyk\u0119 i wczesne rozpoznanie objaw\u00f3w chor\u00f3b naczy\u0144 m\u00f3zgowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci udar\u00f3w m\u00f3zgu i przemijaj\u0105cego ataku niedokrwiennego (TIA i udaru m\u00f3zgu), u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej (40-65 lat).GD projektu to: -osoby w wieku 40-65 lat z grup ryzyka wyst\u0105pienia udaru m\u00f3zgu. W szczeg\u00f3lno\u015bci b\u0119d\u0105 to osoby pal\u0105ce papierosy, nadu\u017cywaj\u0105ce alkoholu oraz osoby z oty\u0142o\u015bci\u0105 brzuszn\u0105, osoby, u kt\u00f3rych stwierdzono: nadci\u015bnienie t\u0119tnicze, cukrzyc\u0119, migotanie przedsionk\u00f3w, bezobjawowe zw\u0119\u017cenie t\u0119tnic szyjnych, zaburzenia gospodarki lipidowej-personel medyczny (lekarze i piel\u0119gniarki/piel\u0119gniarze) podmiot\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi w zakresie POZZgodnie z za\u0142o\u017ceniami, KSS JP2 zobowi\u0105zuje si\u0119 podpisa\u0107 umowy dot. wsp\u00f3\u0142pracy w ramach projektu z 66 \u015bwiadczeniodawcami z zakresu POZ z wojew\u00f3dztw: ma\u0142opolskiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego i podkarpackiego.Planuje si\u0119 realizacj\u0119 zada\u0144:1 Utworzenie i prowadzenie platformy wsp\u00f3\u0142pracy z lekarzami POZ2 Komponent edukacyjny \u2013 dzia\u0142ania edukacyjne realizowane w ramach profilaktyki pierwotnej3 Komponent medyczny \u2013 \u015bwiadczenia zdrowotne udzielane w ramach wdra\u017cania Og\u00f3lnopolskiego programu profilaktyki chor\u00f3b naczy\u0144 m\u00f3zgowych4 Komponent badawczyWska\u017aniki rezultatu bezpo\u015bredniego b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce:-liczba os\u00f3b w wieku 40-65 lat zdiagnozowanych za pomoc\u0105 checklisty celem identyfikacji czynnik\u00f3w ryzyka\u20136 600-liczba os\u00f3b przebadanych przez lekarzy POZ i przeszkolonych w zakresie czynnik\u00f3w ryzyka chor\u00f3b naczy\u0144 m\u00f3zgowych\u20131980 -liczba os\u00f3b, kt\u00f3rym udzielono kompleksowej diagnostyki ambulatoryjnej TIA w trybie pilnym\u2013342 -liczba os\u00f3b zatrudnionych w POZ, przeszkolonych w ramach projektu-132Projekt realizowany z partnerami: Zwi\u0105zek Pracodawc\u00f3w Opieki Zdrowotnej Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego i Fundacja NeuroPozytywni", "BENEFICJENT": "KRAKOWSKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. JANA PAW\u0141A II", "TYTUL": "Pomy\u015bl o m\u00f3zgu \u2013 projekt profilaktyki chor\u00f3b naczy\u0144 m\u00f3zgowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "373649.58", "WARTOSC": "439587.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "GC proj. jest zdobycie/ uzupe\u0142nienie, podniesienie kwalifik. zaw. istotnych na r. pracy przez 105os doros\u0142ych (45K+60M) w tym 20% (tj 21os) ON, w wieku 18lat i wi\u0119cej, zar\u00f3wno pracuj\u0105cych jak i pozostaj\u0105cych bez zatrud., kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105/ zam. w rozum. KC obszar W\u015a i nie korzystaj\u0105 z tego samego typu wsparcia w innych proj. wsp\u00f3\u0142f. przez UE z EFS i s\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kwalifik. zaw. poprzez udzia\u0142 w kursach w okresie realiz. projektu (01.09.2019-30.11.2020), co skutkowa\u0107 b\u0119dzie m.in popraw\u0105 ich sytuacji i konkurencyjno\u015bci na r.pracy. W proj. udzia\u0142 wezm\u0105 os spe\u0142niaj\u0105ce kryt. w.w. gr doc.(rekrut. otwarta z zachow. zasady niedyskrymin. i r\u00f3wno\u015bci szans dost\u0119pu K,M i ON). G\u0142\u00f3wne wska\u017a. rezult. i prod. to l.os.: *kt\u00f3re uzysk. kwalifik. w ramach pozaszk. form kszta\u0142cenia:84 *ucz\u0119szcz. w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w progr.:105 *obj\u0119tych kursami umo\u017cliwiaj\u0105cymi uzysk., uzupe\u0142. wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifik. zaw.:105 *obj\u0119tych egzaminami zewn\u0119trznymi prowadz\u0105cymi do nabycia kwalifik.:105 Rodzaj wsparcia: *kursy zaw.-8 kurs\u00f3w stacjonarnych (5 rodzaj\u00f3w), *egzaminy (formalna ocena i certyfikacja). Okres realiz. proj.: 01.09.2019-30.11.2020.", "BENEFICJENT": "MAGDALENA ZABOROWSKA-SZARPAK CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO \"PERFEKT\"", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje, nowe mo\u017cliwo\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "373949.00", "WARTOSC": "439940.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania wynagrodze\u0144 wraz z pochodnymi pracownik\u00f3w Departamentu Polityki Regionalnej, Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rzy s\u0105 zaanga\u017cowani w monitorowanie, ewaluacj\u0119 i aktualizacj\u0119 regionalnej strategii inteligentnych specjalizacji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Zatrudnienie os\u00f3b oraz umowy cywilno-prawne w ramach RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.29}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1950167.56", "WARTOSC": "2313915.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel proj.: Wzrost dzi\u0119ki edukacji, w okresie realizacji projektu, \u015bwiadomo\u015bci wybranych grup docelowych na temat zapobiegania nowotworom sk\u00f3ry i metod samobadania znamion na obszarze po\u0142udniowo-wschodnim (wojew\u00f3dztwa: ma\u0142opolskie, \u015bwi\u0119tokrzyskie, podkarpackie) w okresie do 31.12.2022r.Grupa docelowa: osoby z obszaru po\u0142udniowo-wschodniego (wojew\u00f3dztwa: ma\u0142opolskie, \u015bwi\u0119tokrzyskie, podkarpackie) nale\u017c\u0105cy do: grupa 1 - 160 os\u00f3b (80 kobiet): lekarze POZ, specjali\u015bci w dziedzinie promocji zdrowia i edukacji zdrowotnej; grupa 2 - 2880 os\u00f3b (1440k): pacjenci, b\u0119d\u0105cy osobami aktywnymi zawodowo grupa 3 -1400 os\u00f3b (700 k): pacjenci, b\u0119d\u0105cy osobami aktywnymi zawodowoPrzewidziano nast\u0119puj\u0105ce zadania:1. \u015awiadczenia zdrowotne w ramach profilaktyki wt\u00f3rnej2. Dzia\u0142ania edukacyjne, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 realizowane w ramach profilaktyki3. Programy edukacyjne (wydarzenia/kampanie profilaktyczne)4. Zakup sprz\u0119tu medycznego umo\u017cliwiaj\u0105cego realizacj\u0119 \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych w ramach profilaktyki wt\u00f3rnej.Najwa\u017cniejsze rezultaty:1. liczba os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z us\u0142ugi medycznej 1400 os\u00f3b2. liczba os\u00f3b wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na rzecz plac\u00f3wek podstawowej opieki zdrowotnej, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki EFS podnie\u015bli swoje kompetencje - 85% procent3. liczba wdro\u017conych program\u00f3w profilaktycznych w zakresie chor\u00f3b negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na zasoby pracy. 1 sztuka4. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3rym udzielono konsultacji lekarza podstawowej opieki zdrowotnej - 10005. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y przebadane dermatoskopem - 3606. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y przebadane wideodermatoskopem 1207. Liczba os\u00f3b, kt\u00f3rym zosta\u0142a udzielona konsultacja edukacyjna/\u015bwiadomo\u015bciowa 4008. Liczba edukacyjnych wydarze\u0144 masowych/event\u00f3w/kampanii - 1609. Liczba os\u00f3b przeszkolonych z zakresu profilaktyki nowotwor\u00f3w sk\u00f3ry w okresie trwania programu/projektu - 2880", "BENEFICJENT": "KLINICZNY SZPITAL WOJEW\u00d3DZKI NR 1 IM. FRYDERYKA CHOPINA W RZESZOWIE", "TYTUL": "WyRaS - Wykryj Raka Sk\u00f3ry", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "361896.00", "WARTOSC": "425760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny cel proj. jest zdobycie/ uzupe\u0142nienie, podniesienie kwalifik. zawodowych istotnych na r. pracy przez 90os doros\u0142ych (70K+20M) w tym 20% (tj 18os=12K+6M) ON, w wieku 18lat i wi\u0119cej, zar\u00f3wno pracuj\u0105cych jak i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105/ zam. w rozum. KC obszar W\u015a i nie korzystaj\u0105 z tego samego typu wsparcia w innych proj. wsp\u00f3\u0142f. przez UE z EFS i s\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem kwalifik. zaw. poprzez udzia\u0142 w kursach w okresie realizacji projektu (01.09.2019-30.11.2020), co skutkowa\u0107 b\u0119dzie m.in popraw\u0105 ich sytuacji i konkurencyjno\u015bci na r.pracy. W proj. udzia\u0142 wezm\u0105 os spe\u0142niaj\u0105ce kryteria w.w. gr doc.(rekrutacja otwarta z zachowaniem zasady niedyskrymin. i r\u00f3wno\u015bci szans dost\u0119pu K,M i ON). G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu to liczba os.: *kt\u00f3re uzysk. kwalifik. w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia:72 *ucz\u0119szcz. w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w progr.:90 *obj\u0119tych kursami umo\u017cliwiaj\u0105cymi uzysk., uzupe\u0142nienie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifik. zaw.:90 *obj\u0119tych egzaminami zewn\u0119trznymi prowadz\u0105cymi do nabycia kwalifik.:90 Rodzaj wsparcia: *kursy zawodowe-6 kurs\u00f3w stacjonarnych (4 rodzaje kurs\u00f3w) *egzaminy (formalna ocena i certyfikacja) Okres realizacji proj.: 01.09.2019-30.11.2020", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje \u2013 wi\u0119ksze mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "420250.00", "WARTOSC": "525315.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.02.2019 do 29.02.2020 w Kielcach. Wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 celu priorytetu inwestycyjnego 10iv RPO W\u015a na lata 2014-2020. W ramach projektu zamierzamy przeszkoli\u0107 36 os. nale\u017c\u0105cych do grupy docelowej powy\u017cej 21 lat zamieszka\u0142ych zgodnie z kodeksem cywilnym w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim 4K i 32 M (w tym 8 os 21 % uczestnik\u00f3w projektu (up) z orzeczonym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci) zarejestrowanych w MUP Kielce jako bezrobotne zrekrutowanych przez MUPK lub inne osoby doros\u0142e powy\u017cej 21 lat chc\u0105ce podnie\u015b\u0107 kwalifikacje zrekrutowane przez Wnios., kt\u00f3rych indywidualne predyspozycje psychofizyczne odpowiadaj\u0105 uko\u0144czeniu kursu prawa jazdy kategorii D. Warto\u015b\u0107 projektu wyniesie 503115,00 z\u0142. warto\u015b\u0107 dofinansowania 398050,00, wk\u0142ad w\u0142asny Wnioskodawcy 105065,00 z\u0142. Wszystkie zak\u0142adane rezultaty projektu b\u0119d\u0105 trwa\u0142e i zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te w okresie jego realizacji.", "BENEFICJENT": "MIEJSKIE PRZEDSI\u0118BIORSTWO KOMUNIKACJI SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 W KIELCACH", "TYTUL": "Kierowca kategorii D zaw\u00f3d pilnie poszukiwany", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "357415.44", "WARTOSC": "420488.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie I 2019 - XII 2020 skierowany jest do 60 os\u00f3b doros\u0142ych (6K i 54M), kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 kryteria grupy docelowej i chc\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy uzyska\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kwalifikacje zawodowe kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wki/ci\u0105gnika siod\u0142owego uprawniaj\u0105ce do przewozu rzeczy (kat. C prawa jazdy oraz \u015bwiadectwo kwalifikacji KWPC lub kat. CE) (60 os\u00f3b). Wnioskodawca posiada siedzib\u0119 na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Wnioskodawca w projekcie b\u0119dzie realizowa\u0142 polityk\u0119 wspierania gospodarki efektywnie i racjonalnie korzystaj\u0105cej z zasob\u00f3w, poprzez: przekazywanie materia\u0142\u00f3w w formie elektronicznej, oszcz\u0119dno\u015b\u0107 papieru do druku, prowadzenie zaj\u0119\u0107 w formie e-learningu. serwis samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych (wymiana filtr\u00f3w, olej\u00f3w aby zmniejszy\u0107 spalanie paliwa, brak wyciek\u00f3w p\u0142yn\u00f3w z samochod\u00f3w). W projekcie przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - szkolenia z zakresu prawa jazdy kat C - 4 gr x 15 os, kat. CE - 4 gr x 15 os\u00f3b, KWPC - 4 gr x 15 os\u00f3b, Kwota dofinansowania projektu: 365.368,75 z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 55.120,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "TOMASZ MOLENDOWSKI TOM", "TYTUL": "Zawodowi kierowcy dla regionu \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "356422.00", "WARTOSC": "419320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest Nabycie przez minimum 153 UP (13K/140M) spo\u015br\u00f3d 180 os\u00f3b doros\u0142ych (15K/165M) z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego (W\u015a),kwalifikacji zawodowych w zakresie uprawnie\u0144 operatora koparki i \u0142adowarki jednonaczyniowej kl.III lub operatora spycharki kl. III potwierdzonych ksi\u0105\u017ceczk\u0105 IMBiGS do 30.04.2021 r. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu g\u0142\u00f3wnego w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b: 1.Umo\u017cliwi UZYSKANIE LUB UZUPE\u0141NIENIE kwalifik.i poprzez udzia\u0142 w bezp\u0142atnych szkoleniach zawodowych dla 180 os\u00f3b doros\u0142ych (15K/165M), kt\u00f3rzy ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz. przepis\u00f3w KC na terenie W\u015a 2.Umo\u017cliwi OTRZYMANIE CERTYFIKATU potwierdz. u 153 UP (13K/140M) uzyskane kwalifik. z zakresu obs\u0142ugi koparki lub \u0142adowarki jednonaczyniowej kl.III lub obs\u0142uga spycharki kl. III na kt\u00f3ry jest du\u017ce zapotrzeb.na rynku pracy w WS (Barometr zawod\u00f3w 2019 w WS), ZAKO\u0143CZONE FORMALN\u0104 OCEN\u0104, WALIDACJ\u0104 I CERTYFIKACJ\u0104 3.Zapewni dost\u0119p do szkole\u0144 ON, 50+ oraz osobom o niskich kwalifikacjach, poprzez podniesienie kwalifik. w.w zakresie. 4.Umo\u017cliwi WYR\u00d3WNANIE SZANS ZAWODOWYCH W\u015aR\u00d3D K, przeciwdzia\u0142aj\u0105c stereotypom p\u0142ci w w/w zawodach poprzez udzia\u0142 w szkoleniach zawod. dostosowanych do ich potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci. 5.WYPROMUJE w\u015br\u00f3d os\u00f3b z WS tereny miast srednich korzy\u015bci, jakie daje sta\u0142e doskonalenie si\u0119 i wyr\u00f3wnywanie kwalifikacji na rynku pracy. SZKOLENIA, POPRZEDZONE INDYWIDUALN\u0104 ANALIZ\u0104 POTRZEB, uwzgl\u0119dniaj\u0105c\u0105 potencja\u0142 oraz predyspozycje ka\u017cdego UP, zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji, w tym dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b ON projekt umo\u017cliwi udzia\u0142 w szkoleniach ON (szkolenia dostos. technicznie, budynki architektonicznie do ON). Kwota wnioskowanego dofinansowania:364 700,00 PLN Kwota wk\u0142adu w\u0142asnego: 54 620,00 PLN", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA KARFAST KAROLINA CYRANOWSKA", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje szans\u0105 na lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "335583.83", "WARTOSC": "394804.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie VII 2020 - XII 2021 skierowany jest do 52 os\u00f3b doros\u0142ych (8K i 444M), kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 kryteria grupy docelowej i chc\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy uzyska\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kwalifikacje zawodowe kierowcy autobusu (kat. D prawa jazdy oraz \u015bwiadectwo kwalifikacji KWPD). Minimum 80% uczestnik\u00f3w projektu (tj. 42 osoby) uzyska kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia. W projekcie przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - szkolenia z zakresu prawa jazdy kat D - 4 gr x 13 os, - kurs kwalifikacji wst\u0119pnej przyspieszonej - przew\u00f3z os\u00f3b (KWPD) - 4 gr x 13 os\u00f3b - szkolenia u pracodawc\u00f3w z zakresu praktycznych aspekt\u00f3w przewozu os\u00f3b. Kwota dofinansowania projektu: 343.094,50 z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 51.710,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "TOMASZ MOLENDOWSKI TOM", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyski Kierowca Autobusu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.26}, {"DATA_KONIEC": "2022-02-28", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "328291.25", "WARTOSC": "386225.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt zostanie zrealizowany na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie 01.08.2020 \u2013 28.02.2022. Grup\u0119 docelow\u0105 (GD) projektu b\u0119dzie stanowi 160 os\u00f3b (w tym 16 K) doros\u0142ych w wieku 18 lat i wi\u0119cej, o r\u00f3\u017cnym poziomie wykszta\u0142cenia, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kompetencji lub kwalifikacji zawodowych. Wsparcie kierowane jest do os\u00f3b niezale\u017cnie od ich sytuacji spo\u0142eczno - zawodowej, zar\u00f3wno do os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia jak r\u00f3wnie\u017c os\u00f3b pracuj\u0105cych. GD stanowi\u0105 osoby wy\u0142\u0105cznie, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Uczestnicy projektu zostan\u0105 obj\u0119ci nast\u0119puj\u0105cym wsparciem: Kurs Operator urz\u0105dze\u0144 transportu bliskiego w\u00f3zki jezdniowe 60 os.( 12K), Kurs Operator obrabiarek CNC \u2013 20 os. (4K), Kurs Spawanie metod\u0105 MAG/TIG -135 \u2013 30 os., Kurs Operator maszyn budowlanych \u2013 20 os., Kurs przygotowuj\u0105cy do egz. URE (do wyboru: Elektryczne/ energetyczne/gazowe Eksploatacyjne lub dozorowe \u2013 30 os. Uczestnicy projektu w tamach kurs\u00f3w otrzymaj\u0105 m.in. : materia\u0142y szkoleniowe, badania lekarskie, zostan\u0105 obj\u0119ci ubezpieczeniem NNW, mo\u017cliwo\u015b\u0107 przyst\u0105pienia do egzaminu pa\u0144stwowego URE, UDT, IMBiGS, IS. Projekt zak\u0142ada, \u017ce 80 % ze 160 os\u00f3b uzyska kwalifikacje zawodowe. Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 386225,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny 50900,00 z\u0142. Kwota dofinansowania: 335325,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE IN\u017bYNIER\u00d3W I TECHNIK\u00d3W MECHANIK\u00d3W POLSKICH", "TYTUL": "POSTAW NA KWALIFIKACJE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1735390.34", "WARTOSC": "2059077.30", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest jest pog\u0142\u0119bienie wiedzy oraz nabycie/doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych w zakresie poprawnego korzystania z przepis\u00f3w ustawy Prawo Zam\u00f3wie\u0144 Publicznych przez przedstawicieli minimum 258 mikro,ma\u0142ych oraz \u015brednich przedsi\u0119biorstw (przedsi\u0119biorc\u00f3w i ich pracownik\u00f3w) posiadaj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, podkarpackiego i \u015bwi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rzy s\u0105 zainteresowani ubieganiem si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne na polskim rynku zam\u00f3wie\u0144 publicznych w ci\u0105gu 24 miesi\u0119cy. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 572 przedstawicieli 286 mikro,ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorc\u00f3w z woj. ma\u0142opolskiego,podkarpackiego i \u015bwi\u0119tokrzyskiego.Wsparcie realizowane b\u0119dzie w poni\u017cszych zadaniach:Zadanie 1. Dzia\u0142ania szkoleniowe z zakresu ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne dla przedsi\u0119biorc\u00f3w sektora MMSP (i ich pracownik\u00f3w) oraz dzia\u0142ania szkoleniowe z zakresu przygotowania przedsi\u0119biorc\u00f3w sektora MMSP do wykorzystywania instrument\u00f3w e-zam\u00f3wie\u0144.Zadanie 2. Dzia\u0142ania doradcze skierowane do przedsi\u0119borc\u00f3w z sektora MMSP (i ich pracownik\u00f3w) z zakresu ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne.Zadanie 3. Monitorowanie udzia\u0142u przedsi\u0119biorc\u00f3w obj\u0119tych projektem w rynku zam\u00f3wie\u0144 publicznych w Polsce.W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te g\u0142\u00f3wne rezultaty:Wska\u017aniki rezultatu: Liczba mikro, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych- 258 szt. Liczba przedstawicieli mikroprzedsi\u0119biorstw, ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego i podkarpackiego, kt\u00f3rzy pog\u0142\u0119bili wiedz\u0119 oraz nabyli umiej\u0119tno\u015bci praktyczne z zakresu zam\u00f3wie\u0144 publicznych-515 os\u00f3bWska\u017aniki produktu:Liczba mikroprzedsi\u0119biorstw oraz ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw,kt\u00f3rych pracownicy zostali obj\u0119ci wsparciem w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych-286 szt. Liczba uczestnik\u00f3w w podziale na p\u0142e\u0107, obj\u0119tych wsparciem szkoleniowym w ramach projekt-572 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "POLSKI INSTYTUT ROZWOJU SP. Z O.O. SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Zam\u00f3wienia publiczne dla MMSP z wojew\u00f3dztwa ma\u0142opolskiego, podkarpackiego i \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1662703.97", "WARTOSC": "1972833.38", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu pn. We\u017a g\u0142\u0119boki oddech jest zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142. na temat POChP, zmniejszenie zachorowalno\u015bci i przedwczesnej umieralno\u015bci z powodu chor. uk\u0142. oddechowego oraz ograniczenie szk\u00f3d zdrowotnych spowodowanych paleniem tytoniu. Ponadto celem Projektu jest prowadzenie dzia\u0142a\u0144 pilota\u017cowych zmierzaj\u0105cych do wdro\u017cenia Og\u00f3lnopolskiego programu edukacyjnego dotycz\u0105cego przewlek\u0142ej obturacyjnej choroby p\u0142uc, zak\u0142adaj\u0105cego: zwi\u0119kszenie \u015bwiad. spo\u0142ecznej na temat POChP, zmniejszenie zachorowalno\u015bci i przedwczesnej umieralno\u015bci z powodu chor. uk\u0142. oddechowego oraz ograniczenie szk\u00f3d zdrowotnych spow. paleniem tytoniu.GD Projektu to:- osoby w wieku aktywno\u015bci zawodowej pal\u0105ce na\u0142ogowo tyto\u0144, pracownicy pal\u0105cy na\u0142ogowo tyto\u0144, osoby pracuj\u0105ce w nara\u017ceniu na dzia\u0142anie czynnik\u00f3w szkodliwych predysp. do powstania POChP, prac. s\u0142u\u017cby BHP- personel med. - piel\u0119g. i lekarze POZ oraz lekarze MP.Zgodnie z za\u0142o\u017ceniami, KSS JP2 zobowi\u0105zuje si\u0119 podpisa\u0107 umowy o wsp\u00f3\u0142pracy w ramach Proj. z min. 40 \u015bwiadczeniodawcami z zakresu POZ oraz gabinetami MP z WM, WP, W\u015a.Projekt zak\u0142ada utworzenie PA z realizacj\u0105 poradnictwa w KSS JP2 oraz prowadzenie dzia\u0142a\u0144 inf.-eduk. w zakr. POChP, w szczeg\u00f3ln.: prowadzenie kampanii medialnych, eduk. pracownik\u00f3w, w tym pracownik\u00f3w BHP (warsztaty/spotkania eduk./konsultacje), a tak\u017ce eduk. personelu med. (piel. i lekarze POZ oraz lekarze MP) z terenu WM, WP i W\u015a. Na zak. realizacji planowane jest oprac. podsumowania, zawieraj\u0105cego m.in. analiz\u0119 wynik\u00f3w skuteczno\u015bci przeprowadzonych dzia\u0142a\u0144.Realizacja zada\u0144 zaplanowanych w Projekcie ma s\u0142u\u017cy\u0107 wypracowaniu i wdro\u017ceniu w systemie opieki zdrow. rozwi\u0105za\u0144 skonc. na zapobieganiu chorobom, kt\u00f3re s\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 dezaktywizacji zaw., w tym. m.in. chor. uk\u0142. oddechowego.Projekt realizowany z partnerami: Fundacj\u0105 NEUCA DLA ZDROWIA i Krakowskim Alarmem Smogowym.", "BENEFICJENT": "KRAKOWSKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. JANA PAW\u0141A II", "TYTUL": "We\u017a g\u0142\u0119boki oddech", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "301771.25", "WARTOSC": "355025.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym Projektu jest zwi\u0119kszenie poziomu kwalifikacji zawodowych istotnych na \u015bwi\u0119tokrzyskim rynku pracy w\u015br\u00f3d 90 os\u00f3b doros\u0142ych w tym 16 kobiet i 74 m\u0119\u017cczyzn zamieszka\u0142ych, pracuj\u0105cych b\u0105d\u017a ucz\u0105cych si\u0119 na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez ich udzia\u0142 w wysokiej jako\u015bci kszta\u0142ceniu zawodowym do ko\u0144ca 12.2018r. Projekt b\u0119dzie realizowany w terminie od 01.2018r. do 12.2018r. na terenie ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Grup\u0119 docelow\u0105 w projekcie b\u0119dzie stanowi\u0107 90 os\u00f3b doros\u0142ych pozostaj\u0105cych aktywnymi zawodowo w tym: - 51 os\u00f3b b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y osoby nisko wykwalifikowane - posiadaj\u0105ce wykszta\u0142cenia zgodne z klasyfikacj\u0105 ISCED2; - 18 os\u00f3b b\u0119d\u0105 to osoby niepe\u0142nosprawne - posiadaj\u0105ce aktualne orzeczenie o niepe\u0142nosprawno\u015bci wydane przez uprawniony do tego organ administracyjny; - 36 os\u00f3b b\u0119dzie pochodz\u0107y z ter. wiejskich. G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu: - min. 72os.(13Ki59M) uzyska kwalifikacje zawodowe z zakresu inteligentnych i horyzontalnych specjalizacji wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego(sektor metalowo-odlewniczy, technologie ICT, bran\u017ca targowo-kongresowa) w tym: \u015awiadectwem kwalifikacyjnym egzaminu spawacza, prawem jazdy kat,C, Uprawnieniami UDT, certyfikatami ECDL Base i TOEIC Bridge; - 90 os\u00f3b doros\u0142ych b\u0119dzie uczestniczy\u0107 z w\u0142asnej inicjatywy w kszta\u0142ceniu zawodowym ko\u0144cz\u0105cym si\u0119 egzaminem zewn\u0119trznym nadaj\u0105cym kwalifikacje(ocena formalna). Warto\u015b\u0107 Projektu: 355 025,00 w tym wk\u0142ad w\u0142asny 52 300,00z\u0142 co stanowi 14,73% warto\u015bci projektu.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA I PROMOWANIA KADR \u201eTHETA\u201d W KIELCACH", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyskie - ku\u017ania zawodowc\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.24}, {"DATA_KONIEC": "2016-11-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "289053.13", "WARTOSC": "340062.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt \"Aktywni na rynku pracy\" skierowany jest do os\u00f3b powy\u017cej 29 r.\u017c. b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej 30 os\u00f3b (7K i 23M) powy\u017cej 29 r.\u017c. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego umo\u017cliwiaj\u0105cej podj\u0119cie zatrudnienia i wej\u015bcie na rynek pracy w wyniku uzyskanego wsparcia do 4 tygodni od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie. Projekt zak\u0142ada i\u017c w wyniku udzia\u0142u we wsparciu w ramach projektu 18 os\u00f3b (60%) uzyska trwa\u0142e kwalifikacje zawodowe z czego 14 os\u00f3b (46%) znajdzie zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u we wsparciu. Projekt przewiduje indywidualn\u0105 i kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 zawodow\u0105 uczestnik\u00f3w projektu poprzez zastosowanie 4 instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w. W\u015br\u00f3d zastosowanych instrument\u00f3w zaplanowano min: identyfikacj\u0119 potrzeb os\u00f3b m\u0142odych oraz diagnoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, indywidualne i kompleksowe poradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej, nabywanie i podwy\u017cszanie kompetencji i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe oraz sta\u017ce. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 1.03.2016 do 30.11.2016 na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "BENEFICJENT": "SANNORT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Aktywni na rynku pracy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "297500.00", "WARTOSC": "350000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania wynagrodze\u0144 wraz z pochodnymi pracownik\u00f3w Departamentu Polityki Regionalnej, Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rzy s\u0105 zaanga\u017cowani w monitorowanie, ewaluacj\u0119 i aktualizacj\u0119 regionalnej strategii inteligentnych specjalizacji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Zatrudnienie os\u00f3b oraz umowy cywilno-prawne w ramach RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "286962.66", "WARTOSC": "340487.26", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 96 (12K, 84M) os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu woj. \u015bwi\u0119tok. przebywaj\u0105cych w MOW/ MOS. Okres realizacji projektu 01.01.2019 do 30.06.2020(KD 3).Projekt przewiduje wy\u0142\u0105cznie opracowanie program\u00f3w kszta\u0142cenia oraz realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 dydaktycznych kt\u00f3re pos\u0142u\u017c\u0105 rozwijaniu u jego uczestnik\u00f3w kompetencji pozwalaj\u0105cych na: - pobudzenie aktywno\u015bci edukacyjnej; - poszerzenie wiedzy og\u00f3lnej oraz rozw\u00f3j zainteresowa\u0144;zapobieganie spo\u0142ecznemu wykluczeniu.Typy zaj. wypracowane wsp\u00f3lnie z Woj. \u015awi\u0119t/RCNT (jst)przyczyni\u0105 si\u0119 do szerszego wykorzystania wypracowanych efekt\u00f3w(KD6).Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest opracowanie w ramach III misji uczelni program\u00f3w kszta\u0142cenia oraz realizacja dzia\u0142a\u0144 dydaktycznych dla 96 uczni\u00f3w/uczennic (12K,84M) w wieku 6-18 lat przebywaj\u0105cych w MOW/MOS na terenie woj. \u015bwi\u0119t. w zakresie umiej\u0119tno\u015bci matemat.-przyrod., kszta\u0142cenia si\u0119 oraz przedsi\u0119b. poprzez rozbudzenie ich ciekawo\u015bci poznawczej, propagowanie kultury przedsi\u0119b., a tak\u017ce poprzez stworzenie warunk\u00f3w do przeprowadzania zaj\u0119\u0107 eduk. poza plac\u00f3wk\u0105 wychowawcz\u0105. Cel g\u0142\u00f3wny projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty do 30.06.2020r. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 340 487,26 z\u0142 w tym, kwota dofinansowania 319 367,26 z\u0142 oraz wk\u0142ad w\u0142asny niepieni\u0119\u017cny 21 120 z\u0142W ramach projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje w ramach dzia\u0142a\u0144 uczelni wspartych z EFS - 72 os\u00f3b (9K,63M) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych kursami edukacyjnymi w ramach realizacji trzeciej misji uczelni 96 os\u00f3b (12K,84M). W ramach zada\u0144 UP b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach matematyczno-przyrodniczych opartych na metodzie eksperymentu, w zaj\u0119ciach z przedsi\u0119biorczo\u015bci wzbogaconych o wizyt\u0119 studyjn\u0105 w IOB (tereny inwestycyjne, hala produkcyjno-laboratoryjna, itd.) oraz zaj\u0119ciach skutecznego uczenia si\u0119 wzbogaconych o wizyt\u0119 studyjn\u0105 w plac\u00f3wce prowadz\u0105c\u0105 edukacj\u0119 w formie zabawy (Centrum Nauki Leonardo Da Vinci).Projekt realizowany w partnerstwie przez UJK oraz Woj.\u015awi\u0119t", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET JANA KOCHANOWSKIEGO W KIELCACH", "TYTUL": "Ka\u017cdy mo\u017ce zosta\u0107 naukowcem 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-28", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "2022482.03", "WARTOSC": "2399717.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wne cele naszego projektu to: -trwa\u0142y wzrost \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej i medycznej na temat nowotw. g\u0142owy i szyi, -zbudowanie w obszarze 3 wojew\u00f3dztw trwa\u0142ych trend\u00f3w profilaktyki nowotw. g\u0142owy i szyi, -wczesne wykrycie i szybka diagnostyka, -skoordynowana opieka nad pacjentem od profilaktyki przez diagnostyk\u0119 po leczenie. Cele projektu zamierzamy zrealizowa\u0107 poprzez wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0142a\u0144 opisanych w pkt.4.1. Realizacja tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie \u015bwiadczy\u0142a o wdro\u017ceniu prog. profilaktycznego. Do najwa\u017cniejszych zada\u0144 nale\u017cy stworzenie sieci jednostek uczestnicz\u0105cych w projekcie w celu realizacji diagnostyki podstawowej i pog\u0142\u0119bionej. Podpiszemy umowy dot. wsp\u00f3\u0142pracy z 70 plac\u00f3wkami POZ (regulamin konkursu przewiduje min. 60) z terenu 3 woj.-\u0142\u00f3dzkie,mazowiecki,\u015bwi\u0119tokrzyskie. Obecnie-w ramach bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci-wsp\u00f3\u0142pracujemy z 89 POZ-ami i s\u0105 to plac\u00f3wki zlokalizowane g\u0142\u00f3wnie na terenie miast do 150tys mieszk. oraz na obszarach wiejskich. Jest to istotne z\u00a0 punktu widzenia dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilakt. dla mieszka\u0144c\u00f3w teren\u00f3w mniej zurbanizowanych. Z ka\u017cdej z tych plac\u00f3wek przeszkolimy co najmniej dwie osoby (lekarz/piel\u0119gniarka) w zakresie profilaktyki, diagostyki oraz strategii leczenia nowotw. g\u0142owy i szyi, z uwzgl\u0119dnieniem kluczowych element\u00f3w wiedzy onkol., jak\u0105 powinien posiada\u0107 lekarz/pielegniarka POZ: - prowadzenia dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych w zakresie profilaktyki nowotw. g\u0142owy i szyi - znajomo\u015bci metod diagnostycznych oraz dost\u0119pnych bada\u0144-ich w\u0142a\u015bciwego doboru - umiej\u0119tno\u015bci leczenia oraz terapii chorych - umiej\u0119tno\u015bci prowadzenia procesu rehabilitacji os\u00f3b po leczeniu nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi - w\u0142a\u015bciwej komunikacji z chorym Dzia\u0142ania, jakie podejmiemy w programie s\u0105 skierowane do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w grupie podwy\u017cszonego ryzyka zachorowania na nowotw. g\u0142owy i szyi oraz do podmiot\u00f3w ochrony zdrowia, kt\u00f3rych udzia\u0142 w projekcie jest kluczowy. Wdro\u017cenie programu", "BENEFICJENT": "NU-MED CENTRUM DIAGNOSTYKI I TERAPII ONKOLOGICZNEJ TOMASZ\u00d3W MAZOWIECKI II SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "ZAPOBIEGAJ I DZIA\u0141AJ Z G\u0141OW\u0104 - Regionalny Program Profilaktyki Pierwotnej i Wczesnego Wykrywania Nowotwor\u00f3w G\u0142owy i Szyi \u2013 NU-MED Centrum Diagnostyki i Terapii Onkologicznej Tomasz\u00f3w Mazowiecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "276741.93", "WARTOSC": "325578.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny - Budowanie i rozwijanie kompetencji cyfrowych oraz umiej\u0119tno\u015bci zastosowania nowoczesnych narz\u0119dzi TIK w procesie uczenia si\u0119 u uczni\u00f3w oraz nabycie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania narz\u0119dzi TIK w procesie nauczania przez nauczycieli w okresie 01.09.2020 \u2013 31.10.2021r. poprzez organizowanie pozalekcyjnych zaj\u0119\u0107 dodatkowych, prowadzonych z wykorzystaniem aktywizuj\u0105cych metod nauczania, nowoczesnych narz\u0119dzi edukacyjnych (TIK) i e- podr\u0119cznik\u00f3w (oprac. ze \u015brodk\u00f3w EFS, kt\u00f3re zosta\u0142y dopuszczone do u\u017cytku szkolnego przez MEN) oraz organizowanie kurs\u00f3w/szkole\u0144 doskonal\u0105cych dla N. Grupy docelowe: Wsparciem obejmiemy SP nr 8, uczni\u00f3w klas I-III i VIII 55U (28M/27K) jest to m\u0142odzie\u017c w wieku 6-15lat, zamieszkuj\u0105ca woj. \u015bw., nauczycieli 1M,6K . Dzia\u0142ania: Doposa\u017cenie w nowoczesne narz\u0119dzia TIK umo\u017cliwiaj\u0105ce realizacj\u0119 podstawy programowej kszta\u0142cenia og\u00f3lnego Realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla uczni\u00f3w Realizacja szkole\u0144/kurs\u00f3w dla nauczycieli Kwota dofinansowania.: 325 578,75PLN oraz wk\u0142ad w\u0142asny:37 800,00PLN Okres oraz obszar realizacji proj.: 01.09.2020 \u2013 3.10.2021, woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie", "BENEFICJENT": "GMINA KIELCE/ SZKO\u0141A PODSTAWOWA NR 8 IM. WOJSKA POLSKIEGO W KIELCACH", "TYTUL": "Rozw\u00f3j edukacji kszta\u0142cenia og\u00f3lnego w zakresie stosowania TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "278579.00", "WARTOSC": "327740.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142. proj. jest podnies. kwalif. i/lub kompet. zawod. 108 os\u00f3b( 58K+50M z czego 50% stanowi\u0105 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, os. z niskimi kwalif.)w wieku 18 lat i wi\u0119cej, ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych lub zamieszk. w rozum.przepis\u00f3w KC na obsz. woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego, kt. z w\u0142asnej inicj. chc\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w kursach umo\u017cliwiaj\u0105cych uzyskiwanie i uzupe\u0142nianie wiedzy, umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji zawodowych oraz kursach i szkoleniach przygotowuj\u0105cych do kwalifikacyjnych egz. czeladniczych i mistrzowskich, organizow. w okresie od 01.10.2019 do 31.03.2021 r. co przyczyni si\u0119 do poprawy ich sytuacji i konkurencyjno\u015bci na rynku pracy. W proj.udzia\u0142 wezm\u0105 os spe\u0142niaj\u0105ce kryt. Gr doc.:min. 50% uczest. to os. 50+ oraz z niskimi kwalif.- ONK (wykszt. ISCED 2 w\u0142\u0105cznie). G\u0142\u00f3wne wska\u017a. rezult. i prod. to: *L.os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia\u201387os\u00f3b(41K+46M) *L.os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie \u2013 108 os\u00f3b(58K,50M) *L.os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz ONK, kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w ramach proj.- 54 os.(30K i 24M) Formy wsparcia: 9 szkole\u0144: - Szkolenie \u201eKurs spawania metod\u0105 TIG 141-1\u201d - Wiza\u017c i stylizacja -Cukiernik - Kierowca kat.C - Operator koparko-\u0142adowarki, wszystkie, klasa III (2edycje) - Kosmetyczka (2 edycje) - Pracownik administracyjno-biurowy (akredytacja Kuratora O\u015bwiaty) Realiz.:10.2019 r. -03.2021 r. Biura projektu b\u0119d\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 w Ko\u0144skich, Kielcach i Starachowicach. Dofinansow.: 285 020,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 13,03% k.kwalifik.= 327 740,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "KRAJOWE STOWARZYSZENIE WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Szkolenia czas start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "287470.00", "WARTOSC": "338200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie os\u00f3b doros\u0142ych, zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego w celu umo\u017cliwienia im uzyskania kompetencji zawodowych w zawodzie spawacza. B\u0119d\u0105 to osoby, z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane uzyskaniem takich kwalifikacji. Wsparciem obj\u0119tych b\u0119dzie 100 os\u00f3b, w tym 5 kobiet i 95 m\u0119\u017cczyzn. Z grupy tej co najmniej 100 os\u00f3b (5 kobiety, 95 m\u0119\u017cczyzn) uko\u0144czy szkolenia zawodowe i podejdzie do egzaminu, a co najmniej 70 os\u00f3b (3 kobiety, 67 me\u017cczyzn) po zdaniu egzaminu uzyska kwalifikacje zawodowe w zawodzie spawacza. W ramach projektu zaplanowano szkolenia z temat\u00f3w: Kurs spawania blach i rur spoinami pachwinowymi metod\u0105 MAG 135 (5 grup), Kurs spawania blach i rur spoinami pachwinowymi metod\u0105 TIG 141 (3 grupy), Kurs spawania blach spoinami czo\u0142owymi metod\u0105 TIG (2 grupy). Projekt realizowany na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego w okresie od 03.2019 do 08.2020. Warto\u015b\u0107 projektu: 338200,00 z\u0142, kwota dofinansowania: 294234z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 43966 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CENTRUM KSZTA\u0141CENIA USTAWICZNEGO \"BUDOWLANKA\" MGR EDYTA HROUDA-NOSEK", "TYTUL": "Chc\u0119 by\u0107 spawaczem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "286343.75", "WARTOSC": "336875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu zdobycie i wzrost kwalifikacji zawodowych os\u00f3b doros\u0142ych z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 z w\u0142asnej inicjatywy, poprzez uzyskanie kwalifikacji do wykonywania zawodu kierowcy kat C/ CE. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 doro\u015bli mieszka\u0144cy woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w wieku powy\u017cej 21 lat, aktywne ekonomicznie, kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani, w tym osoby niepe\u0142nosprawne, z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane uzyskaniem nowych kwalifikacji. W ramach projektu osoby odb\u0119d\u0105 badania psychologiczne i badania lekarskie, kurs kwalifikacji wst\u0119pnej na przew\u00f3z rzeczy wraz z egzaminem, kurs prawa jazdy kat. C lub CE wraz z egzaminem. Okres realizacji projektu - 18 m-cy, od 01.03.2018 do 31.08.2019r. Kwota dofinansowania wynosi 293.081,25 z\u0142., tj. poni\u017cej 100tys euro, plus 13% w\u0142asny pieni\u0119\u017cny projektodawcy. 43793,75z\u0142.", "BENEFICJENT": "INTERNATIONAL HOUSE ELZBIETA WOJSA", "TYTUL": "Kierowca zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "277250.45", "WARTOSC": "326177.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu biurowego, materia\u0142\u00f3w biurowych i papierniczych, wyposa\u017cenia oraz mebli biurowych dla pracownik\u00f3w Departamentu Polityki Regionalnej, Departamentu Bud\u017cetu i Finans\u00f3w oraz Biura Certyfikacji, zaanga\u017cowanych we wdra\u017canie RPOW\u015a 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu komputerowego, akcesori\u00f3w komputerowych, materia\u0142\u00f3w i wyposa\u017cenia w ramach RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1737735.68", "WARTOSC": "1847460.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost kompetencji zawodowych i kluczowych w zakresie jako\u015bci standardu tworzenia i wdra\u017cania polityk publicznych w obszarach zatrudnienia, rozwoju przedsi\u0119biorczo\u015bci, integracji spo\u0142ecznej i edukacji przedstawicieli JST, NGO i ZPiZZ z terenu Polski Wschodniej w ci\u0105gu 17 m-cy. Odpowiada na cel projektu oraz cel zdefiniowany dla dzia\u0142ania 4.2 PO WER. W tym celu zwi\u0119kszenia kompetencji kadr zorganizowane zostan\u0105 dla 210 os\u00f3b IPMP w instytucjach z Hiszpanii, Szkocji, Cypru i Grecji . Celem realizacji program\u00f3w b\u0119dzie poznanie dobrych praktyk europejskich, a nast\u0119pnie wdra\u017canie zmian we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci. Projekt zak\u0142ada wzajemne uczenie si\u0119 i wymian\u0119 do\u015bwiadcze\u0144 pomi\u0119dzy partnerami ponadnarodowymi poprzez: - wsp\u00f3ln\u0105 realizacj\u0119 projektu (partnerzy pierwszy raz na tak\u0105 skal\u0119 zorganizuj\u0105 programy mobilno\u015bci) - nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy i wzajemne uczenie si\u0119 na poziomie instytucji deleguj\u0105cej i przyjmuj\u0105cej,-spe\u0142. Kryterium dost\u0119pu nr 9 - nawi\u0105zanie wsp\u00f3\u0142pracy nieformalnej na poziomie pracownik\u00f3w instytucji deleguj\u0105cej i przyjmuj\u0105cej, Opis wzajemnego uczenia si\u0119: Pracownik polski zapoznaj\u0105c si\u0119 z rozwi\u0105zaniami instytucji przyjmuj\u0105cej b\u0119dzie dokonywa\u0142 jednoczesnego por\u00f3wnania system\u00f3w polskiego i zagranicznego co pozwoli instytucjom zagranicznym pozna\u0107 r\u00f3\u017cnice w podej\u015bciu. B\u0119dzie to mia\u0142o znaczenie szczeg\u00f3lne: - w wypadku dalszej wsp\u00f3\u0142pracy (lepsze zrozumienie), - w przypadku gdy do pracownika w instytucji zachodniej trafi obywatel polski \u2013 znajomo\u015b\u0107 kontekstu przez pracownika zagranicznego mo\u017ce u\u0142atwi\u0107 rozwi\u0105zanie problemu - w przypadku gdy pracownik organizacji zagranicznej trafi na problem styku jego systemu z polskim (np. nachodzenie si\u0119 pomocy, konieczno\u015b\u0107 weryfikacji polskiej dokumentacji) b\u0119dzie dysponowa\u0142 kontaktem do kolegi z polski co pomo\u017ce szybciej / sprawniej / efektywniej rozwi\u0105za\u0107 problem.", "BENEFICJENT": "POLSKA FUNDACJA O\u015aRODK\u00d3W WSPOMAGANIA ROZWOJU GOSPODARCZEGO \"OIC POLAND\" Z SIEDZIB\u0104 W LUBLINIE", "TYTUL": "Nowe wyzwania \u2013 europejskie do\u015bwiadczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1467680.57", "WARTOSC": "1741434.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie do ko\u0144ca 2019r. w SANUS skoordynowanego systemu wczesnej identyfikacji kobiet w wieku 50 -70 lat zagro\u017conych z\u0142amaniami niskoenergetycznymi oraz chorych z ju\u017c dokonanymi z\u0142amaniami i kierowania ich do w\u0142a\u015bciwych o\u015brodk\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 diagnostyk\u0105, prewencj\u0105 i leczeniem osteoporozy. Dosystemu wejd\u0105zespo\u0142y chirurgiczne, oddzia\u0142y szpitale lub ambulatoria urazowe, specjalistyczn\u0105 poradnie leczenia osteoporozy (lub inne spe\u0142niaj\u0105c\u0105 wymagania okre\u015blone w rozporz\u0105dzeniu Ministra Zdrowia w sprawie \u015bwiadcze\u0144 gwarantowanych z zakresu ambulatoryjnej opieki specjalistycznej z 27.05.2011r., zajmuj\u0105ce si\u0119 leczeniem osteoporozy) oraz wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce przychodnie POZ.Przedmiotem projektu b\u0119d\u0105dzia\u0142ania organizuj\u0105ce wsp\u00f3\u0142prac\u0119 pomi\u0119dzyw.w \u015bwiadczeniodawcami, a lekarzami POZ, kt\u00f3rzy po rozpoznaniu wysokiego ryzyka z\u0142ama\u0144 u pacjenta lub wykryciu dokonanego z\u0142amania osteoporotycznego skieruj\u0105 chorego do poradni specjalistycznej zajmuj\u0105cej si\u0119 diagnostyka i leczeniem osteoporozy lub te\u017c do ambulatorium lub oddzia\u0142u urazowego je\u015bli z\u0142amanie wymaga interwencji chirurgicznej. POZ sprawuje tak\u017ce nadz\u00f3r nad przebiegiem leczenia ustalonego wcze\u015bniej przez specjalist\u00f3w. W ramach podejmowanych dzia\u0142a\u0144 realizatorzy wypracuj\u0105 i wdro\u017c\u0105 spos\u00f3b gromadzenia i przekazywania danych w zakresie raportowania z\u0142ama\u0144 niskoenergetycznych przez, poradnie specjalistyczne jak i szpitale.Rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119:dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych zwi\u0119kszaj\u0105cych wiedz\u0119 o osteoporozie, organizacj\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy jednostkami POZ i szpitalami (oddzia\u0142y urazowe lub odzia\u0142 ortopedyczny lub ambulatoria chirurgiczne lub SOR) a poradniami specjalistycznymi zajmuj\u0105cymi si\u0119 diagnostyk\u0105 i leczeniem osteoporozy (opieka koordynowana),\u015bwiadcze\u0144 zdrowotnychw ramach wdra\u017cania Programu koordynacji profilaktyki z\u0142ama\u0144 osteoporotycznych.", "BENEFICJENT": "SANUS SZPITAL SPECJALISTYCZNY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Profilaktyka z\u0142ama\u0144 osteoporotycznych w Polsce po\u0142udniowo-wschodniej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3653726.78", "WARTOSC": "4335224.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane potrzeby pracownik\u00f3w zawodu piel\u0119g.\u00a0z 7 woj. po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci kraju (kryt. dost\u0119pu 4) w zakresie kszta\u0142cenia podyplom. Ma charakter szkoleniowy\u00a0bo obejmuje organizacj\u0119 kurs\u00f3w okre\u015blonych w kryt. dost\u0119pu 2, w tym: - 90 edycji kurs\u00f3w specjal. w 6 dziedzinach przeznaczonych dla piel\u0119gniarek/arzy, w tym w 4 dziedzinach przeznaczonych tak\u017ce dla po\u0142o\u017cnych (Ordynowanie lek\u00f3w, Wywiad i badania fizyk., Wykonywanie i interpretacja zapisu EKG, Opieka piel\u0119g. na chorymi doros\u0142ymi w leczeniu system. nowotwor\u00f3w) \u00a0 - 21 edycji \u00a0kurs\u00f3w kwalifik. w 3 dziedzinach: piel\u0119gniarstwo onkologiczne, psych. i geriatryczne dla piel\u0119gniarek/arzy. Kursy te s\u0142u\u017c\u0105 podniesieniu kwalifik. z zakresu dziedzin b\u0119d\u0105cych najcz\u0119stsz\u0105 przyczyn\u0105 dezaktywacji zawod. tj. chor\u00f3b kr\u0105\u017cenia, nowotw., psych. i uk\u0142adu oddech. G\u0142\u00f3wne wsparcie skierowane b\u0119dzie na nabycie nowych kwalifik. w zakresie Ordynowania lek\u00f3w i wypisywanie recept \u2013 \u0142\u0105cznie w 7\u00a0woj. zorganizujemy 44 gr. tego kursu dla 880 os. co stanowi 22% z\u00a0og\u00f3lnej liczby\u00a04 ty\u015b. os.\u00a0zaplanowanych do przeszkolena z kursu OLWR w ramach niniejszego konkursu. Dzia\u0142ania te maj\u0105 na celu wsparcie reformy MZ w ramach tzw. pakietu kolejkowego. W d\u0142ugofalowym kontek\u015bcie przyczyni\u0105 si\u0119 zwi\u0119kszenia dost\u0119pno\u015bci pacjent\u00f3w do \u015bwiadcze\u0144 zdrowot. i docelowo wp\u0142yn\u0105 na zmniejszenie kolejek do lekarzy. OKPPiP jest podmiotem uprawnionym do kszta\u0142cenia podyplom. PiP - uzyska\u0142 wymagane wpisy w NIPiP (kryt. dost\u0119pu 1). Ma do\u015bwiadczenie w realizacji proj. w\u0142asnych (przeszkolonych \u0142\u0105cznie ponad 1700 PiP w ramach POKL) i jako organizator\u00a0kurs\u00f3w w ramach proj. systemowych MZ m.in. Profesjonalne piel\u0119g. systemu ratownictwa med.\u00a0 Zwi\u0119kszenie pozycji zawodu piel\u0119g. jako po\u015bredni efekt nabycia uprawnie\u0144 do\u00a0ordynowanie lek\u00f3w i wypisywania recept\u00a0wpisuje si\u0119 w dzia\u0142ania OKPPiP z zkaresu spo\u0142ecznej odpowiedzialno\u015bci biznesu. Jednym z priorytet\u00f3w naszej firmowej strategii CSR jest w\u0142a\u015bnie wzmacnianie presti\u017cu zawod", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK KSZTA\u0141CENIA PODYPLOMOWEGO PIEL\u0118GNIAREK I PO\u0141O\u017bNYCH", "TYTUL": "Recepta na piel\u0119gniarskie kwalifikacje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "270000.80", "WARTOSC": "317648.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu biurowego, materia\u0142\u00f3w biurowych i papierniczych, wyposa\u017cenia oraz mebli biurowych dla pracownik\u00f3w Departamentu Polityki Regionalnej, Departamentu Bud\u017cetu i Finans\u00f3w, Biura Rzecznika Funduszy Europejskich oraz Biura Certyfikacji Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rzy s\u0105 zaanga\u017cowani we wdra\u017canie Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu komputerowego, akcesori\u00f3w komputerowych, materia\u0142\u00f3w i wyposa\u017cenia w ramach RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "6421715.49", "WARTOSC": "7554959.43", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt kompleksowo integruje dzia\u0142ania ochrony gatunkowej in situ i ex situ rzadkich i zagro\u017conych ro\u015blin w Polsce. W zwi\u0105zku z faktem, \u017ce znaczna cz\u0119\u015b\u0107 tych gatunk\u00f3w wyst\u0119puje na nielicznych, niekiedy pojedynczych stanowiskach w postaci populacji o niskich liczebno\u015bciach, ryzyko czynnik\u00f3w stochastycznych oraz niekorzystne zmiany w strukturze genetycznej takich populacji s\u0105 istotnym zagro\u017ceniem dla ich trwania. Cel strategiczny: Celem projektu jest zintegrowana ochrona czynna in situ i ex situ wybranych rzadkich i zagro\u017conych gatunk\u00f3w flory Polski oraz ich siedlisk. Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C1): Zachowanie r\u00f3\u017cnorodno\u015bci genetycznej 31 gatunk\u00f3w (P) poprzez d\u0142ugoterminowe zabezpieczenie ich nasion w kriogenicznych warunkach ex situ i utworzenie ich banku nasion Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C2): Utworzenie podstaw monitoringu, oceny i rozpoznania r\u00f3\u017cnorodno\u015bci genetycznej populacji gatunk\u00f3w obj\u0119tych projektem poprzez utworzenie banku DNA ich genotyp\u00f3w (Za\u0142\u0105cznik A). Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C3): Zwi\u0119kszenie liczebno\u015bci i liczby populacji 8 gatunk\u00f3w na \u0142\u0105cznie 13 stanowiskach: dzwonecznika wonnego, seler\u00f3w b\u0142otnych, ostnicy Jana, ciemi\u0119\u017cycy czarnej, go\u017adzika sinego, dzwonka syberyjskiego, turzycy wczesnej i zawilca wielkokwiatowego poprzez restytucj\u0119 (Za\u0142\u0105cznik B) Cel szczeg\u00f3\u0142owy (C4): poprawa stanu 2 typ\u00f3w siedlisk przyrodniczych (P): 91I0* ciep\u0142olubne d\u0105browy na \u0142\u0105cznej powierzchni 6ha na obszarze Natura2000 Puszcza Kampinoska) z restytucj\u0105 gatunku charakterystycznego Adenophora liliifolia oraz 9170 gr\u0105du \u015brodkowoeuropejskiego i subkontynentalnego na pow. 0,3 ha na obszarze NATURA2000 \u0141abunie i pow. 100m2 i NATURA2000 Uroczyska Las\u00f3w Strzeleckich PLH060099 z restytucj\u0105 gatunku charakterystycznego Veratrum nigrum.", "BENEFICJENT": "POLSKA AKADEMIA NAUK OGR\u00d3D BOTANICZNY - CENTRUM ZACHOWANIA R\u00d3\u017bNORODNO\u015aCI BIOLOGICZNEJ W POWSINIE", "TYTUL": "FlorIntegral - zintegrowana ochrona in situ i ex situ rzadkich, zagro\u017conych i priorytetowych gatunk\u00f3w flory na terenie Polski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.2}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "240940.71", "WARTOSC": "285881.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie zakresu i trafno\u015bci oferty aktywizacyjnej wobec os\u00f3b m\u0142odych znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy poprzez wypracowanie 1 zestawu rekomendacji dla IRP przez 1 partnerstwo (sk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 z podmiot\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 problematyk\u0105 m\u0142odzie\u017cy, IRP, instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej, podmiot\u00f3w funkcjonuj\u0105cych w systemie edukacji oraz organizacji pracodawc\u00f3w) oraz przekazanie ich do 300 IRP z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego do XII 2016 r. Partnerstwo b\u0119dzie sk\u0142ada\u0142o si\u0119 z 7 podmiot\u00f3w: Stowarzyszenie Edukacja przez Internet (EPI), Fundacja Mo\u017cesz Wi\u0119cej (FMW) - (podmioty zajmuj\u0105cych si\u0119 problematyk\u0105 m\u0142odzie\u017cy), Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Kielcach (WUP) oraz Miejski Urz\u0105d Pracy w Kielcach (MUP) - IRP, Miejski O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Kielcach (MOPR) - IPS, Uniwersytet Jana Kochanowskiego: Wydzia\u0142 Pedagogiczny i Artystyczny (UJK) - podmiot funkcjonuj\u0105cy w systemie edukacji, \u015awi\u0119tokrzyski Zwi\u0105zek Pracodawc\u00f3w Prywatnych Lewiatan (LEW) - org. pracodawc\u00f3w. Sk\u0142ad partnerstwa stanowi katalog minimalny wymagany przez IOK. Opracowanie zestawu rekomendacji poprzedzi dog\u0142\u0119bna analiza sytuacji ludzi m\u0142odych znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy. Poprzez dost\u0119pne raporty, bazy danych, strategie oraz w szczeg\u00f3lno\u015bci kontakty bezpo\u015brednie partnerstwa i ankieter\u00f3w zostan\u0105 wypracowane raporty cz\u0105stkowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 baz\u0105 do opracowania rekomendacji. Sam zestaw rekomendacji opracuje Grupa Ekspercka na 10 spotkaniach pod okiem moderatora. Grup\u0105 docelow\u0105 projektu s\u0105 Intytucje Rynku Pracy z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Rekomendacje wydane b\u0119d\u0105 w formie publikacji zar\u00f3wno w wersji papierowej, jak i elektronicznej. Zostan\u0105 one przekazane do Instytucji Rynku Pracy dzia\u0142aj\u0105cych w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim: osobi\u015bcie na 4 spotkaniach konsultacyjnych (100 IRP), ponadto wys\u0142ane poczt\u0105 oraz drog\u0105 elektroniczn\u0105 (200 IRP).", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE EDUKACJA PRZEZ INTERNET", "TYTUL": "Kompleksowe rekomendacje dla \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2105397.84", "WARTOSC": "2498099.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Proj. przewiduje wdro\u017cenie Og\u00f3lnopolskiego prog. polityki zdrow. w zakresie profil. pierwotnej i wczesnego wykrywania nowot. g\u0142owy i szyi. Celem proj. jest wsparcie profil.\u00a0nowot.\u00a0dotycz\u0105cej wczesnego wykrywania nowot.\u00a0g\u0142owy i szyi, poprzez obj\u0119cie badaniami skriningowymi\u00a0w celu wczesnego wykrycia choroby12400 os. (8308M/4092K) znajduj\u0105cych si\u0119 w grupie podwy\u017c. ryzyka w wieku 40\u201365 lat oraz przeszkoleniu\u00a0360 lekarzy/piel\u0119gniarek POZ nt. profil. nowot. g\u0142owy i szyi (280K/80M) do dnia 31.12.2021r. Wska\u017anikami rezultatu s\u0105: Liczba wdro\u017conych prog. profil. w zakresie chor\u00f3b negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na zasoby pracy-1 szt.; Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z us\u0142ugi med. w prog. profil. dofinan. w ramach EFS-12400\u00a0os. oraz Liczba os\u00f3b, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na rzecz plac\u00f3wek POZ, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki EFS podnie\u015bli swoje kompetencje z zakresu wdra\u017cania prog. profil. opracowanych ze \u015brodk\u00f3w EFS-324\u00a0os. Grup\u0105 docelow\u0105 w proj. jest 8200 os.(5494M/2706K)\u00a0w wieku produk. (40-65 lat), b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017c. ryzyka,\u00a0u kt\u00f3rych przez ponad 3 tyg. wyst\u0105pi\u0142 1 z objaw\u00f3w: pieczenie j\u0119zyka, niegoj\u0105ce si\u0119 owrzodzenie, czerwone/bia\u0142e naloty w jamie ustnej, b\u00f3l gard\u0142a, przewlek\u0142a chrypka, guz na szyi, niedro\u017cno\u015b\u0107 nosa/krwawy wyciek z nosa, b\u00f3l przy po\u0142ykaniu) kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te bad. przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia chorobyoraz do 360 lekarzy/piel\u0119gniarek (280K/80M) zatrud.\u00a0w POZ. Zad. b\u0119d\u0105:\u00a01)Platforma wsp\u00f3\u0142p.\u00a0(rekrutacja 90 POZ, uruch.\u00a0e-platformy\u00a0w celu intensyfikacji wsp\u00f3\u0142p. pomi\u0119dzy lek. POZ i \u015aCO; nadz\u00f3r techniczny, konsult. specj. online, 2 seminaria dla interesariuszy); 2) Dzia\u0142ania edukacyjne oraz wsparcie emocjonalne\u00a0(przeszkolenie kadry POZ w zakresie nowot. g\u0142owy i szyi,; obj\u0119cie wsparciem emocjon. os\u00f3b i ich rodzin u kt\u00f3rych wykryto w ramach proj. chorob\u0119 nowot. g\u0142owy i szyi;); 3) Badania (wst\u0119pne konsult. w POZ\u00a0w\u015br\u00f3d os\u00f3b z grupy podwy\u017c. ryzyka; przeprowadzenie bada\u0144 laryngol. u os\u00f3b z\u00a0gr. docel..; przeprowadzenie diagnostyki pog\u0142\u0119bionej w pacj. u kt\u00f3rych w", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "Tw\u00f3j \u015bwiadomy wyb\u00f3r - program profilaktyki nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.19}, {"DATA_KONIEC": "2017-04-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "616634.62", "WARTOSC": "731650.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt \"M\u0142odzi z gwarancj\u0105\" skierowany jest do os\u00f3b m\u0142odych do 29 r.\u017c. tzw. m\u0142odzie\u017cy NEET z wojew\u00f3dztwa lubelskiego i \u015bwi\u0119tokrzyskiego.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Aktywizacja zawodowo- edukacyjna 50 os\u00f3b m\u0142odych (w tym 26K i 24M) w wieku 15-29 lat bez pracy, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b kt\u00f3re nie uczestnicz\u0105 w kszta\u0142ceniu i szkoleniu (tzw.m\u0142odzie\u017c NEET) z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego i \u015bwi\u0119tokrzyskiego umo\u017cliwiaj\u0105ca podj\u0119cie zatrudnienia i wej\u015bcie na rynek pracy w wyniku uzyskanego wsparcia do 4 tygodni od zako\u0144czenia udzia\u0142u w projekcie. Projekt zak\u0142ada i\u017c w wyniku udzia\u0142u we wspraciu w ramach projektu 50 os\u00f3b (100%) uzyska trwa\u0142e kwalifikacje zawodowe z czego 22 osoby (44%) znajd\u0105 zatrudnienie po zako\u0144czeniu udzia\u0142u we wsparciu w tym osoby d\u0142ugotrwale bezrobotne i niepe\u0142nosprawne. Projekt przewiduje indywidualn\u0105 i kompleksow\u0105 aktywizacj\u0119 zawodowo- edukacyjn\u0105 os\u00f3b m\u0142odych poprzez zastosowanie co najmniej 3 instrument\u00f3w i us\u0142ug rynku pracy dla ka\u017cdego z uczestnik\u00f3w. Wsr\u00f3d zastosowanych instrument\u00f3w zaplanowano min: identyfikacj\u0119 potrzeb o\u015b\u00f3b m\u0142odych oraz diagoz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci w zakresie doskonalenia zawodowego, indywidualne i kompleksowe popradnictwo zawodowe w zakresie planowania rozwoju kariery zawodowej oraz nabywanie i powy\u017cszanie kompetencji i kwalifikacji niezb\u0119dnych na rynku pracy poprzez wysokiej jako\u015bci szkolenia zawodowe oraz kszta\u0142tuj\u0105ce tzw. kompetencje mi\u0119kkie. Celem oferowanego w projekcie wsparcia jest uwolnienie potencja\u0142u m\u0142odzie\u017cy NEET uczestnicz\u0105cej w aktywizacji oraz zapewnienie drogi powrotnej do kszta\u0142cenia i szkolenia oraz umo\u017cliwienie nawi\u0105zania kontaktu z rynkiem pracy poprzez podj\u0119cie zatrudnienia i mo\u017cliwo\u015b\u0107 sprawdzenia si\u0119 na rynku pracy.", "BENEFICJENT": "SANNORT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u0142odzi z gwarancj\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1676725.65", "WARTOSC": "1989470.40", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest przyczynienie si\u0119 do realizacji cel\u00f3w og\u00f3lnopolskiego programu profilaktyki pierwotnej i wczesnego wykrywania Reumatoidalnego Zapalenia Staw\u00f3w (RZS) poprzez wzrost \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecznej na temat RZS oraz zmniejszenie op\u00f3\u017anie\u0144 diagnostycznych i poprawa wczesnej wykrywalno\u015bci RZS na terenie 4-ch wojew\u00f3dztw polski po\u0142udniowo-wschodniej w celu zapewnienia utrzymania lub powrotu do aktywno\u015bci zawodowej chorych na RZS spo\u015br\u00f3d grupy docelowej projektu. Rezultatami projektu b\u0119dzie: ? zwi\u0119kszenie o 120 liczby os\u00f3b wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na rzecz plac\u00f3wek POZ, kt\u00f3rzy podnios\u0105 kompetencje z zakresu wdra\u017cania program\u00f3w profilaktycznych, ? zwi\u0119kszenie o 2 500 liczba os\u00f3b, kt\u00f3re skorzystaj\u0105 z us\u0142ugi medycznej w programie profilaktycznym dofinansowanej w ramach EFS, ? zmniejszenie liczby b\u0142\u0119dnych rozpozna\u0144 RZS przez lekarzy POZ z 70% do 30%. Rezultaty zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych Zada\u0144 / etap\u00f3w w projekcie: ? Nab\u00f3r lekarzy POZ i przeprowadzenie szkole\u0144 (stacjonarnych, e-learninogwych i w miejscu ich pracy) oraz warsztat\u00f3w dot. rozpoznawania RZS i badania uk\u0142adu ruchu. ? Badania przesiewowe: I wizyta u lekarza POZ --> poddanie pacjent\u00f3w badaniom w kierunku diagnostyki RZS, wype\u0142nienie kwestionariusza pacjenta oraz kwestionariusza przesiewowego dla lekarza POZ, wykonywanie bada\u0144 uk\u0142adu ruchu w kierunku RZS --> II wizyta u lekarza POZ. ? Faza weryfikacji diagnozy przez lekarza reumatologa: I wizyta, tj. konsultacja u reumatologa w O\u015brodku Wczesnej Diagnostyki --> wykonanie wszystkich niezb\u0119dnych procedur diagnostycznych --> II wizyta, tj. konsultacja oceniaj\u0105ca wyniki bada\u0144 i podj\u0119ta b\u0119dzie decyzja terapeutyczna.", "BENEFICJENT": "SANUS SZPITAL SPECJALISTYCZNY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Profilaktyka i diagnostyka Reumatoidalnego Zapalenia Staw\u00f3w w Polsce po\u0142udniowo-wschodniej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1677805.78", "WARTOSC": "1990752.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost wykrywalno\u015bci wczesnego stadium reumatoidalnego zapalenia staw\u00f3w w\u015br\u00f3d pacjent\u00f3w obj\u0119tych us\u0142ugami medycznymi w ramach projektu poprzez (1) zwi\u0119kszenie wiedzy personelu medycznego zatrudnionego w plac\u00f3wkach POZ na temat RZS (2) zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do specjalistycznej opieki lekarskiej w zakresie diagnozowania i leczenia RZS.Czas trwania projektu: 01.08.2017 - 31.12.2019. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki produktu: ilo\u015b\u0107 os\u00f3b korzystaj\u0105cych z wizyty w o\u015brodkach POZ: 2880, ilo\u015b\u0107 os\u00f3b korzystaj\u0105cych z wizyty w specjalistycznym o\u015brodku: 2000.Projekt b\u0119dzie realizowany w 3 woj.: \u015bl\u0105skim, ma\u0142opolskim, \u015bwi\u0119tokrzyskim.\u00a0 Projekt spe\u0142nia KD (1) Wnioskodawc\u0105 jest \u00a0podmiot leczniczy posiadaj\u0105cy umow\u0119 z OW NFZ na udzielanie \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej w rodzaju: leczenie szpitalne w zakresie reumatologii (2) w ramach projektu Wnioskodawca podpisze minimum 60 um\u00f3w dotycz\u0105cych wsp\u00f3\u0142pracy z podmiotami \u015bwiadcz\u0105cymi us\u0142ugi w zakresie podstawowej opieki zdrowotnej z terenu co najmniej 3 wojew\u00f3dztw w zakresie dzia\u0142a\u0144 profilaktycznych oraz przeszkoli\u00a0co najmniej 2\u00a0osoby (lekarzy lub piel\u0119gniarki) z ka\u017cdego podmiotu, z kt\u00f3rym podpisze ww. umow\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie profilaktyki, diagnostyki oraz strategii leczenia reumatoidalnego zapalenia staw\u00f3w, z uwzgl\u0119dnieniem kluczowych element\u00f3w wiedzy reumatologicznej (szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce obowi\u0105zkowych element\u00f3w szkole\u0144 w zadaniach).Dzia\u0142ania realizowane w projekcie przez projektodawc\u0119 s\u0105 zgodne z zakresem adekwatnego programu profilaktycznego, kt\u00f3ry jest za\u0142\u0105cznikiem dokumentacji konkursowej. Wnioskodawca sk\u0142ada JEDEN wniosek o dofinansowanie (KD 4). Warto\u015b\u0107 projektu < 2 500 000 (KD nr 6) W ramach projektu Wnioskodawca b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c prowadzi\u0142 szeroko zakrojon\u0105 akcj\u0119 informacyjno-profilaktyczn\u0105 dla Pacjent\u00f3w z podejrzeniem RZS (poprzez spotkania organizowane we wszystkich wojew\u00f3dztwach bior\u0105cych udzia\u0142w w projekcie), zach\u0119caj\u0105c\u0105 ich do dbania o w\u0142asne zdrowie, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem wczesn", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. \u015aW. BARBARY W SOSNOWCU", "TYTUL": "Rozpozna\u0107 w por\u0119 chorob\u0119 - wczesne wykrywanie RZS przez specjalist\u00f3w WSS5 w Sosnowcu przy wsparciu plac\u00f3wek POZ z wojew\u00f3dztw: \u015bl\u0105skiego, ma\u0142opolskiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2015-12-31", "DATA_START": "2015-08-01", "DOFINANSOWANIE": "230999.68", "WARTOSC": "274086.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Zapewnienie efektywnego wsparcia w zakresie wdra\u017cania PO WER przez Wojew\u00f3dzki Urz\u0105d Pracy w Kielcach jako Instytucj\u0119 Po\u015brednicz\u0105c\u0105 dla Osi Priorytetowej VI Pomoc techniczna poprzez: - zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u instytucjonalnego (wynagrodzenia pracownik\u00f3w , wyposa\u017cenie stanowisk pracy, szkolenia, koszty instytucji) oraz - zapewnienie w\u0142a\u015bciwego procesu wyboru projekt\u00f3w, kontroli, monitorowania, ewaluacji, promocji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W KIELCACH", "TYTUL": "Pomoc techniczna PO WER dla Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Kielcach na rok 2015", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "229176.79", "WARTOSC": "269619.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie poziomu wiedzy z przed. zawodowych u min. 26 U (M) ZSZ na kierunku mechanik pojazd\u00f3w samochodowych poprzez udzia\u0142 w zaj\u0119ciach dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych,potwierdzonych praktyczn\u0105 nauk\u0105 zawodu u lokalnych przedsi\u0119biorc\u00f3w,a tak\u017ce zwi\u0119kszeniem szans na ich p\u00f3\u017aniejsze zatrudnienie poprzez rozw\u00f3j wiedzy w zakresie wybranych kompetencji kluczowych oraz podniesienie kompetencji zawodowych 3 nauczycieli kszta\u0142cenia zawodowego w ZSP Nr 2 w okresie od 01.09.2018 - 31.08.2019r. Wska\u017aniki: L. nauczycieli kszta\u0142. zawod. oraz instruktor\u00f3w prak. nauki zawodu,kt\u00f3rzy uzyskali kwalif. lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu-3 l.Szk. i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawod. wykorzyst. doposa\u017cenie zakup.dzi\u0119ki EFS-1 L.nauczycieli kszta\u0142cenia zawod. oraz instruktor\u00f3w prak. nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem w projekcie-3 L.Ucz. Szk. i plac\u00f3wek kszta\u0142. zawod. uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy-8 L.szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawod. doposa\u017conych w progr. w sprz\u0119t i materia\u0142y dydak. niezb\u0119dne do realizacji kszta\u0142. zawod.-1 L.Ucz.,kt\u00f3rzy zwi\u0119kszyli swoje kompetencje kluczowe -23 L.Ucz.uczestnicz\u0105cych w zaj\u0119ciach dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych-26 Gr. docelowe.:26 (M) Ucz.kl.II i III kier:mechanik poj. samochodowych z ZSP nr 2 w J\u0119drzejowie oraz 3 (M) nauczycieli praktycznej nauki zawodu. S\u0105 to Ucz.w/w kierunku, gdzie od kilku lat s\u0105 sami ch\u0142opcy.Dziewcz\u0105t ani ON nie ma w zdiagnozowanej gr.doc.,gdyby jednak si\u0119 pojawili b\u0119d\u0105 mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 wzi\u0119cia udzia\u0142u. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: 1.Zaj\u0119cia z wybranych kompetencji kluczowych dla Ucz. 2.Zaj\u0119cia dydaktyczno- wyr\u00f3wnawcze dla Ucz. podnosz\u0105ce wiedz\u0119 z przed. zawodowych. 3.Praktyki zawodowe dla Ucz. w zak\u0142adach pracy. 4.Doposa\u017cenie pracowni zawodowej mechaniki p.s. w sprz\u0119t,narz\u0119dzia,\u015br.dydak. ,\u015br. trwa\u0142e -urz\u0105dzenia 5.Szkolenie dla nauczycieli kszta\u0142cenia prakt. Kwota dof.: 254 349,75 z\u0142 Wk. w\u0142asny: 15 270,00 z\u0142 Okres oraz obszar realiz.proj.:01.09.2018r-31.08.2019r.-woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie", "BENEFICJENT": "J\u0118DRZEJOWSKIE STOWARZYSZENIE SPORTOWE", "TYTUL": "Kreatywny Ucze\u0144 III", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "233750.00", "WARTOSC": "275000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania r\u00f3\u017cnych form szkoleniowych (m. in. szkolenia, warsztaty, wizyty studyjne, spotkania informacyjne, kursy j\u0119zykowe i studia podyplomowe) w tym koszt\u00f3w delegacji i podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowych dla pracownik\u00f3w Departamentu Polityki Regionalnej, Departamentu Bud\u017cetu i Finans\u00f3w, Biura Rzecznika Funduszy Europejskich oraz Biura Certyfikacji Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020, kt\u00f3rzy s\u0105 zaanga\u017cowani we wdra\u017canie Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Szkolenia dla pracownik\u00f3w wdra\u017caj\u0105cych RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "236831.00", "WARTOSC": "278625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Zakup niezb\u0119dnego sprz\u0119tu biurowego, materia\u0142\u00f3w biurowych i papierniczych, wyposa\u017cenia oraz mebli biurowych dla pracownik\u00f3w Departamentu Polityki Regionalnej, Departamentu Bud\u017cetu i Finans\u00f3w oraz Biura Certyfikacji, zaanga\u017cowanych we wdra\u017canie RPOW\u015a 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu komputerowego, akcesori\u00f3w komputerowych, materia\u0142\u00f3w i wyposa\u017cenia w ramach RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1202446.36", "WARTOSC": "1426728.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel og\u00f3lny P: pog\u0142\u0119bienie wiedzy oraz nabycie/doskonalenie umiej\u0119t. praktycznych w zakresie poprawnego, zgodnego z prawem korzystania z przepis\u00f3w ustawy PZP przez MMSP (i ich pracownik\u00f3w) posiadaj\u0105cych siedzib\u0119 na terenie WM, WP i WS, kt\u00f3rzy s\u0105 zainteresowani ubieganiem si\u0119 o zp na polskim rynku zp w okr. od 01.06.2016r do 30.11.2017r G\u0142\u00f3wne rezultaty/produkty P:l. MMSP, kt\u00f3rych przedstawiciele nabyli wiedz\u0119 w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych \u2013135\u015br. l. osobodni szkol. przypadaj\u0105cych na 1 uczestnika-4\u015br. l. godz. doradz. poszkol. przypadaj\u0105ca na uczestnik\u00f3w szkol. rekrutuj\u0105cych si\u0119 z jednej firmy-16\u015br. l. godz. doradczych przypadaj\u0105cych na przedsi\u0119biorc\u0119 korzystaj\u0105cego z punktu konsultacyjno-doradczego -20l. uczestnik\u00f3w, kt\u00f3rzy w momencie rozpocz\u0119cia udzia\u0142u w P uko\u0144czy\u0142y 45 r\u017c -30l. osobodni szkol. zrealizowan. w ramach P-1200l. godz. doradz. poszkol. zrealizowan. w ramach P -2400l. godz. dorad. zrealizowan. w ramach punku konsultacyjno-doradczego -1200l. os\u00f3b objetych wsparciem szkoleniowym -300 GD P: MMSP (i ich pracownicy), posiadaj\u0105cy siedzib\u0119 (zgodnie z dokumentem rejestrowym) na terenie WP, WM, WS, kt\u00f3rzy s\u0105 zainteresowani szkol. i doradztwem w zakresie ubiegania si\u0119 o zp na polskim rynku zp (150 podmiot\u00f3w)- min. 80% firm bior\u0105cych udzia\u0142 w P stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 MMP. Min. 10% UP stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 os., kt\u00f3re w momencie przyst\u0105pienia do P uko\u0144czy\u0142y, co najmniej 45 r\u017c. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach P:Identyfikacja i rekrutacja potencjalnych odbiorc\u00f3w wsparcia;Przygotowanie i przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i doradczych z zakresu ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce skierowanych do przedsi\u0119biorc\u00f3w sektora MMSP (i ich pracownik\u00f3w) (\u015acie\u017cka I)Zorganizowanie i prowadzenie dzia\u0142a\u0144 doradczych (bez komponentu szkoleniowego) z zakresu ubiegania si\u0119 o zam\u00f3wienia publiczne w Polsce skierowanych do przedsi\u0119biorc\u00f3w sektora MMSP (i ich pracownikow) (\u015acie\u017cka II)", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AKADEMIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI KATARZYNA PODRAZA", "TYTUL": "Konkuruj skutecznie - szkolenia oraz doradztwo z zakresu prawa zam\u00f3wie\u0144 publicznych dla MMSP z terenu wojew\u00f3dztw: podkarpackiego, ma\u0142opolskiego i \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-05-02", "DOFINANSOWANIE": "1533747.66", "WARTOSC": "1819824.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "W ramach P b\u0119dzie realizowany typ P: Dzia\u0142ania edukacyjne na rzecz kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej obejmuj\u0105ce specjalizacj\u0119 I stopnia w zawodzie pracownika socjalnego. Szkolenia specjalizacyjne z zakresu I stopnia specjalizacji w zawodzie pracownik socjalny b\u0119d\u0105 skierowane do 280 pracownik\u00f3w maj\u0105cych bezpo\u015bredni kontakt z klientem. GD stanowi\u0107 b\u0119dzie 260K, 20M \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi aktywizacyjne i inne us\u0142ugi spo\u0142eczne, bezpo\u015brednio na rzecz os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w szczeg\u00f3lno\u015bci osoby zatrudnione na stanowiskach takich jak: pracownik socjalny i aspirant pracy socjalnej. Ww. szkolenia zostan\u0105 zorganizowane i przeprowadzone dla kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej zatrudnionych na terenie III makroregionu obejmuj\u0105cego woj.: \u015bwi\u0119tokrzyskie, lubelskie, podkarpackie, ma\u0142opolskie w systemie weekendowym (2-dniowe i 3-dniowe zjazdy 2-3 razy w m-cu). Szkolenia dla 250 UP b\u0119d\u0105 realizowane w 16 gr (\u015br. 16 K/M w grupie) w ZDZ Busku-Zdroju, w ZDZ Miechowie i w ZDZ Ostrowcu \u015aw. (\u0142\u0105czna liczba zjazd\u00f3w dla 1 gr = 8). Czas realizacji 1 gr szkoleniowej: 4 m-ce. Celem g\u0142\u00f3wnym P jest podniesienie kwalifikacji zawodowych 280 K/M (260K, 20M) KPIPiIS zatrudnionych na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, ma\u0142opolskiego, lubelskiego, podkarpackiego w okresie od 05.2016 do 03.2018 poprzez uczestnictwo w szkoleniach z zakresu I stopnia specjalizacji w zawodzie pracownik socjalny. Dzi\u0119ki realizacji P zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce REZULTATY: 247K, 15M kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej, kt\u00f3rzy w wyniku wsparcia EFS uzyskali kwalifikacje potwierdzone Dyplomem; 247K, 15M kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej, kt\u00f3rzy w wyniku wsparcia EFS nabyli kompetencje w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 na rzecz os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez uczestnictwo w szkoleniach z zakresu I stopnia specjalizacji.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KIELCACH", "TYTUL": "Profesjonalny Pracownik Socjalny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1627236.83", "WARTOSC": "1930750.87", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt pn. \u201eProfilaktyka nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi\u201d realizowany przez KLINIKI NEURORADIOCHIRURGII Sp. z o.o. polega na wdro\u017ceniu w Radomskim Centrum Onkologii opracowanego Programu profilaktyki nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi. Jego g\u0142\u00f3wnym celem jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 diagnostycznych i profilaktycznych dla os\u00f3b w wieku pomi\u0119dzy 40 a 65 rokiem \u017cycia oraz zwi\u0119kszenie wiedzy o NGiSz, szczeg\u00f3lnie w\u015br\u00f3d pracownik\u00f3w POZ i os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej. Projekt zak\u0142ada kompleksowe podej\u015bcie do pacjent\u00f3w \u2013 pocz\u0105wszy od edukacji w poradni lekarza POZ, poprzez wczesne wykrycie podejrzanych zmian podczas badania laryngologicznego i dalsz\u0105 pog\u0142\u0119bion\u0105 diagnostyk\u0119 w RCO lub MSB, a\u017c po wsparcie emocjonalne dla os\u00f3b z rozpoznan\u0105 zmian\u0105 z\u0142o\u015bliw\u0105 NGiSz. Ogromnym atutem Projektu jest umo\u017cliwienie mieszka\u0144com\u00a0 peryferyjnych obszar\u00f3w Mazowsza oraz 4 wojew\u00f3dztw, skorzystania z bada\u0144 profilaktycznych i diagnostycznych blisko swojego miejsca zamieszkania w Radomskim Centrum Onkologii lub Mazowieckim Szpitalu Br\u00f3dnowskim.", "BENEFICJENT": "KLINIKI NEURORADIOCHIRURGII SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "Profilaktyka nowotwor\u00f3w g\u0142owy i szyi", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "205898.69", "WARTOSC": "242233.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu jest rozwijanie kompetencji kluczowych w Zespole Szk\u00f3\u0142 w B\u0119czkowie w zakresie nauk matematyczno-przyrodniczych i umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych 59 uczni\u00f3w (26K,33M) oraz rozwijanie kompetencji 7 nauczycieli (7K) w zakresie umiej\u0119tno\u015bci wykorzystywania narz\u0119dzi TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 oraz nauczania przedmiot\u00f3w na zasadzie eksperymentu. Projekt podzielony zosta\u0142 na 9 zada\u0144: 3 zwi\u0105zane z wyposa\u017ceniem pracowni szkolnych, 3 dotycz\u0105ce rozwijania kompetencji nauczycieli poprzez udzia\u0142 w szkoleniach oraz 3 dotycz\u0105ce dodatkowych zaj\u0119\u0107 dla uczni\u00f3w z matematyki, bloku przyrodniczego i j\u0119zyka angielskiego. Projekt jest skierowany do: 59 uczni\u00f3w(26K,33M), 7 nauczycieli (7K) i 1 szko\u0142y, z terenu woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Projekt zaplanowano na 23 m-ce: od 1.09.2016 do 31.07.2018. Realizowany b\u0119dzie w Zespole Szk\u00f3\u0142 w B\u0119czkowie, gmina G\u00f3rno. \u0141\u0105czna kwota projektu 254961,25, wk\u0142. w\u0142asny 26580 stanowi 10,43%, a kwota dofinansowania 228381,25z\u0142. Zak\u0142adane wska\u017aniki: -l.uczni\u00f3w kt nabyli kompet.klucz po opuszczeniu programu-59 os (26K,33M) -l.nauczycieli kt uzyskali kwalifik lub nabyli kompet po opuszczeniu progarmu-7 os(7K) -l.szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek syst.o\u015bwiaty wykorzystuj\u0105cych sprz\u0119t TIK do prowadz.zaje\u0107 eduk -1szt -l.uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwojania kompet.klucz w programie-59os(26K,33M) -l.nauczycieli obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK w programie-7os(7K) -l.nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie-7os(7K) -l.szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek syst.o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 eduk-1szt. -l.obiekt\u00f3w dostosow.do potrzeb os.niepe\u0142nosp-0 -l.os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompet.cyfr-0 -l.projekt\u00f3w w kt.sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os.z niepe\u0142nospr-0", "BENEFICJENT": "GMINA G\u00d3RNO/ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 W B\u0118CZKOWIE", "TYTUL": "Wiedza i umiej\u0119tno\u015bci kluczem do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "204850.00", "WARTOSC": "241000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Finansowanie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 Komitetu Monitoruj\u0105cego RPOW\u015a i innych cia\u0142 doradczych zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 RPOW\u015a 2014-2020", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Obs\u0142uga Komitetu Monitoruj\u0105cego, Grup Roboczych, konsultacji spo\u0142ecznych, innych cia\u0142 doradczych, oraz op\u0142aty zwi\u0105zane z wdra\u017caniem RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "858134.04", "WARTOSC": "1018194.17", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu (proj.) jest doskonalenie kompetencji 800os. (750K, 50M) - kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej, z zakresu nowych rozwi\u0105za\u0144 organizacyjno-prawnych w pomocy spo\u0142ecznej, wprowadzonych w ustawie z dnia 12 marca 2004 r. o pomocy spo\u0142ecznej oraz ze zmian wprowadzonych w innych ustawach dotycz\u0105cych obszaru pomocy i integracji spo\u0142ecznej, maj\u0105cych istotny wp\u0142yw na wykonywanie przez nich zada\u0144, z makroregionu I, kt\u00f3ry tworz\u0105 wojew\u00f3dztwa: podkarpackie, \u015bwi\u0119tokrzyskie i lubelskie, w okr. od 01.01.2020 do 31.07.2021 [kryt. dost\u0119pu KD6]oraz przeciwdzia\u0142anie rozprzestrzenianiu si\u0119 wirusa SARS-COV-2 w woj. podkarpackim i woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim.Cel proj. zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 101 szkole\u0144 na terenie WP, W\u015a i WL - 64 szkole\u0144 1-dniowych i 37 szkole\u0144 2-dniowych, m.in.:w zakresie przeciwdzia\u0142ania bezdomno\u015bci,zmian w zwi\u0105zku z wej\u015bciem w \u017cycie ustawy z dnia 4 listopada 2016 r. o wsparciu kobiet w ci\u0105\u017cy i rodzin Za \u017cyciem oraz Programu Za \u017cyciem,zmian wprowadzonych do ustawy o pomocy spo\u0142ecznej i ustawy o ochronie zdrowia psychicznego w zakresie kierowania do dom\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej os\u00f3b z zaburzeniamipsychicznymi i os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,zmian wynikaj\u0105cych z Programu Dost\u0119pno\u015b\u0107 plus,innych wprowadzonych i planowanych zmian prawnych dotycz\u0105cych obszaru pomocy i integracji spo\u0142ecznej.G\u0142\u00f3wne rezultaty/produkty proj.:Liczba kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej, obj\u0119tych wsparciem w programie- 800os.Liczba kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej, kt\u00f3rzy w wyniku wsparcia EFS nabyli kompetencje w zakresie realizacji dzia\u0142a\u0144 na rzecz os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym-760 os. Liczba podmiot\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19- 182.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO PODKARPACKIE - REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ W RZESZOWIE", "TYTUL": "Kompetencje plus", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1648581.88", "WARTOSC": "1956077.22", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel og\u00f3lny projektu: niniejszy projekt pilot. jest narz\u0119dziem przesiewowym, kt\u00f3rymi lekarze rodzinni mogliby si\u0119 pos\u0142ugiwa\u0107 w celu wczesnego wykrywania zapalnych chor\u00f3b reumatycznych w tym RZS. G\u0142\u00f3wne rezultaty, kt\u00f3re zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te dzi\u0119ki realizacji projektu:Wdro\u017cony\u00a0 1program profilaktyczny w zakresie chor\u00f3b negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na zasoby pracy300 os\u00f3b wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych lub pracuj\u0105cych na rzecz plac\u00f3wek podstawowej opieki zdrowotnej, kt\u00f3rzy dzi\u0119ki EFS podnie\u015bli swoje kompetencje z zakresu wdra\u017cania program\u00f3w profilaktycznych opracowanych ze \u015brodk\u00f3w EFS2360 liczba os\u00f3b, kt\u00f3re skorzysta\u0142y z us\u0142ugi medycznej w programie profilaktycznym dofinansowanej w ramach EFS - konsultacji lekarzy pierwszego kontaktu, konsultacji specjalisty reumatologa oraz bada\u0144 laboratoryjnych i obrazowych \u00a0 Grupa docelowa projektu:osoby z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego, podkarpackiego i mazowieckiego, w szczeg\u00f3lno\u015bci: 1) personel medyczny POZ (lekarze i piel\u0119gniarki) og\u00f3\u0142em 300 os\u00f3b 2) osoby w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, z podejrzeniem RZS, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te dzia\u0142aniami edukacyjnymi oraz badaniami skriningowymi (przesiewowymi) w celu wczesnego wykrycia choroby2360 os\u00f3b. G\u0142\u00f3wne zadania projektu:powo\u0142anie lubelskiego O\u015brodkaWD RZS, Platforma wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy OWD a POZ, NGOs na rzecz pacjent\u00f3w z RZS, Dzia\u0142ania edukacyjne dla personelu med. POZ, akcje edukacyjne dla Pacjent\u00f3w w zakresie RZS, wsparcie psych., doradztwo zawod.). Badania przesiewowe w POZ i OWD. realizowane w ramach Programu Polit. Zdrowot. we wsp\u00f3\u0142pracy z Lekarzami Rodzinnymi (POZ) w trybie szybkiej \u015bcie\u017cki (okna terapeutycznego).", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY SZPITAL KLINICZNY NR 4 W LUBLINIE", "TYTUL": "Profilaktyka Przede Wszystkim - wczesne wykrywanie reumatoidalnego zapalenia staw\u00f3w u os\u00f3b w wieku aktywno\u015bci zawodowej w woj. lubelskim, \u015bwi\u0119tokrzyskim, podkarpackim i mazowieckim - projekt pilota\u017cowy Kliniki Reumatologii i Uk\u0142adowych Chor\u00f3b Tkanki \u0141\u0105cznej Samodzielnego Publicznego Szpitala Klinicznego Nr 4 w Lublinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "196039.75", "WARTOSC": "230635.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142. celem projektu jest wzmocnienie potencja\u0142u i rozw\u00f3j kwalifikacji zawodowych 96 os.doros\u0142ych (50K,46M z czego 50% to os. w wieku ponad 50 lat) w wieku 18 lat i wi\u0119cej z obszaru woj. \u015bw, tj. os\u00f3b kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze woj. \u015bw. zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kompetencji lub kwalif. zawod., w okresie od 01.01.2019 do 30.11.2020 r. poprzez udzia\u0142 w/w os.w kursach i szkoleniach (ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 formaln\u0105 ocen\u0105 i certyfikacj\u0105), co przyczyni si\u0119 do poprawy ich sytuacji i konkurencyjno\u015bci na rynku pracy. W proj.udzia\u0142 wezm\u0105 os spe\u0142niaj\u0105ce kryt. grdoc.(rekrut.otwarta z zachow. zasady niedyskrymin. i r\u00f3wno\u015bci szans dost\u0119pu K,M i ON). G\u0142\u00f3wne wska\u017a. rezult. i prod. to: *L.os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia\u201347os\u00f3b(24 K+23M) *L.os\u00f3b uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia w programie \u2013 96 os\u00f3b(50K,46M) *Wska\u017anik % liczby os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (spo\u015br\u00f3d 96 uczestnik\u00f3w projektu), kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie w ramach proj.- 50% Formy wsparcia to 8 stacjonarnych szkole\u0144 (4 szkolenia po 2 edycje\u2013Ko\u0144skie, Kielce): -Kurs spawania blach i rur spoinami pachwinowymi metod\u0105 MAG -Operator w\u00f3zk\u00f3w jezdniowych z uprawnieniami UDT -Opiekun os.starszych +p.jazdy kat.B -Pracownik ds. p\u0142ac i kadr Realiz.:01.2019 r. -11.2020 r.. Biura projektu b\u0119d\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 w Ko\u0144skich oraz Kielcach. Dofinansow.: 203 765,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 13% k.kwalifik.= 31 400,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "KRAJOWE STOWARZYSZENIE WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje drog\u0105 do sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "191572.00", "WARTOSC": "225378.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania koszt\u00f3w: \u2022 zakupu macierzy dyskowej oraz serwera dla potrzeb realizacji zada\u0144 w ramach RPOW\u015a 2014-2020, \u2022 \u015brodk\u00f3w niezb\u0119dnych do utrzymania sprz\u0119tu komputerowego np. spr\u0119\u017conego powietrza, \u015brodk\u00f3w czyszcz\u0105cych do monitor\u00f3w, past i smar\u00f3w konserwacyjnych; materia\u0142\u00f3w biurowych/eksploatacyjnych i papierniczych dla pracownik\u00f3w Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Kielcach zaanga\u017cowanych we wdra\u017canie RPOW\u015a 2014-2020; \u2022 us\u0142ug pocztowych zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 zada\u0144 w ramach RPOW\u015a 2014-2020; \u2022 wynajmu d\u0142ugoterminowego samochodu osobowego oraz zakupu paliwa na potrzeby realizacji RPOW\u015a.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W KIELCACH", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu komputerowego, akcesori\u00f3w komputerowych, materia\u0142\u00f3w i wyposa\u017cenia oraz wynajem powierzchni biurowej w ramach RPOW\u015a 2014-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1266060.90", "WARTOSC": "1502208.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt polega na przeprowadzeniu szkole\u0144 w zakresie specjalizacji II stopnia w zawodzie pracownik socjalny w celu podniesienie kwalifikacji i kompetencji pracownik\u00f3w socjalnych i uzyskanie przez nich specjalistycznego wykszta\u0142cenia oraz nowych umiej\u0119tno\u015bci do \u015bwiadczenia profesjonalnej, trafnej i skutecznej pracy socjalnej w obszarze aktywnej integracji oraz innych w dzia\u0142aniach pomocowych i wspieraj\u0105cych \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b rodzin znajduj\u0105cych si\u0119 w sytuacji ub\u00f3stwa i wykluczenia spo\u0142ecznego. Dzia\u0142ania projektu s\u0105 skierowane do 188 kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej zatrudnionych na stanowisku pracownik socjalny, starszy pracownik socjalny, specjalista pracy socjalnej, starszy specjalista pracy socjalnej, starszy specjalista pracy socjalnej - koordynator, g\u0142\u00f3wny specjalista posiadaj\u0105cy II stopie\u0144 specjalizacji w zawodzie pracownik socjalny i aspirant pracy socjalnej, zatrudnionych na terenie wojew\u00f3dztwa: \u015bwi\u0119tokrzyskiego, lubelskiego, podkarpackiego, ma\u0142opolskiego. Szkolenia b\u0119d\u0105 prowadzone zgodnie z ustaw\u0105 z dnia 12 marca 2004 roku o pomocy spo\u0142ecznej oraz przepisami Rozporz\u0105dzenia Ministra Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej z dnia 17 kwietnia 2012 r. w sprawie specjalizacji w zawodzie pracownik socjalny. W projekcie zostanie zapewnione dodatkowe wsparcie uczestnik\u00f3w szkole\u0144 zgodne z z obowi\u0105zuj\u0105cym prawem i wytycznymi . Szkolenia zako\u0144cz\u0105 si\u0119 egzaminem uczestnik\u00f3w przed Centraln\u0105 Komisj\u0105 Egzaminacyjn\u0105 ds. stopni specjalizacji zawodowej pracownik\u00f3w socjalnych dzia\u0142aj\u0105c\u0105 przy Ministrze Pracy i Polityki Spo\u0142ecznej i uzyskaniem dyplomu. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi wzrost kwalifikacji pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej oraz nabycie nowych kompetencji niezb\u0119dnych do realizacji dzia\u0142a\u0144 w zakresie w\u0142\u0105czenia os\u00f3b i rodzin. Projekt jest realizowany przez Grup\u0119 Olszty\u0144ska Szko\u0142a Biznesu s.c. Bo\u017cena Ziomek i Adam Ziomek z Olsztyna.", "BENEFICJENT": "GRUPA OLSZTY\u0143SKA SZKO\u0141A BIZNESU S.C. BO\u017bENA ZIOMEK I ADAM ZIOMEK", "TYTUL": "II stopie\u0144 specjalizacji to profesjonalizm i skuteczno\u015b\u0107 pracy socjalnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "175950.00", "WARTOSC": "207000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Stworzenie, utrzymanie i rozw\u00f3j systemu informatycznego \u2013 op\u0142aty zwi\u0105zane z utrzymaniem generatora na potrzeby RPOW\u015a na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "System informatyczny i narz\u0119dzia informatyczne s\u0142u\u017c\u0105cy wdra\u017caniu RPOW\u015a.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "187000.00", "WARTOSC": "220000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Stworzenie, utrzymanie i rozw\u00f3j systemu informatycznego \u2013 op\u0142aty zwi\u0105zane z utrzymaniem generatora na potrzeby RPOW\u015a na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "System informatyczny i narz\u0119dzia informatyczne s\u0142u\u017c\u0105cy wdra\u017caniu RPOW\u015a.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.14}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "921516.84", "WARTOSC": "1093399.20", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wdro\u017cenie progr profilakw zakresie chor\u00f3b negatywnie wp\u0142ywaj\u0105cych na zasoby pracy os\u00f3b aktywnych zawodowo.G\u0142. celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby os\u00f3b K i M w wieku aktywno\u015bci zawodowej,kt\u00f3rzy uko\u0144czyli 18 r\u017c z PWZW typu B i C kierowanych do leczenia w progr lekowych, jak r\u00f3wnie\u017c zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci wyst\u0119powania zaka\u017ce\u0144 HBV i HCV.Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 zada\u0144 profilak.oraz dzia\u0142a\u0144 zwi\u0105zanych z edukacj\u0105 zdrow. pacjent\u00f3w obj\u0119tych bad. przesiewowym w woj. ma\u0142opolskim,\u015bwi\u0119tokrzyskim,podkarpackim w okresie 01.02.2020 r. do 30.06.2023 r.Projekt zak\u0142ada w\u0142\u0105czenie 6000 pacjent\u00f3w oraz podj\u0119cie wsp\u00f3\u0142pracy z min. 40 POZ, w kt\u00f3rych zostan\u0105 oddelegowani i przeszkoleni lekarze POZ przez Modu\u0142 Centralny. Przeszkoleni lekarze POZ b\u0119d\u0105 typowali w\u015br\u00f3d pacjent\u00f3w osoby, kt\u00f3re kwalifikuj\u0105 si\u0119 do Projektu. U tych os\u00f3b zostanie przepr. wywiad (z wykonaniem checklisty) oraz wype\u0142nienie dok programowych. Materia\u0142y zostan\u0105 przygotowane przez MC.Elementem wizyty kwalif. jest wyk. szybkiego testu (RDT) w kierunku HBV i HCV u os\u00f3b zcz.ryzyka. Wynik testu pacjent otrzymuje podczas wizyty kwalifi. Je\u017celi jest negatotrzymuje materia\u0142y infor. z zaleceniami zach.obni\u017caj\u0105cych ryz. zaka\u017cenia HBV/HCV. Je\u017celi pozyty- pacjenci kier.do bad.lab. (pobranie krwi). Wizyta ko\u0144cowa obejmuje pacjent\u00f3w, u kt\u00f3rych pobrano pr\u00f3bki krwi. W przypadku potwier rozpoznania PWZW lek przekazujeulotk\u0119 dla pacjent\u00f3w z potwierdzonym PWZW. W przypadku potwierdzenia PWZWB (dodatni wynik HBsAg) lub PWZWC (dodatni wynik HCV-RNA) lek kieruje pacjenta do SU celem wyk dalszych bada\u0144 potwierdzaj\u0105cych rozpoznanie PWZW i zakwalifikowanie do w\u0142a\u015bciwego programu lekowego. Pacjent otrzymuje informacj\u0119 o Koordynatorze Pacjenta oraz dane kontaktowe. W przypadku negatywnego wyniku- pacjent otrzymuje ulotk\u0119 promuj\u0105c\u0105zach. minimalizuj ryzyko zaka\u017cenia HCV/HBV.Po zako\u0144czeniu \u015bcie\u017cki udzielonego wsparcia w Programie pacjenci wype\u0142niaj\u0105 ankiet\u0119 satysfakcji (albo na etapie POZ, albo skierowani do program\u00f3w lekowych w SU).", "BENEFICJENT": "SPZOZ SZPITAL UNIWERSYTECKI W KRAKOWIE", "TYTUL": "Profilaktyka nowotwor\u00f3w w\u0105troby - Pomy\u015bl o w\u0105trobie nim ona przypomni o sobie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.13}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "174993.75", "WARTOSC": "205875.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wny problem uj\u0119ty w proj.stanowi\u0105 niskie kompetencje pracownik\u00f3w i potencjalnych pracownik\u00f3w w\u015br\u00f3d os.doros\u0142ych z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3re wnioskodawca chce podnie\u015b\u0107 w odpowiedzi na zdiagnozowane problemy r.pracy. Cel g\u0142\u00f3wny: kompleksowe wsparcie 100 os\u00f3b doros\u0142ych (60K) w podnoszeniu poziomu kompetencji i umiej\u0119tno\u015bci zawodowych poprzez realizacj\u0119 pozaszkolnych form kszta\u0142cenia ustawicznego, ( w t y m wymienionych w rozporz\u0105dzeniu Ministra Edukacji Narodowej z dnia 1 1 stycznia 2012 r. w sprawie kszta\u0142cenia ustawicznego w formach pozaszkolnych), umo\u017cliwienie im nabycia lub uzupe\u0142nienia kwalifikacji zawodowych poprzez realizacj\u0119 kurs\u00f3w zako\u0144czonych egzaminem zewn\u0119trznym potwierdzaj\u0105cym uzyskane kwalifikacje dla 100 os,kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 naby\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kwalifikacje, zamieszka\u0142ych, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych w W\u015a w terminie 01.09.2020-31.08.2021. GD:100 os.doros\u0142ych (60K),mieszkaj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych w W\u015a, kt\u00f3re w przypadku os\u00f3b fizycznych \u2013 ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na ww. obszarach uczestnicz\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy w szkoleniach i kursach, w tym min 50%.\u00f3b nale\u017c\u0105ce do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: 1. osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej; 2.osoby z niskimi kwalifikacjami - ISCED 2) Zadania: 1. Szkolenie \"Montowanie stolarki budowlanej\" 60h -2 gr x 10os 2. Szkolenie\"Obs\u0142uga w\u00f3zk\u00f3w wid\u0142owych\" 40h 2gr x 10os 3. szkolenie \"Przygotowywanie potraw zgodnie z trendami rynkowymi i zasadami zdrowego \u017cywienia \" 80h x 2 gr x 10os 4. szkolenie \"Wykonywanie makija\u017cu\" 60h x 2 gr x 10os 5. \"Trener personalny\" 60h x 2 gr x 10os Wska\u017aniki:L.os.doros\u0142ych kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu -80 os(80%GD) Realizacja: 01.09.2020-31.08.2021 Miejsce realizacji: Wojew\u00f3dztwo \u015awi\u0119tokrzyskie", "BENEFICJENT": "FABRYKA TALENT\u00d3W CONSULTING POLSKA ANNA NOWACZEK", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje - nowe mo\u017cliwo\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.13}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "166635.95", "WARTOSC": "196042.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem wydatkowania \u015brodk\u00f3w w ramach Dzia\u0142ania 11.1 jest zapewnienie skutecznego i efektywnego systemu wdra\u017cania RPOW\u015a 2014-2020. W ramach Dzia\u0142ania 11.1 realizowane b\u0119d\u0105 wydatki zwi\u0105zane z finansowaniem koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z ewaluacj\u0105 Programu, koszt\u00f3w bada\u0144, analiz, ekspertyz, sprawozda\u0144 oraz zakupu innych us\u0142ug zewn\u0119trznych. Ponadto, b\u0119d\u0105 realizowane dzia\u0142ania dotycz\u0105ce stworzenia, utrzymania i rozwoju systemu informatycznego oraz niezb\u0119dnych narz\u0119dzi informatycznych, a tak\u017ce przedsi\u0119wzi\u0119cia dotycz\u0105ce monitoringu, ewaluacji i aktualizacji regionalnej strategii inteligentnych specjalizacji w zakresie wsparcia EFRR i EFS dla regionalnej strategii inteligentnych specjalizacji. Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania wynagrodze\u0144 wraz z pochodnymi pracownik\u00f3w Departamentu Polityki Regionalnej, Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rzy s\u0105 zaanga\u017cowani w monitorowanie, ewaluacj\u0119 i aktualizacj\u0119 regionalnej strategii inteligentnych specjalizacji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO", "TYTUL": "Zatrudnienie os\u00f3b oraz umowy cywilno-prawne w ramach RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "200000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach grupy wydatk\u00f3w: Dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne RPOW\u015a obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 nast\u0119puj\u0105ce koszty: og\u0142oszenia prasowe, spoty radiowe i telewizyjne informuj\u0105ce o mo\u017cliwo\u015bciach uzyskania dofinansowania w 2019 roku w ramach konkurs\u00f3w og\u0142aszanych przez DW EFS w ramach RPO W\u015a 2014-2020 oraz koszty dotycz\u0105ce spotka\u0144 informacyjno-szkoleniowych dla beneficjent\u00f3w oraz potencjalnych beneficjent\u00f3w RPOW\u015a 2014-2020 w zakresie Osi Priorytetowych 8 i 9. Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 zgodne ze Strategi\u0105 Komunikacji Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO / DEPARTAMENT WDRA\u017bANIA EUROPEJSKIEGO FUNDUSZU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-29", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "865728.37", "WARTOSC": "1027205.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Nabycie/zwi\u0119kszenie kompetencji w zakresie wdra\u017cania ustawy o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 u 724 UP (543K, 181M) tj. os\u00f3b fizycznych oraz przedstawicieli os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 utworzenie i prowadzenie \u017c\u0142obka lub klubu dzieci\u0119cego, a tak\u017ce przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 zatrudnienie dziennego opiekuna. Uczestnicy pochodz\u0105 z gmin (s\u0105 zameldowane/mieszkaj\u0105/prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107) na terenie kt\u00f3rych mieszka mniej ni\u017c 5 tys. mieszka\u0144c\u00f3w. Kluczowe rezultaty projektu to: liczba przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3rzy podnie\u015bli lub nabyli kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 724 os w tym 543 K. GD: 803(603K,200M) s\u0105 to osoby fizyczne oraz przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 utworzenie i prowadzenie \u017c\u0142obka lub klubu dzieci\u0119cego, a tak\u017ce przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 zatrudnienie dziennego opiekuna. Uczestnicy pochodz\u0105 z gmin (s\u0105 zameldowane/mieszkaj\u0105/prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107) na terenie kt\u00f3rych mieszka mniej ni\u017c 5 tys. mieszka\u0144c\u00f3w. (KRYTERIUM 1). Zakres wsparcia obejmuje szkolenia w okresie X.2018-VIII.2020 r. zako\u0144czone egzaminem ko\u0144cowym potwierdzaj\u0105cym zdobycie/podwy\u017cszenie przez UP kompetencji. W ramach projektu zosta\u0142y przewidziane 24 h szkolenia z zakresu wdra\u017cania ustawy o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat dla 42 grup 16-20 os. Fakt nabycia kompetencji b\u0119dzie weryfikowany w ramach nast\u0119puj\u0105cych ETAP\u00d3W: ETAP I - ZAKRES; ETAP II - WZORZEC; ETAP III - OCENA; ETAP IV - POR\u00d3WNYWANIE.W wyniku realizacji projektu co najmniej 90% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem uzyska za\u015bwiadczenie potwierdzaj\u0105ce nabycie kompetencji w zakresie organizacji i funkcjonowania instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA DOKSZTA\u0141CANIA I DOSKONALENIA KADR KURSOR PIOTR WASAK", "TYTUL": "KLOSZ EDYCJA 3 - organizacja i finansowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w gminach poni\u017cej 5 tys. mieszka\u0144c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "813204.02", "WARTOSC": "964883.75", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Nabycie/zwi\u0119kszenie kompetencji w zakresie wdra\u017cania ustawy o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 przez 655UP (524K,131M) tj.os. fizyczne,przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 utworzenie i prowadzenie \u017c\u0142obka lub klubu dzieci\u0119cego, a tak\u017ce os.fizyczne, przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 zatrudnienie dziennego opiekuna z makroregionu wsch. z gmin na terenie,kt\u00f3rych mieszka powy\u017cej 5 tys. os\u00f3b i nie funkcjonuje instytucja opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 poprzez realizacj\u0119 szkolenia dostarczaj\u0105cego wiedz\u0119 nt tworzenia form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w okresie 01.VII.2020r.- 31.X.2021 r.Kluczowe rezultaty: liczba przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3rzy podnie\u015bli lub nabyli kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 655 os (524K).GD: 727os.(582K;145M):os. fizyczne, przedstawiciele os.prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 utworzy\u0107 i prowadzi\u0107 \u017c\u0142obek lub klub dzieci\u0119cy; os. fizyczne, w tym prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek, przedstawiciele os\u00f3b prawnych i jednostek nieposiadaj\u0105cych osobowo\u015bci prawnej, kt\u00f3rzy planuj\u0105 zatrudnienie dziennego opiekuna.UP pochodz\u0105 z gmin (zameldowani/mieszkaj\u0105/prowadz\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107) na terenie kt\u00f3rych mieszka 5 tys. i wi\u0119cej mieszka\u0144c\u00f3w i nie funkcjonuj\u0105 instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, wskaz.przez IOK w za\u0142. nr 11 do Reg. konkursu, z makroregionu wschodniego obejmuj\u0105cego WL, WPK,WPL i W\u015aW.Zakres wsparcia obejmuje 24 h szkolenia z zakresu wdra\u017cania ustawy o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat dla 42 grup 15-18 os. (VII.2020-X.2021r.) zako\u0144czone egzaminem.Co najmniej 90% os. obj\u0119tych wsparciem uzyska za\u015bwiadczenie potwierdzaj\u0105ce nabycie kompetencji w zakresie organizacji i finansowania instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA DOKSZTA\u0141CANIA I DOSKONALENIA KADR KURSOR PIOTR WASAK/ WOJEW\u00d3DZKI O\u015aRODEK DOSKONALENIA NAUCZYCIELI KURSOR", "TYTUL": "OTWIERAMY \u017b\u0141OBEK - organizacja i finansowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie makroregionu wschodniego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-11-30", "DOFINANSOWANIE": "1182563.02", "WARTOSC": "1403136.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktualizacja wysokospecjalistycznej wiedzy prawniczej i podniesienie kompetencji w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego 1000 (700K, 300M) przedstawicieli kadry s\u0105downictwa powszechnego,specjalizuj\u0105cych si\u0119 w prawie cywilnym, gospodarczym lub karnym gospodarczym z terenu apelacji krakowskiej i katowickiej w zakresie praktycznego stosowania prawa gospodarczego, prawa cywilnego, prawa rejestrowego i rejestru zastaw\u00f3w oraz prawa upad\u0142o\u015bciowego i restrukturyzacyjnego w terminie do dnia 31.08.2019 Najwa\u017cniejsze dzia\u0142ania zaplanowane w projekcie:Opracowanie po konsultacjach z s\u0105dami apelacyjnymi i s\u0105dami okr\u0119gowymi z obszaru apelacji krakowskiej i katowickiej 4program\u00f3w szkole\u0144, uwzgl\u0119dniaj\u0105cych aktualne i zr\u00f3\u017cnicowanepotrzeby grupy docelowej.Opracowanie opisu zak\u0142adanych efekt\u00f3w planowanych szkole\u0144 (podniesienia kompetencji uczestnik\u00f3w) i kryteri\u00f3w ich weryfikacji z uwzgl\u0119dnieniem specyfiki potrzeb grupy docelowej bezpo\u015brednio zwi\u0105zanej z wykonywanymi zadaniami s\u0119dziego (asesora), referendarza i asystenta.Realizacja szkole\u0144 \u0142\u0105cznie dla 100grup szkol. \u015br. 10 os. (max. 25 os./gr.) i e-learningu z temat\u00f3w:Prawo cywilne z elementami prawa gospodarczego dla asystent\u00f3w s\u0119dzi\u00f3wPrawo gospodarcze dla s\u0119dzi\u00f3w i asesor\u00f3w orzekaj\u0105cych w sprawach karnychPrawo rejestrowe i rejestr zastaw\u00f3w. Praktyczne stosowanie i problemy orzecznicze dla referendarzyPrawo upad\u0142o\u015bciowe i restrukturyzacyjne dla s\u0119dzi\u00f3w i asesor\u00f3w orzekaj\u0105cych w wydzia\u0142ach cywilnych i gospodarczych.Udzia\u0142 w szkoleniach b\u0119dzie bezp\u0142atny dla uczestnik\u00f3w.W ramach projektu. dodatkowo zostan\u0105 opracowane i udost\u0119pnione pracownikom s\u0105d\u00f3w powszechnym z obszaru realizacji projektu materia\u0142y w wersji online (elektronicznej), kt\u00f3re b\u0119d\u0105 umieszczone na platformie e-learningowej. Tematyka jak na szkol.stacjon.Umo\u017cliwi to samokszta\u0142cenie pracownik\u00f3w wymiaru sprawiedliwo\u015bci zainteresowanych podnoszeniem kompetencji w zakresie prawa cywilnego i gospodarczego wraz z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 weryfikacji nabytej wiedzy.", "BENEFICJENT": "PM GROUP LAAX SP. Z O.O. SP. K.", "TYTUL": "Szkolenia z zakresu prawa gospodarczego i cywilnego dla kadr s\u0105d\u00f3w powszechnych z obszaru apelacji krakowskiej i katowickiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1262272.34", "WARTOSC": "1497712.80", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu: Podwy\u017cszone lub uzyskane nowe kwalifikacje w obszarach zwi\u0105zanych z potrzebami epidemiologiczno-demograficznymi piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych (700 os (646 K/ 54 M) z woj: lubelskiego, ma\u0142opolskiego, podkarpackiego, podlaskiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego; umo\u017cliwiaj\u0105ce rozw\u00f3j ich kompetencji zawodowych odpowiadaj\u0105cych na potrzeby epidemiologiczno-demograficzne i adaptacj\u0119 do zmieniaj\u0105cych si\u0119 uwarunkowa\u0144 systemowych poprzez organizacj\u0119 kurs\u00f3w specjalistycznych i kwalifikacyjnych do VI.2018 Rezulaty g\u0142: Liczba PIP obj\u0119tych kszta\u0142c podyplom w programie w obszarach zwi\u0105zanych z potrzebami epidemiologiczno-demograficznymi Liczba PIP, kt\u00f3re po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w programie uzyska\u0142y kwalifik w obszarach zwi\u0105zanych z potrzeb edpid-demografi Gr docelowa (GD) projektu: 700 PIP (646K/54 M) z woj. lubelskiego, podkarpackiego, \u015bwietokrzyskiego, ma\u0142opolskiego i podlaskiego, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy wyra\u017caj\u0105 ch\u0119\u0107 udzia\u0142u w projekcie G\u0142\u00f3wne zadania: ZAD. 1 Kurs specjalistyczny: Ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept dla PIP - 7 gr x 40 os. ZAD. 2 KS: Wywiad i badanie fizykalne dla PIP - 6 gr x 30 os. ZAD. 3 KS: Wykonanie i interpretacja zapisu elektrokardiograficznego - 3 gr x 30 os. ZAD. 4 KS: Opieka piel\u0119gniarska nad chorymi doros\u0142ymi w leczeniu systemowym nowotwor\u00f3w - 2 gr x 40 os. ZAD. 5 Kurs kwalifikacyjny: Piel\u0119gniarstwo onkologiczne - 1 gr x 30 os. ZAD. 6 KK: Piel\u0119gniarstwo psychiatryczne - 1 gr x 30 os. ZAD. 7 KK: Piel\u0119gniarstwo onkologiczne - 1 gr x 30 os. Harmonogram dzia\u0142a\u0144: 1) opracowanie regulaminu organizacyjnego kursu 2) powo\u0142anie kierownika kursu 3) post\u0119powanie kwalifikacyjne kanadydat\u00f3w ( 3 os. komisja kwalifi.) 4) zatrudnienie kadry wyk\u0142adowej posiadaj\u0105cej kwalifikacje okre\u015b\u0142one w prog. kursu 5) powo\u0142anie opiekuna szkolenia praktycznego 6) zapewnienie bazy dydaktycznej do szkol. teoretycznego dostosowanej do os. niepe\u0142nospr 7) zabezpieczenie \u015brodk\u00f3w dydaktycznych 8) dob\u00f3r plac\u00f3wek sta\u017cowych zgodnie z planem nauczania 9) przep", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A EKONOMII I INNOWACJI W LUBLINIE", "TYTUL": "PROFESJONALNA KADRA. Kursy specjalistyczne oraz kwalifikacyjne dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.12}, {"DATA_KONIEC": "2017-02-28", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1663510.35", "WARTOSC": "1764248.97", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt mobilno\u015bci mi\u0119dzynarodowej skierowany do 60 os\u00f3b G\u0142uchych, G\u0142uchoniemych i Niedos\u0142ysz\u0105cych spe\u0142niaj\u0105ce definicj\u0119 NEET rekrutuj\u0105cych si\u0119 g\u0142\u00f3wnie spo\u015br\u00f3d absolwent\u00f3w Specjalnych O\u015brodk\u00f3w Szkolno-Wychowawczych oraz cz\u0142onk\u00f3w Polskiego Zwi\u0105zku G\u0142uchych. Celem g\u0142\u00f3wnym jest wzmocnienie kompetencji zawodowych i kluczowych tych os\u00f3b poprzez zmniejszenie b\u0105d\u017a niwelacje barier komunikacyjnych utrudniaj\u0105cych samodzieln\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 odbycia sta\u017cu ponadnarodowego. W ramach dzia\u0142a\u0144 przygotowawczych uczestnicy projektu przejd\u0105 intensywny program szkoleniowo-motywacyjno-integracyjny dostosowany do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Kluczowym elementem strategii wsparcia jest umo\u017cliwienie Uczestnikom odbycia 60-cio dniowych sta\u017cy w uznanych firmach we Francji a nast\u0119pnie wsparcie ich w aplikowaniu o prac\u0119 w polskich przedstawicielstwach tych przedsi\u0119biorstw. Program b\u0119dzie realizowany przez szerok\u0105 sie\u0107 wsparcia zrzeszaj\u0105c\u0105 polskie i francuskie firmy, stowarzyszenia, szko\u0142y specjalne i jednostki organizacyjne JST pod przewodnictwem firmy posiadaj\u0105cej d\u0142ugoletnie do\u015bwiadczenie i wypracowane, oparte na metodyce PRINCE2 metody dzia\u0142ania i zarz\u0105dzania projektami.", "BENEFICJENT": "WEKTOR CONSULTING S.C. MARIUSZ LIPI\u0143SKI, WIKTOR CICHO\u0143", "TYTUL": "Wbrew barierom i granicom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.11}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "138178.12", "WARTOSC": "162562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "\u2022 CEL G\u0141\u00d3WNY: nabycie kwalifikacji zawod. z zakresu przewozu towar\u00f3w niebezp. transportem drogowym ADR przez co najmniej 80 os. (3K, 77M) ze 100 os. doros\u0142ych (3K i 97M) z obszaru woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego bior\u0105cych udzia\u0142 w kursach podstawowych ADR oraz specjalistycznych ADR na cysterny, zako\u0144czonych formalnym egz. umo\u017cliwiaj\u0105cym uzyskanie Za\u015bwiadcze\u0144 ADR do 30.11.2020 r. +\u2022 GRUPA DOCELOWA: 100 os. doros\u0142ych (3K, 97M) w wieku 21 lat i wi\u0119cej (minimalny wiek wynika z regulacji prawnych dot. udzia\u0142u w kursach ADR), z obszaru woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego (w przypadku os. fizycznych ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC), kt\u00f3re s\u0105 zainteres. z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifik. zawod. (os. bez zatrudnienia oraz pracuj\u0105ce). +\u2022 G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: kursy podstawowe ADR i specjalistyczne ADR w cysternach, wraz z egz. +\u2022 KWOTA DOFINANSOWANIA: 141 429,37 PLN. +\u2022 WK\u0141AD W\u0141ASNY: 21 133,13 PLN. +\u2022 OKRES REALIZACJI PROJEKTU: 01.09.2019 r. \u2013 30.11.2020 r. +\u2022 OBSZAR REALIZACJI PROJEKTU: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKIE CENTRUM DORADZTWA LOGISTYCZNEGO PRORES DANIEL PAW\u0141UCKI", "TYTUL": "Szkolenia zawodowe dla kierowc\u00f3w z zakresu przewozu drogowego towar\u00f3w niebezpiecznych ADR \u2013 wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.11}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "145084.38", "WARTOSC": "170687.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "\u2022 CEL G\u0141\u00d3WNY: nabycie kwalifikacji zawodowych z zakresu przewozu towar\u00f3w niebezpiecznych transportem drogowym ADR przez co najmniej 80 os\u00f3b (3K, 77M) ze 100 os\u00f3b doros\u0142ych (3K i 97M) z obszaru woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego bior\u0105cych udzia\u0142 w kursach podstawowych ADR oraz specjalistycznych ADR na cysterny, zako\u0144czonych formalnym egzaminem umo\u017cliwiaj\u0105cym uzyskanie Za\u015bwiadcze\u0144 ADR w okresie od 01.09.2020 do 31.08.2021 r. \u2022 GRUPA DOCELOWA: 100 os. doros\u0142ych (3K, 97M) w wieku 21 lat i wi\u0119cej (minimalny wiek wynika z regulacji prawnych dot. udzia\u0142u w kursach ADR), z obszaru woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego (w przypadku os. fizycznych ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w rozumieniu przepis\u00f3w KC), kt\u00f3re s\u0105 zainteres. z w\u0142asnej inicjatywy zdobyciem, uzupe\u0142nieniem lub podnoszeniem kwalifik. zawod. (os. bez zatrudnienia oraz pracuj\u0105ce). \u2022 G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: kursy podstawowe ADR i specjalistyczne ADR w cysternach, wraz z egz. \u2022 KWOTA DOFINANSOWANIA: 148 498,12 PLN \u2022 WK\u0141AD W\u0141ASNY: 22 189,38 PLN \u2022 OKRES REALIZACJI PROJEKTU: 01.09.2020 r. \u2013 31.08.2021 r. \u2022 OBSZAR REALIZACJI PROJEKTU: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie.", "BENEFICJENT": "PODKARPACKIE CENTRUM DORADZTWA LOGISTYCZNEGO PRORES DANIEL PAW\u0141UCKI", "TYTUL": "Szkolenia zawodowe dla kierowc\u00f3w z zakresu przewozu drogowego towar\u00f3w niebezpiecznych ADR \u2013 wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie \u2013 II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "689747.52", "WARTOSC": "818400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Zindetyfikowanie potrzeb oraz nabycie/zwi\u0119kszenie kompetencji w zakresie wdra\u017cania ustawy o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 u 576 UP (346K, 230M) tj. przedstawicieli organ\u00f3w uchwa\u0142odawczych i wykonawczych jednostek samorz\u0105du gminnego oraz pracownik\u00f3w jednostek samorz\u0105du gminnego odpowiedzialnych za organizacj\u0119 i finansowanie infrastruktury instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z makroregionu wschodniego z gmin na terenie kt\u00f3rych mieszka poni\u017cej 5 tys. os\u00f3b poprzez realizacj\u0119 szkolenia dostaczaj\u0105cego wiedz\u0119 nt tworzenia systemu opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 w okresie 01.01.2018 r.- 31.10.2019 r.Kluczowe rezultaty projektu to: liczba przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3rzy podnie\u015bli lub nabyli kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 576 os w tym 346 K.GD: 640(384K,256M)przedst.organ\u00f3w uchwa\u0142odawczych i wykonawczych JSG oraz pracownicy JSG odpowiedzialni za organizacj\u0119 i finansowanie infrastruktury instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z makroregionu wschodniego z gmin poni\u017cej 5 tys. os. (wg GUS) wskazanych przez IOK w za\u0142 nr 17 do Reg., na terenie kt\u00f3rych nie funkcjonuje \u017cadna instytucja opieki i nie zg\u0142aszaj\u0105 zapotrzebowania na miejsca opieki (KRYTERIUM 1). Zakres wsparcia obejmuje szkolenia w okresie I.2018-X.2019 r. zako\u0144czone egzaminem ko\u0144cowym potwierdzaj\u0105cym zdobycie/podwy\u017cszenie przez UP kompetencji. W ramach projektu zosta\u0142y przewidziane 32 h szkolenia z zakresu wdra\u017cania ustawy o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat dla 40 grup 14-18 os. Fakt nabycia kompetencji b\u0119dzie weryfikowany w ramach nast\u0119puj\u0105cych ETAP\u00d3W: ETAP I - ZAKRES; ETAP II - WZORZEC; ETAP III - OCENA; ETAP IV - POR\u00d3WNYWANIE.W wyniku realizacji projektu co najmniej 90% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabycie kompetencji w zakresie organizacji i funkcjonwania instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA DOKSZTA\u0141CANIA I DOSKONALENIA KADR KURSOR PIOTR WASAK", "TYTUL": "Najm\u0142odsi pod kloszem gminy - organizacja i finansowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 w gminach poni\u017cej 5 tys. mieszka\u0144c\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-04-30", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1136662.44", "WARTOSC": "1348674.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt ma na celu profilaktyk\u0119 i wczesne rozpoznanie objaw\u00f3w chor\u00f3b naczy\u0144 m\u00f3zgowych (ChNM), w szczeg\u00f3lno\u015bci udar\u00f3w m\u00f3zgu oraz przemijaj\u0105cego ataku niedokrwiennego (TIA). Skierowany jest zar\u00f3wno do personelu medycznego jak i do pacjent\u00f3w, przynosz\u0105c korzy\u015bci obu tym grupom. Pacjentowi - z uwagi na mo\u017cliwo\u015b\u0107 lepszej prewencji wyst\u0105pienia ChNM co w konsekwencji pozwoli mu sprawnie funkcjonowa\u0107 w \u015brodowisku nie wykluczaj\u0105c go z aktywno\u015bci spo\u0142ecznej, oraz lekarzowi - z uwagi na mo\u017cliwo\u015b\u0107 podniesienia swoich kwalifikacji zawodowych oraz korzy\u015bci finansowych.Zwi\u0119kszenie wczesnego wykrywania ChNM u os\u00f3b z grupy ryzyka, w wieku aktywno\u015bci zawodowej b\u0119dzie mo\u017cliwe dzi\u0119ki wdro\u017ceniu przez przeszkolonych lekarzy POZ (w etapie 1 ) ankiety \"checklisty\", s\u0142u\u017c\u0105cej do analizy i identyfikacji czynnik\u00f3w ryzyka wyst\u0105pienia udaru m\u00f3zgu oraz poprzez przeprowadzenie wystandaryzowanego badania fizykalnego. Dodatkowo na pocz\u0105tku i na ko\u0144cu realizacji programu za r\u00f3wno personel medyczny jak i pacjenci zostan\u0105 poproszeni o wype\u0142nienie ankiety zwi\u0105zanej z wiedz\u0105 i \u015bwiadomo\u015bci\u0105 dotycz\u0105c\u0105 chor\u00f3b naczy\u0144 m\u00f3zgowych.Po zako\u0144czeniu programu zostanie opracowany ko\u0144cowy raport i analiza statystyczna.", "BENEFICJENT": "SPZOZ SZPITAL UNIWERSYTECKI", "TYTUL": "Profilaktyka chor\u00f3b naczy\u0144 m\u00f3zgowych szans\u0105 na d\u0142ugie \u017cycie w zdrowiu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2016-04-04", "DOFINANSOWANIE": "1684924.86", "WARTOSC": "1999198.94", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "W ramach P b\u0119dzie realizowany typ P: Kszta\u0142cenie podyplomowe piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych w obszarach zwi\u0105zanych z potrzebami epidemiologiczno-demograficznymi. Wsparcie w ramach P kierowane b\u0119dzie do 672 UP (652 K, 20 M) posiadaj\u0105cych uprawnienia do wykonywania zawodu piel\u0119gniarki/rza i po\u0142o\u017cnej/nego, zgodnie z USTAW\u0104. P przewiduje wsparcie dla 269 UP (40% GD) wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z plac\u00f3wk\u0105 \u015bwiadcz\u0105c\u0105 podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105. 288 UP (43% GD) uko\u0144czy KS: OLiWR, a 245 UP zdob\u0119dzie nowe kwalifikacje. Zostanie zrealizowanych 22 gr x 24 UP KS i 6 gr x 24 UP KK. 1 UP uczestniczy w 1 kursie. Po zako\u0144czeniu KS lub KK i po zadaniu z wynikiem pozytywnym ezgaminu 572 UP (85% GD) otrzyma ZA\u015aWIADCZENIE potwierdzaj\u0105ce nabyte kwalifikacje. KS: OLiWR (12 gr) zostanie zorganizowany i przeprowadzony w 5 woj.: W\u015aW (3 gr), WM (2 gr), WP (3 gr), W\u015a (2 gr), WM\u0141 (2 gr). Wszystkie KS oraz KK b\u0119d\u0105 organizowane w systemie weekendowym po 7-8h (teoria) i w dni robocze (zaj\u0119cia sta\u017cowe). CELEM G\u0141\u00d3WNYM P jest podniesienie i dostosowanie kwalifikacji i kompetencji zawodowych 672 piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych (652K, 20M) z ca\u0142ej Polski w okresie od 04.2016r. do 03.2018r. do zachodz\u0105cych zmian demograficznych i epidemiologicznych poprzez uczestnictwo w kursach kwalifikacyjnych i specjalistycznych. Dzi\u0119ki realizacji P zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce REZULTATY: 555 K i 17 M, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w programie uzyska\u0142y kwalifikacje w obszarach zwi\u0105zanych z potrzebami edpidemiologiczno-demograficznymi; 652 K i 20 M, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje zawodowe w obszarach zwi\u0105zanych z potrzebami epidemiologiczno-demograficznymi w ramach P w okresie od 04.2016r. do 03.2018r.; 242 K i 3 M z ca\u0142ej Polski, kt\u00f3rzy po zako\u0144czeniu udzia\u0142u w kursie specjalistycznym uzyska\u0142y kwalifikacje w zakresie ordynowania lek\u00f3w (CZ\u0118\u015a\u0106 I) i wypisywania recept (CZ\u0118\u015a\u0106 II) w okresie od 04.2016r. do 03.2018r.; 284 K i 4 M, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje zawodowe w zakresie ordynowania lek\u00f3w i wypisywania recept w ramach P w ok", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KIELCACH", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie ustawiczne gwarantem wysokiego profesjonalizmu piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "137700.00", "WARTOSC": "162000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach grupy wydatk\u00f3w: Zakup sprz\u0119tu komputerowego, akcesori\u00f3w komputerowych, materia\u0142\u00f3w i wyposa\u017cenia w ramach RPOW\u015a 2014 \u2013 2020 obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 koszty zakupu materia\u0142\u00f3w biurowych i eksploatacyjnych oraz element\u00f3w wyposa\u017cenia pomieszcze\u0144 biurowych.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO / DEPARTAMENT WDRA\u017bANIA EUROPEJSKIEGO FUNDUSZU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu komputerowego, akcesori\u00f3w komputerowych, materia\u0142\u00f3w i wyposa\u017cenia w ramach RPOW\u015a 2014 \u2013 2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.1}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "517847.92", "WARTOSC": "614437.50", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt realizowany realizowany b\u0119dzie zgodnie z warto\u015bciami, kt\u00f3re przy\u015bwiecaj\u0105 Europejskiemu Korpusowi Solidarno\u015bci, takimi jak: poszanowanie godno\u015bci ludzkiej i praw cz\u0142owieka, w tym poszanowanie dla r\u00f3\u017cnorodno\u015bci, poprzez promowanie sprawiedliwego i r\u00f3wnego spo\u0142ecze\u0144stwa, w kt\u00f3rym panuje pluralizm, niedyskryminacja, tolerancja, sprawiedliwo\u015b\u0107, solidarno\u015b\u0107 i r\u00f3wno\u015b\u0107, co umo\u017cliwi wzmacnianie sp\u00f3jno\u015bci spo\u0142ecznej. Wnioskodawc\u0105 jest organizacja pozarz\u0105dowa i podmioty wymienione w art. 3 ust. 3 ustawy o dzia\u0142alno\u015bci po\u017cytku publicznego i o wolontariacie. G\u0141\u00d3WNY CEL PROJEKTU. Do 28.02.2021 r. podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznych wa\u017cnych na rynku pracy 150 os\u00f3b m\u0142odych ( 80 K i 70 M) w wieku od 15 lat do 29 lat, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3rych kompetencje spo\u0142eczne wymagaj\u0105 rozwoju z perspektywy potrzeb i wymog\u00f3w rynku pracy, zgodnie z przeprowadzon\u0105 przed przyst\u0105pieniem do projektu weryfikacj\u0105 wst\u0119pn\u0105 zamieszka\u0142ych (zg. z KC) na terenie woj.lubelskiego, podkarpackiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiegopoprzez obj\u0119cie ich kompleksowym wsparciem, kt\u00f3re umo\u017cliwi rozwin\u0105\u0107 kompetencje spo\u0142eczne odbiorc\u00f3w i wyposa\u017cy ich w umiej\u0119tno\u015b\u0107 wykorzystywania w\u0142asnego potencja\u0142u zar\u00f3wno na etapie wchodzenia na rynek pracy, jak i na r\u00f3\u017cnych etapach kariery zawodowej. Wsparcie zak\u0142adane w projekcie ma charakter indywidualnej i kompleksowej aktywizacji spo\u0142ecznej i opiera si\u0119 na elementach takich jak:Identyfikacja potrzeb os\u00f3b m\u0142odych ich predyspozycji i mo\u017cliwo\u015bci w tym ocena poziomu kompetencji spo\u0142ecznych uczestnika przeprowadzona z wykorzystaniem opracowanego na potrzeby projektu, zgodnie z Europejsk\u0105 klasyfikacj\u0105 umiej\u0119tno\u015bci/kompetencji, kwalifikacji i zawod\u00f3w. narz\u0119dzia na pocz\u0105tku i na zako\u0144czenie udzia\u0142u w projekcie Szkoleniach Realizacji dzia\u0142a\u0144 projektowych Bezpo\u015brednim efektem podj\u0119tych dzia\u0142a\u0144 w projekcie b\u0119dzie wzrost wszystkich kompetencji spo\u0142ecznych wymienionych w klasyfikacji ESCO, z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych predyspozycji os\u00f3b bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM ROZWI\u0104ZA\u0143 BIZNESOWYCH", "TYTUL": "Akademia m\u0142odego wolontariusza", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "645121.26", "WARTOSC": "765450.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Zindetyfikowanie potrzeb oraz nabycie/zwi\u0119kszenie kompetencji w zakresie wdra\u017cania ustawy o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 u 756 UP ( 567K, 189M) tj. przedstawicieli w\u0142adz samorz\u0105du gminnego i pracownik\u00f3w jednostek organizacyjnych odpowiedzialnych za rozw\u00f3j form opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z makroregionu wschodniego z gmin na terenie kt\u00f3rych mieszka od 5 tys. i wi\u0119cej mieszka\u0144c\u00f3w poprzez szkolenia do 31.12.2017 r Kluczowe rezultaty projektu to: liczba przedstawicieli podmiot\u00f3w tworz\u0105cych i prowadz\u0105cych instytucje opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3, kt\u00f3rzy podnie\u015bli lub nabyli kompetencje w zakresie rozwi\u0105za\u0144 zwi\u0105zanych z organizacj\u0105 i finansowaniem opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 - 756 os w tym 567K. GD projektu stanowi 840 przedstawicieli organ\u00f3w uchwa\u0142odawczych i wykonawczych jednostek samorz\u0105du gminnego oraz pracownicy jednostek samorz\u0105du gminnego odpowiedzialni za organizacj\u0119 i finansowanie infrastruktury instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 z makroregionu wschodniego ( w tym 630K, 210M) z gmin od 5 tys. i wi\u0119cej ludno\u015bci (wg danych GUS) wskazanych przez IOK w za\u0142 nr 17 do regulaminu, na terenie kt\u00f3rych nie funkcjonuje \u017cadna instytucja opieki i nie zg\u0142aszaj\u0105 zapotrzebowania na miejsca opieki (KRYTERIUM 1). Zakres wsparcia obejmuje szkolenia w okresie 09.2016-12.2017 r. zako\u0144czone egzaminem potwierdzaj\u0105cym zdobycie/podwy\u017cszenie przez UP kompetencji. W ramach projektu zosta\u0142y przewidziane 24 godz. szkolenia z zakresu wdra\u017cania ustawy o opiece nad dzie\u0107mi w wieku do lat\u00a0 dla 42 grup 20- osobowych. Fakt nabycia kompetencji b\u0119dzie weryfikowany w ramach nast\u0119puj\u0105cych ETAP\u00d3W: ETAP I - ZAKRES; ETAP II - WZORZEC; ETAP III - OCENA; ETAP IV - POR\u00d3WNYWANIE.W wyniku realizacji projektu co najmniej 90% os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem uzyska certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabycie kompetencji w zakresie organizacji i funkcjonwania instytucji opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.", "BENEFICJENT": "O\u015aRODEK SZKOLENIA DOKSZTA\u0141CANIA I DOSKONALENIA KADR KURSOR PIOTR WASAK", "TYTUL": "Najm\u0142odsi pod kloszem gminy - organizacja i finansowanie opieki nad dzie\u0107mi do lat 3", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "838059.25", "WARTOSC": "994375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu realizowanego w partnerstwie przez Uniwersytet Papieski Jana Paw\u0142a II, Regionalny O\u015brodek Polityki Spo\u0142ecznej w Krakowie oraz Sp\u00f3\u0142dzielni\u0119 Socjaln\u0105 R\u00f3wno\u015b\u0107 z siedzib\u0105 w Krakowie jest podniesienie kompetencji 100 pracownik\u00f3w OWES z obszaru wojew\u00f3dztw ma\u0142opolskiego, \u015bl\u0105skiego i \u015bwi\u0119tokrzyskiego, w tym wzakresie standard\u00f3w us\u0142ug OWES i w zakresie przygotowania konsultant\u00f3w OWES do wspierania podmiot\u00f3w ekonomii spo\u0142ecznej w zakresie ubiegania si\u0119 ozam\u00f3wienia publiczne do 31.03.2022 roku. Zorganizowane zostanie 12 modu\u0142\u00f3w szkoleniowych oraz 250 h wsparcia doradczego dla 105 pracownik\u00f3w OWES w oparciu o zdiagnozowane potrzeby szkoleniowo - doradcze. Zorganizowane zostan\u0105 4 spotkania sieciuj\u0105ce OWES o charakterze makroregionalnym oraz 1 og\u00f3lnopolskie dla 120 pracownik\u00f3w OWES. \u0141\u0105czny koszt realizacji projektu to994 375,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "UNIWERSYTET PAPIESKI JANA PAW\u0141A II W KRAKOWIE", "TYTUL": "Podniesienie kompetencji kadr OWES", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "116025.00", "WARTOSC": "136500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania r\u00f3\u017cnych form szkoleniowych (m. in. szkolenia, warsztaty, wizyty studyjne, spotkania informacyjne, kursy j\u0119zykowe i studia podyplomowe) w tym koszt\u00f3w delegacji i podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowych dla pracownik\u00f3w Departamentu Polityki Regionalnej, Departamentu Bud\u017cetu i Finans\u00f3w oraz Biura Certyfikacji Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020, kt\u00f3rzy s\u0105 zaanga\u017cowani we wdra\u017canie Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Szkolenia dla pracownik\u00f3w wdra\u017caj\u0105cych RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "755174.08", "WARTOSC": "896030.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie partycypacji PES w wykorzystaniu dost\u0119pnych form organizowanych zam\u00f3wie\u0144 publicznych poprzez uczestnictwo w szkoleniach, warsztatach i doradztwie indywidualnym. (realizowanym w ramach celu szczeg\u00f3\u0142owego wzmocnienie system\u00f3w wsparcia dla PES). W realizacji celu g\u0142\u00f3wnego osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nastp. rezultaty: 1. 76 przedsi\u0119biorstw spo\u0142ecznych, kt\u00f3re po opuszczeniu programu zwi\u0119ksz\u0105 cz\u0119stotliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w post\u0119powaniach o udzielenie zam\u00f3wienia publicznego 2. 151 (76K/75M) pracownik\u00f3w o\u015brodk\u00f3w wsparcia ekonomii spo\u0142ecznej, kt\u00f3rzy w wyniku wsparcia EFS podnie\u015bli kompetencje w zakresie standard\u00f3w us\u0142ug oraz zam\u00f3wie\u0144 publicznych 3. 11 (6K/5M) konsultant\u00f3w regionalnych przygotowanych do \u015bwiadczenia us\u0142ug w zakresie udzia\u0142u w zam\u00f3wieniach publicznych Grup\u0119 docelowa projektu stanowi\u0105 pracownicy PS z wojew\u00f3dztw: ma\u0142opolskiego, \u015bl\u0105skiego i \u015bwi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rzy zostan\u0105 obj\u0119ci wsparciem szkoleniowym w zakresie zam\u00f3wie\u0144 publicznych oraz kt\u00f3re wezm\u0105 udzia\u0142 w postepowaniach o udzielenie zam\u00f3wienia publicznego. B\u0119d\u0105 to pracownicy istniej\u0105cych PS zarejestrowanych w KRS, czyli osoby fizyczne, kt\u00f3re by\u0142y bezrobotne \u2013 zagro\u017cone wykluczeniem spo\u0142ecznym. (przewidywana liczba os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem 151, przewidywana liczba PS obj\u0119tych wsparciem 76, przewidywana liczba konsultant\u00f3w 11) G\u0142\u00f3wnymi zadaniami, kt\u00f3re zostan\u0105 zrealizowane w ramach projektu s\u0105: 1. Szkolenia dla pracownik\u00f3w podmiot\u00f3w spo\u0142ecznych 2. Doradztwo indywidualne dla pracownik\u00f3w PES 3. Przeprowadzenie diagnozy 4. Szkolenie i doradztwo dla konsultant\u00f3w regionalnych Projekt wychodzi naprzeciw potrzebom i oczekiwaniom uczestnik\u00f3w w kontek\u015bcie wsparcia jakie b\u0119dzie udzielone, odpowiada tak\u017ce na zdiagnozowane bariery, kt\u00f3re napotykaj\u0105 oni w prowadzeniu PES. Realizowany b\u0119dzie w jednym z oddzia\u0142\u00f3w szkoleniowych Wnioskodawcy, w mie\u015bcie wojew\u00f3dzkim w Kielcach. Niniejszy projekt obejmuje dzia\u0142ania przyczyniaj\u0105ce si\u0119 do rozwi", "BENEFICJENT": "AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO W STARACHOWICACH", "TYTUL": "Szkolenia, warsztaty oraz doradztwo dla Pracownik\u00f3w Przedsi\u0119biorstw Spo\u0142ecznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "100999.13", "WARTOSC": "118822.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: podniesienie poziomu komp. cyfr. i umiej\u0119tno\u015bci zastosowania nowoczesnych narz\u0119dzi TIK w procesie uczenia si\u0119 u ucz. oraz nabycie umiej\u0119tno\u015bci stosowania narz\u0119dzi TIK w procesie nauczania przez n-li ZS dzi\u0119ki udzia\u0142owi w szeregu zaj\u0119\u0107 (zaj. dodatkowe, kursy, szkolenia) w okr. 01.09.2020\u201330.06.2021 oraz znaczne zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji og\u00f3lnej w zakresie stosowania TIK, dzi\u0119ki doposa\u017ceniu mi\u0119dzyszkolnych pracowni w narz\u0119dzia TIK i uruchomieniu szkolnej platformy e-learningowej. Grupy docelowe: ucz. klas I-VIIISP i 1-2LO 54(27M,27K) jest to m\u0142odzie\u017c w wieku 6-17 lat, zam. w woj. \u015bw., nauczycieli 5M,10K . Dzia\u0142ania: Doposa\u017cenie mi\u0119dzyszkolnych (dla SP i LO) pracowni w nowoczesne narz\u0119dzia TIK umo\u017cliwiaj\u0105ce realizacj\u0119 podst. programowej kszta\u0142c. og\u00f3lnego. Zaj\u0119cia dodatkowe dla ucz. Szkolenia/kursy dla n-li Wdro\u017cenie platformy e-learningowej Kwota dofinansowania.: 104 822,50PLN; wk\u0142ad w\u0142asny: 14 000,00PLN Okres i obszar realizacji proj.: 01.09.2020\u201330.06.2021, woj. \u015bw.", "BENEFICJENT": "EDUKACJA KRAM SP. Z O.O. ORGAN PROWADZ\u0104CY SZKO\u0141\u0118 PODSTAWOW\u0104 ORAZ LICEUM OG\u00d3LNOKSZTA\u0141C\u0104CE IM. JULIUSZA VERNE'A", "TYTUL": "Edukacyjne T(r)IKi - rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych w Szkole Podstawowej oraz Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym im. Juliusza Verne'a w Kielcach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109900.17", "WARTOSC": "129294.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Badania ewaluacyjne oraz wykonanie ocen, ekspertyz, analiz, opracowa\u0144 i koncepcji \u2013 op\u0142aty zwi\u0105zane z w/w badaniami RPOW\u015a 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Badania ewaluacyjne oraz analizy, ekspertyzy dotycz\u0105ce RPOW\u015a 2014 \u2013 2020.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "104550.00", "WARTOSC": "123000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Finansowanie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 Komitetu Monitoruj\u0105cego RPOW\u015a i innych cia\u0142 doradczych zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 RPOW\u015a 2014-2020", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Obs\u0142uga Komitetu Monitoruj\u0105cego, Grup Roboczych, konsultacji spo\u0142ecznych, innych cia\u0142 doradczych, oraz op\u0142aty zwi\u0105zane z wdra\u017caniem RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "109341.56", "WARTOSC": "128637.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania r\u00f3\u017cnych form szkoleniowych (m. in. szkolenia, warsztaty, wizyty studyjne, spotkania informacyjne, kursy j\u0119zykowe i studia podyplomowe) w tym koszt\u00f3w delegacji i podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowych dla pracownik\u00f3w Departamentu Polityki Regionalnej, Departamentu Bud\u017cetu i Finans\u00f3w oraz Biura Certyfikacji Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020, kt\u00f3rzy s\u0105 zaanga\u017cowani we wdra\u017canie Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Szkolenia dla pracownik\u00f3w wdra\u017caj\u0105cych RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "110515.30", "WARTOSC": "130018.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Zakup macierzy dyskowej niezb\u0119dnej do prawid\u0142owego dzia\u0142ania sieci informatycznej w urz\u0119dzie; sprz\u0119tu komputerowego wraz oprogramowaniem; \u015brodk\u00f3w niezb\u0119dnych do utrzymania sprz\u0119tu komputerowego np. spr\u0119\u017conego powietrza, \u015brodk\u00f3w czyszcz\u0105cych do monitor\u00f3w, past i smar\u00f3w konserwacyjnych; materia\u0142\u00f3w biurowych/eksploatacyjnych i papierniczych dla pracownik\u00f3w Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Kielcach zaanga\u017cowanych we wdra\u017canie RPOW\u015a 2014-2020", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W KIELCACH", "TYTUL": "Zakup sprz\u0119tu komputerowego, akcesori\u00f3w komputerowych, - materia\u0142\u00f3w i wyposa\u017cenia w ramach RPOW\u015a 2014-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "102000.00", "WARTOSC": "120000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach grupy wydatk\u00f3w: Wynajem powierzchni biurowej dla potrzeb realizacji zada\u0144 RPOW\u015a obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 koszty zwi\u0105zanych z wynajmem powierzchni biurowych, op\u0142atami za media dotycz\u0105cych Biura PO KL: woda, energia elektryczna, wyw\u00f3z \u015bmieci, koszt us\u0142ug telefonicznych (telefon stacjonarny, kom\u00f3rkowy, bluconnect, ISDN, sta\u0142y dost\u0119p do internetu), koszt us\u0142ug pocztowych.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE BIURO ROZWOJU REGIONALNEGO", "TYTUL": "Wynajem powierzchni biurowej dla potrzeb realizacji zada\u0144 RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.08}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2714896.54", "WARTOSC": "3207960.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 szkole\u0144 zwi\u0105zanych z rozwojem kompetencji cyfrowych dla os\u00f3b doros\u0142ych i przyczynia si\u0119 bezpo\u015brednio do zwi\u0119kszenie stopnia oraz poprawy umiej\u0119tno\u015bci korzystania z Internetu, w tym z e-us\u0142ug publicznych. Dzia\u0142ania projektowe skierowane s\u0105 do 5000 uczestnik\u00f3w z terenu ca\u0142ej Polski, w tym 610 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Tryb prowadzenia szkole\u0144 dopasowany zosta\u0142 do skali projektu i odpowiada na potrzeby grupy docelowej. Zaj\u0119cia cz\u0119\u015bciowo prowadzone b\u0119d\u0105 stacjonarnie, a cz\u0119\u015bciowo z wykorzystaniem platformy edukacyjnej. Zakres szkole\u0144 obejmuje do wyboru 1 z 4 temat\u00f3w: Edycja tekstu, Arkusze kalkulacyjne, Prezentacje, Internet. Obj\u0119cie dzia\u0142aniami projektowymi zak\u0142adanej liczby os\u00f3b przyczyni si\u0119 do rozwoju kompetencji cyfrowych umo\u017cliwiaj\u0105cych stworzenie popytu na Internet oraz TIK, nabywania umiej\u0119tno\u015bci korzystania z e-us\u0142ug oraz stworzenia trwa\u0142ych mechanizm\u00f3w podnoszenia kompetencji cyfrowych na poziomie lokalnym. Zak\u0142adane cele zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te do 31.08.2021", "BENEFICJENT": "FUNDACJA E-PROSPERITY", "TYTUL": "Ctrl+C \u2013 Ctrl+V", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "823418.59", "WARTOSC": "977003.55", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest edukacyjno\u2013zawodowa i spo\u0142eczna aktywizacja co najmniej 40 (spo\u015br\u00f3d 60: 30 K, 30M) os. m\u0142odych w wieku 15-29 lat, bezrobotnych, biernych zawodowo oraz poszukuj\u0105cych pracy, w tym niezarejestrowanych w urz\u0119dach pracy, wychowank\u00f3w pieczy zast\u0119pczej opuszczaj\u0105cych piecz\u0119 oraz absolwent\u00f3w plac\u00f3wek opieku\u0144czo\u2013wychowawczych, matki przebywaj\u0105ce w domach samotnej matki, z wojew\u00f3dztw: \u015bwi\u0119tokrzyskiego, lubelskiego, podkarpackiego, ma\u0142opolskiego i \u0142\u00f3dzkiego, w terminie do 31.03.2018 r. \u00a0 Zrekrutowani do projektu uczestnicy zostan\u0105 obj\u0119ci kompleksowym wsparciem aktywizacyjnym, odpowiadaj\u0105cym na ich potrzeby i oczekiwania oraz uwzgl\u0119dniaj\u0105cym istotne bariery zwi\u0105zane z uczestnictwem w projekcie. Powy\u017csze zostanie zrealizowane w ramach 3 g\u0142\u00f3wnych zada\u0144:SZANSA \u2013 rekrutacja, identyfikacja potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci oraz indywidualizacja wsparcia;ROZW\u00d3J \u2013 nowe kompetencje i kwalifikacje niezb\u0119dne na rynku pracy;KARIERA \u2013 budowa do\u015bwiadczenia zawodowego i wej\u015bcie na rynek pracy. G\u0142\u00f3wn\u0105 o\u015b dzia\u0142a\u0144 projektowych stanowi wypracowany w ramach zadania 1 Indywidualny Plan Dzia\u0142ania, ukierunkowuj\u0105cy wsparcie ka\u017cdego UP, oraz jego aktywno\u015b\u0107 w sferze edukacyjno-zawodowej. Istotnym jego elementem b\u0119d\u0105 indywidualne dobrane modu\u0142y (1 z 5) dalszego kszta\u0142cenia i/lub sta\u017cu zawodowego, rozpoczynaj\u0105ce si\u0119 nie p\u00f3\u017aniej ni\u017c 4 miesi\u0105ce od dnia przyst\u0105pienia do projektu. \u00a0 W wyniku realizacji za\u0142o\u017conych element\u00f3w IPD, minimum 40 UP uzyska kwalifikacje zgodne z zapotrzebowaniem lokalnych i regionalnych rynk\u00f3w pracy (dot. 38 UP), a tak\u017ce wzmocni kompetencje spo\u0142eczne i nab\u0119dzie wiedz\u0119 z zakresu budowania \u015bcie\u017cki zawodowej. Potwierdzeniem efektywno\u015bci zrealizowanych dzia\u0142a\u0144 b\u0119dzie otrzymanie zatrudnienia na okres min. 3 miesi\u0119cy przez 17 % przyst\u0119puj\u0105cych do projektu os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych; 35% os\u00f3b d\u0142ugotrwale bezrobotnych; 36% os\u00f3b o niskich kwalifikacjach i 43% pozosta\u0142ych os\u00f3b.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "SZANSA - ROZW\u00d3J - KARIERA - kompleksowe wsparcie os\u00f3b m\u0142odych do 29 r. \u017c. w podejmowaniu zatrudnienia, w oparciu o zindywidualizowany program aktywizacji spo\u0142eczno - zawodowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "871665.90", "WARTOSC": "1034250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wsparcie kluczowych i merytorycznych 800 (560K i 240M) pracownik\u00f3w Instytucji Rynku Pracy, w tym 600 (420K i 180M) z Publicznych S\u0142u\u017cb Zatrudnienia i 200 (140K i 60M) z innych Instytucji Rynku Pracy. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie nie przekraczaj\u0105cym 12 miesi\u0119cy w dw\u00f3ch etapach - etapie przygotowawczym i wykonawczym. W etapie wykonawczym b\u0119d\u0105 przeprowadzone szkolenia zgodnie z za\u0142o\u017ceniami dokumentacji projektowej w zakresie uzyskania przez uczestnik\u00f3w projektu niezb\u0119dnych umiej\u0119tno\u015bci i kwalifikacji dla:indywidualizacji wsparcia udzielanego osobom bezrobotnym, poszukuj\u0105cym pracy oraz pracodawcom przez pracownik\u00f3w PSZ pe\u0142ni\u0105cych funkcj\u0119 doradcy klienta,profesjonalizacji us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w najtrudniejszej sytuacji na rynku pracy, w tym lepsze przygotowanie pracownik\u00f3w do \u015bwiadczenia us\u0142ug dla tych os\u00f3b.Wnioskodawca do przygotowania ostatecznej oferty program\u00f3w szkole\u0144 wykorzysta Zestaw Program\u00f3w Szkole\u0144 (ZPS) dostarczony przez Instytucj\u0119 Organizuj\u0105ca Konkurs.Analiza pod k\u0105tem p\u0142ci - dane ilo\u015bciowe odpowiadaj\u0105 obszarowi problemowemu i geograficznemu projektu. Projekt kieruje wsparcie w 70% do K i w 30% do M. Realizacja polityk horyzontalnych makroregionu - na potrzeby realizacji projektu dokonano diagnozy i przeprowadzono badania - wywiady. Diagnoza ujawni\u0142a potrzeb\u0119 podnoszenia kompetencji kluczowych i merytorycznych pracownik\u00f3w instytucji rynku pracy. Zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j - projekt nie przyczyni si\u0119 do degeneracji \u015brodowiska naturalnego, a zaoferowany program edukacyjny sprzyja i propaguje w/w polityk\u0119. R\u00f3wno\u015b\u0107 szans - kryterium rekrutacji w projekcie i dost\u0119p do informacji nie dyskryminuje ze wzgl\u0119du na ras\u0119, kolor sk\u00f3ry, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107. Projekt zak\u0142ada programowanie tre\u015bci pod k\u0105tem rynku pracy. Szkolenia uko\u0144czy 100% uczestnik\u00f3w. Na ka\u017cdym etapie realizacji projektu przestrzegane b\u0119dzie prawo krajowe, w tym PZP.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA KULTURY INFORMACYJNEJ", "TYTUL": "Profesjonalizacja kadr Instytucji Rynku Pracy - makroregion IV", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-01-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "774501.59", "WARTOSC": "918962.50", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Projekt oferuje wsparcie w postaci szkole\u0144 dla 600 piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych z 5 wybranych wojew\u00f3dztw z zakresu kurs\u00f3w specjalistycznych i kwalifikacyjnych w obszarze zwi\u0105zanym z funkcjonowaniem s\u0142u\u017cby zdrowia (ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept oraz wywiad i badanie fizykalne) oraz z dziedzin b\u0119d\u0105cych najcz\u0119stsz\u0105 dezaktywacj\u0105 zawodow\u0105 z powod\u00f3w zdrowotnych \u2013 chorobami nowotworowymi, zaburzeniami psychicznymi, chorobami uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wi\u0119c Podniesienie kwalifikacji zawodowych oraz zwi\u0119kszenie umiej\u0119tno\u015bci 590 kobiet i 10 m\u0119\u017cczyzn, piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych z w. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, \u0142\u00f3dzkiego, dolno\u015bl\u0105skiego, opolskiego i ma\u0142opolskiego do 12.2017 r. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane kursy: 1 - Opieka piel\u0119gniarska nad chorymi doros\u0142ymi w leczeniu systemowym nowotwor\u00f3w 2 - Rehabilitacja os\u00f3b z przewlek\u0142ymi zaburzeniami psychicznymi 3 - Wykonywanie badania spirometrycznego 4 - Piel\u0119gniarstwo geriatryczne 5 \u2013 Ordynowanie lek\u00f3w i wypisywanie recept 6 \u2013 Wywiad i badanie fizykalne. \u00a0 40% miejsc (240) przewidzianych zosta\u0142o dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z plac\u00f3wkami podstawowej opieki zdrowotnej. Kursy s\u0105 ca\u0142kowicie bezp\u0142\u0105tne dla uczestnik\u00f3w.", "BENEFICJENT": "RAFA\u0141 LE\u015aNIAK \"MA\u0141OPOLSKIE CENTRUM EDUKACJI\"", "TYTUL": "Szko\u0142a dla zdrowia - kursy zawodowe dla piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "90525.00", "WARTOSC": "106500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Finansowanie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 Komitetu Monitoruj\u0105cego RPOW\u015a i innych cia\u0142 doradczych zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 RPOW\u015a 2014-2020", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Obs\u0142uga Komitetu Monitoruj\u0105cego, Grup Roboczych, konsultacji spo\u0142ecznych, innych cia\u0142 doradczych, oraz op\u0142aty zwi\u0105zane z wdra\u017caniem RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.07}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "85000.00", "WARTOSC": "100000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Emisja informacji w lokalnych mediach (spot\u00f3w, audycji sponsorowanych, artyku\u0142\u00f3w prasowych) dotycz\u0105cych realizacji Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego. Organizacja szkole\u0144 dla potencjalnych beneficjent\u00f3w na temat zasad realizacji projekt\u00f3w pozakonkursowych og\u0142oszonych przez WUP. Organizacja konferencji dotycz\u0105cej aktualnej oferty dzia\u0142a\u0144 i us\u0142ug rozwojowych kierowanej do przedsi\u0119biorc\u00f3w, instytucji otoczenia biznesu, organizacji i podmiot\u00f3w zainteresowanych wspieraniem i rozwojem przedsi\u0119biorczo\u015bci. Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie ze Strategi\u0105 Komunikacji RPOW\u015a 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W KIELCACH", "TYTUL": "Dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "85000.00", "WARTOSC": "100000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Emisja informacji w lokalnych stacjach radiowych i prasie. Organizacja spotkania informacyjnego dla potencjalnych beneficjent\u00f3w RPOW\u015a jak r\u00f3wnie\u017c forum konferencyjnego dla przedsi\u0119biorc\u00f3w po\u015bwi\u0119conego promocji Bazy Us\u0142ug Rozwojowych oraz innych ofert kierowanych do firm w ramach RPOW\u015a (wynajem sali, catering, materia\u0142y konferencyjne). Dzia\u0142ania te b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie ze Strategi\u0105 Komunikacji RPOW\u015a 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W KIELCACH", "TYTUL": "Dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-29", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "576759.22", "WARTOSC": "684337.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "CelG\u0142\u00f3wny:PodniesienieZdolno\u015bciDoZatrudnieniaW\u015br\u00f3d62(12K,50M)Os.M\u0142odych,WWieku15-29Lat,BezPracy,Kt\u00f3reNieUczestnicz\u0105WKszta\u0142ceniuISzkoleniu(Tzw.M\u0142odzie\u017cNEET),Zagro\u017conychWykluczeniemSpo\u0142ecznym,Kt\u00f3reOpu\u015bci\u0142yM\u0142odzie\u017coweO\u015brodkiWychowawczeIM\u0142odzie\u017coweO\u015brodkiSocjoterapii(Do2LatPoOpuszczeniu),ZTerenuWojew\u00f3dztwaMa\u0142opolskiegoOrazOsoby,Kt\u00f3reOpu\u015bci\u0142ySpecjalneO\u015brodkiSzkolno-WychowawczeISpecjalneO\u015brodkiWychowawcze(Do2LatPoOpuszczeniu)IOsoby,Kt\u00f3reZako\u0144czy\u0142yNauk\u0119WSzkoleSpecjalnej(Do2LatPoZako\u0144czeniuNaukiWSzkoleSpecjalnej)ZTerenuWojew\u00f3dztwaMa\u0142opolskiegoI\u015awi\u0119tokrzyskiego,Podkarpackiego, \u015al\u0105skiego PoprzezRealizacj\u0119Instrument\u00f3wIUs\u0142ugRynkuPracyTj.IPD,PoradnictwaZawodowego,Coachingu,Szkole\u0144Zawodowych,Po\u015brednictwaPracy,Sta\u017cuITreninguPracy,WOkresie01.10.2018-29.12.2020R.GD:62(12K,50M)Os.M\u0142odych,WWieku15-29Lat,BezPracy,Kt\u00f3reNieUczestnicz\u0105WKszta\u0142ceniuISzkoleniu(Tzw.M\u0142odzie\u017cNEET),Zagro\u017conychWykluczeniemSpo\u0142ecznym,Kt\u00f3reOpu\u015bci\u0142yM\u0142odzie\u017coweO\u015brodkiWychowawczeIM\u0142odzie\u017coweO\u015brodkiSocjoterapii(Do2LatPoOpuszczeniu),ZTerenuWoj.Ma\u0142opolskiegoOrazOsoby,Kt\u00f3reOpu\u015bci\u0142ySpecjalneO\u015brodkiSzkolno-WychowawczeISpecjalneO\u015brodkiWychowawcze(Do2LatPoOpuszczeniu)IOsoby,Kt\u00f3reZako\u0144czy\u0142yNauk\u0119WSzkoleSpecjalnej(Do2LatPoZako\u0144czeniuNaukiWSzkoleSpecjalnej)ZTerenuWojew\u00f3dztwaMa\u0142opolskiegoI\u015awi\u0119tokrzyskiego,Podkarpackiego i \u015al\u0105skiego.G\u0142\u00f3wneRezultaty:LiczbaOs\u00f3bPoni\u017cej30Lat,Kt\u00f3reUzyska\u0142yKwalifikacjePoOpuszczeniuProgramu-5K,20MWska\u017anikEfektywno\u015bciZatrudnieniowej-35%Zadania:1.IndywidualnyPlanDzia\u0142ania2.PoradnictwoZawodowe3.Coaching4.SzkoleniaZawodowe5.Po\u015brednictwoPracy6.Sta\u017cZawodowy7.TreningPracy", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "M\u0142odzie\u017cowa \u015bcie\u017cka zatrudnienia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "636082.23", "WARTOSC": "754725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu:\u00a0podniesienie kompetencji co najmniej 597(270K i 327M) pracownik\u00f3w org. AAB i NB z terenu makroreg. II, tj. W\u015aW, W\u015a, WM\u0141P, WP, w zakresie aktualnych przepis\u00f3w pr. budowlanego w okr. 01.06.2017-30.06.2018r. Grupa docelowa: UP b\u0119dzie 620 pracownik\u00f3w(w tym 280K i 340M) AAB oraz NB. Szkol. zostan\u0105 obj\u0119ci pracownicy kom\u00f3rek w\u0142a\u015bciwych w sprawach AAB ze Starostw Powiatowych\u00a0(min. 1 os. z ka\u017cdej jednost.), Powiatowe Inspektoraty Nadzoru Budowlanego (PINB)\u00a0(min. 1 os. z ka\u017cdej jednost.), pracownicy kom\u00f3rek w\u0142a\u015bciwych w sprawach AAB i NB z Urzed\u00f3w Wojew\u00f3dzkich\u00a0(min. 1 os. z ka\u017cdej jednost.), Wojew\u00f3dzkie Inspektoraty Nadzoru Budowlanego\u00a0(min. 1 os. z ka\u017cdej jednost.).\u00a0UP b\u0119d\u0105 prac. zatrudni. w ww. jednostk. na terenie makroreg. II, tj. W\u015aW-93 os.,W\u015a-225,WM\u0141P-144,WP-158.\u00a0 G\u0142\u00f3wne rezultaty/produkty projektu:620 pracownik\u00f3w 173 jednostek AAB i NB obj\u0119tych wsparciem w P597 pracownik\u00f3w organ\u00f3w AAb i NB, kt\u00f3rzy podnie\u015bli kompetencje w zakresie aktualnych przepis\u00f3wrozstrzygni\u0119cie 17 problematycznych przypadk\u00f3w/sytuacji zg\u0142oszonych przez urz\u0105dy obj\u0119te szkoleniamiraport podsumowuj\u0105cy prowadzone konsultacje indywid., kt\u00f3ry zostanie przes\u0142any do urzed\u00f3w uczestniczacych w P. G\u0142\u00f3wne zadania realizowane w ramach projektu:\u00a0 1. Organizacja szkole\u0144 z zakresu prawa budowalnego - w ramach P zostanie przeprowadzonych 31 dwudniowych szkole\u0144. Zaj\u0119cia b\u0119da mia\u0142y charakter wyk\u0142ad\u00f3w oraz warsztat\u00f3w. W 1-szym dniu szkol. b\u0119d\u0105 prowadzone w gr. max 24 os. przez 1 trenera, w drugim w 2 gr. masz 12 os. przez 2 trener\u00f3w. 2. Indywidualne konsultacje z ekspertem w dziedzinie prawa budowalnego - konsultacje b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0107 w formie spotka\u0144 indywidualnych, rozm\u00f3w tel., mailowych, wideochat\\\u00f3w. \u00a0", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AKADEMIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI KATARZYNA PODRAZA", "TYTUL": "Prawo budowlane dla praktyk\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1685401.10", "WARTOSC": "1999764.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada udzielenie 30 gminom grant\u00f3w na przeprowadzenie pog\u0142\u0119bionych konsultacji spo\u0142ecznych dokument\u00f3w planistycznych wykraczaj\u0105cych poza wymogi prawne wynikaj\u0105ce z ust. o planowaniu i zagospodarowaniu przestrzennym. \u00a0 Konsultacje b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 studium uwarunkowa\u0144 i kierunk\u00f3w zagospodar. przestrz. lub miejscowych plan\u00f3w zagospodarowania przestrzennego. \u00a0 Gminy uzyskaj\u0105 tak\u017ce wsparcie ekspert\u00f3w zajmuj\u0105cych si\u0119 partycypacj\u0105 spo\u0142eczn\u0105 oraz urbanist\u00f3w/planist\u00f3w w przygotowaniu Indywidualnych Plan\u00f3w Konsultacji oraz realizacji tych plan\u00f3w. Wskazani przez gminy pracownicy urz\u0119d\u00f3w zajmuj\u0105cy si\u0119 planow. przestrz. i konsult. spo\u0142. wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach, na kt\u00f3rych poszerz\u0105 swoj\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie planowowania przestrzennego, konsultacji spo\u0142ecznych w planowaniu przestrzennym oraz stosowania mediacji w rozwi\u0105zywaniu konflikt\u00f3w dotycz\u0105cych przestrzeni. \u00a0 Dzi\u0119ki udzia\u0142owi w projekcie gminy i ich pracownicy b\u0119d\u0105 lepiej przygotowani do stosowania znowelizowanych przepis\u00f3w dotycz\u0105cych planowania przestrzennego. Zrealizowanie przez gminy Indywidualnych Plan\u00f3w Konsultacji przyczyni si\u0119 tak\u017ce do zwi\u0119kszenia wp\u0142ywu mieszka\u0144c\u00f3w na spos\u00f3b wykorzystywania przestrzeni publicznej. Powinno tak\u017ce poprawi\u0107 jako\u015b\u0107 dok. planist. oraz budowa\u0107 kultur\u0119 rozwi\u0105zywania konflikt\u00f3w przestrzennych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Nowa jako\u015b\u0107 konsultacji spo\u0142ecznych w planowaniu przestrzennym", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "698449.43", "WARTOSC": "828725.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zdobycie nowych kompetencji zawodowych przez co najmniej 630 fizjoterapeut\u00f3w (356K, 274M), kt\u00f3rzy zatrudnieni s\u0105 w publicznym systemie ochrony zdrowia (tj. os. zatrudnione na um.o prac\u0119 lub um. cywilno-prawn\u0105 w podmiocie leczniczym posiadaj\u0105cym kontrakt z OW NFZ), z woj. mazowieckiego, \u0142\u00f3dzkiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego, lubelskiego i podlaskiego w okresie od 01.11.2017 do 31.08.2019. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 736 os\u00f3b (414K, 322M), kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane udzia\u0142em w szkoleniach. Program ka\u017cdego szkolenia b\u0119dzie sformu\u0142owany w j\u0119zyku efekt\u00f3w kszta\u0142cenia oraz przewiduje przeprowadzenie walidacji kompetencji uzyskanych w projekcie przez UP. Szkolenia obejmuj\u0105 wy\u0142\u0105cznie zagadniania medyczne, oparte na twardych podstawach naukowych z obszaru chor\u00f3b uk\u0142adu kostno-stawowo-mi\u0119\u015bniowego. Celem szczeg\u00f3\u0142owym projektu jest 1) Podwy\u017cszenie poziomu kompetencji zawodowych u 736 UP (414K, 322M) z woj. mazowieckiego, \u0142\u00f3dzkiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego, lubelskiego i podlaskiego w zakresie fizjoterapii. 2) Wzrost umiej\u0119tno\u015bci wykorzystania nowoczesnych rozwi\u0105za\u0144 u 736 UP (414K, 322M) ) poprzez czynne uczestnictwo w szkoleniach. Wska\u017aniki rezultatu projektu: liczba os\u00f3b, kt\u00f3re podnios\u0142y kompetencje zawodowe w ramach szkole\u0144 630 (356K,274M). Wska\u017aniki produktu projektu: - liczba os\u00f3b kt\u00f3rzy zostali obj\u0119ci wsparciem w programie 640 os\u00f3b (360K,280M). Grup\u0105 docelow\u0105 stanowi\u0105:\u00a0736 os. (414K,322M) zatrudnione w zawodzie fizjoterapeuty, w publicznym systemie ochrony zdrowia, w obszarach istotnych dla zaspokojenia potrzeb epidemiologiczno-demograficznych. G\u0142\u00f3wne zadania zaplanowane w projekcie to: 10 blok\u00f3w tematycznych: Ortopedia, Neuromobilizacje, Diagnostyka Obrazowa, Geriatria, Pediatria, Onkologia, Sportowcy, Terapia Obrz\u0119kowa, Kinesiology Taping, Skoliozy Idiopatyczne. UP po ka\u017cdym uko\u0144czonym szkoleniu w bloku otrzymaj\u0105 za\u015bwiadczenie wg wzoru MEN oraz UP kt\u00f3rzy zdadz\u0105 egzamin otrzymaj\u0105 certyfikat po\u015bwiadczony akredytacj\u0105 Polskiego Towarzystwa Fi", "BENEFICJENT": "CENTRUM REHABILITACYJNO-SZKOLENIOWE KINEZIO SYLWIA PASZKIEWICZ-ZIELI\u0143SKA", "TYTUL": "Nowe Kompetencje Zawodowe dla Fizjoterapeut\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "71000.00", "WARTOSC": "83530.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Badania ewaluacyjne oraz wykonanie ocen, ekspertyz, analiz, opracowa\u0144 i koncepcji \u2013 op\u0142aty zwi\u0105zane z w/w badaniami RPOW\u015a 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Badania ewaluacyjne oraz analizy, ekspertyzy dotycz\u0105ce RPOW\u015a 2014 \u2013 2020.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "72250.00", "WARTOSC": "85000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Utrzymanie i rozw\u00f3j systemu informatycznego tj. op\u0142aty zwi\u0105zane z utrzymaniem i modyfikowaniem Generatora wniosk\u00f3w o dofinansowanie z RPOW\u015a na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT INWESTYCJI I ROZWOJU", "TYTUL": "System informatyczny i narz\u0119dzia informatyczne s\u0142u\u017c\u0105cy wdra\u017caniu RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "70040.00", "WARTOSC": "82400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania koszt\u00f3w: \u2022 podnoszenia kwalifikacji (w tym koszt\u00f3w delegacji i podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowych) dla pracownik\u00f3w Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Kielcach - zaanga\u017cowanych we wdra\u017canie Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020 - w zwi\u0105zku z ich uczestnictwem w szkoleniach, spotkaniach, warsztatach, konferencjach, grupach roboczych itp.; \u2022 wynagrodzenia ekspert\u00f3w zewn\u0119trznych, kt\u00f3rzy dokonaj\u0105 oceny wniosk\u00f3w o dofinansowanie projekt\u00f3w; \u2022 kontroli prowadzonych przez pracownik\u00f3w Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Kielcach w zakresie prawid\u0142owo\u015bci realizacji projekt\u00f3w w ramach RPO W\u015a 2014-2020 (dotyczy kontroli na miejscu realizacji projekt\u00f3w); \u2022 egzekucji (s\u0105dowych i komorniczych) w ramach RPOW\u015a 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W KIELCACH", "TYTUL": "Bie\u017c\u0105ca obs\u0142uga wdra\u017cania Programu w tym szkolenia dla pracownik\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2016-12-31", "DATA_START": "2016-01-01", "DOFINANSOWANIE": "66555.00", "WARTOSC": "78300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "W\u0142a\u015bciwa absorpcja \u015brodk\u00f3w z funduszy strukturalnych jest zwi\u0105zana z realizacj\u0105 przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 zorientowanych na sprawne funkcjonowanie systemu zarz\u0105dzania. Priorytetem w tym obszarze jest zapewnienie odpowiedniego potencja\u0142u administracyjnego jednostek bior\u0105cych udzia\u0142 w procesie absorpcji \u015brodk\u00f3w strukturalnych. Przedsi\u0119wzi\u0119cia zaplanowane do realizacji w ramach dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 przede wszystkim prowadzi\u0107 do wzmocnienia odpowiednich kadr, uczestnicz\u0105cych w procesie zarz\u0105dzania i wdra\u017cania Programu, jak r\u00f3wnie\u017c b\u0119d\u0105 zwi\u0105zane z wyposa\u017ceniem stanowisk pracy i podnoszeniem kwalifikacji os\u00f3b zaanga\u017cowanych we wdra\u017canie RPOW\u015a 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO", "TYTUL": "Szkolenia dla pracownik\u00f3w wdra\u017caj\u0105cych RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.05}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1730087.37", "WARTOSC": "2054295.62", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE | WOJ.: WIELKOPOLSKIE | WOJ.: ZACHODNIOPOMORSKIE", "OPIS": "Projekt \u201cSp\u00f3\u0142dzielnia otwartej edukacji w bibliotece\u201d ma na celu zach\u0119cenie pracownik\u00f3w bibliotek, kt\u00f3re w ma\u0142ych miejscowo\u015bciach bywaj\u0105 jedynymi centrami kultury, do tworzenia w\u0142asnych otwartych zasob\u00f3w edukacyjnych, tak aby oferta plac\u00f3wek by\u0142a dostosowana do potrzeb odbiorc\u00f3w. Z drugiej strony chcemy zwi\u0119kszy\u0107 kompetencje cyfrowe lokalnej spo\u0142eczno\u015bci (zw\u0142aszcza nauczycieli, edukator\u00f3w, pracownik\u00f3w dom\u00f3w kultury) w zakresie tworzenia w\u0142asnych zasob\u00f3w edukacyjnych. Aby to osi\u0105gn\u0105\u0107 zorganizujemy mentorski kurs internetowy (dla 350 os\u00f3b), z kt\u00f3rego wybierzemy najaktywniejszych uczestnik\u00f3w (60 os\u00f3b). Zaproponujemy im szkolenie trenerskie i pog\u0142\u0119bienie wiedzy z zakresu kompetencji cyfrowych, na koniec za\u015b skoordynujemy 45 szkole\u0144 lokalnych z tworzenia otwartych zasob\u00f3w przeprowadzonych przez przeszkolonych trener\u00f3w. W ci\u0105gu 3 lat odb\u0119d\u0105 si\u0119 2 cykle szkoleniowe i 3 kursy online oraz opracowane zostan\u0105 materia\u0142y szkoleniowe, Przewodnik po metodzie i film animowany.", "BENEFICJENT": "CENTRUM CYFROWE", "TYTUL": "Sp\u00f3\u0142dzielnia Otwartej Edukacji w bibliotece", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "630582.37", "WARTOSC": "748199.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie do 31.12.2019 mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b z GD obejmuj\u0105cej 44 (26K/18M) osoby w wieku 18-29 lat, bierne zawodowo, zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu KC w jednym z WOJ.: \u0142\u00f3dzkim, ma\u0142opolskim, mazowieckim, podkarpackim, \u015bwi\u0119tokrzyskim, nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, z nast\u0119puj\u0105cych podgrup: m\u0142ode matki przebywaj\u0105ce w domach samotnej matki, osoby, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y nauk\u0119 w szkole specjalnej (do 2 lat po zak.)/osoby, kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y: piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105;/MOW/MOS/SOSW/SOW/zak\u0142ad karny/areszt \u015bledczy/ZPCH (do 2 lat po opuszczeniu), w tym min. 11(7K/4M) ON.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:identyfikacj\u0119 potrzeb wraz zopracowaniem IPD,indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu,szkolenia zawodowe,sta\u017ce i indywidualne po\u015brednictwo pracy.G\u0142\u00f3wne rezultaty:uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP po opuszczeniu projektuosi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 29%Okres realizacji proj.: 01.09.2018 31.12.2019", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Praca szans\u0105 dla m\u0142odych!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "630582.37", "WARTOSC": "748199.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnymcelem proj. jest zwi\u0119kszenie do 31.08.2020mo\u017cliwo\u015bci zatrudnienia os\u00f3b z GD obejmuj\u0105cej 44 (26K/18M) osoby w wieku 18-29 lat, bierne zawodowo, zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu KC w jednym z WOJ.: \u0142\u00f3dzkim, ma\u0142opolskim, mazowieckim, podkarpackim, \u015bwi\u0119tokrzyskim, nieuczestnicz\u0105ce w kszta\u0142ceniu i szkoleniu - tzw. m\u0142odzie\u017c NEET, z nast\u0119puj\u0105cych podgrup: m\u0142ode matki przebywaj\u0105ce w domach samotnej matki, osoby, kt\u00f3re zako\u0144czy\u0142y nauk\u0119 w szkole specjalnej (do 2 lat po zak.)/osoby, kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y: piecz\u0119 zast\u0119pcz\u0105;/MOW/MOS/SOSW/SOW/zak\u0142ad karny/areszt \u015bledczy/ZPCH (do 2 lat po opuszczeniu), w tym min. 11(7K/4M) ON.Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 zada\u0144:identyfikacja potrzeb iopracowanie IPD,indywidualne poradnictwo zawodowe w formie jobcoachingu,szkolenia zawodowe,sta\u017ce i indywidualne po\u015brednictwo pracy.G\u0142\u00f3wne rezultaty:uzyskanie kwalifikacji przez min. 40% UP po opuszczeniu proj.osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anika efektywno\u015bci zatrudnieniowej na poziomie min. 29%Okres realizacji proj.: 01.09.2018 31.08.2020", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "SZANSA-ROZW\u00d3J-KARIERA 2", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "893922.90", "WARTOSC": "1060658.40", "MIEJSCE": "WOJ.: KUJAWSKO-POMORSKIE | WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: MAZOWIECKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: POMORSKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE | WOJ.: WARMI\u0143SKO-MAZURSKIE", "OPIS": "Cel og\u00f3lny projektu:Podniesienie aktywno\u015bci edukacyjno-zawodowej oraz zwiekszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia w gr.\u00a0absolwent\u00f3w Specjalnych O\u015brodk\u00f3w Szkolno-Wychowawczych dla os. g\u0142uchych i/lub s\u0142abos\u0142ysz\u0105cych(do 1 roku po opuszczeniu o\u015brodka) z kategorii NEET( w tym 100% os. bierne zawodowo i z orzeczonym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci oraz 60% K )w w. 18-29l.w okresie od 01.08.2016 do 31.07.2018 G\u0142\u00f3wne rezultaty projektu w odniesieniu do jego uczestnik\u00f3w: - opracowanie 80 Indywidualnych Plan\u00f3w Dzia\u0142ania w obszarze rozwoju zawodowego - nabycie przez 36 uczestnik\u00f3w projektu (UP) kwalifikacji zawodowych zbie\u017cnych z potrzebami\u00a0lokalnego/regionalnego r.pracy potwierdzonych certyfikatem wysokiej jako\u015bci \u00a0-potwierdzenie kwalifikacji w zawodzie przez 2 UP poprzez zdanie egzaminu przed OKE - nabycie kompetencji spo\u0142eczno-zawodowych koniecznych do wej\u015bcia i utrzymania si\u0119 na otwartym rynku pracy przez 64 UP - uzupe\u0142nienie poziomu edukacji formalnej o poziom wykszta\u0142cenia \u015bredniego przez 2 UP - nabycie praktycznego do\u015bwiadczenia zawodowego przez 54 UP - podj\u0119cie zatrudnienia przez 14\u00a0UP Grupa docelowa: 80\u00a0absolwent\u00f3w Specjalnych O\u015brodk\u00f3w Szkolno-Wychowawczych dla os. g\u0142uchych i/lub s\u0142abos\u0142ysz\u0105cych(do roku od opuszczenia o\u015brodka) w w.18-29l.,z kategorii NEET. Struktura grupy docelowej: -100% to os.bierne zawodowo -100% to os.z orzecz. lekkim lub umiarkowanym st. niepe\u0142nosprawno\u015bci -80% to os.o niskich kwalifikacjach(do poziomu ISCED3 w\u0142\u0105cznie) -60% to Kobiety Dzia\u0142ania w projekcie: Indywidualne konsultacje z doradca zawodowym w celu utworzenia IPD Poradnictwo zawodowe Po\u015brednictwo pracy Warsztaty kompetencji spo\u0142\u0119czno-zawodowych Life Skills Indywidualne przygotowanie do egzaminu dojrza\u0142o\u015bci Szkolenia zawodowe zewn\u0119trzne Szkolenia przygotowujace do egzaminu potwierdzaj\u0105cego kwalifikacje w zawodzie Sta\u017ce zawodowe", "BENEFICJENT": "POLSKI ZWI\u0104ZEK G\u0141UCHYCH", "TYTUL": "4 KROKI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-03-01", "DOFINANSOWANIE": "511118.16", "WARTOSC": "606452.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Wychodz\u0105c naprzeciw zmieniaj\u0105cym si\u0119\u00a0uwarunkowaniom systemowym wynikaj\u0105cym m.in. z reformy wprowadzonej pakietem kolejkowym oraz rosn\u0105cym potrzebom rozwoju kompetencji zawodowych i kwalifikacyjnych kadr medycznych pragniemy zrealizowa\u0107 projekt, kt\u00f3rego g\u0142\u00f3wnym celem jest wdro\u017cenie dzia\u0142a\u0144 projako\u015bciowych w postaci przeszkolenia po\u0142o\u017cnych/nik\u00f3w oraz piel\u0119gniarek/rzy. Poprzez wsparcie systemu kszta\u0142cenia podyplomowego dostosujemy \u00a0ich kompetencje i umiej\u0119tno\u015bci do potrzeb epidemiologicznych i demograficznych kraju. G\u0142\u00f3wnymi rezultatami projektu b\u0119d\u0105 uprawnienia i kwalifikacje u\u0142atwiaj\u0105ce pacjentom dost\u0119p do trwa\u0142ych us\u0142ug zdrowotnych o wysokiej jako\u015bci. Projekt przewiduje, \u017ce wsparciem zostanie obj\u0119tych, co najmniej 60% uczestnik\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z plac\u00f3wk\u0105 \u015bwiadcz\u0105c\u0105 podstawow\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105 oraz\u00a0przynajmniej 95% uczestnik\u00f3w uko\u0144czy kursy specjalistyczne. 87% przewidzianych w projekcie kurs\u00f3w dot. \"Ordynowania lek\u00f3w...\" co ma na celu wsparcie reformy Ministra Zdrowia w zwi\u0105zku z wprowadzonymi zmianami regulacji. Grupa docelowa sk\u0142ada si\u0119 z 460 os\u00f3b w tym 450 kobiet oraz 10 m\u0119\u017cczyzn z zawodowym wykszta\u0142ceniem medycznym, posiadaj\u0105cych prawo do wykonywania zawodu. W ramach projektu uczestnicy i uczestniczki wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach z zakresu \"Ordynowania lek\u00f3w i wypisywania recept\", cz\u0119\u015b\u0107 pierwsza i druga, oraz \"Wykonania i interpretacji zapisu elektrokardiograficznego\" (\u0142\u0105cznie 23 edycje). \u00a0 \u00a0", "BENEFICJENT": "OKR\u0118GOWA IZBA PIEL\u0118GNIAREK I PO\u0141O\u017bNYCH W CZ\u0118STOCHOWIE", "TYTUL": "Nowe kwalifikacje i uprawnienia podstaw\u0105 do poprawy jako\u015bci us\u0142ug medycznych w Polsce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "574410.34", "WARTOSC": "681550.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem projektu zaplanowanym do osi\u0105gni\u0119cia w okresie 01/05/2017-31/10/2018 jest podniesienie kompetencji zawodowych z zakresu procedur medycznych stosowanych w ramach Zintegrowanej Dyspozytorni Medycznej przez min. 85% z 280 (210K) dyspozytor\u00f3w medycznych, zatrudnionych w publicznym systemie ochrony zdrowia, zamieszkujacych w rozumieniu KC wojew\u00f3dztwo \u015bl\u0105skie, opolskie, \u015bwi\u0119tokrzyskie, \u0142\u00f3dzkie lub ma\u0142opolskie, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy zg\u0142aszaj\u0105 potrzeb\u0119 uzupe\u0142nienia kompetencji i przyst\u0105pienia do projektu. Zadania/wska\u017aniki: Organizacja 20 edycji szkole\u0144 zawodowych z zakresu: \u201eProcedury medyczne stosowane w ramach Zintegrowanej Dyspozytorni Medycznej\u201d. Na szkolenie sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 3 bloki tematyczne dla 280 dyspozytor\u00f3w medycznych:Post\u0119powanie w zdarzeniach masowych lub katastrofach z du\u017c\u0105 ilo\u015bci\u0105 os\u00f3b poszkodowanychProcedury medyczne stosowane u os\u00f3b doros\u0142ych przez dyspozytor\u00f3w medycznych w trakcie wywiadu dyspozytorskiegoProcedury medyczne stosowane u pacjent\u00f3w pediatryczych przez dyspozytor\u00f3w medycznych w trakcie wywiadu dyspozytorskiego Okres realizacji: 01/05/2017-31/10/2018 Grupa doc. 280 dyspozytor\u00f3w medycznych-os\u00f3b doros\u0142ych (pow. 18 r.\u017c.) zatrudnionych w publicznym systemie ochrony zdrowia (tj. os\u00f3b zatrudnionych na umow\u0119 o prac\u0119 lub umow\u0119 cywilno-prawn\u0105 w podmiocie leczniczym posiadaj\u0105cym kontrakt z OW NFZ) i wykonuj\u0105cych czynno\u015bci zawodowe dyspozytora medycznego, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowani nabyciem lub uzupe\u0142nieniem kompetencji\u00a0 zawodowych z zakresu procedur medycznych stosowanych w ramach Zintegrowanej Dyspozytorni Medycznej. Uczestnicy projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0107 (w rozumieniu KC) lub pracowa\u0107 na terenie woj. \u015bl\u0105skiego, opolskiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego, \u0142\u00f3dzkiego lub ma\u0142opolskiego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKIE POGOTOWIE RATUNKOWE W KATOWICACH", "TYTUL": "Podnoszenie kompetencji zawodowych dyspozytor\u00f3w medycznych dy\u017curuj\u0105cych w Zintegrowanych Dyspozytorniach Medycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "52700.00", "WARTOSC": "62000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania koszt\u00f3w kontroli prowadzonych przez pracownik\u00f3w Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Kielcach w zakresie prawid\u0142owo\u015bci realizacji projekt\u00f3w w ramach RPO W\u015a 2014-2020 (dotyczy kontroli na miejscu realizacji projekt\u00f3w) a tak\u017ce wynajmu d\u0142ugoterminowego samochodu osobowego oraz zakupu paliwa na potrzeby realizacji RPOW\u015a", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W KIELCACH", "TYTUL": "Koszty kontroli realizacji projekt\u00f3w na miejscu, finansowanie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z zapewnieniem odpowiedniej bie\u017c\u0105cej obs\u0142ugi Programu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "55250.00", "WARTOSC": "65000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "W ramach grupy wydatk\u00f3w \u201eDzia\u0142ania informacyjne i promocyjne RPOW\u015a\u201d realizowane b\u0119d\u0105 wydatki zwi\u0105zane przede wszystkim ze szkoleniami dla beneficjent\u00f3w w ramach RPOW\u015a 2014-2020 ( wynajem sali, catering, wyk\u0142adowcy ). Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c og\u0142oszenia w radio o naborach w ramach konkurs\u00f3w RPOW\u015a.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "TYTUL": "Dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "51841.47", "WARTOSC": "60989.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Organizacja konferencji dla potencjalnych beneficjent\u00f3w dotycz\u0105cych zagadnie\u0144 Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "R\u00f3\u017cne formy spotka\u0144 dla beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w RPOW\u015a.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.04}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "382461.57", "WARTOSC": "453798.74", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Cel projektu:\u00a0Zwi\u0119kszenie\u00a0kompetencji 57\u00a0(56 kobiet, 1\u00a0m\u0119\u017cczyzn\u0119)\u00a0kluczowych\u00a0pracownik\u00f3w\u00a0instytucji\u00a0pomocy\u00a0i\u00a0integracji\u00a0spo\u0142ecznej\u00a0poprzez\u00a0uzyskanie\u00a0przez\u00a0nich\u00a0I stopnia specjalizacji\u00a0w\u00a0zawodzie pracownik socjalny.\u00a0 G\u0142\u00f3wne rezultaty:\u00a0 W wyniku realizacji projektu\u00a057 (56 kobiet, 1 m\u0119\u017cczyzn\u0119) kluczowych pracownik\u00f3w instytucji pomocy i integracji spo\u0142ecznej: - uzyska kompetencje\u00a0w\u00a0zakresie realizacji\u00a0dzia\u0142a\u0144\u00a0na\u00a0rzecz\u00a0os\u00f3b zagro\u017conych\u00a0ub\u00f3stwem\u00a0lub wykluczeniem\u00a0spo\u0142ecznym - uzyska kwalifikacje Wska\u017aniki te zostan\u0105 potwierdzone poprzez uko\u0144czenie przez t\u0119 grup\u0119 szkole\u0144\u00a0z zakresu specjalizacji I stopnia w zawodzie pracownik socjalny oraz zdanie z pozytywnym wynikiem egzaminu zewn\u0119trznego. \u00a0 Grupa docelowa: Uczestnikami\u00a0projektu\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0wy\u0142\u0105cznie\u00a0kluczowi\u00a0pracownicy\u00a0instytucji\u00a0pomocy\u00a0i\u00a0integracji\u00a0spo\u0142ecznej\u00a0Osoby\u00a0zakwalifikowane\u00a0na\u00a0szkolenia\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0spe\u0142nia\u0107\u00a0wszystkie\u00a0warunki,\u00a0w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci\u00a0dotycz\u0105ce\u00a0kwalifikacji\u00a0i\u00a0sta\u017cu\u00a0w\u00a0zawodzie\u00a0pracownika\u00a0socjalnego, okre\u015blone w Rozporz\u0105dzeniu MPiPS\u00a0z\u00a0dn.\u00a017\u00a0kwietnia\u00a02012\u00a0r.\u00a0w sprawie\u00a0specjalizacji\u00a0w\u00a0zawodzie\u00a0pracownik\u00a0socjalny. Zak\u0142ada\u00a0si\u0119,\u00a0\u017ce\u00a0w\u00a0projekcie\u00a0uczestniczy\u0107\u00a0b\u0119d\u0105\u00a0pracownicy\u00a0mieszkaj\u0105cy\u00a0lub\u00a0pracuj\u0105cy\u00a0w\u00a0wojew\u00f3dztwach:\u00a0ma\u0142opolskim,\u00a0podkarpackim,\u00a0\u015bwi\u0119tokrzyskim,\u00a0\u015bl\u0105skim. Dzia\u0142aniami projektu obj\u0119te zostanie 60 os\u00f3b (58 kobiet, 2 m\u0119\u017cczyzn) G\u0142\u00f3wne zadania: 1. Szkolenia\u00a0z\u00a0zakresu\u00a0specjalizacji\u00a0I\u00a0stopnia\u00a0w\u00a0zawodzie pracownik\u00a0socjalny 2.\u00a0egzamin\u00a0na\u00a0I\u00a0stopie\u0144 specjalizacji w zawodzie pracownik socjalny \u00a0", "BENEFICJENT": "TARNOWSKA AGENCJA ROZWOJU REGIONALNEGO S.A.", "TYTUL": "Specjalizacja I stopnia w zawodzie pracownik socjalny - szansa na rozw\u00f3j zawodowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-15", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "672522.37", "WARTOSC": "797962.00", "MIEJSCE": "WOJ.: DOLNO\u015aL\u0104SKIE | WOJ.: LUBUSKIE | WOJ.: \u0141\u00d3DZKIE | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE | WOJ.: OPOLSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa wykszta\u0142cenia kadr zatrudnionych w instytucjach pomocy i integracji spo\u0142ecznej z obszaru wojew\u00f3dztw opolskiego,dolno\u015bl\u0105skiego, lubuskiego, \u0142\u00f3dzkiego, \u015bl\u0105skiego, ma\u0142opolskiego, podkarpackiego i \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez specjalizacj\u0119 kluczowych pracownik\u00f3w tych instytucji w formie szkole\u0144 z zakresu specjalizacji I stopnia w zawodzie pracownik socjalny w okresie realizacji projektu, tj. od 01.08.2018r. do 15.02.2021r.Wska\u017aniki rezultat\u00f3w i produkt\u00f3w okre\u015blono w pkt.3.1Wsparcie w ramach projektu b\u0119dzie kierowane do kluczowych prac. instytucji pom. i integracji spo\u0142.,kt\u00f3rzy nie korzystali ze wsparcia w postaci specjalizacji w zaw.prac. socj. w ramach proj. finansowanych ze \u015brodk\u00f3w PO WER. Projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 2 zada\u0144 merytorycznych:1.szkolenie/specjalizacja I stopnia w zawodzie pracownik socjalny oraz 2.egzamin.Realizacja zadania 1 odb\u0119dzie si\u0119 na podst.posiadanej przez Wnioskodawc\u0119 zgody Ministra Pracy i PS -DPS.VI.51112.54.MJ/2015(21) z dnia 25.11.2015 r.na prowadzenie specjalizacji I st. w zaw. prac. soc.Wnioskodawca spe\u0142nia warunki dotycz\u0105ce sposobu realizacji szkole\u0144 okre\u015blone w ustawie o pom. spo\u0142. i Rozp. MPiPS z dnia 17 kwietnia 2012r.w spr. specjalizacji w zaw. prac. socjalny,dot. w szczeg\u00f3lno\u015bci:programu szkolenia,kadry dydaktycznej, potencja\u0142u technicznego, warunk\u00f3w lokalowych,sanitarnych,dost\u0119pu do biblioteki, pomocy dydaktycznych,\u015brodk\u00f3w audiowizualnych do prowadzenia poszczeg\u00f3lnych form zaj\u0119\u0107,itp.Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z dokumentacj\u0105 do\u0142\u0105czan\u0105 do wniosku o wydanie ww.zgody na szkolenia, potwierdzaj\u0105c\u0105 spe\u0142nianie ww. warunk\u00f3w. Dzia\u0142ania projektu b\u0119d\u0105 realizowane zgodnie z ww. ustaw\u0105 i Rozporz\u0105dz.Uzyskanie przez prac.socjalnego I st. specjalizacji mo\u017cliwe b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie po spe\u0142nieniu warunk\u00f3w okre\u015blonych w ww. Rozp.,w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci zdanie egzaminu przed RKE. Szkol.zako\u0144czy si\u0119 egzaminem na I st. specjalizacji w zaw. prac. socjalny oraz uzyskaniem dyplomu po\u015bwiad. uzyskanie ww.st. specjalizacji.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO OPOLSKIE/REGIONALNY O\u015aRODEK POLITYKI SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Specjalizacja kadr zatrudnionych w instytucjach pomocy i integracji - I stopie\u0144 specjalizacji w zawodzie pracownik socjalny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "44200.00", "WARTOSC": "52000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach grupy wydatk\u00f3w: Obs\u0142uga Komitetu Monitoruj\u0105cego, grup roboczych, konsultacji spo\u0142ecznych, innych cia\u0142 doradczych oraz op\u0142aty zwi\u0105zane z wdra\u017caniem RPOW\u015a obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 ponoszenie koszt\u00f3w us\u0142ugi prawniczej w zakresie opiniowania dokument\u00f3w generowanych przez Instytucj\u0119 Zarz\u0105dzaj\u0105c\u0105 \u2013 Departamentu Wdra\u017cania Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego Urz\u0119du Marsza\u0142kowskiego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego, dotycz\u0105cych wdra\u017cania RPO W\u015a na lata 2014-2020 w cz\u0119\u015bci dotycz\u0105cej Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego oraz ewentualnych koszt\u00f3w s\u0105dowych w procedurze odwo\u0142awczej.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO / DEPARTAMENT WDRA\u017bANIA EUROPEJSKIEGO FUNDUSZU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Obs\u0142uga Komitetu Monitoruj\u0105cego, grup roboczych, konsultacji spo\u0142ecznych, innych cia\u0142 doradczych oraz op\u0142aty zwi\u0105zane z wdra\u017caniem RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "43350.00", "WARTOSC": "51000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Organizacja konferencji dla potencjalnych beneficjent\u00f3w dotycz\u0105cych zagadnie\u0144 Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "R\u00f3\u017cne formy spotka\u0144 dla beneficjent\u00f3w i potencjalnych beneficjent\u00f3w RPOW\u015a.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "29750.00", "WARTOSC": "35000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Stworzenie, utrzymanie i rozw\u00f3j systemu informatycznego \u2013 op\u0142aty zwi\u0105zane z utrzymaniem generatora na potrzeby RPOW\u015a na lata 2014-2020", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "System informatyczny i narz\u0119dzia informatyczne s\u0142u\u017c\u0105cy wdra\u017caniu RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "30600.00", "WARTOSC": "36000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania koszt\u00f3w podnoszenia kwalifikacji (w tym koszt\u00f3w delegacji i podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowych) dla pracownik\u00f3w Wojew\u00f3dzkiego Urz\u0119du Pracy w Kielcach - zaanga\u017cowanych we wdra\u017canie Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020 - w zwi\u0105zku z ich uczestnictwem w szkoleniach, spotkaniach, konferencjach, grupach roboczych itp.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W KIELCACH", "TYTUL": "Szkolenia dla pracownik\u00f3w wdra\u017caj\u0105cych RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "34000.00", "WARTOSC": "40000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Finansowanie koszt\u00f3w egzekucji (s\u0105dowych i komorniczych) w ramach RPOW\u015a 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W KIELCACH", "TYTUL": "Obs\u0142uga Komitetu Monitoruj\u0105cego, Grup Roboczych, konsultacji spo\u0142ecznych, innych cia\u0142 doradczych, oraz op\u0142aty zwi\u0105zane z wdra\u017caniem RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.02}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "36133.50", "WARTOSC": "42510.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach grupy wydatk\u00f3w: Szkolenia dla pracownik\u00f3w wdra\u017caj\u0105cych RPOW\u015a obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 koszty zwi\u0105zane z podnoszeniem kwalifikacji pracownik\u00f3w DW EFS poprzez udzia\u0142 w szkoleniach otwartych i zamkni\u0119tych, warsztatach, studiach podyplomowych, seminariach, spotkaniach informacyjnych, grupach roboczych oraz koszty podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowych (dieta, dojazdy, zakwaterowanie).", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO / DEPARTAMENT WDRA\u017bANIA EUROPEJSKIEGO FUNDUSZU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Szkolenia dla pracownik\u00f3w wdra\u017caj\u0105cych RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.02}, {"DATA_KONIEC": "2016-07-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "100183.13", "WARTOSC": "106250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: LUBELSKIE | WOJ.: PODKARPACKIE | WOJ.: PODLASKIE | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Istot\u0105 projektu jest opracowanie innowacyjnego modelu leczenia \u015brodowiskowego, kt\u00f3rego odbiorc\u0105 b\u0119d\u0105 osoby chore psychicznie oraz z zaburzeniami psychicznymi z tzw. podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105. Celem g\u0142\u00f3wny projektu to poprawa jako\u015bci us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b chorych psychicznie i z zaburzeniami psychicznymi z tzw.\"podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105\" z terenu wojew\u00f3dztwa lubelskiego, podkarpackiego, \u015bwi\u0119tokrzyskiego i podlaskiego poprzez opracowanie do VIII 2016 r. innowacyjnego modelu leczenia \u015brodowiskowego. Grupa docelowa to u\u017cytkownicy i odbiorcy innowacji. U\u017cytkownicy w wymiarze personalnym to : terapeuci \u015brodowiskowi Powiatowych O\u015brodk\u00f3w Wsparcia, \u015arodowiskowych Dom\u00f3w Samopomocy, Dom\u00f3w Pomocy Spo\u0142ecznej, psycholody, terapeuci instytucji integracji spo\u0142ecznych dzia\u0142aj\u0105cy na rzecz os\u00f3b chorych psychicznie i z zaburzeniami psychicznymi z tzw.\"podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105\", lekarze psychiatrzy. U\u017cytkownicy po\u015bredni, kt\u00f3rzy mog\u0105 w swojej pracy wykorzysta\u0107 innowacyjny model to : pracownicy o\u015brodk\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej, powiatowych urz\u0119d\u00f3w pracy, Powiatowych Centr\u00f3w Pomocy Rodzinie, kuratorzy spo\u0142eczni, psychologowie pracuj\u0105cy w poradniach psychologiczno-pedagogicznych, asystenci rodzinni, psychologowie policyjni, nauczyciele pracuj\u0105cy z m\u0142odzie\u017c\u0105 zaburzon\u0105 psychicznie i chor\u0105 psychicznie, pedagodzy szkolni. Odbiorcami innowacji b\u0119d\u0105 : osoby chore psychicznie i z zaburzeniami psychicznymi z podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105 psychiatryczn\u0105 oraz ich najbli\u017csze otoczenie ( m.in ma\u0142\u017conkowie, rodzice, dzieci). W ramach zada\u0144 projektowych zostanie opracowany\u00a0 gotowy do testowania model leczenia \u015brodowiskowego, b\u0119d\u0105 przeprowadzone konsultacje modelu i zostanie zawi\u0105zane partnerstwo na rzecz deinstytucjonalizacji us\u0142ug \u015bwiadczonych na rzecz os\u00f3b z podw\u00f3jnym rozpoznaniem. Kluczowe rezultaty : wyposa\u017cenie u\u017cytkownik\u00f3w innowacji w nowoczesne narz\u0119dzia wspierania podopiecznych z podw\u00f3jn\u0105 diagnoz\u0105, osi\u0105gni\u0119cie efektu synergii terapii medycznej i rehabilitacji spo\u0142ecznej, w\u0142\u0105czenie szerokiego grona", "BENEFICJENT": "FUNDACJA INICJATYW MENED\u017bERSKICH", "TYTUL": "Wsp\u00f3lnie mo\u017cemy wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "22100.00", "WARTOSC": "26000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Dzia\u0142ania w ramach grupy wydatk\u00f3w: Koszty kontroli realizacji projekt\u00f3w na miejscu, finansowanie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z zapewnieniem odpowiedniej bie\u017c\u0105cej obs\u0142ugi Programu obejmowa\u0107 b\u0119d\u0105 koszty zwi\u0105zane z realizacj\u0105 kontroli realizacji projekt\u00f3w na miejscu - koszty podro\u017cy s\u0142u\u017cbowych pracownik\u00f3w wykonuj\u0105cych czynno\u015bci kontrolne.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO / DEPARTAMENT WDRA\u017bANIA EUROPEJSKIEGO FUNDUSZU SPO\u0141ECZNEGO", "TYTUL": "Koszty kontroli realizacji projekt\u00f3w na miejscu, finansowanie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z zapewnieniem odpowiedniej bie\u017c\u0105cej obs\u0142ugi Programu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4250.00", "WARTOSC": "5000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug pocztowych zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 zada\u0144 w ramach RPOW\u015a 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W KIELCACH", "TYTUL": "Wynajem powierzchni biurowej dla potrzeb realizacji zada\u0144 RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.0}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "11152.00", "WARTOSC": "13120.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Finansowanie koszt\u00f3w us\u0142ug pocztowych zwi\u0105zanych z realizacj\u0105 zada\u0144 w ramach RPOW\u015a 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI URZ\u0104D PRACY W KIELCACH", "TYTUL": "Wynajem powierzchni biurowej dla potrzeb realizacji zada\u0144 RPOW\u015a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1349.00", "WARTOSC": "1587.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania tworzenia i utrzymania stron internetowych dot. Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Strona internetowa RPOW\u015a 2014-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.0}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "8500.00", "WARTOSC": "10000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "OPIS": "Za\u0142o\u017cone dzia\u0142ania dotycz\u0105 finansowania tworzenia i utrzymania stron internetowych dot. Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE - URZ\u0104D MARSZA\u0141KOWSKI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO/DEPARTAMENT POLITYKI REGIONALNEJ UMW\u015a", "TYTUL": "Strona internetowa RPOW\u015a 2014-2020", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.0}]