{"gmina": "S\u0119dzisz\u00f3w", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska S\u0119dzisz\u00f3w", "kod_gus": "052615302063", "kod_gus_podregionu": "052615300000", "eurostat": "PL722", "ludnosc": 12679, "budzet": {"dochody": "66,04 mln z\u0142", "wydatki": "62,88 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 16.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 10.5, "dochody_kierunek": "mniej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 49576040.730000004, "dane1": 50550892.60999996, "dane2": 49576040.730000004, "dane4": 974851.879999958}, {"label": "2017", "dane0": 48762824.93999999, "dane1": 53866758.53999997, "dane2": 48762824.93999999, "dane4": 5103933.599999979}, {"label": "2018", "dane0": 54646615.160000026, "dane1": 61261545.85999999, "dane2": 54646615.160000026, "dane4": 6614930.699999966}, {"label": "2019", "dane0": 73849926.00999998, "dane1": 74963026.67999996, "dane2": 73849926.00999998, "dane4": 1113100.669999987}, {"label": "2020", "dane0": 66038614.06000002, "dane1": 62882303.48000004, "dane2": 62882303.48000004, "dane3": 3156310.579999976}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 8671605.11, "dane1": 12366683.640000002}, {"label": "2017", "dane0": 8124598.4, "dane1": 13029782.510000005}, {"label": "2018", "dane0": 9033265.8, "dane1": 13564006.839999996}, {"label": "2019", "dane0": 9717242.51, "dane1": 14940560.860000005}, {"label": "2020", "dane0": 10468248.21, "dane1": 16843336.200000003}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "2,64 mln z\u0142", "wydatki": "2,24 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 37.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 47.9, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": -0.9748518799999579}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": -0.9748518799999579}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -5.103933599999979}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -5.103933599999979}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -6.614930699999966}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -6.614930699999966}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.1131006699999868}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.1131006699999868}, {"date": "2020-01-01", "value0": 0, "value1": 3.156310579999976}, {"date": "2020-12-31", "value0": 0, "value1": 3.156310579999976}], "dochod_ue": "3,14 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "47,95 mln z\u0142", "gmina_pc": "3782.0 z\u0142", "powiat": "42,54 mln z\u0142", "powiat_pc": "3355.4 z\u0142", "wojewodztwo": "11,16 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "880.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "1,52 mln z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,75 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "4,51 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 10468248.21, "wydatki": 16843336.200000003}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-04-15", "DOFINANSOWANIE": "15723209.96", "WARTOSC": "26049178.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "Budowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w S\u0119dziszowie o przepustowo\u015bci \u015bred.dobowej 1500m3/d i wielko\u015bci \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu11097RLM w S\u0119dziszowie,gmina S\u0119dzisz\u00f3w,powiat j\u0119drzejowski.Oczyszczalnia b\u0119dzie obs\u0142ugiwa\u0142a tereny skanalizowane gmin S\u0119dzisz\u00f3w,S\u0142upia J-ska.Oczyszczalnia z procesem oczyszczania biologicznego na bazie osadu czynnego w uk\u0142adzie SBR zlokalizowana na terenie istniej\u0105cej oczyszczalni,kt\u00f3rej obiekty docelowo zostan\u0105 wy\u0142\u0105czone z eksploatacji i wyburzone W ramach przedsi\u0119wzi\u0119cia zaplanowano m.in:budynek oczyszczalni \u015bciek\u00f3w,budynek socjalno-techniczny,zbiorniki retencyjne,wylot \u015bciek\u00f3w oczyszczonych,wylot w\u00f3d opadowych i roztopowych,biofiltr,pompownia \u015bciek\u00f3w z komor\u0105 pomiarow\u0105 Rozbudowana zostanie infrastruktura komunikacyjna,przebudowane ruroci\u0105gi mi\u0119dzyobiektowe,wykonane przy\u0142\u0105cze wodoci\u0105gowe.Obiekty oczyszczalni \u015bciek\u00f3w po rozbudowie b\u0119d\u0105 zajmowa\u0142y teren o powierzchni ok.1,8ha.Do oczyszczalni b\u0119d\u0105 dop\u0142ywa\u0142y \u015bcieki z terenu gminy S\u0119dzisz\u00f3w:S\u0119dzisz\u00f3w,Sza\u0142as,Tarnawa i z gminy S\u0142upia J-ska:S\u0142upia J-ska, Rawka,Wyw\u0142a,Nowa Wie\u015b.\u015acieki dowo\u017cone pojazdami asenizacyjnymi b\u0119d\u0105 przyjmowane przez hermetyczn\u0105 stacj\u0119 zlewn\u0105 \u015bciek\u00f3w,wyposa\u017con\u0105 w ci\u0105g zlewczo-pomiarowy oraz separacj\u0119 skratek(z sitem i pras\u0105)a nast\u0119pnie odprowadzane do zbiornika retencyjnego \u015bciek\u00f3w i po u\u015brednieniu i od\u015bwie\u017ceniu dawkowane do reaktor\u00f3w biologicznych. Budowa kanalizacji sanitarnej w S\u0119dziszowie Projektowane s\u0105 kana\u0142y sanitarne g\u0142\u00f3wne do granic nieruchomo\u015bciZe wzgl\u0119du na ukszta\u0142towanie terenu projektowana kanalizacja b\u0119dzie grawitacyjno\u2013t\u0142oczna wraz z pompowniami Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym osi priorytet. dzia\u0142ania4.3 Gospodarka wodno-\u015bciekowa-Zwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnychD\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej 10,7kmLiczba wybudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych 1sztLiczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3wRLM1320", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118DZISZ\u00d3W", "TYTUL": "Budowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych oraz kanalizacji sanitarnej w S\u0119dziszowie \u2013 etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1240.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "7793730.00", "WARTOSC": "19200428.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac badawczo-rozwojowych przeprowadzonych samodzielnie przez Palko Sp. z o.o. oraz zleconych poprzez zaoferowanie na rynku innowacyjnego opakowania drewnianego dedykowanego przemys\u0142owi 4.0 - Paleta 4.0./Inteligentna Paleta w oparciu o innowacyjne procesy produkcyjno-logistyczne zwi\u0105zane z produkcj\u0105 produktu. Wdro\u017cenie nast\u0105pi w oparciu o: wyniki prac B+R przeprowadzonych samodzielnie przez Palko Sp. z o.o. w okresie lipiec 2017-marzec 2018 (koszt: 129.591,99 z\u0142), wyniki prac B+R zleconych przez Palko Sp. z o.o. w okresie grudzie\u0144 2017 - marzec 2018, (koszt 48.400,00 z\u0142), zg\u0142oszenie patentowe dokonane przez Palko Sp. z o.o.(P.425440) do kt\u00f3rego Wnioskodawca posiada wy\u0142\u0105czne prawa. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: - zakup linii technologicznej do produkcji palet DU, - rozbudowa hali produkcyjno-magazynowej, - zakup systemu suszarni, - zakup linii technologicznej do produkcji palet epal, - zakup linii technologicznej do przerobu drewna, - zakup w\u00f3zk\u00f3w podno\u015bnikowych elektrycznych. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi m.in: 1) Wzrost innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci Palko Sp. z o.o. poprzez wprowadzenie na rynek innowacji produktowej w postaci palety wpisuj\u0105cej si\u0119 w standardy czwartej rewolucji przemys\u0142owej: (a) mo\u017cliwo\u015b\u0107 komunikacji i identyfikacji: b) wi\u0119ksze bezpiecze\u0144stwo nowych palet c) mo\u017cliwo\u015b\u0107 pomiaru parametr\u00f3w towaru d) stabilno\u015b\u0107 palety e) zaawansowania technicznie. Ponadto Paleta 4.0 jest produktem o du\u017cej skalowalno\u015bci i wielu mo\u017cliwych wariantach konfiguracji. 2) Zwi\u0119kszenie stopnia komercjalizacji wynik\u00f3w prac B+R i ich praktycznego wykorzystania w dzia\u0142alno\u015bci Wnioskodawcy. 3) Znacz\u0105ca zmiana na rynku logistycznym oraz szeroko rozumianym systemie \u0142a\u0144cucha dostaw, gdy\u017c rezultat projektu ze wzgl\u0119du na swoje w\u0142a\u015bciwo\u015bci.u\u017cytkowe ma charakter innowacji prze\u0142omowej. W efekcie realizacji niniejszego projektu spodziewana jest zmiana struktury rynku.SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "PALKO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opakowanie drewniane \u201ePaleta 4.0\u201d dedykowane dla \u015brodowiska Industry 4.0", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 614.69}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4770477.00", "WARTOSC": "9767827.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie od 1.01.2020r. do 30.06.2021r. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 inwestycji to 9 767 827,89 PLN, z czego koszty kwalifikowane to 7 950 795,00 PLN. Projekt polega na przeprowadzeniu prac B+R i wykonaniu linii pilota\u017cowej i demonstracja ostatecznej formy zintegrowanej technologii sekwencyjnego przetwarzania odpad\u00f3w o strukturze wielkogabarytowej i wielomateria\u0142owej, w szczeg\u00f3lno\u015bci mebli i AHPs oraz produkcji z\u0142o\u017ca nawadniaj\u0105co- nawo\u017c\u0105co- sorpcyjnego. Celem projektu jest wdro\u017cenie innowacji produktowej oraz procesowej b\u0119d\u0105cej wynikiem prowadzonych prac rozwojowych. Innowacja produktowa to us\u0142uga przetwarzania odpad\u00f3w o strukturze wielomateria\u0142owej tj. AHPs oraz produkcja z\u0142o\u017ca nawadniaj\u0105co- nawo\u017c\u0105co- sorpcyjnego, innowacja procesowa: sekwencyjne przetwarzanie odpad\u00f3w o strukturze wielkogabarytowej i wielomateria\u0142owej, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem mebli. Do opisu projektu wybrano nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki (przedstawiono tutaj wybrane warto\u015bci, w rozdziale 14.\u201dWska\u017aniki\u201d zaprezentowano wszystkie wska\u017aniki): Liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury badawczej: 1, Liczba projekt\u00f3w B+R realizowanych przy wykorzystaniu wspartej infrastruktury badawczej: 1, Liczba wprowadzonych innowacji produktowych: 1, Liczba wprowadzonych innowacji procesowych: 1, Liczba wprowadzonych innowacji nie technologicznych: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku: 1, Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi: 1, Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw: 4997350,89 z\u0142, Liczba realizowanych projekt\u00f3w B+R: 1, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach: 3 (K-2, M-1), Liczba nowo utworzonych miejsc pracy: 0. Przedmiotowy projekt poprzez prowadzone prace B+R jest zgodny z celem poddzia\u0142ania 1.2. Zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 badawczo rozwojowa przedsi\u0119biorstw.", "BENEFICJENT": "TAMAX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wykonanie linii pilota\u017cowej i demonstracja ostatecznej formy zintegrowanej technologii sekwencyjnego przetwarzania odpad\u00f3w o strukturze wielkogabarytowej i wielomateria\u0142owej, w szczeg\u00f3lno\u015bci mebli i AHPs oraz produkcji z\u0142o\u017ca nawadniaj\u0105co- nawo\u017c\u0105co- sorpcyjnego w P.P.H.U. TAMAX Tadeusz Cie\u015blak.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 376.25}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "2999812.06", "WARTOSC": "5569355.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa czysto\u015bci powietrza w Gminie S\u0119dzisz\u00f3w poprzez redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144 do atmosfery.Przedmiotem projektu jest monta\u017c odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w gospodarstwach domowych na terenie Gminy S\u0119dzisz\u00f3w. Projekt zak\u0142ada budow\u0119 270 instalacji fotowoltaicznych o \u0142\u0105cznej mocy 981 kWp. Projekty instalacji zawieraj\u0105 wpi\u0119cie instalacji modu\u0142\u00f3w PV w istniej\u0105c\u0105 instalacj\u0119 elektroenergetyczn\u0105. Produkcja energii elektrycznej z nowo wybudowanych instalacji OZE wyniesie 975,51 MWhe/rok.Ponadto projekt zak\u0142ada budow\u0119 135 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o \u0142\u0105cznej mocy 474,60 kW. Produkcja energii cieplnej z nowo budowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE wyniesie 759,36 MWht/rok. W obiektach tych przygotowanie c.w.u. odbywa si\u0119 z wykorzystaniem indywidualnych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a. Potrzebna do tego celu energia pozyskiwana jest g\u0142\u00f3wnie z w\u0119gla kamiennego. Nowo wybudowane jednostki OZE zostan\u0105 zamontowane na obiektach prywatnych nale\u017c\u0105cych do mieszka\u0144c\u00f3w gminy S\u0119dzisz\u00f3w. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2) wyniesie 998,07. Zakres rzeczowy zadania pn. Instalacja system\u00f3w odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Gminy S\u0119dzisz\u00f3w obejmuje ponadto nadz\u00f3r inwestorski nad zadaniem oraz jego promocj\u0119. Cele projektu oraz zaplanowane w nim dzia\u0142ania s\u0105 zgodne z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla Osi Priorytetowej 3-Efektywna i zielona energia -\"Zwi\u0119kszony udzia\u0142 energii produkowanej z OZE w og\u00f3lnej produkcji energii w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim\" i celami szczeg\u00f3\u0142owymi Dzia\u0142ania 3.1 Wytwarzanie i dystrybucja energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych RPO W\u015a na lata 2014-2020-projekty parasolowe. Niniejszy projekt zosta\u0142 uj\u0119ty w Planie Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy S\u0119dzisz\u00f3w na lata 2016-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118DZISZ\u00d3W", "TYTUL": "Instalacja system\u00f3w odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na terenie Gminy S\u0119dzisz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 236.59}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "2680552.62", "WARTOSC": "3877898.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest g\u0142\u0119boka termomodernizacja pi\u0119ciu budynk\u00f3w b\u0119d\u0105cych w\u0142asno\u015bci\u0105 Gminy S\u0119dzisz\u00f3w oraz redukcja emisji substancji szkodliwych do atmosfery. Budynki obj\u0119te projektem to: Samorz\u0105dowe Centrum Kultury oraz 4 budynki zlokalizowane na Osiedlu Drewnianym, w kt\u00f3rych znajduj\u0105 si\u0119 mieszkania komunalne i socjalne. Projekt zak\u0142ada m.in. docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, docieplenie stropodachu, monta\u017c paneli fotowoltaicznych na budynku SCK. WSKA\u0179NIKI: 1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok]- 11,40, 2. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [GJ/rok]- 2473,20, 3. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [ton]\u2013 279,35, 4. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej [GJ/rok] - 2574,26, 5. Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w [szt.] - 5, 6. Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji [m2] - 3478,84, 7. Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych [kWh/rok] - 2267171,03 8. Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a -1 9. Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE [szt.] -1 Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do przeprowadzenia w terminie 14 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia realizacji inwestycji audytu ex-post. Cele projektu oraz zaplanowane w nim do realizacji dzia\u0142ania s\u0105 zgodnie z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla 3 Osi Priorytetowej RPO W\u015a 2014- 2020 oraz z celami szczeg\u00f3\u0142owymi Dzia\u0142ania 3.3 Poprawa efektywno\u015bci energetycznej z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w sektorze publicznym i mieszkaniowym. Niniejszy projekt zosta\u0142 uj\u0119ty w Planie Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy S\u0119dzisz\u00f3w na lata 2016-2023 (str. 102, 105).", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118DZISZ\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Samorz\u0105dowego Centrum Kultury oraz budynk\u00f3w na Osiedlu Drewnianym w S\u0119dziszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 211.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2461793.75", "WARTOSC": "6056012.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest zwi\u0119kszenie innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa Tamax sp. z o.o. poprzez wprowadzenia na rynek innowacyjnej us\u0142ugi recyklingu odpad\u00f3w z zadrukowanej folii LDPE. Okres realizacji: 02.01.2020- 31.12.2022. Zakres prac obejmuje zakup nast\u0119puj\u0105cych urz\u0105dze\u0144 i WNiP: 1). Mobilny biostabilizator 2). Linia do mycia folii 3). Kocio\u0142 biomasowy do suszarni 4). Mobilne bloki betonowe 5). System zarz\u0105dzania relacjami z klientami (TIK) Efektem wymienionych zada\u0144 b\u0119dzie wprowadzenie na rynek innowacyjnej na skal\u0119 Europy technologii recyklingu odpad\u00f3w z folii LDPE oraz odzysk surowca w postaci czystego p\u0142atna folii transparentnej. Efekty projektu mierzone b\u0119d\u0105 za pomoc\u0105 wska\u017anik\u00f3w: -Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [szt.]- 0,00; -Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami [osoby]- 0,00; -Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [szt.]- 0,00; -Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw [z\u0142] 3 594 218,88; -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie i dotacje [przedsi\u0119biorstwa] - 1,00; -Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy i rynku [przedsi\u0119biorstwa]- 1,00; -Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach [EPC]- 4,00, w tym m\u0119\u017cczy\u017ani -3, kobiety \u2013 1; -Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych [szt.] - 1,00; -Liczba wprowadzonych innowacji produktowych [szt.] - 1,00; -Liczba wprowadzonych innowacji procesowych [szt.] - 0,00; Planowane w ramach projektu zadania s\u0105 zgodne z celami RPO W\u015a 2014-2020, dzia\u0142anie 2.5. Proponowany projekt ma na celu podniesienie konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa z sektora M\u015aP.", "BENEFICJENT": "TAMAX SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie innowacji produktowych na rynek us\u0142ug zwi\u0105zanych z recyklingiem zadrukowanych folii LDPE przez Tamax Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 194.16}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1866564.78", "WARTOSC": "5101943.72", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane problemy Wnioskodawcy, a tak\u017ce wynika z przeprowadzonej analizy potrzeb. Inwestycja pozwoli Wnioskodawcy na eliminacj\u0119 bariery jak\u0105 jest oferowanie zaw\u0119\u017conej oferty akcesori\u00f3w dachowych. Projekt zak\u0142ada uruchomienie linii produkcyjnej dla nowego produktu \u2013 ta\u015bmy dachowej. G\u0142\u00f3wnym rodzajem koszt\u00f3w kwalifikowlanych s\u0105 roboty budowlane oraz zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. Projekt wpisuje si\u0119 w RIS3W\u015a w cz\u0119\u015bci Zasobooszcz\u0119dne budownictwo; Przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe- zasobooszcz\u0119dne materia\u0142y budowlane w tym chemia budowlana. W projekcie nast\u0105pi realizacja poni\u017cszych wska\u017anik\u00f3w: rezultatu bezpo\u015bredniego: -Liczba wprowadzonych innowacji procesowych [szt.]: 1; -Liczba wprowadzonych innowacji produktowych [szt.]: 1; -Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych [szt.]: 1; -Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach [EPC]: 3,5; -Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 kobiety [EPC]: 0,5; -Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 m\u0119\u017cczy\u017ani [EPC]: 3; produktu: -Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku [przedsi\u0119biorstwa]: 1; Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy [przedsi\u0119biorstwa]: 1; - Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI 6) [z\u0142] 3235378,94; -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje [CI 2] [przedsi\u0119biorstwa]: 1; -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie [CI 1] [przedsi\u0119biorstwa]: 1; Nast\u0105pi wdro\u017cenie nowej strony WWW (dedykowanej nowemu typoszeregowi produkt\u00f3w) jako zaawansowanej TIK w celu otworzenia nowego kana\u0142u sprzeda\u017cy (B2C) oraz kooperacji (B2B), co jest zwi\u0105zane z nowym modelem biznesowym przedsi\u0119biorstwa. Projekt jest zgodny z celem Dzia\u0142ania 2.5 RPOW\u015a 2014-2020: Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Okres realizacji: 2020-2021.", "BENEFICJENT": "Z.P.H.U. WA-BIS WALDEMAR WATA", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek innowacyjnej ta\u015bmy dachowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.21}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1611156.65", "WARTOSC": "1895487.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Utworzenie nowego \u017c\u0142obka, w kt\u00f3rym zapewnione zostan\u0105 miejsca dla min. 20 dzieci (11K,9M) przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie powiatu j\u0119drzejowskiego, gdzie liczba dost\u0119pnych miejsc opieki jest ni\u017csza ni\u017c zidentyfikowane zapotrzebowanie na te miejsca. Pozwoli to na zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i wzrost zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego Priorytetu Inwestycyjnego. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki produktu: (1) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u2013 10. (2) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu - 10. (3)Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie -20.(4) Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u2013 20.(5) Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne \u2013 1. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 20 os(18K,2M) zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu KC) pow. j\u0119drzejowski w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim, kt\u00f3rzy s\u0105 w wieku aktywno\u015bci zawodowej i chc\u0105 powr\u00f3ci\u0107 lub wej\u015b\u0107 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka/dzieci. Kwota dofinansowania: 1 611 156,65 z\u0142. oraz wk\u0142ad w\u0142asny: 284 331,00z\u0142.(15% warto\u015bci projektu). Dane adresowe \u017c\u0142obka: 34-280 S\u0119dzisz\u00f3w, dzia\u0142ka ewidencyjna nr 102,168/14. Okres realizacji projektu: 01.10.2019 \u2013 30.09.2021r. Obszar realizacji projektu: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie, pow. j\u0119drzejowski, gm. S\u0119dzisz\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118DZISZ\u00d3W", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Kraina Maluszka\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 127.07}, {"DATA_KONIEC": "2018-11-15", "DATA_START": "2016-11-15", "DOFINANSOWANIE": "961231.66", "WARTOSC": "1186927.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest jest poprawa czysto\u015bci powietrza w Gminie S\u0119dzisz\u00f3w poprzez redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku Urz\u0119du Miejskiego w S\u0119dziszowie. Projekt zak\u0142ada m.in. w kompleksow\u0105 modernizacj\u0119 instalacji ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej, docieplenie \u015bcian, wykonanie ocieplonego dachu wielospadowego w miejsce istniej\u0105cego stropodachu s\u0142u\u017c\u0105ce ulepszeniu termomodernizacyjnemu budynku, wymian\u0119 stolarki drzwiowej, wymian\u0119 stolarki okiennej, monta\u017c instalacji fotowoltaicznych, klimatyzacji i wentylacji z odzyskiem ciep\u0142a (rekuperacja), modernizacj\u0119 c.o, modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia. WSKA\u0179NIKI: 1. Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych [kWh/rok]- 142 567,50 2. Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w \u2013 1, 3. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony] \u2013 42,09 5. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [GJ/rok] - 294,30 6. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 10,35 MWh 7. Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji- 669,66m2 8. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej [GJ]- 357,48 Wnioskodawca zobowi\u0105zuje si\u0119 do przeprowadzenia w terminie 14 miesi\u0119cy od zako\u0144czenia realizacji inwestycji audytu ex-post. Cele projektu oraz zaplanowane w nim do realizacji dzia\u0142ania s\u0105 zgodnie z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla 3 Osi Priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 oraz z celami szczeg\u00f3\u0142owymi Dzia\u0142ania 3.3 Poprawa efektywno\u015bci energetycznej z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w sektorze publicznym i mieszkaniowym. Niniejszy projekt zosta\u0142 uj\u0119ty w Planie Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy S\u0119dzisz\u00f3w na lata 2016-2023.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118DZISZ\u00d3W", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynku Urz\u0119du Miejskiego w S\u0119dziszowie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "881755.00", "WARTOSC": "1037375.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem P b\u0119dzie wzrost aktywno\u015bci spo\u0142. i zaw. u 30os.(20K,10M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. do 05.2021 z GS.GRUPY DOCELOWE:P b\u0119dzie realizowany na terenie GS i obejmie wsparciem jej miesz. kt\u00f3rzy s\u0105 klientami MGOPS.GD stanowi 30os(20K,10.M) s\u0105 to klienci MGOPS, bierni zawod, bezrobotni z GS Powiatu J\u0119drzejowsi z obszaru W\u015a. S\u0105 to os. w wieku aktywno\u015bci zawod. (18-67lat) z wyksz: podst. gimn. zasadniczym, \u015br. og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cym, policealnym \u015brednim zawod. i wy\u017cszym. P b\u0119dzie realiz. w partnerstwie z podmiot. ekonom. spo\u0142. w okresie od 01.06.2019 roku do 31.05.2021 roku (24 miesi\u0105ce). . G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu: L. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. po opuszczeniu programu-28K/M; L. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po odpuszczeniu programu-7K/M; L. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-3K/M; L. os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. lub naby\u0142y kompetencj\u0119 po opuszczeniu programu\u201328K/M G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA:poradnictwo zaw: indywidualne i grupowe oraz poradnictwo psych: grupowe i indywidualne(100%GD), kursy zaw-(100%GD), sta\u017ce-(50%GD), po\u015brednictwo pracy-(100%GD), porady prawne ( w miar\u0119 potrzeb, \u015brednio 4h na 1UP) i realizacja kontrakt\u00f3w socjalnych przez pr. socjalnych. Projekt realizuje zasad\u0119 r\u00f3wno\u015bci szans i dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Warto\u015b\u0107 projektu- 1 037 375,00z\u0142 Kwota dofinansowanie: 881 755,00 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY : 155 620,00 z\u0142, co stanowi 15% warto\u015bci projektu Koszty po\u015brednie wynosz\u0105: 207 475,00z\u0142 (25% koszt\u00f3w bezpo\u015brednich).", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118DZISZ\u00d3W/MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci- lepsze jutro", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "835910.29", "WARTOSC": "1338147.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem realizacji projektu jest wprowadzenie na rynek nowej us\u0142ugi maj\u0105cej charakter innowacyjno\u015bci produktowej oraz procesowej. Innowacja produktowa polega\u0107 b\u0119dzie na wprowadzeniu kompleksowych us\u0142ug dzi\u0119ki zakupionej maszynie, kt\u00f3ra b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142a do monta\u017cu element\u00f3w prefabrykowanych.Przy wykonywaniu tych rob\u00f3t niezb\u0119dne jest zastosowanie takich maszyn jak: \u017curaw budowlany, napowietrzna platforma osobowa, podno\u015bnik teleskopowy, \u0142adowarka. MERLO dzi\u0119ki opcjonalnemu i wymiennemu oprzyrz\u0105dowaniu wyposa\u017ceniu pozwala po\u0142\u0105czy\u0107 te wszystkie funkcj\u0119 w jednej maszynie. Innowacyjno\u015b\u0107 procesowa \u2013 zakupiona w ramach projektu maszyna b\u0119dzie innowacyjna na co potwierdzeniem s\u0105: za\u0142\u0105czona opinia o innowacyjno\u015bci oraz informacj\u0105 z katalog\u00f3w bran\u017cowych. Innowacyjno\u015b\u0107 maszyny polega m.in. na podno\u015bnikach Roto \u2013 opracowane w celu zdefiniowania nowego poj\u0119cia si\u0142y w dzia\u0142aniu, mog\u0105 by\u0107 z powodzeniem wykorzystywane do wykonywania najtrudniejszych czynno\u015bci zwi\u0105zanych z transportem bliskim i podnoszeniem. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym dla dzia\u0142ania 2.5 Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora MSP. Efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: Liczba wprowadzonych innowacji procesowych -1, Liczba wprowadzonych innowacji produktowych -1, Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych -1; Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach -5, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku -1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy -1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje - 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie -1, Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstwa 502 237,42 z\u0142", "BENEFICJENT": "\"DJ-INWESTBUD\" DARIUSZ JAWOR", "TYTUL": "Wdra\u017canie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 w celu zapewnienia wysokiej jako\u015bci us\u0142ug budowlanych opartych na zasobooszcz\u0119dnym budownictwie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "4414583.66", "WARTOSC": "5193627.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw", "OPIS": "Celem g\u0142 proj jest: poszerz dotychcz zakresu dzia\u0142 profilakt wspieraj rodz, w tym w wype\u0142 funk opiek-wych, zapewn kompl wysokiej jako\u015bci \u015brodowisk us\u0142 spo\u0142 dla 256 os (145K/111M) zagro\u017c ub\u00f3stwem i wyklucz spo\u0142 (OZUiWS) w tym os niepe\u0142no (ON) z terenu woj \u015bwi\u0119tokrz, miesz pow j\u0119drz od VI 2018-V 2020 poprzez: utworz DDP dla 30 (18K/12M) OZSN, w tym ON i obj\u0119cie ich teleopiek\u0105; stworz sieci 6 \u015bwietlic prowadz nowator metod\u0105 podw\u00f3rk zgodnie z metod pedagog ulicy dla 90 os (60K/30M) uprawn, a nie korzystaj z istniej form; adapt lokalu i rozszerz dzia\u0142aln \u015bwietlicy \u015brodowisk na \u015brodowisk-socjoterapeutyc (\u015a\u015aS) dla 30 os do 18 r \u017c (12K/18M); zatrudnienie 3 AR wspieraj rodz w wype\u0142 funkcji opiek-wych; obj\u0119cie specjalistycz wspar i poradnic 24 os-rodzin i wychowank\u00f3w PZ (14K/10M). Grupa docelowa: OZSN, w tym ON; rodziny ZUiWS i ich otoczenie; rodz oraz dzieci i m\u0142odz umieszcz w PZ. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: u\u0142atw dost do wysokiej jako\u015bci kompleks us\u0142ug spo\u0142ecz. Obszar realiz proj: teren woj \u015bwi\u0119tok, pow j\u0119drzej, gmin: S\u0119dzisz\u00f3w, S\u0142upia J, Nag\u0142owice, Wodzis\u0142aw, J\u0119drzej\u00f3w, Ma\u0142ogoszcz i Sobk\u00f3w. Okres realizacji projektu: 01.06.2018\u201331.05.2020 Kwota dofinansowania: 4 690 081,73 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 503 546,10 z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA PERSPEKTYWY I ROZW\u00d3J", "TYTUL": "POWIAT J\u0118DRZEJOWSKI REALIZATOREM INNOWACYJNYCH I WYSOKOSPECJALISTYCZNYCH US\u0141UG SPO\u0141ECZNYCH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "595923.23", "WARTOSC": "701086.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest rozwijanie kompetencji cyfrowych niezb\u0119dnych na rynku pracy, umiej\u0119tno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 technikami informacyjno - komunikacyjnymi w procesie uczenia si\u0119 u 283 (134DZ, 149CH) uczni\u00f3w z klas II-VI Szk\u00f3\u0142 Podstawowych z terenu Gminy S\u0119dzisz\u00f3w w tym: SP w Paw\u0142owicach 47 (22DZ, 25CH), SP nr 1 w S\u0119dziszowie 138 (75DZ, 63CH), SP nr 2 w S\u0119dziszowie 98 (37DZ, 61CH) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem ucz. ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi (w tym uczn. niepe\u0142nosprawnych) oraz rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych, zwi\u0119kszenie wykorzystania narz\u0119dzi TIK w procesie nauczania przez 27 (24K,3M) nauczycieli ze szk\u00f3\u0142 obj\u0119tych projektem w tym w tym SP w Paw\u0142owicach 7(6K,1M), SP nr 1-13(11K,2M), SP nr 2 - (7K) w okresie IX 2018-VI 2020 poprzez organizowanie pozalekcyjnych zaj\u0119\u0107 dodatkowych, prowadzonych z wykorzystaniem aktywizuj\u0105cych metod nauczania i nowoczesnych narz\u0119dzi edukacyjnych (TIK) oraz e-podr\u0119cznik\u00f3w (oprac. ze \u015brodk\u00f3w EFS, kt\u00f3re zosta\u0142y dopuszczone do u\u017cytku szkolnego przez MEN). Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego Priorytetu Inwestycyjnego. Wska\u017aniki rezultatu: 1.Liczba ucz, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 283 (134DZ,138CH), 2.Liczba nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 27 (24K,3M). 3. liczba uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie - 283 (134DZ,138CH), 4. Liczba nauczycieli obj\u0119tych wsparciem z zakresu TIK w programie - 27 (24K,3M). 5. Liczba szk\u00f3\u0142 plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych - 3 6. Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem z zakresie kompetencji cyfrowych - 310 (158 K,152M) Kwota dofinansowania: 600 467,50 z\u0142 oraz wk\u0142ad w\u0142asny: 80 205,00 z\u0142 (11,78%). Okres realizacji: 01.09.2018 - 30.06.2020r. Obszar realizacji: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie, pow. j\u0119drzejowski, gm. S\u0119dzisz\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118DZISZ\u00d3W", "TYTUL": "Rozwijanie kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w i nauczycieli z gminy S\u0119dzisz\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.0}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "515665.41", "WARTOSC": "1341601.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie: 01.08.2016-31.08.2017. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowanych to 1 628 289,16 z\u0142, natomiast ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu to 2 002 795,67 z\u0142. Wydatki b\u0119d\u0105 obejmowa\u0142y: lini\u0119 produkcyjn\u0105 do palet DHP z p\u00f3\u0142automatycznym monta\u017cem palet, automatyczn\u0105 maszyn\u0119 montuj\u0105c\u0105 profile metalowe, linie do wprasowywania falistej ta\u015bmy metalowej, czytnik RFID oraz zakup oprogramowania. Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 oraz z celem dzia\u0142ania. Celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania/poddzia\u0142ania 2.5 jest: Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Projekt zak\u0142ada wprowadzenie zmian produktowych, technologicznych, organizacyjnych oraz marketingowych o charakterze innowacyjnym. Wyszczeg\u00f3lnione zmiany spowoduje zakup zaawansowanych nowych technologii oraz wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R. Rezultatem bezpo\u015brednim projektu b\u0119dzie: - Liczba wprowadzonych innowacji procesowych [1 szt.] - Liczba wprowadzonych innowacji produktowych [1 szt.] - Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych [2 szt.] - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - [12 EPC] - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - m\u0119\u017cczy\u017ani - [12 EPC] - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - kobiety - [0 EPC] Produktem projektu b\u0119dzie: - Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) - 1 156 343,19 z\u0142. - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku [1 szt.] - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy [1 szt.] - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje [1 przedsi\u0119biorstwo] - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie [1 szt.]", "BENEFICJENT": "\"PALKO\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup innowacyjnych maszyn i urz\u0105dze\u0144 na potrzeby produkcji w firmie \u201ePALKO\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.67}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "495980.59", "WARTOSC": "871104.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do nowoczesnej i dobrze wyposa\u017conej infrastruktury edukacyjnej oraz poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia we wszystkich 3 plac\u00f3wkach dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gmina S\u0119dzisz\u00f3w. Projekt obejmuje: 1. Modernizacj\u0105 budynk\u00f3w 3 Szk\u00f3\u0142 Podstawowych nr 1 i nr 2 w S\u0119dziszowie oraz SP w Paw\u0142owicach, 2. Doposa\u017cenie pracowni matematyczno-przyrodniczych oraz informatycznych w w/w szko\u0142ach. 3. Promocj\u0119 projektu, nadz\u00f3r inwestorski oraz opracowanie kosztorys\u00f3w. Organem prowadz\u0105cym dla w/w szk\u00f3\u0142 jest Gmina S\u0119dzisz\u00f3w (s\u0105 to jedyne szko\u0142y dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest samorz\u0105d). Z efekt\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 wszystkie dzieci z terenu Gminy S\u0119dzisz\u00f3w ucz\u0119szczaj\u0105ce do szk\u00f3\u0142 podstawowych obj\u0119tych projektem. WSKA\u0179NIKI: Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej \u2013762 Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej -3, Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1. Cele projektu oraz zaplanowane w nim do realizacji dzia\u0142ania s\u0105 zgodnie z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla 7 Osi Priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 oraz z celami szczeg\u00f3\u0142owymi Dzia\u0142ania 7.4. Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej- Poprawiona dost\u0119pno\u015b\u0107 infrastruktury szkolnictwa zawodowego oraz szk\u00f3\u0142. Projekt wynika z \u201eKompleksowego Planu Rozwoju Szk\u00f3\u0142 w Gminie S\u0119dzisz\u00f3w na lata 2017-2025\u201d oraz jest uj\u0119ty w \u201eLokalnym Programie Rewitalizacji\u201d.", "BENEFICJENT": "GMINA S\u0118DZISZ\u00d3W", "TYTUL": "Modernizacja infrastruktury edukacyjnej wraz z doposa\u017ceniem plac\u00f3wek o\u015bwiatowych Gminy S\u0119dzisz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.11}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2019-05-02", "DOFINANSOWANIE": "440000.00", "WARTOSC": "984000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "\u201eNumer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 28 rozporz\u0105dzenia Komisji nr 651/2014\u201d Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie technologii wypracowanej przez Wydzia\u0142 Mechaniczno Technologiczny Politechniki \u015al\u0105skiej. Nowa technologia umo\u017cliwi efektywne przetwarzanie odpad\u00f3w trudno przetwarzalnych o strukturze wielkogabarytowej i wielomateria\u0142owej. W wyniku wdro\u017cenia przedmiotowej technologii, powstanie innowacja produktowa. Nowym produktem\u00a0 b\u0119dzie us\u0142uga odzysku odpad\u00f3w o strukturze wielkogabarytowej i wielomateria\u0142owej. Us\u0142uga ta oferowana b\u0119dzie dla podmiot\u00f3w zbieraj\u0105cych i/lub przetwarzaj\u0105cych odpady, w szczeg\u00f3lno\u015bci oferta realizacji us\u0142ugi odzysku skierowana b\u0119dzie dla podmiot\u00f3w o statusie RIPOK (regionalna instalacja przetwarzania odpad\u00f3w komunalnych). Us\u0142uga odzysku oferowana b\u0119dzie tak\u017ce w odniesieniu do obecnych klient\u00f3w, a tak\u017ce dla klient\u00f3w b\u0119d\u0105cych wytw\u00f3rcami odpad\u00f3w poprodukcyjnych ( zak\u0142ady produkcyjne ), oraz zak\u0142ad\u00f3w przetwarzania ZSEiE i stacji demonta\u017cu pojazd\u00f3w, w odniesieniu do odpad\u00f3w o strukturze wielkogabarytowej i wielomateria\u0142owej. Technologia prowadzi\u0107 ma do maksymalizacji poziomu odzysku, poprzez realizacj\u0119 proces\u00f3w o charakterze bezodpadowym i jednoczesnej optymalizacji odzysku materia\u0142owego, w odniesieniu do frakcji b\u0119d\u0105cej przedmiotem przetwarzania. Zgodnie z zakresem opracowania wykonanego przez jednostk\u0119 naukow\u0105 , produkty otrzymane w wyniku odzysku, ich posta\u0107 i czysto\u015b\u0107 musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 oczekiwania stawiane przez odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych produkt\u00f3w przetworzenia.\u00a0 W ramach projektu zostanie zakupiony uk\u0142ad rozdrabniaj\u0105cy w formie jednowa\u0142owego, wolnoobrotowego m\u0142yna z no\u017cowym systemem tn\u0105cym, oraz aparatura badawczo-analityczna niezb\u0119dna do realizacji za\u0142o\u017conego planu bada\u0144 . Realizacja projektu b\u0119dzie mia\u0142a charakter inwestycji pocz\u0105t", "BENEFICJENT": "TAMAX SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowej technologii odzysku odpad\u00f3w trudno przetwarzalnych o strukturze wielkogabarytowej i wielomateria\u0142owej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "355128.12", "WARTOSC": "593660.53", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie przez Wnioskodawc\u0119 prac zwi\u0105zanych z kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0105 budynk\u00f3w o wysoko\u015bci do 12 metr\u00f3w oraz wdro\u017ceniem OZE, co w znacz\u0105cy spos\u00f3b wp\u0142ynie na poziom zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105, elektryczn\u0105 oraz na redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. W projekcie nast\u0105pi realizacj\u0105 nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Rezultatu-kluczowe: 1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [GJ/rok]- 183,31; 2. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w [GJ/rok] - 359,42; 3.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok]- 50,53, Spadek zu\u017cycia wody przez wsparte przedsi\u0119biorstwa [m3/rok]- 46,58, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok]- 14,20; Rezultatu-specyficzne dla projektu: 1.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWe]- 0,04, Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWt] - 0,05; Produktu-kluczowe: 1.Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE [szt.]- 1; 3.Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w [szt.]- 1; 4.Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji [m2]- 908,08; 5. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) [z\u0142]- 238 532,41; 6. Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 [szt.] - 1; 7. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) [przedsi\u0119biorstwa]- 1; 8. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) [przedsi\u0119biorstwa]-1, Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE [szt.]- 1; Projekt jest bezpo\u015brednio zwi\u0105zany z Celem szczeg\u00f3\u0142owym Dzia\u0142ania 3.2: Zwi\u0119kszona efektywno\u015bci energetyczna przedsi\u0119biorstw prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym Projekt ma swoje uzasadnienie w wymiarze spo\u0142ecznym, gospodarczym jak i w wymiarze finansowym. Wszystkie zakupione \u015brodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105 nowe.", "BENEFICJENT": "PRZYCHODNIA RODZINNA KATARZYNA CZERWIK, HALINA DUNAL SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 28.0}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-05-10", "DOFINANSOWANIE": "338100.00", "WARTOSC": "563500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Przedmiotem projektu jest internacjonalizacja dzia\u0142alno\u015bci i promocja marki firmy: WABIS, poprzez realizacj\u0119 zada\u0144 zgodnie z bran\u017cowym programem promocji: II. Budowlana Wybrane przez Wnioskodawc\u0119 dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzone na nast\u0119puj\u0105cych rynkach: Niemcy POLSKA INDIE Wnioskodawca wybra\u0142 tak\u017ce rynek perspektywiczny: Turcja W ramach projektu Wnioskodawca zaplanowa\u0142 nast\u0119puj\u0105ce zadania: - A.2. Udzia\u0142 w targach w charakterze wystawcy (dotyczy BPP i PPO) - C.1. Nabycie lub wytworzenie oraz instalacje element\u00f3w dekoracyjnych uwzgl\u0119dniaj\u0105cych za\u0142o\u017cenia wizualizacji Marki Polskiej Gospodarki tj. panelu promocyjnego MPG (dotyczy BPP i PPO) - C.4. Przygotowanie lub t\u0142umaczenie strony internetowej wnioskodawcy (dotyczy BPP i PPO) - C.2. Nabycie lub wytworzenie oraz dystrybucja materia\u0142\u00f3w informacyjno-promocyjnych takich jak gad\u017cety, materia\u0142y drukowane np. foldery, ulotki, wizyt\u00f3wki (dotyczy BPP i PPO) - A.1. Us\u0142uga doradcza (dotyczy BPP i PPO) - B.3. Indywidualna wyjazdowa misja gospodarcza (dotyczy BPP i PPO) - Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie: od 10.05.2018 do 31.12.2019 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 694089 PLN. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych: 564300 PLN. Projekt zostanie sfinansowany z otrzymanej dotacji oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych Wnioskodawcy.", "BENEFICJENT": "Z.P.H.U. WA-BIS WALDEMAR WATA", "TYTUL": "Promocja oraz internacjonalizacja oferty przedsi\u0119biorstwa Z.P.H.U. WA\u00ad-BIS WALDEMAR WATA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "283294.77", "WARTOSC": "283294.77", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "WA-BIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla WA-BIS Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 22.34}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "226237.83", "WARTOSC": "428111.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie przez Wnioskodawc\u0119 prac zwi\u0105zanych z kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0105 budynk\u00f3w o wysoko\u015bci do 12 metr\u00f3w oraz wdro\u017ceniem OZE, co w znacz\u0105cy spos\u00f3b wp\u0142ynie na poziom zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105, elektryczn\u0105 oraz na redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Dzi\u0119ki wsparciu dotacyjnemu jedno przedsi\u0119biorstwo poprawi swoj\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105. W projekcie nast\u0105pi realizacj\u0105 nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Rezultatu-kluczowe: 1. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [GJ/rok]- 226,57; 2. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w [GJ/rok] - 349,49; 3.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok]- 37,57, Spadek zu\u017cycia wody przez wsparte przedsi\u0119biorstwa [m3/rok]- 24,42, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok] 14,48; Rezultatu- specyficzne dla projektu: 1.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWe]- 0,02, ; Produktu- kluczowe: 1.Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE [szt.]- 1; 3.Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w [szt.]- 1; 4.Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji [m2]- 476,00; 5. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) [z\u0142]- 201 873,75; 6. Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 [szt.] - 1; 7. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) [przedsi\u0119biorstwa]- 1; 8. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) [przedsi\u0119biorstwa]-1; Projekt jest bezpo\u015brednio zwi\u0105zany z Celem szczeg\u00f3\u0142owym Dzia\u0142ania 3.2: Zwi\u0119kszona efektywno\u015bci energetyczna przedsi\u0119biorstw prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym Projekt ma swoje uzasadnienie w wymiarze spo\u0142ecznym, gospodarczym jak i w wymiarze finansowym. Wszystkie zakupione \u015brodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105 nowe. Okres realizacji inwestycji 2019-07-01 do 2020-12-31.", "BENEFICJENT": "AUTOMAX MACIEJ CZERWIK, JOANNA CZERWIK- MARCINKOWSKA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "Modernizacja energetyczna firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.84}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "779556.25", "WARTOSC": "917125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w", "OPIS": "Okres realizacji proj.: 01.12.2019- 31.03.2021. Cel proj: zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug spo\u0142. dla 50os (30K+20M, w tym ON) kt\u00f3re w rozumieniu KC ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105/ zam. gminy Sobk\u00f3w/ J\u0119drzej\u00f3w/ S\u0119dzisz\u00f3w (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie, pow. j\u0119drzejowski, obszary spoza OSI) i s\u0105 zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wyklucz. spo\u0142. ze wzgl. na niesamodzielno\u015b\u0107 (w tym min 60% NS b\u0119d\u0105cych os starszymi), maj\u0105cych s\u0142u\u017cy\u0107 zaspokojeniu indywid. potrzeb w/w os\u00f3b wynikaj\u0105cych z ich niesamodzielno\u015bci oraz wsparcie 50 (42K+8M) opiekun\u00f3w fakt. (os z w.w obszaru). Realizowane formy wsparcia: Us\u0142ugi opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania i Wypo\u017cyczalnia sprz\u0119tu; Specjalistyczne us\u0142. opieku\u0144cze w miejscu zamieszkania; Klub Seniora; Wsparcie opiekun\u00f3w faktycznych. Kluczowe wska\u017aniki: +liczba os zagro\u017c. ub\u00f3stwem/ wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142. spo\u0142ecznymi: 50; +liczba os zagro\u017c. ub\u00f3stwem/ wyklucz. spo\u0142. obj\u0119tych us\u0142. asystenc. i opieku\u0144cz.: 50; +liczba opiek. fakt. spraw. opiek\u0119 nad NS obj. wsparciem: 50. Warto\u015b\u0107 bud\u017cetu projektu: 917 125,00 PLN.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA O\u015aRODEK WSPARCIA OS\u00d3B NIEPE\u0141NOSPRAWNYCH I NIESAMODZIELNYCH", "TYTUL": "Aktywni (nie)samodzielni!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "258425.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy innowacji produktowej w skali wojew\u00f3dztwa. Wynikiem realizacji projektu b\u0119dzie wprowadzenie na rynek wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego produktu: Urz\u0105dzenia przyspieszaj\u0105cego procesy spawalnicze w metodzie TIG, wraz z ramieniem pozycjonera umo\u017cliwiaj\u0105cym cz\u0119\u015bciowe zautomatyzowanie procesu spawalniczego. W celu uruchomienia produkcji i wprowadzenia na rynek nowego produktu konieczne jest przeprowadzenie prac budowlanych oraz zakup niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia. Projekt jest zgodny z O\u015bP 2, z celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 2.5 Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie wska\u017anik\u00f3w: Liczba wprowadzonych innowacji produktowych -1 szt., Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych - 1 szt.; Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - 1 [EPC], Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku -1 szt., Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy -1 szt., Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje - 1 szt., Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie -1, Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstwa (dotacje) \u2013 88 425,74 z\u0142, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt. Okres realizacji projektu od 01.08.2019 do 31.01.2021 r.", "BENEFICJENT": "\"EMITER\" MARCIN MALUCH", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek innowacyjnego urz\u0105dzenia przyspieszaj\u0105cego procesy spawalnicze w metodzie TIG", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "255866.65", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane problemy Wnioskodawcy, a tak\u017ce wynika z przeprowadzonej analizy potrzeb. Inwestycja pozwoli Wnioskodawcy na eliminacj\u0119 bariery jak\u0105 jest oferowanie zaw\u0119\u017conej oferty us\u0142ug medycznych mobilnych. W ramach projektu zostan\u0105 zakupione urz\u0105dzenia do diagnostyki medycznej mobilnej i transportu. Projekt wpisuje si\u0119 w RIS3W\u015a w cz\u0119\u015bci TURYSTYKA ZDROWOTNA I PROZDROWOTNA: Turystyka medyczna; badania diagnostyczne . W projekcie nast\u0105pi realizacja poni\u017cszych wska\u017anik\u00f3w: rezultatu bezpo\u015bredniego: -Liczba wprowadzonych innowacji procesowych [szt.]: 1; -Liczba wprowadzonych innowacji produktowych [szt.]: 1; -Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych [szt.]: 1; -Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach [EPC]: 1 -Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 kobiety [EPC]: 0; -Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 m\u0119\u017cczy\u017ani [EPC]: 1; produktu: -Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku [przedsi\u0119biorstwa]: 1; Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy [przedsi\u0119biorstwa]: 1; - Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw(dotacje) (CI 6) [z\u0142] 85 866,65; -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje [CI 2] [przedsi\u0119biorstwa]: 1; -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie [CI 1] [przedsi\u0119biorstwa]: 1; Nast\u0105pi wdro\u017cenie nowej strony WWW (dedykowanej nowemu typoszeregowi produkt\u00f3w) jako zaawansowanej TIK w celu otworzenia nowego kana\u0142u sprzeda\u017cy (B2C) oraz kooperacji (B2B), co jest zwi\u0105zane z nowym modelem biznesowym przedsi\u0119biorstwa. Projekt jest zgodny z celem Dzia\u0142ania 2.5 RPOW\u015a 2014-2020: Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Okres realizacji: 2020.", "BENEFICJENT": "\"TRANS - INFO\" JOANNA CZERWIK-MARCINKOWSKA", "TYTUL": "Centrum mobilnego obrazowania z zastosowaniem aparatu ultrasonograficznego i ambulansu transportowego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "2167205.48", "WARTOSC": "2549653.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce", "OPIS": "CEL. G\u0141. PROJ. partnerskiego \u201eSPECJALIZACJA ZAWODOWA DLA BRAN\u017bY HORYZONTALNEJ - ZR\u00d3WNOWA\u017bONY ROZW\u00d3J ENERGETYCZNY NA POTRZEBY \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO PRZEMYS\u0141U\u201d: wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia zawod. w zakresie horyzontalnej specjalizacji reg. \u015bwi\u0119tokrz.\u2013ZRE i dostosowanie form i metod nauczania do wymaga\u0144 regionalnego pracodawcy SEFAKO w Tech. Mecha. w S\u0119dziszowie przez podniesienie kwalifikacji uczni\u00f3w/nic i nauczycieli oraz wypracowanie wysokiej jako\u015bci modu\u0142owego progr. nauczania wypracowanego przez partner\u00f3w proj. osi\u0105gni\u0119ty zostanie PRZEZ REALIZACJ\u0118 WSKA\u0179NIK\u00d3W:L. szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawod. wykorzystuj\u0105cych doposa\u017cenie zakupione dzi\u0119ki EFS\u20131;L.nauczycieli oraz instruktor\u00f3w prakt. nauki zawodu, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu progr.-2(0K i 2M);L.szk. i plac. kszt.zaw.doposa\u017con. w sprz\u0119.i mat.dydak. do real.kszt.zaw-1;L.nauczycieli kszta\u0142cenia zawod. oraz instruktor\u00f3w prakt. nauki zawodu obj\u0119tych wsparciem-2(0K i 2M); L. uczni\u00f3w/nic szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek kszta\u0142cenia zawod. uczestnicz\u0105cych w sta\u017cach i praktykach u pracodawcy -69(2K i 67M);L.os.obj.szkol. w zakr.komp.cyfr.-6. GRUPA DOCELOWA: uczni\u00f3w/nic(2K/67M) Tech. Mechanicz. w S\u0119dziszowie, dla kt\u00f3rych zrealizowany zostanie kompleksowy program wsparcia \u015bcie\u017cki kszta\u0142cenia zaw. na potrzeby regionalnych przedsi\u0119biorstw w specjalizacji ZRE stanowi\u0105cy uzupe\u0142nienie dotychczasowych dzia\u0142a\u0144 Szko\u0142y z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozw. i edukacyjnych i mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w; nauczyciele (0K/2M) ww. Szko\u0142y, dla kt\u00f3rych zrealizowane zostan\u0105 wysokiej jako\u015bci sta\u017ce u przedsi\u0119biorcy oraz kursy i warszt. s\u0142u\u017c\u0105ce podniesieniu kwalifikacji zawod. w zakr. ZRE. Realizacja dzia\u0142a\u0144 proj. b\u0119dzie mo\u017cliwa dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy na ka\u017cdym etapie proj.: Szko\u0142y, przedsi\u0119biorstwa, uczelni, IOB. Kwota dofinansowania 2417703,50 z\u0142,wk\u0142ad w\u0142asny131950,00z\u0142. Proj. realizowany b\u0119dzie w okresie02.01.2017-31.12.2018 r.,na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzy., powiaty: Kielce(m.Kielce), j\u0119drzejowski(gm.S\u0119dzisz\u00f3w).", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM INNOWACJI I TRANSFERU TECHNOLOGII SP. Z O.O.", "TYTUL": "SPECJALIZACJA ZAWODOWA DLA BRAN\u017bY HORYZONTALNEJ - ZR\u00d3WNOWA\u017bONY ROZW\u00d3J ENERGETYCZNY NA POTRZEBY \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO PRZEMYS\u0141U", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.3}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-08-14", "DOFINANSOWANIE": "2697098.79", "WARTOSC": "3173057.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie elektronicznych us\u0142ug publicznych oraz elektronicznej dokumentacji medycznej w jednostkach organizacyjnych Caritas Diecezji Kieleckiej. Bezpo\u015brednim celem realizacji projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wykorzystania technik informacyjnych i komunikacyjnych w us\u0142ugach publicznych w sektorze zdrowia oraz osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w i za\u0142o\u017ce\u0144 Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020. Projekt realizowa\u0107 b\u0119dzie cel szczeg\u00f3\u0142owy osi 7 RPO, kt\u00f3rym jest Upowszechnienie wykorzystania technik informacyjnych i komunikacyjnych w us\u0142ugach publicznych dotycz\u0105cych w szczeg\u00f3lno\u015bci sektora zdrowia i administracji publicznej. Kompleksowo\u015b\u0107 i uniwersalno\u015b\u0107 projektu pozwoli r\u00f3wnie\u017c osi\u0105gn\u0105\u0107 ca\u0142y szereg cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych. W wyniku realizacji projektu: 1. Wykonana zostanie infrastruktura teleinformatyczna i serwerowni. 2. Zakupiony zostanie sprz\u0119t komputerowy m.in. serwer bazy danych, zestawy komputerowe, laptopy, urz\u0105dzenia wielofunkcyjne, macierz dyskowa. 3. Zakupione zostanie oprogramowanie - m.in. oprogramowanie systemowe, aplikacyjne, baza danych, e-us\u0142ugi, oprogramowanie zabezpieczaj\u0105ce. 4. Przeprowadzone zostanie wdro\u017cenie oprogramowania, szkolenie pracownik\u00f3w, modernizacja strony internetowej, promocja projektu. Okre\u015blone dzia\u0142ania pozwol\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 m.in. nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 1. Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 \u2013 transakcja - 13 szt. 2. Liczba podmiot\u00f3w, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego - 1 szt. 3. Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne - 1 szt. 4. Liczba utworzonych API - 1 szt. 5. Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni - 19 TB. 6. Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego - 1200 szt. 7. Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 1200 szt./rok.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie elektronicznej dokumentacji medycznej oraz rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug publicznych dla sprawnej obs\u0142ugi pacjent\u00f3w w jednostkach organizacyjnych Caritas Diecezji Kieleckiej na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-05-31", "DATA_START": "2018-01-10", "DOFINANSOWANIE": "107950.00", "WARTOSC": "156210.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.42799(2015/X), pomoc_de_minimis: \u00a742 rozporz\u0105dzenia Ministra Infrastruktury i Rozwoju z dnia 10 lipca 2015 r. w sprawie udzielania przez Polsk\u0105 Agencj\u0119 Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci pomocy finansowej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozw\u00f3j 2014\u20132020.Przedmiotem projektu jest zakup od Wydzia\u0142u Mechaniczno Technologicznego Politechniki \u015al\u0105skiej us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu nowej technologii. Nowa technologia dotyczy\u0107 b\u0119dzie przetwarzania odpad\u00f3w trudno przetwarzalnych o strukturze wielkogabarytowej i wielomateria\u0142owej. Wynikiem wdro\u017cenia nowej technologii ma by\u0107 us\u0142uga odzysku oferowana dla podmiot\u00f3w zbieraj\u0105cych i/lub przetwarzaj\u0105cych odpady, w szczeg\u00f3lno\u015bci dla podmiot\u00f3w o statusie RIPOK (regionalna instalacja przetwarzania odpad\u00f3w komunalnych). Technologia prowadzi\u0107 ma do maksymalizacji poziomu odzysku, poprzez realizacj\u0119 proces\u00f3w o charakterze bezodpadowym i jednoczesnej optymalizacji odzysku materia\u0142owego, w odniesieniu do frakcji b\u0119d\u0105cej przedmiotem przetwarzania. Produkty otrzymane w wyniku odzysku, ich posta\u0107 i czysto\u015b\u0107 musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 oczekiwania stawiane przez odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych produkt\u00f3w przetworzenia. Prowadzone prace badawczo-rozwojowe nakierowane b\u0119d\u0105 tak\u017ce na wypracowanie metod produkcji prowadz\u0105cych do automatyzacji proces\u00f3w technologicznych, w tym tak\u017ce identyfikacji materia\u0142owej. Realizacja projektu dotyczy zar\u00f3wno opracowania nowej technologii jak i element\u00f3w prowadz\u0105cych do jej wdro\u017cenia. W ramach prac nad technologi\u0105 zostan\u0105 tak\u017ce przeprowadzone pr\u00f3by technologiczne i zostanie wytworzona seria pr\u00f3bna wyrob\u00f3w/produkt\u00f3w b\u0119d\u0105cych wynikiem proces\u00f3w odzysku, w szczeg\u00f3lno\u015bci zostan\u0105 wykonane ich badania i analizy. W opracowaniu zostan\u0105 uj\u0119te tak\u017ce wytyczne do projektowania instalacji technologicznej oraz infrastruktury niezb\u0119dnej do wdro\u017cenia technologii. Opracowanie zawiera\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce plan wdro\u017cenia technologii. Tym samym przedmiot powy\u017cej wskazanej us\u0142ugi b\u0119dzie umo\u017cliwia\u0142 pe\u0142ne przygotowani", "BENEFICJENT": "P.P.H.U. ''TAMAX'' TADEUSZ CIE\u015aLAK", "TYTUL": "Zakupu od Wykonawcy us\u0142ugi polegaj\u0105cej na opracowaniu nowej technologii przetwarzania odpad\u00f3w trudno przetwarzalnych o strukturze wielkogabarytowej i wielomateria\u0142owej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-10", "DOFINANSOWANIE": "80339.62", "WARTOSC": "164356.67", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza poprzez redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku firmy KONSTRUKTOR \u0141UKASZ WATA. Zakres prac:- Modernizacja przegrody Stropodach -Monta\u017c instalacji fotowoltaicznej (33 panele) u o mocy 10kWp. Monta\u017c systemu centrali deszczowej wraz ze zbiornikiem Realizacja projektu wpisuje si\u0119 w cele i za\u0142o\u017cenia IIIosi prior.RPO.Odnosi si\u0119 bezpo\u015brednio do celu szczeg\u00f3\u0142owego dzia\u0142.3.2 Zwi\u0119ksza efektywn.energetycz.przedsi\u0119biors.prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w woj.\u015bwi\u0119tok.Za\u0142o\u017cone cele dla projektu s\u0105 sp\u00f3jne z celem szczeg\u00f3\u0142.dzia\u0142.3.2, Wszystkie usprawnienia wynikaj\u0105 z audytu efektywno\u015bci energetycznej,wp\u0142ynie na zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii cieplnej i elektrycznej. Na dachu budynk\u00f3w powstan\u0105 instalacje PV. Pe\u0142na gotowo\u015b\u0107 formalno-prawna. Zabezpieczono \u015brodki na realizacje inwestycji. Rzeczowa realizacja inwestycji nast\u0105pi w 2019-2020r(do 31.12).Projekt jest sp\u00f3jny z PGN.Wszystkie zakupione urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 nowe. Wska\u017aniki: Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE [szt.]-1, Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji [m2]-473,92 Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w [szt.] - 1, Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 [szt.] -1, Spadek zu\u017cycia wody przez wsparte przedsi\u0119biorstwa [m3/rok] - 75,00, Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych- 18,09 Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w [GJ/rok]- 184,47 Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [GJ/rok]- 284,26 Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych MWe-0,01 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1)-1 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) -1 Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw(dotacje) (CI 6) [z\u0142]-84 017,05 \u015brodki zakupione w ramach projektu b\u0119d\u0105 nowe", "BENEFICJENT": "KONSTRUKTOR \u0141UKASZ WATA", "TYTUL": "Kompleksowa modernizacja energetyczna i wykorzystanie energii odnawialnej w budynku firmy KONSTRUKTOR \u0141UKASZ WATA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.33}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2021-01-01", "DOFINANSOWANIE": "881179.06", "WARTOSC": "1036681.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna", "OPIS": "Projekt skierowany do os. w wieku aktywno\u015bci zawodowej,pracuj\u0105cych na terenie woj.\u015bwi\u0119t.w tym os.50 +.Celem g\u0142\u00f3wnym jest wdro\u017cenie programu zdrowotnego dla zidentyfikowanej GD z wskazanych zak\u0142ad\u00f3w pracy w celu wyeliminowania specyficznych,zdiagnozowanych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy,w okresie 01.2021-06.2022. Projekt realizowany na obszarze woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego.Prowadzone b\u0119d\u0105 w ramach projektu dzia\u0142ania zindywidualizowane dla ucz.Zaplanowano w odpowiedzi na potrzeby/oczekiwania GD: 1. Dzia\u0142ania na rzecz dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadcze\u0144 medycznych-profilaktycznych bada\u0144 dla uczestnik\u00f3w projektu (01.2021-08.2021) 2. Dzia\u0142ania na rzecz przeciwdzia\u0142ania zdiagnozowanym,zdrowotnym czynnikom ryzyk w miejscu pracy: zagro\u017ce\u0144 stresogennych oraz obci\u0105\u017ce\u0144 uk\u0142adu kostno-szkieletowego (01.2021-06.2022) 3. Dzia\u0142ania na rzecz wsparcia edukacyjno-zdrowotnego pracownik\u00f3w na terenie zak\u0142ad\u00f3w pracy (01.2022-06.2022) Partner:CM Omega (o\u015brodek zdrowia,nr w rejestrze podmiot\u00f3w leczniczych:000000014571,korzysta z wiarygodnych dowod\u00f3w naukowych dot.skuteczno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa terapii.Posiada um. ze \u015bwi\u0119tokrzyskim oddz.NFZ,kt\u00f3ra okre\u015bla procedury i prawid\u0142owy spos\u00f3b realizacji \u015bwiadcze\u0144.Procedury zgodne z zasadami Evidence Based Medicine. Podmiot realizuj\u0105cy pakiety pobytowe b\u0119dzie musia\u0142 posiada\u0107 wpis do rejestru podmiot\u00f3w wykonuj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicz\u0105-wy\u0142oniony b\u0119dzie zg. z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci (Wnios i P nie podlegaj\u0105 pod PZP).Projekt zgodny z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans i niedyskryminacji,w tym dost\u0119pno\u015bci dla ON (biuro projektowe oraz miejsca rekrutacji, sale warsztatowe,gabinety lekarskie, miejsce realizacji pakiet\u00f3w pobytowych- dostosowane do potrzeb ON z r\u00f3\u017cnym stopniem niepe\u0142nosprawno\u015bci). Rekrutacja b\u0119dzie prowadzona w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy r\u00f3wny dost\u0119p do oferowanego wsparcia.Projekt zgodny z prawodawstwem UE oraz zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju, zgodny z zasad\u0105 dot. pomocy publicznej i de minimis.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKI ZWI\u0104ZEK PRACODAWC\u00d3W PRYWATNYCH LEWIATAN", "TYTUL": "Profilaktyka kluczem do zdrowia pracownika!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.17}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1203474.54", "WARTOSC": "1415852.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce", "OPIS": "CEL. G\u0141. PROJ. PARTNERSKIEGO: wzrost jako\u015bci kszta\u0142cenia zawodowego w zakresie wpisuj\u0105cym si\u0119 w rozw\u00f3j horyzontalnej specjalizacji regionu \u015bwi\u0119tokrzyskiego\u2013ZRE i dostosowanie form i metod nauczania do wymaga\u0144 regionalnego pracodawcy SEFAKO S.A. w ZSP w S\u0119dziszowie przez podniesienie kwalifikacji uczni\u00f3w/nic (2K/48M) i nauczycieli/lek (1K/2M) i wypracowanie wysokiej jako\u015bci modu\u0142owego programu nauczania w oparciu o wsp\u00f3\u0142prac\u0119: szko\u0142y, przedsi\u0119biorstwa i IOB do 31.12.2021. GR. DOCELOWA: uczniowie/ce ZSP w S\u0119dziszowie (2K/48M) i nauczyciele/lki (1K/2M). G\u0141. DZIA\u0141ANIA: realizacja kompleksowego programu wsparcia \u015bcie\u017cki kszta\u0142cenia zawodowego na potrzeby regionalnych przedsi\u0119biorstw w specjalizacji ZRE stanowi\u0105cy uzupe\u0142nienie dotychczasowych dzia\u0142a\u0144 ZSP z uwzgl\u0119dnieniem indywidualnych potrzeb rozwojowych, edukacyjnych, mo\u017cliwo\u015bci psychofizycznych uczni\u00f3w i uzupe\u0142niaj\u0105co realizacja dzia\u0142a\u0144 doskonal\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci nauczycieli poprzez realizacj\u0119 praktyk u przedsi\u0119biorcy oraz kurs\u00f3w i warsztat\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych podniesieniu kwalifikacji zawodowych w zakresie ZRE. KWOTA DOF.: 1 345 059,78 z\u0142, WK\u0141. W\u0141ASNY 70 792,62 z\u0142. PROJ. REALIZOWANY b\u0119dzie w okresie 01.01.2020-31.12.2021 r., NA OBSZARZE woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego - powiaty: Kielce (m. Kielce), j\u0119drzejowski (gm. S\u0119dzisz\u00f3w).", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM INNOWACJI I TRANSFERU TECHNOLOGII SP. Z O.O.", "TYTUL": "ZAWODOWCY DLA PRZEMYS\u0141U 4.0. WSPARCIE KSZTA\u0141CENIA ZAWODOWEGO NA POTRZEBY REGIONALNEGO PRZEMYS\u0141U W OBSZARZE HORYZONTALNEJ SPECJALIZACJI WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO ZR\u00d3WNOWA\u017bONY ROZW\u00d3J ENERGETYCZNY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.72}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "699291.81", "WARTOSC": "822696.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem pr. jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dot. wczesnego wykrywania raka szyjki macicy poprzez zach\u0119cenie 1240 K do bada\u0144 w zakresie raka szyjki macicy do dnia 31.05.2019r. G\u0142. wska\u017anikami pomiaru s\u0105: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profil. (1240 K) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS (1448 -1264K/184M). Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie jest 1240K pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia (aktywne ekonomicznie), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Subregionu Zachodniego w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia choroby (wiek:25\u201359 l.). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci oferowanych us\u0142ug projekt po\u015brednio b\u0119dzie tak\u017ce skierowany do 160M oraz do 16 lekarzy podst. opieki zdrowotnej (8K/8M) oraz 32 (16K/16M) tzw. \u201elokalnych lider\u00f3w\u201d(jst, przedsi\u0119., NGO, ZOZ, parafii). G\u0142. dzia\u0142aniami s\u0105: zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci poprzez dzia\u0142ania edu\u2013inf (spotkania info-edu: profilaktyka, higiena, piel\u0119gnacja; Informowanie lekarzy med. rodzinnej o program. profil.; u\u015bwiadomienie roli m\u0119\u017cczyzny w zdrowiu intymnym kobiety; konferencje itp.); zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych (zapewnienie opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, zwrot koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy, zapewnienie transportu na badania); przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 edu-info (radio, prasa regionalna, Internet, bilbordy itp.). Wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce posiada wiedz\u0119 o realizowanych dzia\u0142aniach w zakresie prof. na terenie ca\u0142ego woj. \u015bw. i b\u0119dzie t\u0119 wiedz\u0119 aktualizowa\u0142 przez ca\u0142y okres trwania projektu Kwota dofinan. projektu przez \u015brodki EFS wyniesie 699291,81 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 89 888,00 z\u0142. Pr. realizowany b\u0119dzie od 06.2017 r. do 05.2019 r. na obszarze Subregionu Zachodniego (16 gmin) w Partnerstwie z Gminnym Zak\u0142adem Opieki Zdrowotnej w Krasocinie.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "By\u0107 \u015bwiadom\u0105 kobiet\u0105 - wsparcie profilaktyki raka szyjki macicy poprzez dzia\u0142ania zach\u0119caj\u0105ce kobiety z Subregionu Zachodniego do bada\u0144 profilaktycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1501219.49", "WARTOSC": "1774089.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Bogoria | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Rytwiany | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny projektu (P) to rozw\u00f3j kompetencji cyfrowych i medialnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z zakresunauki i nauczania programowania 381 nauczycieli (377K,4M) publicznej edukacji wczesnoszkolnej oraz 4485 uczni\u00f3w (2209K,2276M) kl. 1-3 publicznych SP z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, na terenie 20gmin wiejskich i 14 miejsko-wiejskich (NUTS3 sandomierskoj\u0119drzejowski), w kontek\u015bcie aktywizacji cyfrowej\u2013do VIII.2020 r. W ramach P. 96 SP zostanie obj\u0119tych wsparciem w okresie 01.04.2018-31.08.2020. Zaplanowane w P dzia\u0142ania koncentruj\u0105 si\u0119 na szkoleniu nauczycieli w zakresie nauki nauczania programowania w formie stacjonarnejoraz zaj\u0119\u0107 praktycznych. Strukturawdra\u017canych metod nauczania b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na kszta\u0142towanie \u015bwiadomo\u015bci nauczycieli iuczni\u00f3w przyczyniaj\u0105c si\u0119 do realizacji zasady zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju zg. ze Strategi\u0105 Edukacjidla Zr\u00f3wn. Rozwoju ONZ. Projekt b\u0119dzie realizowany zgodnie z zasad\u0105 r\u00f3wno\u015bci szans.", "BENEFICJENT": "NOWE OBLICZE EDUKACJI", "TYTUL": "Tu#programujeMY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3665334.02", "WARTOSC": "4339320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Rytwiany | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest obj\u0119cie wsparciem 1620 os\u00f3b i nabycie podstawowych lub \u015bredniozaawansowanych kompetencji cyfrowych przez min. 1377 os\u00f3b (85%) powy\u017cej 65 roku \u017cycia \u2013 mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w 66 gminach wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, opartych na relacyjnym modelu kompetencji cyfrowych, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy korzystanie z technologii cyfrowych z r\u00f3\u017cnymi aktywno\u015bciami i potrzebami indywidualnych os\u00f3b. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 przez do\u015bwiadczonych trener\u00f3w aktywizuj\u0105cymi metodami pracy, w tym metod\u0105 projektow\u0105. Dodatkowym wsparciem wzmacniaj\u0105cym trwa\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105ganych efekt\u00f3w b\u0119d\u0105 \u015brodowiskowe dzia\u0142ania animacyjne prowadzone przez przeszkolonych w tym celu animator\u00f3w. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia lub podniesienia kompetencji cyfrowych realizowanych b\u0119dzie w oparciu o taksonomi\u0119 kompetencji cyfrowych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 lutego 2018 r. przez kolejnych 36 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1598213.89", "WARTOSC": "3117241.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w", "OPIS": "Celem jest zwi\u0119kszenie wytwarzania energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 przez 14 podmiot\u00f3w gospodarczych dzia\u0142aj\u0105cych na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego.Na rzecz realizacji projektu zosta\u0142o zawi\u0105zane partnerstwo pomi\u0119dzy 14 podmiotami.Partnerem Wiod\u0105cym projektu jest GMC Nieruchomo\u015bci,kt\u00f3re b\u0119dzie stron\u0105 kontraktu podpisanego z Wykonawc\u0105.Zakres wsp\u00f3\u0142pracy,podzia\u0142 obowi\u0105zk\u00f3w oraz rola poszczeg\u00f3lnych partner\u00f3w w projekcie wynika z umowy. W ramach projektu partnerskiego powstanie 14 szt. instalacji o \u0142\u0105cznej mocy 0,66 MWe oraz jedna rozbudowana o moc 26,4 kW,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zdolne do wyprodukowania w ci\u0105gu roku 652,66 MWhe energii elektrycznej przy wykorzystaniu energii promieniowania s\u0142onecznego.Dzi\u0119ki wykorzystaniu odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii szacuje si\u0119 unikni\u0119cie emisji CO2 do atmosfery na poziomie 520,82 t rocznie. W wyniku realizacji projektu powstanie 3,5[EPC} nowych etat\u00f3w.Projekt b\u0119dzie realizowany w okr. IV 2019 do XII 2020 Dodatkowe cele: -redukcja wydatk\u00f3w za energi\u0119 -zwi\u0119ksz. konkurencyjno\u015bci -zmniejsz. emisji gaz\u00f3w cieplarnianych -przeciwdzia\u0142anie zmianom klimatu i zwi\u0119ksz. odporno\u015bci lokalnych syst. na zagro\u017cenia wynikaj\u0105ce z tych zmian -zmniejsz. szk\u00f3d w \u015brodowisku zwi\u0105zanych z wytwarz. energii z surowc\u00f3w naturalnych -wzmocnienie ekowizerunku 15 przedsi\u0119b. -wzrost wykorzystania technologii TIK Za\u0142o\u017cone cele dla projektu s\u0105 sp\u00f3jne z celami Osi III oraz celu szczeg\u00f3\u0142owego dla poddz.3.1.Zwi\u0119kszony udzia\u0142 energii produkowanej z OZE w og\u00f3lnej produkcji energii w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim oraz Ograniczona emisja py\u0142\u00f3w i substancji szkodliwych do atmosfery.W obr\u0119bie osi priorytetowej III. zaplanowano wsparcie wybranych priorytet\u00f3w inwestycyjnych celu tematycznego 4.Wspieranie przej\u015bcia na gospod. niskoemisyjn\u0105 we wszystkich sektorach.Projekt dotyczy sektora M\u015aP\u2013Wnioskodawca i Partnerzy projektu to mikro i ma\u0142e przeds.,wpisuj\u0105ce si\u0119 w typ beneficjent\u00f3w. Projekt zak\u0142ada monta\u017c wy\u0142\u0105cznie nowych,nieu\u017cywanych element\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMC NIERUCHOMO\u015aCI \"GMC\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie OZE krokiem do poprawy stanu \u015brodowiska i warunk\u00f3w funkcjonowania \u015bwi\u0119tokrzyskiej grupy przedsi\u0119biorstw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "464026.69", "WARTOSC": "545913.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dotycz\u0105cej wczesnego wykrywania raka piersi poprzez zach\u0119cenie 700 Kobiet do przeprowadzenia w zakresie raka piersi do dnia 31.05.2019r. G\u0142. wska\u017anikami pomiaru s\u0105: Liczba os\u00f3b kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne (700 K) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS (908- 724K/ 184M). Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie s\u0105 700 K pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia (aktywnie ekonomicznie), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Subregionu Zachodniego w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia choroby (wiek: 50 \u2013 59 lat). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci oferowanych us\u0142ug projekt po\u015brednio b\u0119dzie tak\u017ce skierowany do 160 M oraz do 16 lekarzy podstawowej opieki zdrowotnej (8K/8M) oraz 32 (16K/16M) tzw. \u201elokalnych lider\u00f3w\u201d (przedstawicieli jst, przedsi\u0119., NGO, ZOZ, parafii). G\u0142. dzia\u0142aniami s\u0105: zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci poprzez dzia\u0142ania edu. \u2013 inf. (spotkania inf.-edu.: profilaktyka, higiena, piel\u0119gnacja, Informowanie lekarzy med. rodzinnej); zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych (zapewnienie opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, umo\u017cliwienie bada\u0144 w 16 gminach Subregionu Zachodniego (mammobus), zapewnienie transportu na badania; przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 edukacyjno-informacyjnych (radio, prasa, Internet, bilbordy itp.). Wnioskodawca o\u015bwiadcza, \u017ce posiada wiedz\u0119 o realizowanych dzia\u0142aniach w zakresie profilaktyki na terenie ca\u0142ego wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego i b\u0119dzie t\u0119 wiedz\u0119 aktualizowa\u0142 przez ca\u0142y okres trwania projektu. Kwota dofinan. projektu przez \u015brodki EFS wyniesie 464026,69 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 63 000 z\u0142. Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.06.2017r. do 31.05.2019r. na obszarze Subregionu Zachodniego (16 gmin). Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z Gminnym O\u015brodkiem Zdrowia w Wodzis\u0142awiu.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "\u017byj zdrowo - wsparcie profilaktyki raka piersi poprzez dzia\u0142ania edukacyjno - informacyjne na terenie Subregionu Zachodniego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.27}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2116692.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1468377.3500000003}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 1216524.9999999998}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 854320.46}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 769694.7699999998}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 653777.25}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 474769.18}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 455423.76999999996}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 437183.02}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 313500.33999999997}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 300473.98}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 282028.65}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 218242.28}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 205640.88}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 205616.58000000002}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 181884.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 125964.54000000001}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 121943.53999999998}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 104000.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 101090.75}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 99848.65}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 99205.04999999999}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 94220.66}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 94093.29000000001}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 91524.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 81462.14}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 61008.04}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 59214.45}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 57002.94}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 54168.869999999995}, {"name": "Cmentarze", "value": 45710.42}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 31951.97}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 31270.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 29796.699999999997}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29390.59}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 23220.6}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 20622.3}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 18013.520000000004}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18012.41}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 15979.87}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 15000.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 12341.85}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 12285.51}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 12059.78}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 11143.84}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 8376.18}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 6769.99}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 6289.42}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5909.88}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5856.58}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 5087.39}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 4999.7}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2643.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2536.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1477.44}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 986.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 19.68}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2721353.72}, {"name": "Przedszkola", "value": 1173121.0}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 917609.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 583895.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 237996.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 171337.32}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 168972.97}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 63912.42}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 26854.11}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 20329.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18627.35}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 497800.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 288331.02999999997}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 232897.98}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 149607.69}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 69000.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 65288.5}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 50539.89}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 21981.5}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 15687.83}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 13000.0}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 0.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 320000.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 233884.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6734393.28}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3882742.5199999996}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1356611.51}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 994127.6799999999}, {"name": "Przedszkola", "value": 973445.54}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 819538.36}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 571344.22}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 446636.47000000003}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 408490.73000000004}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 380445.06}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 370596.53}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 177423.00000000003}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 132505.26}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 107150.96}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 103065.57}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 97681.79}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 96379.4}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 68034.29}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 27411.44}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 22615.27}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 22112.559999999998}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 12103.16}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9541.64}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2449.45}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 1200.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 830.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 0.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1594894.57}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 405139.01}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 313876.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 207549.9}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 154383.31}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 73565.71}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 0.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 0.0}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 986399.25}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 373467.49}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 215167.15}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 185428.42}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 76797.38}, {"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 26.0}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12136813.12}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4292084.62}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 428800.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 310417.98}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 220500.0}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 183466.21}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 181466.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 113283.89}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 102130.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 82050.0}, {"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 60400.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 54291.76}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 47493.99}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 28339.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 17010.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 11818.2}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5066.7}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 4906.23}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 4467.09}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4300.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 3177.83}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1900.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 1475.0}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 300.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 199.5}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 0.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 423536.82}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 307295.24}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 77224.94}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 44763.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 101392.26}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 51181.62}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2031.63}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 1520.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 121768.26999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 37953.75}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10477.819999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 46260.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 416419.86}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 96243.88}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2017.99}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 293377.12}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 285436.26999999996}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4005127.6599999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1732094.18}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1389282.5199999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1152296.8299999998}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 903393.93}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 843292.9799999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 796448.7799999999}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 226006.90000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 210184.03999999998}, {"name": "Rodzina", "value": 206134.26}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 181884.64}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 45710.42}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 43067.159999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 20656.520000000004}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 15979.87}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 5087.39}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4319027.25}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 917609.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 583895.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 237996.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 26854.11}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 11127.35}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7500.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 497800.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 282515.56}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 232897.98}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 213167.58000000002}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 74000.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 65288.5}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21981.5}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 15687.83}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5795.47}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}, {"name": "Rodzina", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 320000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 233884.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 9845424.499999998}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4355325.37}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1356611.51}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1228029.09}, {"name": "Rodzina", "value": 633162.7199999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 132505.26}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 113894.96}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 103895.57}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 27411.44}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 22615.27}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2000033.58}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 313876.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 207549.9}, {"name": "Rodzina", "value": 154383.31}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 73565.71}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1359866.74}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 215193.15}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 185428.42}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 76797.38}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 16857897.24}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 778763.08}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 308865.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 123142.95}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 106430.3}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 60400.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 54291.76}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 4467.09}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1900.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 423536.82}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 307295.24}, {"name": "Rodzina", "value": 77224.94}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 44763.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 101392.26}, {"name": "Rodzina", "value": 51181.62}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 2031.63}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 1520.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Rodzina", "value": 121768.26999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 37953.75}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 18000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 10477.819999999998}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 46260.0}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 416419.86}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 96243.88}, {"name": "Rodzina", "value": 2017.99}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 293377.12}, {"name": "Rodzina", "value": 285436.26999999996}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "Rodzina", "value": 18389206.61999999, "v": "18,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.24, "v_pc": "1450,37 z\u0142", "pl_v_pc": "1568,31 z\u0142", "v_pc_diff": "7.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12239481.94, "v": "12,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 28.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.55}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4751062.9399999995, "v": "4,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.83}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 697012.0999999999, "v": "697,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.79}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 502744.17, "v": "502,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.73}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 116532.72, "v": "116,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.63}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 59214.45, "v": "59,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 20622.3, "v": "20,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2536.0, "v": "2,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 16843336.200000003, "v": "16,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.78, "v_pc": "1328,44 z\u0142", "pl_v_pc": "2085,32 z\u0142", "v_pc_diff": "36.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 11225017.170000002, "v": "11,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.64}, {"name": "Przedszkola", "value": 2274006.08, "v": "2,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.5}, {"name": "Licea og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce", "value": 1116371.2200000002, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.62}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 652400.8199999998, "v": "652,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.87}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 542747.33, "v": "542,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.22}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 277271.65, "v": "277,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.64}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 230345.44, "v": "230,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 173786.77000000002, "v": "173,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.03}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 146347.0, "v": "146,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.86}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 101791.95999999999, "v": "101,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.6}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 63912.42, "v": "63,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.37}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 29796.699999999997, "v": "29,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 9541.64, "v": "9,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 7692090.5200000005, "v": "7,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 63.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.23, "v_pc": "606,68 z\u0142", "pl_v_pc": "592,90 z\u0142", "v_pc_diff": "2.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2913862.3600000003, "v": "2,91 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 37.88}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 2236843.35, "v": "2,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.07}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1079080.48, "v": "1,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 77.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.02}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 586790.71, "v": "586,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.62}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 313500.33999999997, "v": "313,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.07}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 300327.85, "v": "300,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.9}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki komunalnej", "value": 104000.0, "v": "104,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.35}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 99205.04999999999, "v": "99,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 111.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.28}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 57002.94, "v": "57,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 75.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.74}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 1477.44, "v": "1,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 6118761.3900000015, "v": "6,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.73, "v_pc": "482,59 z\u0142", "pl_v_pc": "595,08 z\u0142", "v_pc_diff": "18.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 5181566.0200000005, "v": "5,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 84.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 474990.54, "v": "474,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.76}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 272990.0, "v": "272,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.46}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 97681.79, "v": "97,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 62208.04, "v": "62,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.01}, {"name": "Spis powszechny i inne", "value": 29325.0, "v": "29,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.47}, {"name": "Centrum Projekt\u00f3w Polska Cyfrowa", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3733911.5099999993, "v": "3,73 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.93, "v_pc": "294,50 z\u0142", "pl_v_pc": "410,76 z\u0142", "v_pc_diff": "28.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "17.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 1054997.44, "v": "1,05 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.25}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 583895.0, "v": "583,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.63}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 474769.18, "v": "474,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.71}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 425617.2100000001, "v": "425,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.39}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 341687.98, "v": "341,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.15}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 324906.9, "v": "324,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 8.7}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 229726.21, "v": "229,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.15}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 220500.0, "v": "220,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.9}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 47513.67, "v": "47,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.27}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 18012.41, "v": "18,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.48}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 12285.51, "v": "12,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2458055.409999999, "v": "2,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.9, "v_pc": "193,87 z\u0142", "pl_v_pc": "149,36 z\u0142", "v_pc_diff": "29.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "127.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 2146461.1999999997, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 87.32}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 246372.18, "v": "246,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.02}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 65222.03, "v": "65,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.65}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1672685.05, "v": "1,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66, "v_pc": "131,93 z\u0142", "pl_v_pc": "240,60 z\u0142", "v_pc_diff": "45.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "16.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Centra kultury i sztuki", "value": 917635.0, "v": "917,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.85}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 734659.73, "v": "734,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 157.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 43.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20390.32, "v": "20,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.21}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1619078.81, "v": "1,62 mln z\u0142", "v_zmiana": 39.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.57, "v_pc": "127,70 z\u0142", "pl_v_pc": "1094,56 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "66.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 688321.75, "v": "688,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.51}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 653777.25, "v": "653,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 40.37}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 265835.97, "v": "265,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.41}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 11143.84, "v": "11,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 916689.4, "v": "916,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.45, "v_pc": "72,30 z\u0142", "pl_v_pc": "99,33 z\u0142", "v_pc_diff": "27.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 893468.8, "v": "893,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.46}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 23220.6, "v": "23,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.53}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 863313.8099999999, "v": "863,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.37, "v_pc": "68,09 z\u0142", "pl_v_pc": "90,19 z\u0142", "v_pc_diff": "24.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "515.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 863313.8099999999, "v": "863,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 712741.35, "v": "712,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 122.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.13, "v_pc": "56,21 z\u0142", "pl_v_pc": "145,18 z\u0142", "v_pc_diff": "61.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 591650.6, "v": "591,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 123.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.01}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 101090.75, "v": "101,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 633.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.18}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 15000.0, "v": "15,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.1}, {"name": "Powiatowa Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna", "value": 5000.0, "v": "5,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.7}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 697263.83, "v": "697,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 209.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.1, "v_pc": "54,99 z\u0142", "pl_v_pc": "151,13 z\u0142", "v_pc_diff": "63.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "119.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 505399.99, "v": "505,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 8766.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.48}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 173829.91, "v": "173,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12177.35, "v": "12,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 51.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.74}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 5856.58, "v": "5,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.83}, {"name": "Programy polityki zdrowotnej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 423536.82, "v": "423,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.67, "v_pc": "33,40 z\u0142", "pl_v_pc": "43,66 z\u0142", "v_pc_diff": "23.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 423536.82, "v": "423,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 244022.95, "v": "244,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.38, "v_pc": "19,25 z\u0142", "pl_v_pc": "163,66 z\u0142", "v_pc_diff": "88.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "56.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 137592.65000000002, "v": "137,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 56.38}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 102130.3, "v": "102,13 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 41.85}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze motywacyjnym", "value": 4300.0, "v": "4,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 104.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.76}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 181884.64, "v": "181,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.28, "v_pc": "14,35 z\u0142", "pl_v_pc": "18,68 z\u0142", "v_pc_diff": "23.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 181884.64, "v": "181,88 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 166342.96000000002, "v": "166,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.26, "v_pc": "13,12 z\u0142", "pl_v_pc": "204,39 z\u0142", "v_pc_diff": "93.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 166342.96000000002, "v": "166,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 103671.79000000001, "v": "103,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "8,18 z\u0142", "pl_v_pc": "7,01 z\u0142", "v_pc_diff": "16.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory Prezydenta Rzeczypospolitej Polskiej", "value": 101028.79, "v": "101,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 97.45}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2643.0, "v": "2,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.54}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 45710.42, "v": "45,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,61 z\u0142", "pl_v_pc": "51,49 z\u0142", "v_pc_diff": "92.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Cmentarze", "value": 45710.42, "v": "45,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 53.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "84,70 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}