{"gmina": "Piekosz\u00f3w", "typ_gminy": "gmina wiejska Piekosz\u00f3w", "kod_gus": "052615204142", "kod_gus_powiatu": "052615204000", "kod_gus_podregionu": "052615200000", "podregion_eurostat": "PL721", "ludnosc": 16338, "budzet": {"dochody": "86,06 mln z\u0142", "wydatki": "79,28 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 15.8, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 23.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 62333073.88999996, "dane1": 53590252.63999997, "dane2": 53590252.63999997, "dane3": 8742821.249999993}, {"label": "2017", "dane0": 63948602.25000001, "dane1": 61076881.739999995, "dane2": 61076881.739999995, "dane3": 2871720.510000013}, {"label": "2018", "dane0": 69626178.13000003, "dane1": 68438732.42999996, "dane2": 68438732.42999996, "dane3": 1187445.7000000626}, {"label": "2019", "dane0": 86059820.05, "dane1": 79283424.45999995, "dane2": 79283424.45999995, "dane3": 6776395.590000048}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 17397218.94, "dane1": 24378591.76}, {"label": "2017", "dane0": 17500734.34, "dane1": 24590316.020000007}, {"label": "2018", "dane0": 18688079.819999997, "dane1": 27165557.760000005}, {"label": "2019", "dane0": 19186190.210000005, "dane1": 29992223.750000007}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "1,55 mln z\u0142", "wydatki": "1,71 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 101.4, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 76.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 8.742821249999993}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 8.742821249999993}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 2.8717205100000127}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 2.8717205100000127}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": 1.1874457000000627}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": 1.1874457000000627}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 6.776395590000048}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 6.776395590000048}], "dochod_ue": "2,43 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "71,62 mln z\u0142", "gmina_pc": "4383.5 z\u0142", "powiat": "34,15 mln z\u0142", "powiat_pc": "2089.9 z\u0142", "wojewodztwo": "14,38 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "880.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "517,21 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "3,41 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "2,66 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 19186190.210000005, "wydatki": 29992223.750000007}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "9994588.00", "WARTOSC": "22351533.16", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu realizowanego przez PRZEDSI\u0118BIORSTWO MECHANICZNO - IN\u017bYNIERYJNE \"WWTECH\" PRZEMYS\u0141AW W\u00d3JCIK b\u0119dzie wdro\u017cenie 4 innowacji produktowych w skali nieznanej i niestosowanej dotychczas tj. produkcja przemys\u0142owa dedykowanego specjalistycznym bran\u017com osprz\u0119tu oraz element\u00f3w monta\u017cowych do urz\u0105dze\u0144 wykorzystywanych przy mobilnej obr\u00f3bce skrawaniem. W ramach projektu, zgodnie z harmonogramem rzeczowo-finansowym, zostanie zakupiony grunt, wybudowana hala produkcyjna oraz zakupione niezb\u0119dne maszyny i urz\u0105dzenia \u0142\u0105cznej warto\u015bci koszt\u00f3w kwalifikowanych 18 171 978,18 PLN. Wszystkie dzia\u0142ania zostan\u0105 zrealizowane zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi zasadami prawa budowlanego oraz prawa ochrony \u015brodowiska. Planowane jest zatrudnienie wykwalifikowanej kadry pracowniczej oraz utworzony zostanie dzia\u0142 B+R. \u0141\u0105cznie zostanie utworzonych 15 nowych etat\u00f3w. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wpisuje si\u0119 w Regionalne Inteligentne specjalizacje wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego \"Przemys\u0142 Metalowo-Odlewniczy\" oraz ma pozytywny efekt ekologiczny. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu i rezultatu: 1 przedsi\u0119biorstwo otrzyma wsparcie/dotacje, wprowadzone zostan\u0105 4 innowacje produktowe, nast\u0105pi wzrost zatrudnienia (15 EPC), przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy zostanie obj\u0119te wsparciem w celu wprowadzenia nowych produkt\u00f3w dla firmy i rynku. Zostan\u0105 zapewnione \u015brodki prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw w wysoko\u015bci: 12 356 945,16 z\u0142. Realizacja projektu jest zgodna z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej 2. Konkurencyjna gospodarka oraz celem dzia\u0142ania 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP RPO W\u015a na lata 2014-2020. Przedsi\u0119wzi\u0119cie w istotny spos\u00f3b przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO MECHANICZNO\u00adIN\u017bYNIERYJNE\u00a0\"WWTECH\" PRZEMYS\u0141AW\u00a0W\u00d3JCIK", "TYTUL": "WWTech IMPROVEMENTS - wdro\u017cenie na rynek pierwszego w Europie innowacyjnego osprz\u0119tu do mobilnej obr\u00f3bki skrawaniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 611.73}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2016-09-30", "DOFINANSOWANIE": "6790465.00", "WARTOSC": "15185949.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie do produkcji nowego produktu b\u0119d\u0105cego wynikiem w\u0142asnych bada\u0144 przemys\u0142owych i prac rozwojowych. W ramach projektu planowany jest zakup niezb\u0119dnej infrastruktury technologicznej, kt\u00f3ra umo\u017cliwi rozpocz\u0119cie produkcji nowej, wysokowydajnej maszyny pakuj\u0105cej, a tak\u017ce rozbudowa obecnej infrastruktury budowlanej. Realizacja projektu b\u0119dzie trwa\u0142a w okresie od 30.09.2016 do 31.12.2018 r. i obejmowa\u0107 b\u0119dzie wydatki na zakup rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych, zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych. W celu wprowadzenia na rynek wskazanych produkt\u00f3w konieczne jest: - zakup innowacyjnych linii technologicznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 wykorzystywane do produkcji produktu powsta\u0142ego na bazie przeprowadzonych prac B+R tj. maszyny pakuj\u0105cej i wprowadzenie jej na rynek, - zatrudnienie 8 os\u00f3b do obs\u0142ugi linii technologicznych, pozwalaj\u0105cych na projektowanie nowego produktu i jego komercjalizacji, Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do poniesienia konkurencyjno\u015bci firmy na rynku europejskim poprzez zastosowanie zaawansowanych technologii. SA 42799(2015/X), art. 13 rozp.651/2014", "BENEFICJENT": "PAWE\u0141 PA\u0179DZIERZ PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE \"PABLO\"", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji wysokowydajnych maszyn pakuj\u0105cych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 415.62}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-11-04", "DOFINANSOWANIE": "5251681.00", "WARTOSC": "6927558.12", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada dzia\u0142ania dotycz\u0105ce kompleksowej modernizacji energetycznej 6 budynk\u00f3w publicznych: SP Brynica, SP Rykoszyn, SP Jaworznia, ZOPI Micig\u00f3zd, GOPS Piekosz\u00f3w, BCK Piekosz\u00f3w ul. Cz\u0119stochowska 85A o \u0142\u0105cznej pow. u\u017cytk. budynk\u00f3w 7550,00 m2., kt\u00f3ra b\u0119dzie dokonana zgodnie z wynikami audyt\u00f3w energetycznych, w zakresie zwi\u0105zanym m.in. z: ociepleniem obiektu, wymian\u0105 okien, drzwi zewn\u0119trznych, przebudow\u0105 system\u00f3w grzewczych (wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a \u2013 likwidacja piec\u00f3w grzewczych na w\u0119giel i olej, zast\u0105pienie paliwa biomas\u0105), instalacj\u0105 OZE w modernizowanych energetycznie budynkach oraz wymian\u0105 o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne LED. Inwestycja przyczyni si\u0119 do zmniejszenia emisji CO2 i innych zanieczyszcze\u0144 powietrza (wska\u017anik rezultatu pn. \"szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych\" planowany jest do osi\u0105gni\u0119cia na poziomie 999,00 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok) oraz do znacznego zwi\u0119kszenia oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej i cieplnej (warto\u015b\u0107 dla projektu dla wska\u017anika pn. \"Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej\" - 74,56 MWh/rok; wska\u017anika pn. \"Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej\" - 4329,30GJ/rok). Ca\u0142kowity koszt kwalifikowalny projektu wynosi 6 178 448,24 z\u0142. brutto i zawiera podatek VAT. Projekt obj\u0119ty niniejszym studium wykonalno\u015bci nie stanowi pomocy publicznej oraz nie nale\u017cy do du\u017cych projekt\u00f3w w rozumieniu art. 100 rozporz\u0105dzenia nr 1303/2013. Na podstawie analizy finansowej oraz przy uwzgl\u0119dnieniu wszystkich przes\u0142anek wskazanych w art. 61 rozporz\u0105dzenia nr 1303/2013 niniejszy projekt nie nale\u017cy do \u017cadnej z kategorii projekt\u00f3w generuj\u0105cych doch\u00f3d. Roboty budowlane oraz us\u0142ugi nadzoru inwestorskiego i dzia\u0142a\u0144 promocyjnych zaplanowano na 2020r. i 2021 r. Zgodno\u015b\u0107 projektu z RPO W\u015a 2014-2020 zosta\u0142a opisana w punkcie poni\u017cej.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKOSZ\u00d3W", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Piekosz\u00f3w - II etap", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 321.43}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4286342.50", "WARTOSC": "9585820.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest przeprowadzenie autorskiego programu badawczego firmy PPHU \u201ePABLO\u201d Pawe\u0142 Pa\u017adzierz w 3 obszarach badawczych oraz wdro\u017cenie innowacji produktowych w dzia\u0142alno\u015b\u0107 firmy. Dzi\u0119ki temu nast\u0105pi wzrost konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy w bran\u017cy pakowalniczej. Efektem realizacji projektu b\u0119dzie wdro\u017cenie 5 innowacyjnych grup produkt\u00f3w charakteryzuj\u0105cych si\u0119 parametrami niedost\u0119pnymi obecnie na rynku (zwi\u0119kszaj\u0105cymi uniwersalno\u015b\u0107, bezawaryjno\u015b\u0107, bezkolizyjno\u015b\u0107 przy jednoczesnym ograniczeniu czasu przezbrajania i gabaryt\u00f3w maszyn) z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 zdalnego dost\u0119pu do maszyn i monitoringu proces\u00f3w: 1. Pakowarki automatyczna w foli\u0119 termokurczliw\u0105 2. P\u00f3\u0142automatyczne owijarki palet 3. Kartoniarki automatyczne 4. Nalewaczki automatyczne 5. Zakr\u0119tarki automatyczne Projekt polega na rozwoju infrastruktury Dzia\u0142u B+R firmy Pablo, w zwi\u0105zku z czym firma wnioskuje o dofinansowanie w ramach Dzia\u0142ania 2.1 \u201eWsparcie inwestycji w infrastruktur\u0119 B+R przedsi\u0119biorstw\u201d POIR na lata 2014 \u2013 2020", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE PABLO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j Centrum Badawczo \u2013 Rozwojowego w firmie PPHU \u201ePABLO\u201d Pawe\u0142 Pa\u017adzierz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 262.35}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-30", "DATA_START": "2016-02-12", "DOFINANSOWANIE": "3453354.95", "WARTOSC": "4119269.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja polega na przebudowie drogi wraz z budow\u0105 chodnika w ci\u0105gu drogi wojew\u00f3dzkiej DW 761 na odcinku Jaworznia \u2013 Piekosz\u00f3w Gmina Piekosz\u00f3w: - od km: 4+513 do km: 5+195 \u2013 d\u0142. 682 m, - od km: 6+105 do km: 6+477 \u2013 d\u0142. 372 m, - od km: 7+700 do km: 8+450 \u2013 d\u0142. 750 m. Inwestycja obejmuje rozbudow\u0119 drogi publicznej klasy G z miejscowym poszerzeniem pasa drogowego, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci: - wykonanie nawierzchni spe\u0142niaj\u0105cej wymagania dla dr\u00f3g o ruchu KR3 dla obci\u0105\u017cenia 115 kN/o\u015b o szeroko\u015bci drogi 7 m i \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1,80 km - budow\u0119 4 nowych zatok autobusowych - rozbudow\u0119 5 istniej\u0105cych zatok autobusowych - budow\u0119 2 zatok postojowych dla samochod\u00f3w osobowych - budow\u0119 chodnik\u00f3w o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 3,57 km, w tym: ? o szeroko\u015bci 2 m (z miejscowym poszerzeniem) przylegaj\u0105cych do jezdni ze zjazdami do posesji przez chodnik ? o szeroko\u015bci 1,50 m (z miejscowym poszerzeniem) ze zjazdami do posesji przez r\u00f3w i chodnik - budow\u0119 pobocza utwardzonego - budow\u0119 kanalizacji deszczowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 1,40 km - rozbudow\u0119 zjazdu publicznego do ul. Ogrodowej - rozbudow\u0119 skrzy\u017cowania z drog\u0105 gminn\u0105 publiczn\u0105 nr 002837 - oznakowanie pionowe i poziome Tym samym realizacja projektu spowoduje podniesienie parametr\u00f3w planowanej do zrealizowania infrastruktury drogowej w stosunku do stanu wyj\u015bciowego. Wska\u017aniki projektu Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych lub zmodernizowanych dr\u00f3g- 1,80 D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich- 1,80 U\u017cytkownikami projektu b\u0119d\u0105 uczestnicy ruchu drogowego na przedmiotowym odcinku drogi tj. kierowcy, pasa\u017cerowie, rowerzy\u015bci oraz piesi. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi zwi\u0119kszenie przepustowo\u015bci drogi DW 761 oraz usprawnienie przep\u0142ywu pojazd\u00f3w. Tym samym wp\u0142ynie to na oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu w przewozach pasa\u017cerskich i towarowych oraz popraw\u0119 komfortu podr\u00f3\u017cowania. Podniesienie parametr\u00f3w drogi DW 761 wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu drogowego.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 761 na odcinku: Piekosz\u00f3w - w\u0119ze\u0142 Jaworznia (S7)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 211.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-07-16", "DOFINANSOWANIE": "3040232.44", "WARTOSC": "3576744.05", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja 2 139 szt. \u017ar\u00f3de\u0142 o\u015bwietlenia na obszarze Gminy w ci\u0105gach dr\u00f3g i ulic. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych uzyskany w wyniku realizacji Projektu, wyra\u017cony w tonach r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 wynosi 573,00, natomiast szacowana ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej to 705,34 MWh/rok. Realizacj\u0119 projektu zaplanowano na 2018 r. Ca\u0142kowity koszt kwalifikowalny projektu wynosi 3576744,05 z\u0142 brutto i zawiera podatek VAT. Projekt obj\u0119ty wnioskiem nie stanowi pomocy publicznej oraz nie nale\u017cy do du\u017cych projekt\u00f3w w rozumieniu art. 100 rozporz\u0105dzenia nr 1303/2013. Na podstawie analizy finansowej oraz przy uwzgl\u0119dnieniu wszystkich przes\u0142anek wskazanych w art. 61 rozporz\u0105dzenia nr 1303/2013 niniejszy projekt nie nale\u017cy do \u017cadnej z kategorii projekt\u00f3w generuj\u0105cych doch\u00f3d. Modernizacja o\u015bwietlenia znacznie poprawi efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105, zak\u0142ada si\u0119 zmniejszenie zu\u017cycia energii o 56,17%, a wi\u0119c znacznie zmniejszy op\u0142aty za pob\u00f3r energii. Wybrany wariant realizacyjny (modernizacja z zastosowaniem redukcji mocy) jest najbardziej optymalnym rozwi\u0105zaniem z punktu widzenia koszt\u00f3w oraz mo\u017cliwo\u015bci finansowych zamawiaj\u0105cego. Wariant ten zak\u0142ada modernizacj\u0119 systemu o\u015bwietleniowego zakwalifikowanego podczas szczeg\u00f3\u0142owej inwentaryzacji do wymiany. Modernizacja o\u015bwietlenia zak\u0142ada wymian\u0119 starych energoch\u0142onnych i nieefektywnych energetycznie opraw sodowych wraz z ich zabezpieczeniem. Modernizacja zak\u0142ada r\u00f3wnie\u017c wymian\u0119 wysi\u0119gnik\u00f3w w niezb\u0119dnych przypadkach. S\u0105 to wysi\u0119gniki z uszkodzon\u0105 pow\u0142ok\u0105, zbyt du\u017cym k\u0105tem nachylenia. Dodatkowo modernizacja zak\u0142ada wprowadzenie systemu sterowania typu 3DIM lub r\u00f3wnowa\u017cne pozwalaj\u0105ce na redukcj\u0119 mocy w 3 lub 5 poziomach ka\u017cdego punktu o\u015bwietleniowego na podstawie wgranego kalendarza do danej oprawy.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKOSZ\u00d3W", "TYTUL": "\u201eZwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej poprzez wymian\u0119 i modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia ulicznego na energooszcz\u0119dne w gminie Piekosz\u00f3w\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 186.08}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2018-10-02", "DOFINANSOWANIE": "2850100.00", "WARTOSC": "6373860.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie infrastruktury badawczo-rozwojowej w przedsi\u0119biorstwie \u015awiat Drewna. Przedmiotem prowadzonych prac badawczych w sektorze przetw\u00f3rstwa przemys\u0142owego b\u0119dzie weryfikacja w\u0142a\u015bciwo\u015bci wyrob\u00f3w z drewna, materia\u0142\u00f3w drewnopochodnych oraz opakowa\u0144 drewnianych. Na realizacj\u0119 rzeczow\u0105 projektu sk\u0142ada si\u0119: 1.Budowa Centrum B+R do prowadzenia prac B+R, 2.Zakupu niezb\u0119dnego wyposa\u017cenia do prowadzenia prac B+R. Projekt jest zgodny z RIS Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego: Zasobooszcz\u0119dne budownictwo oraz samym celem Dzia\u0142ania 1.2: Zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 badawczo-rozwojowa przedsi\u0119biorstw. Dzi\u0119ki wsparciu dotacyjnemu jednego przedsi\u0119biorstwa nast\u0105pi realizacja nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Rezultatu: Liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury badawczej - 4, Liczba projekt\u00f3w B+R realizowanych przy wykorzystaniu wspartej infrastruktury badawczej - 1, Liczba dokonanych zg\u0142osze\u0144 patentowych - 1, Liczba wprowadzonych innowacji produktowych - 2, Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych - 1, Produktu: Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku - 1, Liczba przedsi\u0119biorstw wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z o\u015brodkami badawczymi - 1, Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) - 3 523 760,00 PLN, Liczba realizowanych projekt\u00f3w B+R - 1, Liczba wspartych laboratori\u00f3w badawczych - 1. Okres realizacji projektu: od 02.10.2018 do 31.12.2020. W trakcie realizacji projektu oraz w okresie trwa\u0142o\u015bci przewidziano wsp\u00f3\u0142prac\u0119 rozumian\u0105 jako nawi\u0105zanie lub rozwijanie wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 naukow\u0105. Nast\u0105pi te\u017c wzrost potencja\u0142u innowacyjnego przedsi\u0119biorstwa b\u0119d\u0105cy rezultatem projektu. W ramach realizacji projektu zostanie utworzone 2,5 etatu dla personelu badawczego.", "BENEFICJENT": "\u015aWIAT DREWNA DOMINIK JAB\u0141O\u0143SKI", "TYTUL": "Stworzenie infrastruktury badawczo-rozwojowej w przedsi\u0119biorstwie \u015awiat Drewna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 174.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-06-30", "DOFINANSOWANIE": "2173786.86", "WARTOSC": "2557396.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa 2 ci\u0105g\u00f3w \u015bcie\u017cek rowerowych w Gminie Piekosz\u00f3w o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 3,08 km wraz z oznakowaniem.Projekt techniczny inwestycji oraz kosztorysy inwestorskie zostan\u0105 opracowane przez wykonawc\u0119 wy\u0142onionego w wyniku przeprowadzonego zapytania ofertowego z zachowaniem zasady konkurencyjno\u015bci. Prace projektowe zaplanowano na 2020 r. Wykonawca rob\u00f3t budowlanych zostanie wy\u0142oniony w wyniku przeprowadzonego post\u0119powania przetargowego. Roboty budowlane oraz us\u0142ugi nadzoru budowlanego i dzia\u0142a\u0144 promocyjnych zaplanowano na 2021r. Ca\u0142kowity koszt kwalifikowalny projektu wynosi 2 557 396,31 z\u0142. brutto i zawiera podatek VAT.Projekt obj\u0119ty wnioskiem nie stanowi pomocy publicznej oraz nie nale\u017cy do du\u017cych projekt\u00f3w w rozumieniu art. 100rozporz\u0105dzenia nr 1303/2013. Na podstawie analizy finansowej oraz przy uwzgl\u0119dnieniu wszystkich przes\u0142anek wskazanych w art. 61rozporz\u0105dzenia nr 1303/2013 niniejszy projekt nie nale\u017cy do \u017cadnej z kategorii projekt\u00f3w generuj\u0105cych doch\u00f3d. Rosn\u0105ca \u015bwiadomo\u015b\u0107 ekologiczna, wymagania zwi\u0105zane z realizacj\u0105 \u015brodowiskowych akt\u00f3w prawnych obowi\u0105zuj\u0105cych w Unii Europejskiej oraz rachunek ekonomiczny to przyczyny rosn\u0105cego zainteresowania zadaniami zwi\u0105zanymi z tworzeniem sieci \u015bcie\u017cek rowerowych. Planowane \u015bcie\u017cki rowerowe pe\u0142ni\u0107 b\u0119d\u0105 funkcj\u0119 korytarzy transportowych i nie zosta\u0142y zaprojektowane wy\u0142\u0105cznie jako infrastruktura turystyczno-rekreacyjna.Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia polityki mobilno\u015bci dla obszaru na kt\u00f3rym jest on realizowany, wynikaj\u0105ce z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej oraz Strategii ZIT. Projekt wpisuje si\u0119 w nast\u0119puj\u0105ce cele szczeg\u00f3\u0142owe osi priorytetowej RPO W\u015a: Obni\u017cona emisja substancji szkodliwych do powietrza na obszarze KOF; Zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 wykorzystania zasob\u00f3w przyrodniczych KOF; Zwi\u0119kszone bezpiecze\u0144stwo uczestnik\u00f3w ruchu drogowego na obszarze KOF", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKOSZ\u00d3W", "TYTUL": "Budowa ci\u0105g\u00f3w rowerowych w gminie Piekosz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 133.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "2106694.88", "WARTOSC": "4021068.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "PRZEDMIOT PROJEKTU obejmuje przeprowadzenie eksperymentalnych prac rozwojowych dotycz\u0105cych innowacyjnej technologii pakowania. ICH REZULTATEM, A ZARAZEM CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJEKTU jest opracowanie nowej technologii w postaci prototypu innowacyjnej na skal\u0119 globaln\u0105, modu\u0142owej, uniwersalnej linii technologicznej do konfekcjonowania czynnik\u00f3w p\u0142ynnych i pakowania butelek w opakowania foliowe i kartonowe. Wnioskiem obj\u0119te s\u0105 dzia\u0142ania do momentu stworzenia i test\u00f3w ww. prototypu oraz pierwszej produkcji. W okresie trwa\u0142o\u015bci, rezultat projektu b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 demonstracji i dalszym pracom rozwojowym, a Wnioskodawca rozszerzy w\u0142asn\u0105 ofert\u0119 o innowacyjne rozwi\u0105zania w zakresie technologii pakowania. Realizacja przedmiotu projektu doprowadzi do osi\u0105gni\u0119cia zaplanowanych wska\u017anik\u00f3w (wskazano, gdy warto\u015b\u0107 jest wy\u017csza ni\u017c 0), tj.: -Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (CI 6)-1 413 378,96 PLN;-Liczba wspartych laboratori\u00f3w badawczych-1;-Liczba realizowanych projekt\u00f3w B+R-1;-Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2)-1;-Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1)-1;-Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI28)-1;-Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach-8, w tym 0 kobiet i 8 m\u0119\u017cczyzn;-Liczba wprowadzonych innowacji produktowych-1;-Liczba dokonanych zg\u0142osze\u0144 patentowych-1;-Liczba projekt\u00f3w B+R realizowanych przy wykorzystaniu wspartej infrastruktury badawczej-1:-Liczba przedsi\u0119biorstw korzystaj\u0105cych ze wspartej infrastruktury badawczej-1. Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi osi priorytetowej 1 RPO W\u015a 2014-2020 \"Innowacje i nauka\" i celem dzia\u0142ania 1.2 RPO W\u015a 2014-2020, pn. \"Zwi\u0119kszona aktywno\u015b\u0107 badawczo-rozwojowa przedsi\u0119biorstw\". Prowadzi bowiem do zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci B+R \u201ePABLO\u201d poprzez realizacj\u0119 nowego, innowacyjnego projektu badawczo-rozwojowego. W rezultacie zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119 nak\u0142ady na dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R w PABLO i na terenie Polski.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO HANDLOWO US\u0141UGOWE PABLO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wsparcie dzia\u0142alno\u015bci badawczo-rozwojowej \"PABLO\" w zakresie opracowania innowacyjnej technologii pakowania", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 128.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1872750.00", "WARTOSC": "4111815.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie na rynek ulepszonego produktu tj.:turbiny Archimedesa z mechanicznym uk\u0142adem sterowania prze\u0142ykiem. Produkt ten jest wynikiem prac badawczo - rozwojowych nabytych przez Sp\u00f3\u0142k\u0119 Enerko Energy w formie umowy licencyjnej (umowa z dnia 22.02.2017). Wyniki prac B+R zosta\u0142y obj\u0119te zg\u0142oszeniem patentowym (nr P 411481). Produkt w postaci turbiny Archimedesa z mechanicznym uk\u0142adem sterowania prze\u0142ykiem b\u0119dzie wyr\u00f3\u017cnia\u0142 si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 sterowania prze\u0142ykiem turbiny bez konieczno\u015bci zmiany jej pr\u0119dko\u015bci obrotowej lub poziomu wody g\u00f3rnej. Ulepszony produkt jest innowacj\u0105 europejsk\u0105. Realizacja przedmiotowego projektu, pozwoli na rozpocz\u0119cie przez firm\u0119 Enerko Energy w\u0142asnej produkcji przedmiotowego produktu w oparciu o nabyt\u0105 technologi\u0119. Odbiorcami innowacyjnego produktu b\u0119d\u0105 klienci indywidualni, w\u0142a\u015bciciele lokalizacji pod monta\u017c ma\u0142ych elektrowni wodnych (MEW) oraz jednostki samorz\u0105du terytorialnego. Ulepszony produkt odpowiada na zidentyfikowane potrzeby grupy docelowej, wype\u0142nia istotn\u0105 nisz\u0119 rynkow\u0105 oraz pozwala Wnioskodawcy zbudowa\u0107 przewag\u0119 konkurencyjn\u0105. Niniejszy projekt dotyczy inwestycji pocz\u0105tkowej zgodnie z rozporz\u0105dzeniem KE (UE) 651/2014. Zakres rzeczowy projektu obejmuj\u0119 budow\u0119 hali produkcyjno-magazynowej oraz zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych i warto\u015bci niematerialnych i prawnych niezb\u0119dnych do wprowadzenia na rynek ulepszonego produktu. Projekt ma pozytywny wp\u0142yw na realizacj\u0119 zasad horyzontalnych Unii Europejskiej wymienionych w art. 7 i 8 rozporz\u0105dzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 1303/2013 oraz wpisuje si\u0119 w RIS.", "BENEFICJENT": "ENERKO ENERGY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy Enerko Energy Sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie innowacyjnego produktu b\u0119d\u0105cego wynikiem nabytych prac B+R.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 114.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1794532.93", "WARTOSC": "3454024.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa elektrowni fotowoltaicznej o \u0142\u0105cznej mocy 749,84 kWp przy\u0142\u0105czonej do sieci elektroenergetycznej (przesy\u0142owej) w celu produkcji zielonej energii i jej sprzeda\u017cy do operatora sieci przesy\u0142owej. Inwestycja b\u0119dzie realizowana na dzia\u0142ce o nr ewid. 91 obr\u0119b 0011 Micig\u00f3zd. Na infrastruktur\u0119 tworz\u0105c\u0105 elektrowni\u0119 sk\u0142ada\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105: \u2022 panele PV - od 2 143 szt do 2 678 szt \u2022 system odgromowy \u2022 zabezpieczenia sta\u0142o- i zmiennopr\u0105dowe \u2022 falowniki - od 15 do 38 szt \u2022 okablowanie \u2022 konstrukcja wsporcza \u2022 monitoring pracy systemu \u2022 transformator \u2022 przy\u0142\u0105cze elektroenergetyczne \u2022 budowa elektrowni (us\u0142uga budowlana) Rezultaty projektu: - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1 szt - Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektr. z OZE \u2013 1 szt - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 4,01 EPC - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 m\u0119\u017cczy\u017ani \u2013 4,01 EPC - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych - 557,28 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2 - Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektr. ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych - 0,74 MWe - Produkcja energii elektr. z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE - 688,00 MWhe/rok G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa efektywno\u015bci energ. regionu poprzez zastosowanie systemu energii odnawialnej. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to m.in.: ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144, zmniejszenie wykorzystania tradycyjnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii i strat przesy\u0142owych, podniesienie lokalnego bezpiecze\u0144stwa energ. I \u015bwiadomo\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w regionu dot. OZE (rozszerzony opis cel\u00f3w \u2013 SW pkt. 1.3.5) Cele niniejszego projektu s\u0105 zgodne z celami: - osi prioryt. III - poprawa efekt. energetycznej, zwi\u0119kszenie poziomu wykorzystania energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, a w rezultacie ograniczenie emisji gaz\u00f3w ciepl. i substancji szkodliwych do atmosf. - dzia\u0142ania 3.1 - zwi\u0119kszony udzia\u0142 energii produkowanej z OZE w og\u00f3lnej produkcji energii w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim", "BENEFICJENT": "SOVARETO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Budowa elektrowni fotowoltaicznej - urz\u0105dze\u0144 infrastruktury technicznej o maksymalnej mocy produkowanej energii elektrycznej do 1 MW wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 realizowanego na dzia\u0142ce o nr ewid. 91 obr\u0119b 0011 Micig\u00f3zd w miejscowo\u015bci Micig\u00f3zd, gmina Piekosz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.83}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2016-07-25", "DOFINANSOWANIE": "1658307.67", "WARTOSC": "2334897.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada dzia\u0142ania dotycz\u0105ce kompleksowej modernizacji energetycznej 3 budynk\u00f3w publicznych: Urz\u0119du Gminy (UG), Szko\u0142y Podstawowej w \u0141osieniu (SP w \u0141osieniu), Zak\u0142adu Us\u0142ug Komunalnych (ZUK). o \u0142\u0105cznej pow. u\u017cytk. budynk\u00f3w 2334,8 m2., kt\u00f3ra b\u0119dzie dokonana zgodnie z wynikami audyt\u00f3w energetycznych, w zakresie zwi\u0105zanym m.in. z: ociepleniem obiektu, wymian\u0105 okien, drzwi zewn\u0119trznych, przebudow\u0105 system\u00f3w grzewczych (wraz z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a \u2013 likwidacja piec\u00f3w grzewczych na w\u0119giel, zast\u0105pienie paliwa biomas\u0105), instalacj\u0105 OZE w modernizowanych energetycznie budynkach. Inwestycja przyczyni si\u0119 do zmniejszenia emisji CO2 i innych zanieczyszcze\u0144 powietrza oraz do znacznego zwi\u0119kszenia oszcz\u0119dno\u015bci energii - warto\u015b\u0107 dla projektu 81%. Ca\u0142kowity koszt kwalifikowalny projektu wynosi 1951297,24 z\u0142. brutto i zawiera podatek VAT. Projekt obj\u0119ty niniejszym studium wykonalno\u015bci nie stanowi pomocy publicznej oraz nie nale\u017cy do du\u017cych projekt\u00f3w w rozumieniu art. 100 rozporz\u0105dzenia nr 1303/2013. Na podstawie analizy finansowej oraz przy uwzgl\u0119dnieniu wszystkich przes\u0142anek wskazanych w art. 61 rozporz\u0105dzenia nr 1303/2013 niniejszy projekt nie nale\u017cy do \u017cadnej z kategorii projekt\u00f3w generuj\u0105cych doch\u00f3d. W ramach dzia\u0142a\u0144 przygotowawczych w 2016 r. opracowano audyty energetyczne, a w II kw. 2017 r. studium wykonalno\u015bci. Roboty budowlane oraz us\u0142ugi nadzoru budowlanego i dzia\u0142a\u0144 promocyjnych zaplanowano na 2018 r. Zgodno\u015b\u0107 projektu z RPO W\u015a 2014-2020 zosta\u0142a opisana w punkcie poni\u017cej.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKOSZ\u00d3W", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Piekosz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 101.5}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1436525.07", "WARTOSC": "1895315.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest budowa 2 \u015bcie\u017cek dydaktycznych wraz ze stanowiskami edukacyjnymi przedstawiaj\u0105cymi m.in. naturalne \u015brodowisko fauny i flory jaskiniowej oraz zaprezentowanie cyklu \u017cycia nietoperzy. Zostanie r\u00f3wnie\u017c utworzone stanowisko obserwacyjne wraz z niezb\u0119dnymi elementami ma\u0142ej architektury. Projekt techniczny inwestycji oraz kosztorysy inwestorskie zostan\u0105 wykonane w ramach zam\u00f3wienia w trybie \"zaprojektuj i wybuduj\". Wykonawca b\u0119dzie zobowi\u0105zany do uzyskania wszelkich niezb\u0119dnych pozwole\u0144 i uzgodnie\u0144 do realizacji kontraktu inwestycyjnego. Rzeczowa realizacja (roboty budowlane, nadz\u00f3r inwestorski i promocja) rozpocznie si\u0119 w 2020 r., a zako\u0144czy w styczniu 2021 r. Przewiduje si\u0119, \u017ce realizacja projektu przyczyni si\u0119 do wzrostu oczekiwanej liczby odwiedzin w miejscach obj\u0119tych wsparciem na poziomie 1500 odwiedzin/rok. W wyniku realizacji przedsi\u0119wzi\u0119cia wsparcie otrzymaj\u0105 dwa rezerwaty przyrody na terenie gminy Piekosz\u00f3w. Ca\u0142kowity koszt kwalifikowalny projektu wynosi 1. 690. 029,50 z\u0142 i zawiera podatek VAT. Projekt obj\u0119ty wnioskiem nie stanowi pomocy publicznej oraz nie nale\u017cy do du\u017cych projekt\u00f3w w rozumieniu art. 100 rozporz\u0105dzenia nr 1303/2013. Na podstawie analizy finansowej oraz przy uwzgl\u0119dnieniu wszystkich przes\u0142anek wskazanych w art. 61 rozporz\u0105dzenia nr 1303/2013 niniejszy projekt nie nale\u017cy do \u017cadnej z kategorii projekt\u00f3w generuj\u0105cych doch\u00f3d. Projekt wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Strategii ZIT (pkt 7 Strategii: Zachowanie bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci w rezerwatach na terenie gminy Piekosz\u00f3w) oraz cele szczeg\u00f3\u0142owe osi priorytetowej RPO W\u015a: zachowanie dziedzictwa kulturowego i naturalnego; ochrona i wykorzystanie obszar\u00f3w cennych przyrodniczo ZIT KOF.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKOSZ\u00d3W", "TYTUL": "Zachowanie bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci w rezerwatach na terenie gminy Piekosz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 87.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "33598893.73", "WARTOSC": "68752025.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 66 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 25 545 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 160 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru kieleckiego A. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru kieleckiego \"A\" 3.3.26.52a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1299100.00", "WARTOSC": "2905260.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu polega na utworzeniu \u201eCentrum Badawczo-Rozwojowego technologii hydroenergetycznych\u201d (CBR). G\u0142\u00f3wnym zadaniem centrum b\u0119dzie prowadzenie przez wykwalifikowan\u0105 kadr\u0119 bada\u0144 naukowych i prac rozwojowych w obszarze wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (OZE). Utworzenie centrum badawczo-rozwojowego i realizacja planowanych prac badawczych jest istotnym elementem strategii rozwoju sp\u00f3\u0142ki, maj\u0105cym kluczowe znaczenie dla budowania jej przewagi konkurencyjnej, w oparciu o innowacje produktowe i procesowe. Strategiczny cel projektu okre\u015blono jako: \u201epodniesienie poziomu konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci Instytutu OZE poprzez stworzenie warunk\u00f3w do prowadzenia zaawansowanych prac badawczo-rozwojowych w obszarze technologii hydroenergetycznych\u201d. Cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie przez realizacj\u0119 niniejszej inwestycji pocz\u0105tkowej, obejmuj\u0105cej roboty budowlane i zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych oraz warto\u015bci niematerialnych i prawnych, dzi\u0119ki kt\u00f3rej w strukturze organizacyjnej sp\u00f3\u0142ki powstanie centrum badawczo \u2013 rozwojowe. Przewidywan\u0105 innowacj\u0105 produktow\u0105 b\u0119d\u0105: 1. wahliwe i swobodne osiowo \u0142o\u017cysko dolne turbiny Archimedesa smarowane woda rzeczn\u0105 - ulepszony produkt 2. smarowane wod\u0105 rzeczn\u0105 lub samo smarowne pe\u0142ne u\u0142o\u017cyskowanie dolne rury dla przep\u0142awki aktywnej dla ryb \u2013 nowy produkt 3. inteligentny system sterowania, wykrywania i przeciwdzia\u0142ania powa\u017cnym awariom umo\u017cliwiaj\u0105cy bezpieczn\u0105 zdaln\u0105 ingerencj\u0119 w proces pracy elektrowni \u2013 nowy produkt. Przewidywana innowacja procesowa b\u0119dzie polega\u0142a na wprowadzeniu do praktyki przedsi\u0119biorstwa nowej technologii niskoenergetycznej produkcji element\u00f3w zwoj\u00f3w dla urz\u0105dze\u0144 wykorzystuj\u0105cych \u015brub\u0119 Archimedesa. Projekt wpisuj\u0119 si\u0119 w KIS oraz wykazuje sp\u00f3jno\u015b\u0107 z SOR.", "BENEFICJENT": "INSTYTUT OZE SP. Z O.O.", "TYTUL": "\u201eCentrum Badawczo-Rozwojowe technologii hydroenergetycznych\u201d.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 79.51}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-28", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "1587873.00", "WARTOSC": "3027381.98", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie solarnych system\u00f3w grzewczych (46 szt.) oraz instalacji fotowoltaicznych (173 szt.) do produkcji energii elektrycznej w Gminie Sitk\u00f3wka-Nowiny oraz Piekosz\u00f3w. Docelowo efektem projektu b\u0119dzie: - zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 wytwarzan\u0105 z bie\u017c\u0105cego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, przy produkcji kt\u00f3rej powstaj\u0105 zanieczyszczenia powietrza w postaci szkodliwych substancji; - umo\u017cliwienie wytwarzania CWU na potrzeby gospodarstwa domowego; W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 1) 173 instalacje fotowoltaiczne o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 0,68MWe. 2) 46 instalacje kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 0,20MWt 3) 580,72 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok 4) 651,28 MWh produkcji energii elektrycznej 5) 119,36 MWt produkcji energii cieplnej P w swej istocie wpisuje si\u0119 w cele dzia\u0142ania realizuj\u0105c polityk\u0119 regionu w zakresie gospodarki nisk. oraz produkcji energii z OZE, podnosz\u0105c atrakcyjno\u015b\u0107 woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w tym obszarze. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy gmin i wojew\u00f3dztwa, po\u015brednio odczuwaj\u0105cy pozytywny wp\u0142yw projektu dla najbli\u017cszego otoczenia. Projekt wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych Osi priorytetowej nr 3. EFEKTYWNA I ZIELONA ENERGIA: 1) Zwi\u0119kszony udzia\u0142 e.produkowanej z OZE w og\u00f3lnej produkcji energii w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. 2) Zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 e. przedsi\u0119biorstw prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. 3) Zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w publicznych oraz sektora mieszkaniowego. 4) Ograniczona emisja py\u0142\u00f3w i substancji szkodliwych do atmosfery. Projekt wpisuje si\u0119 swoim zakresem w realizacj\u0119 celu Dzia\u0142ania 3.1. tj. \u201eZwi\u0119kszony udzia\u0142 energii produkowanej z OZE w og\u00f3lnej produkcji energii w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim\u201d. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie prac przygotowawczych, nadzoru oraz promocji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA SITK\u00d3WKA-NOWINY", "TYTUL": "Czysta energia z OZE dla mieszka\u0144c\u00f3w Gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny i Gminy Piekosz\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.97}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1772704.46", "WARTOSC": "2085534.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "P. adresowany jest do 48ucz. /27dz, 21ch\u0142/, oraz do ich rodzic\u00f3w/op. prawnych 10os/7K,3M/ z G. Piekosz\u00f3w i 55ucz/.23dz,22.chl/ i ich rodzic\u00f3w/op. prawnych10/6K,4M/z G. Bodzentyn, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. Jego celem jest zapewnienie kompleksowego wsparcia opieku\u0144czo-wychowawczego, edukacyjnego i specjalistycznego poradnictwa ,w nowo utworzonych 2 \u015bwietlicach \u015brod. W G. Bodzentyn i 1.w G. Piekosz\u00f3w. Uczniowie zdeklarowani do P. b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe w zakresie ; rozumienia i tworzenia info., wieloj\u0119zyczno\u015bci, komp. mat i przyrodnicze, cyfrowe w G. Bodzentyn/4 komp/ i dodatkowo komp. w zakresie \u015bwiadomo\u015bci i ekspresji kulturalnej w G. Piekosz\u00f3w/5 komp/. B\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 tak\u017ce w zad. rozwijaj\u0105cych ich pasje i zainteresowa\u0144 i w dw\u00f3ch obozach integracyjnych. Wraz z rodzicami b\u0119d\u0105 mogli pozyska\u0107 pomoc psychologiczn\u0105 i prawn\u0105. Efektem udzielonego wsparcia b\u0119dzie poprawa spo\u0142ecznego, rodzinnego i szkolnego funkcjonowania jego uczestnik\u00f3w, co zapobiegnie wykluczeniu na spo\u0142. margines P. b\u0119dzie realizowany od 01.11.2020 - 31.12.2022 r. /26 m-cy/. Zapewnia r\u00f3wny i pe\u0142ny dost\u0119p do zaplanowanych w nim zada\u0144 , bez \u017cadnych ogranicze\u0144 ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, pochodzenie czy niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107/opis w zad./, co b\u0119dzie cyklicznie monitorowane w trakcie jego trwania. P. b\u0119dzie realizowa\u0142 zasad\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju/zakupy ekologiczne i tematyk\u0119 ochrony i poszanowania \u015brod. /opis w zad/. Jest zgodny z zapisami RPOW\u015a, SZOOP na lata 2014-2020 dla Podd.9.2.1, sp\u00f3jny ze \u201dSR M.i G. Bodzentyn do 2022r.\u201d, \u2018SR G. Piekosz\u00f3w do 2022r,\u201d w cz\u0119\u015bci -Pomoc Spo\u0142.,/ wsparcia rodziny prze\u017cywaj\u0105cej trudno\u015bci opieku -wycho i zagro\u017cenie wyklucz. Spo\u0142ecz/, oraz z zapisami Gminnych Komisji Rozwi\u0105zywanie Problem\u00f3w Alkoholowych dotycz\u0105cych wychowaniu w trze\u017awo\u015bci i realizacji profilaktyki uzale\u017cnie\u0144. Zad. zaplanowane w P. wpisuj\u0105 si\u0119 w Typ operacji 1 i 2. Warto\u015b\u0107 P - 2 087 058,66 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny 156 507,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NAUCZYCIELI I WYCHOWAWC\u00d3W W KIELCACH", "TYTUL": "Projekt wsparcia opieku\u0144czo-dydaktycznego w nowo utworzonych \u015bwietlicach \u015brodowiskowych w gminach Bodzentyn i Piekosz\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "950371.94", "WARTOSC": "1150624.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu b\u0119dzie pomoc 26 osobom fizycznym (25K i 1M) wchodz\u0105cym lub powracaj\u0105cym na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem lub wychowywaniem dziecka poprzez zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do \u017c\u0142obka dla nowych 26 rodzin z terenu gminy Piekosz\u00f3w w okresie stycze\u0144 2020 r. - grudzie\u0144 2021 r.Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug opieku\u0144czych nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia dla co najmniej 26 os\u00f3b (w tym co najmniej 25 kobiet, 1 m\u0119\u017cczyzna) pe\u0142ni\u0105cych funkcje opieku\u0144cze nad dzie\u0107mi do 3 lat w rozumieniu Kodeksu Cywilnego.Projekt skierowany jest do os\u00f3b, kt\u00f3re maj\u0105 utrudniony dost\u0119p do rynku pracy (bezrobotne, bierne zawodowo) lub trudno\u015bci w pogodzeniu \u017cycia zawodowego z rodzinnym, ze wzgl\u0119du na potrzeb\u0119 sprawowania opieki nad dzie\u0107mi do lat 3, w tym tak\u017ce dla os\u00f3b chc\u0105cych powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej ze sprawowania opieki nad dzieckiem do lat 3. Wska\u017aniki produktu:26(25K,1M) rodzic\u00f3w(os\u00f3b fizycznych), powracaj\u0105cych lub wchodz\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i wychowaniem dziecka. Kwota dofinansowania wynosi 950 371,94z\u0142, za\u015b wk\u0142ad w\u0142asny 200 252,79 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKOSZ\u00d3W", "TYTUL": "\"Bezpieczne dzieci - szcz\u0119\u015bliwi rodzice\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 58.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2016-11-07", "DOFINANSOWANIE": "840111.12", "WARTOSC": "1314009.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Celem realizacji projektu jest rozw\u00f3j mikroprzedsi\u0119biorstwa Resstial Sp. z o.o. poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej obr\u00f3bki metali wraz z innowacyjn\u0105 form\u0105 sprzeda\u017cy, poprzez zakup centrum obr\u00f3bczego CNC, stacjonarnego \u017curawia maszynowego oraz platformy sprzeda\u017cowej wraz z laptopem. W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi unowocze\u015bnienie wyposa\u017cenia zwi\u0105zanego z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105 Wnioskodawcy. Ponadto, zostanie wprowadzona jedna innowacja produktowa oraz jeden nowy produkt, w nowym modelu biznesowym na rynek wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, kraju i Europy. Realizacja projektu spowoduje r\u00f3wnie\u017c wzrost zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie, powstan\u0105 trzy nowe stanowiska pracy. Projekt jest zgodny z Regionalnymi Inteligentnymi Specjalizacjami. Wpisuje si\u0119 w obszary: przemys\u0142 metalowo-odlewczy oraz zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j energetyczny. Poprzez zakup wysokozaawansowanych technologii oraz istniej\u0105cego na rynku oprogramowania realizacja projektu pozwoli tak\u017ce w znacz\u0105cy spos\u00f3b zapobiega\u0107 zu\u017cyciu dodatkowego materia\u0142u oraz na ograniczenie zu\u017cycia energii elektrycznej, tym samym b\u0119dzie mie\u0107 pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne.", "BENEFICJENT": "RESSTIAL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Innowacyjna obr\u00f3bka metali przy u\u017cyciu wieloosiowej maszyny z elektroniczn\u0105 form\u0105 sprzeda\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-23", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "838405.82", "WARTOSC": "1309217.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa Enerko System Sp. z o.o., poprzez zakup istniej\u0105cego na rynku oprogramowania system energyBis, trackera laserowego, przeno\u015bnego systemu diagnostyki maszyn, zestawu miernik\u00f3w wielko\u015bci fizycznych, urz\u0105dzenia do ustawiania wsp\u00f3\u0142osiowo\u015bci, dw\u00f3ch samochod\u00f3w serwisowych, zestawu narz\u0119dzi serwisowo-pomiarowych, laptopa z oprogramowaniem Windows i pakietem Office. Poprzez realizacj\u0119 projektu, Beneficjent wprowadzi jedn\u0105 innowacyjn\u0105 us\u0142ug\u0119 na rynek metalowy oraz energetyki odnawialnej. B\u0119dzie to jedna innowacja produktowa. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 utworzone trzy nowe miejsca pracy w Enerko Systems Sp. z o.o. Ponadto, zostanie utrzymane jedno dotychczasowe miejsce pracy. Projekt realizowany jest w obszarach zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j energetyczny oraz przemys\u0142 metalowo-odlewczy Regionalnych Inteligentnych Specjalizacji. Projekt ma pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko naturalne: optymalizacja pracy instalacji OZE, pozwoli na zwi\u0119kszenie jej potencja\u0142 oraz maksymalizowa\u0107 pozytywne efekty ekologiczne i \u015brodowiskowe. Wk\u0142ad w\u0142asny Wnioskodawcy w projekcie wyniesie: 481 384,18 z\u0142otych.", "BENEFICJENT": "ENERKO SYSTEMS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mobilny serwis dla bran\u017cy metalowej i energetyki odnawialnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.31}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-04-03", "DOFINANSOWANIE": "833976.00", "WARTOSC": "1315116.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "W wyniku realizacji projektu nast\u0105pi rozw\u00f3j oraz unowocze\u015bnienie wyposa\u017cenia zwi\u0105zanego z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105 jednego przedsi\u0119biorstwa Enerko Technics Sp. z o.o. Projekt zak\u0142ada wprowadzenie jednego innowacyjnego produktu, dla rynku w postaci wykonawstwa precyzyjnych element\u00f3w, poprzez zakup urz\u0105dzenia do obr\u00f3bki CNC, \u017curawia stacjonarnego do obs\u0142ugi obrabiarki oraz platformy sprzeda\u017cowej z laptopem. Realizacja projektu pozwoli na wprowadzenie jednej innowacji produktowej. Zakupione w ramach projektu urz\u0105dzenie da mo\u017cliwo\u015b\u0107 wytworzenia element\u00f3w o zr\u00f3\u017cnicowanym kszta\u0142cie, wymagaj\u0105cych ogromnej precyzji. Urz\u0105dzenie wykonuje r\u00f3\u017cne rodzaje obr\u00f3bki w r\u00f3\u017cnych p\u0142aszczyznach. Poprzez tak\u0105 funkcj\u0119 skr\u00f3cony zostaje czas obr\u00f3bki, ale tak\u017ce do minimum zostaj\u0105 ograniczone odpady wynikaj\u0105ce w produkcji. Przede wszystkim ze wzgl\u0119du na jej wysok\u0105 jako\u015b\u0107 technologiczn\u0105. Projekt, tym samym pozytywnie wp\u0142ywa na \u015brodowisko naturalne. W ramach projektu zostanie tak\u017ce zakupione istniej\u0105ce na rynku oprogramowanie - platforma do sprzeda\u017cy us\u0142ugi wykonawstwa komponent\u00f3w. Ten model sprzeda\u017cy wykonawstwa skomplikowanych element\u00f3w do obr\u00f3bki jest podej\u015bciem innowacyjnym na skal\u0119 europejsk\u0105. Projekt wpisuje si\u0119 w dwa obszary Regionalnych Inteligentnych Specjalizacji: Przemys\u0142 metalowo-odlewczy oraz zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j energetyczny. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 wk\u0142adu w\u0142asnego w realizowany projekt wyniesie 481 140,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "ENERKO TECHNICS SP. Z O.O.", "TYTUL": "Nowoczesna wieloosiowa obr\u00f3bka metali z innowacyjn\u0105 metod\u0105 sprzeda\u017cy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 51.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-15", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "832000.00", "WARTOSC": "1200000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt skupia si\u0119 na modernizacji istniej\u0105cego zak\u0142adu przetw\u00f3rczego nale\u017c\u0105cego do sp\u00f3\u0142ki Wasserkraft polegaj\u0105cej na zakupie linii homogenizacyjno-separacyjnej TIGER HS 640. Zadaniem linii jest zmechanizowanie, a przez to usprawnienie procesu przetwarzania (rozpakowywania) odpad\u00f3w w postaci przeterminowanych lub z innego powodu nie nadaj\u0105cych si\u0119 do spo\u017cycia produkt\u00f3w spo\u017cywczych. Zakup linii b\u0119dzie mia\u0142 znacz\u0105cy wp\u0142yw na popraw\u0119 wynik\u00f3w finansowych sp\u00f3\u0142ki. Zgodnie z harmonogramem rzeczowo-finansowym zostanie zakupiona linia homogenizuj\u0105co-separuj\u0105ca TIGER HS 640. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu i rezultatu: zostan\u0105 wprowadzone innowacje produktowa i nietechnologiczna, nast\u0105pi wzrost zatrudnienia (3 EPC). Przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy zostanie obj\u0119te wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy i rynku. Zostan\u0105 zapewnione inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw. Realizacja projektu jest zgodna z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej 2. Konkurencyjna gospodarka oraz celem dzia\u0142ania 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP RPO W\u015a na lata 2014-2020. Przedsi\u0119wzi\u0119cie w istotny spos\u00f3b przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP.", "BENEFICJENT": "WASSERKRAFT SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mechaniczne przetwarzanie odpad\u00f3w spo\u017cywczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.92}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "799440.00", "WARTOSC": "999300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu zak\u0142ada si\u0119 wprowadzenie do oferty przedsi\u0119biorstwa nowej i innowacyjnej na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 metody leczenia choroby AMD, czyli zwyrodnienia plamki \u017c\u00f3\u0142tej oka zwi\u0105zane z wiekiem. Powy\u017csza metoda umo\u017cliwia wprowadzenie leczenia ju\u017c w momencie jej wczesnego zdiagnozowania, co dotychczas by\u0142o niemo\u017cliwe. Dzi\u0119ki temu mo\u017cna unikn\u0105\u0107 pogorszenia si\u0119 stanu zdrowia pacjent\u00f3w i zatrzyma\u0107 post\u0119p tej ci\u0119\u017ckiej choroby. Wykonanie inwestycji umo\u017cliwi wej\u015bcie Beneficjentowi z now\u0105 ofert\u0105 na rynek nie tylko regionalny ale tak\u017ce w skali ca\u0142ego kraju, a nawet \u015bwiata. W chwili obecnej przedsi\u0119biorstwo nie posiada odpowiedniego sprz\u0119tu, kt\u00f3ry umo\u017cliwia planowane do wprowadzenia metody diagnostyki i leczenia wad oczu. W zwi\u0105zku z tym konieczny jest zakup odpowiednich urz\u0105dze\u0144 o najwy\u017cszym \u015bwiatowym standardzie tak aby zrealizowa\u0107 wszelkie cele stawiane sobie przez Beneficjenta. Powy\u017csze zmiany b\u0119d\u0105 mia\u0142y wp\u0142yw na wszystkie aspekty funkcjonowania firmy, w tym na organizacj\u0119, zarz\u0105dzanie oraz warunki pracy. W rezultacie projektu wprowadzona zostanie innowacja procesowa (1sz.), produktowa (1szt.), nietechnologiczna (1szt.), powstan\u0105 nowe miejsca pracy (2 etaty), wprowadzone zostan\u0105 nowe produkty dla rynku (1szt.) i firmy (1szt.). Firma (1szt.) otrzyma wsparcie w formie dotacji, kt\u00f3re uzupe\u0142ni wk\u0142adem w\u0142asnym (199 860z\u0142). Projekt jest zbie\u017cny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi osi priorytetowej Konkurencyjna gospodarka w aspekcie lepszych warunki do rozwoju M\u015aP, zwi\u0119kszenia zastosowanie TIK w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw oraz zwi\u0119kszenia zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. jest tak\u017ce zbie\u017cny z celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 2.5 RPOW\u015a - Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach. sektora M\u015aP. Projekt wpisuje si\u0119 w bezpo\u015bredni spos\u00f3b w inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119 wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego jak\u0105 jest Turystyka zdrowotna i prozdrowotna.", "BENEFICJENT": "PRYWATNY GABINET OKULISTYCZNY DAGMARA WO\u0141OWIEC", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Gabinetu Okulistycznego, poprzez zakup specjalistycznego sprz\u0119tu medycznego i poszerzenie oferty us\u0142ugowej o innowacyjne metody leczenia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.93}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-04-30", "DOFINANSOWANIE": "790000.00", "WARTOSC": "1214625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest realizacja strategii innowacji produktowej i procesowej przedsi\u0119biorstwa \u015awiat Drewna poprzez zakup i wdro\u017cenie wybranych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. W wyniku tego do oferty wnioskodawcy zostanie wprowadzony nowy produkt - zaawansowane drewno klejone konstrukcyjne o wysokiej charakterystyce wytrzyma\u0142o\u015bciowej (nazwa marketingowa: KSHc); wytwarzany w ramach ca\u0142kowicie nowatorskiego procesu. Rezultatem wdro\u017conej innowacji b\u0119dzie zasobooszcz\u0119dno\u015b\u0107 w ca\u0142ym cyklu \u017cycia produktu, to znaczy: - na etapie produkcji (ograniczenie przyrostu odpad\u00f3w powsta\u0142ych w procesie produkcji) \u2013 dzi\u0119ki wdro\u017ceniu projektu odpady poprodukcyjne zostan\u0105 przerobione na pe\u0142nowarto\u015bciowe drewno konstrukcyjne KSHc, - na etapie \u017cycia produktu \u2013 konstrukcje wykonane z drewna KSHc b\u0119d\u0105 posiada\u0107 w zakresie energooszcz\u0119dno\u015bci na ca\u0142ym etapie swojej eksploatacji znacznie wy\u017csze parametry w por\u00f3wnaniu do analogicznych materia\u0142\u00f3w z drewna litego mokrego, - na etapie recyklingu \u2013 materia\u0142 KSHc po okresie eksploatacji mo\u017ce zosta\u0107 bezproblemowo poddany procesowi recyklingu i zamieniony np. w biomas\u0119 drzewn\u0105 \u2013 odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142o \u201ezielonej\u201d energii. Zastosowanie w przysz\u0142o\u015bci drewna KSHc jako materia\u0142u konstrukcyjnego znajduje poparcie np. w Opinii Europejskiego Komitetu Region\u00f3w \u2013 Mo\u017cliwo\u015bci zasobooszcz\u0119dno\u015bci w sektorze budowlanym (2015/C 195/06), wype\u0142niaj\u0105c ca\u0142kowicie zalecenia Komisji Europejskiej w tym zakresie. Projekt wykazuje zgodno\u015bci zar\u00f3wno z celami szczeg\u00f3\u0142owymi osi priorytetowej Konkurencyjna gospodarka, jak i dzia\u0142aniem 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP RPOW\u015a na lata 2014 - 2020 tj. Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP, poprzez wprowadzenie innowacyjnego produktu na rynek. Projekt wpisuje si\u0119 w inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119 Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego (RIS3) - Zasobooszcz\u0119dne budownictwo. W ramach projektu zostanie utworzone 8 nowych miejsc pracy, wprowadzone zostan\u0105 innowacje procesowe, produktowe i nietechnologiczne.", "BENEFICJENT": "\u015aWIAT DREWNA DOMINIK JAB\u0141O\u0143SKI", "TYTUL": "Produkcja zasobooszcz\u0119dnych materia\u0142\u00f3w budowlanych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 48.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "759444.19", "WARTOSC": "893463.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu NOWOCZESNE TECHNOLOGIE W AKTYWNEJ SZKOLE jest podniesienie kompetencji cyfrowych 1008 uczni\u00f3w (U), w tym 522K (51%) i 486M(49%) z 6 szk\u00f3\u0142 podstawowych (SP) z 65 oddzia\u0142\u00f3w klas I-VIII na ternie Gminy Piekosz\u00f3w, (posiadaj\u0105cych miejsce zamieszkania w rozumieniu przepis\u00f3w KC na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego) oraz podniesienie kompetencji/kwalifikacji nauczycieli tych szk\u00f3\u0142 w zakresie narz\u0119dzi TIK oraz ich innowacyjnego wykorzystania w edukacji (11 nauczycieli informatyki (7K, 4M) i 40 (35K, 5M) nauczycieli zrekrutowanych spo\u015br\u00f3d 246 nauczycieli innych przedmiot\u00f3w (220K, 26M) w plac\u00f3wkach z 6 szk\u00f3\u0142 bior\u0105cych udzia\u0142 w projekcie). Projekt zak\u0142ada przygotowanie 6 kompletnych terminalowych pracowni komputerowych na 15 stanowisk ka\u017cda + stanowisko nauczyciela. Ka\u017cda szko\u0142a zostanie doposa\u017cona w 3 laboratoria cyfrowe i 1 pracowni\u0119. Rezultatem projektu b\u0119dzie kszta\u0142towanie i rozwijanie kompetencji cyfrowych uczni\u00f3w podczas zaj\u0119\u0107 \u2013 1008 uczni\u00f3w 51%dz i 49%ch oraz podnoszenie kompetencji nauczycieli w zakresie wykorzystania TIK podczas zaj\u0119\u0107 (51w tym 42k,9M) w tym nauczycieli informatyki (11 w tym 7K i 4M) w zakresie programowania. Plac\u00f3wki zak\u0142adaj\u0105 udzia\u0142 w projekcie os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, a w miejscach gdzie b\u0119dzie potrzeba wdro\u017cenia mechanizm\u00f3w racjonalnego usprawnienia. Projekt skierowany jest do 6 SP z Gminy Piekosz\u00f3w. Niniejszy projekt jest odpowiedzi\u0105 na zdiagnozowane w wyniku analizy potrzeby w ramach dokumentu pn. Kompleksowy plan rozwoju szk\u00f3\u0142 gminy Piekosz\u00f3w na lata 2017-2023 b\u0119d\u0105cy Za\u0142. do uchwa\u0142y Nr XLII/293/2017 RadyGminy Piekosz\u00f3w z dnia 29 czerwca 2017 r. Kwota dofinansowania 790 579,75 PLN, wk\u0142ad w\u0142asny 102 884,00 PLN. Okres realizacji 08.2018 r. do 07.2019 r.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKOSZ\u00d3W", "TYTUL": "NOWOCZESNE TECHNOLOGIE W AKTYWNEJ SZKOLE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "750000.00", "WARTOSC": "1711668.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wprowadzenie na rynek nowego innowacyjnego produktu w postaci drewnianych okien d\u017awi\u0119koizolacyjnych. Okna o nowatorskiej konstrukcji zapewniaj\u0105 podwy\u017cszone parametry d\u017awi\u0119koch\u0142onno\u015bci, znacz\u0105co lepsze od oferowanych obecnie dost\u0119pnych na rynku. Dotacj\u0105 wysoko\u015bci 750 000,00 ostanie wsparte 1 przedsi\u0119biorstwo. Wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 961 668,00. Zostan\u0105 wprowadzone innowacje: produktowa, procesowa i nietechnologiczna. Cel projektu zostanie zrealizowany poprzez zakup nowoczesnej linii produkcyjnej opartej o sterowane numerycznie centrum CNC. W ramach realizacji projektu zostanie utworzone 5 nowych miejsc pracy. Projekt wykazuje zgodno\u015bci zar\u00f3wno z celami szczeg\u00f3\u0142owymi osi priorytetowej Konkurencyjna gospodarka, jak i dzia\u0142aniem 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP RPOW\u015a na lata 2014 - 2020 tj. Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP, poprzez wzmocnienie konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki Okna Pasywne dzi\u0119ki wprowadzeniu innowacyjnego produktu na rynek (u\u0142atwienie gospodarczego wykorzystania nowych pomys\u0142\u00f3w). Projekt wpisuje si\u0119 w inteligentne specjalizacje Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego (RIS3) - Zasobooszcz\u0119dne budownictwo oraz Technologie informacyjno-komunikacyjne (ICT).", "BENEFICJENT": "OKNA PASYWNE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek nowej generacji okien d\u017awi\u0119koizolacyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "750000.00", "WARTOSC": "1709700.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest realizacja strategii innowacji produktowej i procesowej przedsi\u0119biorstwa Zasobooszcz\u0119dne Budownictwo Sp. z o.o. poprzez zakup i wdro\u017cenie wybranych \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych. W wyniku tego do oferty wnioskodawcy zostanie wprowadzony nowy produkt \u2013 lamele i ob\u0142ogi drewniane o wysokiej charakterystyce jako\u015bciowej i technologicznej. B\u0119d\u0105 one wytwarzane w ramach ca\u0142kowicie nowatorskiego procesu. Rezultatem wdro\u017conej innowacji b\u0119dzie zasobooszcz\u0119dno\u015b\u0107 w ca\u0142ym cyklu \u017cycia produktu, to znaczy: na etapie produkcji (poprawa wydajno\u015bci z drewna okr\u0105g\u0142ego i ograniczenie przyrostu odpad\u00f3w powsta\u0142ych w procesie produkcji) \u2013 dzi\u0119ki wdro\u017ceniu projektu odpady poprodukcyjne zostan\u0105 przerobione na materia\u0142 pe\u0142nowarto\u015bciowy. Na etapie \u017cycia produktu \u2013 dokonanie odpowiedniej selekcji na etapie produkcji pozwoli uzyska\u0107 materia\u0142 o zwi\u0119kszonej trwa\u0142o\u015bci i podatno\u015bci na czynniki zewn\u0119trzne w stosunku do stosowanych obecnie. Na etapie recyklingu \u2013 po okresie eksploatacji materia\u0142 mo\u017ce zosta\u0107 bezproblemowo poddany procesowi recyklingu i zamieniony np. w biomas\u0119 drzewn\u0105 \u2013 odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142o \u201ezielonej\u201d energii. Zastosowanie w przysz\u0142o\u015bci drewna przetworzonego jako materia\u0142u konstrukcyjnego znajduje poparcie np. w Opinii Europejskiego Komitetu Region\u00f3w \u2013 Mo\u017cliwo\u015bci zasobooszcz\u0119dno\u015bci w sektorze budowlanym (2015/C 195/06), wype\u0142niaj\u0105c ca\u0142kowicie zalecenia Komisji Europejskiej w tym zakresie. Projekt wykazuje zgodno\u015bci zar\u00f3wno z celami szczeg\u00f3\u0142owymi osi priorytetowej Konkurencyjna gospodarka, jak i dzia\u0142aniem 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP RPOW\u015a na lata 2014 - 2020 tj. Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP, poprzez wprowadzenie innowacyjnego produktu na rynek. Projekt wpisuje si\u0119 w inteligentne specjalizacje Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego (RIS3) - Zasobooszcz\u0119dne budownictwo. W ramach realizacji projektu zostanie utworzone 5 nowych miejsc pracy, wprowadzone zostan\u0105 innowacje procesowe, produktowe i nietechnologiczne.", "BENEFICJENT": "ZASOBOOSZCZ\u0118DNE BUDOWNICTWO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii optymalizacji surowca drzewnego z przeznaczeniem do jego wykorzystania w ramach systemu po\u0142\u0105cze\u0144 blokowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.9}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "750000.00", "WARTOSC": "1968246.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wprowadzenie przez sp\u00f3\u0142k\u0119 EKO-DREWNO na rynek krajowy i europejski nowego innowacyjnego produktu w postaci drewna hybrydowego nowej generacji. Materia\u0142 ten zapewnia optymalne parametry izolacyjno\u015bci termicznej, wytrzyma\u0142o\u015bci oraz d\u017awi\u0119koch\u0142onno\u015bci - znacz\u0105co lepsze od oferowanych obecnie dost\u0119pnych na rynku. Dotacj\u0105 wysoko\u015bci 750 000,00 z\u0142 zostanie wsparte 1 przedsi\u0119biorstwo. Wk\u0142ad w\u0142asny wnioskodawcy wyniesie 1 218 246,00 z\u0142. Zostan\u0105 wprowadzone innowacje: produktowa, procesowa i nietechnologiczna. Cel projektu zostanie zrealizowany poprzez zakup i wdro\u017cenie nowoczesnej linii produkcyjnej opartej o sterowane numerycznie centrum do z\u0142\u0105cz klinowych. W ramach realizacji projektu zostanie utworzone 5 nowych miejsc pracy. Projekt wykazuje zgodno\u015bci zar\u00f3wno z celami szczeg\u00f3\u0142owymi osi priorytetowej Konkurencyjna gospodarka, jak i dzia\u0142aniem 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP RPOW\u015a na lata 2014 -2020 tj. Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP, poprzez wzmocnienie konkurencyjno\u015bci sp\u00f3\u0142ki EKO-DREWNO dzi\u0119ki wprowadzeniu innowacyjnego produktu na rynek (u\u0142atwienie gospodarczego wykorzystania nowych pomys\u0142\u00f3w). Projekt wpisuje si\u0119 w inteligentne specjalizacje Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego (RIS3) \u2013 Zasobooszcz\u0119dne budownictwo oraz Technologie informacyjno-komunikacyjne (ICT).", "BENEFICJENT": "EKO-DREWNO SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii produkcji drewna hybrydowego nowej generacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.9}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-04-30", "DOFINANSOWANIE": "750000.00", "WARTOSC": "1260750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci i innowacyjno\u015bci firmy na rynku regionalnym i krajowym poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowej i procesowej. Nast\u0105pi to przy wykorzystaniu potencja\u0142u regionu i koncentracji na okre\u015blonych w RIS3 priorytetach. Przedmiot projektu obejmuje zakup nowoczesnej i w pe\u0142ni zautomatyzowanej linii technologicznej do produkcji standardowych i specjalistycznych mieszanek betonowych. Dzi\u0119ki inwestycji zwi\u0119kszy si\u0119 dodatkowo zdolno\u015b\u0107 produkcyjna i jako\u015b\u0107 sprzedawanych mieszanek betonowych, co spowoduje wzrost konkurencyjno\u015bci na rynku krajowym. Warto\u015b\u0107 inwestycji oszacowana zosta\u0142a na kwot\u0119 1260750,00 z\u0142 (1025000,00 z\u0142 netto), przewidywany okres realizacji : 30-04-2019r. - 30-06-2020r. Rezultaty projektu mierzone s\u0105 wska\u017anikami produktu: liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie: 1 szt, liczba otrzymuj\u0105cych dotacje : 1 szt, liczba przedsi\u0119biorstw wprowadzaj\u0105cych innowacje procesowe i produktowe: 1 szt., liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy: 1 szt, liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku: 1szt, inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje): 510750,00 z\u0142; wska\u017aniki rezultatu: liczba wprowadzonych innowacji procesowych: 1szt, liczba wprowadzonych innowacji produktowych: 1szt., wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach: 5 szt, w tym m\u0119\u017cczyzn: 5 szt. Projekt odpowiada celom stawianym w ramach RPOW\u015a 2014-2020, Osi priorytetowa 2, Dzia\u0142anie 2.5, Cel Tematyczny 3c: poprzez zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach M\u015aP. Jest tak\u017ce zgodny z za\u0142o\u017ceniami RIS3 poprzez wdro\u017cenie innowacji, wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci i konkurencyjno\u015bci w zdefiniowanych obszarach regionalnych inteligentnych specjalizacji. Projekt realizuje za\u0142o\u017cenia Osi II RPOW\u015a.", "BENEFICJENT": "RM GROUP SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zakup nowoczesnej i w pe\u0142ni zautomatyzowanej linii technologicznej do produkcji standardowych i specjalistycznych mieszanek betonowych RM GROUP Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.9}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-11-30", "DOFINANSOWANIE": "21096809.89", "WARTOSC": "48312077.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja obejmuje budow\u0119 \u015bwiat\u0142owodowej sieci szerokopasmowej w standardzie NGA przy wykorzystaniu technologi PON dla gospodarstw domowych oraz jednostek publicznych z obszaru \u015bwi\u0119tokrzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A. W ramach projektu wybudowanych zostanie 71 \"podsieci\" \u015bwiat\u0142owodowych, skoncentrowanych wok\u00f3\u0142 to\u017csamej liczby w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z koncentratorami OLT. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru \u015bwi\u0119tokrzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "585475.12", "WARTOSC": "1104785.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Cele g\u0142\u00f3wne projektu to: zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa, zmniejszenie zu\u017cycia energii, redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i py\u0142\u00f3w oraz wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii s\u0105 zgodne z celami osi priorytetowej 3 Efektywna i zielona energia RPOW\u015a na lata 2014 - 2020. S\u0105 zgodne z celami Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Piekosz\u00f3w. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez termomodernizacj\u0119 oraz zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (m.in. wymiana stolarki otworowej, monta\u017c pieca na biomas\u0119 i pompy ciep\u0142a, instalacji fotowoltaicznej do 40 kW, wymiana o\u015bwietlenia na LED). Realizacja projektu pozwoli na zrealizowanie wska\u017anik\u00f3w: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla (dotacje) (CI 6) [z\u0142]. - 519310,10; Dodatkowe zdolno\u015bci wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWe] \u2013 0,04; Dodatkowe zdolno\u015bci wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWt] - 0,09; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2] (CI 34)\u2013 350,53; Pow. u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji [m2]\u2013555,35; Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) [przedsi\u0119biorstwa] -1; Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) przedsi\u0119biorstwa] -1; Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w (szt.) - 1; Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 [szt.] - 1; Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE [szt.] - 1; Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE [szt.] - 2; Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w [GJ/rok] \u2013 4240,24; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [GJ/rok] \u2013 4020,29; Spadek zu\u017cycia wody przez wsparte przedsi\u0119biorstwo [m3/rok] \u2013 4,97; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok] \u2013 23,06.", "BENEFICJENT": "\u015aWIAT DREWNA DOMINIK JAB\u0141O\u0143SKI", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w przedsi\u0119biorstwie \u015awiat Drewna.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "510127.50", "WARTOSC": "600150.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201eNaukowe przedszkole\u201d kierowany jest do dz.3-6 l. zamieszka\u0142ych na terenie ZIT KOF woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w NNPI \u201e Mini College\u201d w Piekoszowie, ul. Czarnowska 2a, 26-065 Piekosz\u00f3w w okresie od 01.08.2019 do 31.05.2021. Celem projektu jest wzrost upowszechnienia edukacji przedszkolnej poprzez wygenerowanie 20 dodatkowych miejsc przedszkolnych, organizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y r\u00f3wnie\u017c 54dz.(36K/38M) ju\u017c ucz\u0119szczaj\u0105cych do NNPI \u201e Mini College\u201d w Piekoszowie, a wykazuj\u0105cych potrzeb\u0119 wsparcia na r\u00f3\u017cnych p\u0142aszczyznach swojego rozwoju w tym zaj\u0119cia specjalistyczne dla 4 dzieci z orzeczon\u0105 niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. Planowane s\u0105 zaj\u0119cia dodatkowe: logorytmika, bajkoterapia, integracja sensoryczna, zumba kids, nauka programowania robot\u00f3w oraz wydarzenia artystyczno-kulturalne takie jak: warsztaty teatralne po\u0142\u0105czone ze spektaklami, audycje Filharmonii \u015awi\u0119tokrzyskiej. Baza przedszkola wzbogaci si\u0119 o dodatkowe wyposa\u017cenie, pomoce dydaktyczne, sprz\u0119t TIK, roboty Photony oraz wielofunkcyjne zabawki na plac zabaw. Nauczyciele podnios\u0105 swoje kwalifikacje i zdob\u0119d\u0105 uprawnienia do pracy z dzie\u0107mi ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi poprzez udzia\u0142 w studiach podyplomowych: Logopedia, Integracja sensoryczna. Zatrudniony zostanie dodatkowy personel. Planowane zad. i dzia\u0142. nie spowoduj\u0105 zmniejszenia dzia\u0142a\u0144 prowadzonych dotychczas ani te\u017c nie by\u0142y finansowane od co najmniej 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych z\u0142o\u017cenie wniosku o dofinansowanie przez NNPI w Kielcach. Wnioskodawca utrzyma wygenerowane miejsca przez okres min. 2 lat po zako\u0144czeniu projektu, a \u015brodki trwa\u0142e przez okres 5 lat wykorzysta do prowadzenia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci przedszkola. Bud\u017cet projektu zamyka si\u0119 w kwocie 600 150,00 z\u0142. Wnioskodawca zabezpiecza na realizacj\u0119 projektu wk\u0142ad w\u0142asny w wysoko\u015bci 90 022,50 z\u0142. Wnioskowana kwota dofinansowania wynosi 510 127,50z\u0142.", "BENEFICJENT": "PRO INVESTMENT KIELCE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "NAUKOWE PRZEDSZKOLE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.22}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "499952.00", "WARTOSC": "1139103.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Realizacja projektu polega\u0107 b\u0119dzie na wykonaniu prac renowacyjnych obejmuj\u0105cych: -remont wi\u0119\u017aby dachowej wie\u017c + inne (w tym roboty ciesielskie)-wg kosztorysu: rozebranie pokrycia i deskowania, nowe deskowanie, po\u0142o\u017cenie membrany, wymiana element\u00f3w pod\u0142\u00f3g, odgrzybienie, monta\u017c \u017caluzji, wykonanie i monta\u017c witra\u017ca, konserwacja sztukaterii, remont strop\u00f3w po\u015brednich drewnianych i konstrukcji wsporczych dzwon\u00f3w; -wymiana pokrycia dach\u00f3w wie\u017c + obr\u00f3bki blacharskie: postawienie rusztowa\u0144, demonta\u017c starego pokrycia, krycie wie\u017c i kopu\u0142 blach\u0105, instalacje odgromowe, remont obr\u00f3bek blacharskich; -remont tynk\u00f3w elewacji zachodniej i wie\u017c: roboty przygotowawcze, czyszczenie powierzchni, spoin, naprawa mur\u00f3w zabytkowych, uzupe\u0142nienie tynk\u00f3w, impregnacja preparatem przeciw ple\u015bni, po\u0142o\u017cenie tynk\u00f3w renowacyjnych (nak\u0142ady na pogrubienie, przetarcie szpachl\u0105 wapienn\u0105), wykonanie profili ci\u0105gnionych szlachetnych ozdobnych, gruntowanie pod\u0142o\u017cy, malowanie wysokojako\u015bciowe. W ramach projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: -liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem\u20131 - liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u20131 -liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-0 - wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne\u2013wzrost o 1050 os./rok Celem projektu jest zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015b\u0107 zasob\u00f3w kulturowych regionu poprzez zabezpieczenie obiektu dziedzictwa kulturowego - ko\u015bcio\u0142a pw. Narodzenie NMP w Piekoszowie (konserwacja, renowacja oraz zabezpieczenie zabytku przed zagro\u017ceniami wraz z zagospodarowaniem otoczenia) wraz z dostosowaniem go do funkcji turystycznych. Cel zgodny jest z celem szcz. wyznaczonym dla danej osi prioryt.RPO W\u015a 2014-2020 oraz celem dzia\u0142ania. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 1.07.2017-31.12.2017", "BENEFICJENT": "PARAFIA RZYMSKOKATOLICKA P.W. NARODZENIA NAJ\u015aWI\u0118TSZEJ MARYI PANNY W PIEKOSZOWIE", "TYTUL": "Renowacja elewacji zachodniej i wie\u017c ko\u015bcio\u0142a parafialnego p.w. Narodzenia N.M.P. w Piekoszowie wraz z dostosowaniem do funkcji turystycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 30.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "488292.11", "WARTOSC": "909753.79", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dot. wprowadzenia na rynek [krajowy i zagraniczny] innowacyjnych plac\u00f3w zabaw wykonanych z aluminium i p\u0142yty HDPE z unikatowym [opatentowanym] rozw. konstrukcyjnym. Planowany wyr\u00f3b ma posta\u0107 typoszeregu urz\u0105dze\u0144 zabawowych o konstrukcji modu\u0142owej, gdzie ka\u017cdy z element\u00f3w jest zaprojektowany tak, aby m\u00f3g\u0142 by\u0107 \u2013 bez dodatkowej obr\u00f3bki wkomponowany, jako element modu\u0142owej konstrukcji w relatywnie szerokim zakresie zastosowa\u0144. Jest on wynikiem w\u0142asnych prac B+R firmy \u2013 rozp. w 2016 r. \u2013 przez jej pracownik\u00f3w, we wsparciu merytorycznym P\u015ak [WMiBM]. Zakres inwestycji obejmuje zakup: centrum frezarsko\u2212wiertarskiego CNC, prasy kraw\u0119dziowej CNC, wyg\u0142adzarki wibracyjnej, 2. komp. stacji roboczych, 2. licencji SolidWorks. Nak\u0142ady inwestycyjne wynosz\u0105: 882 053,79 z\u0142 (brutto). W ramach projektu zostan\u0105 stworzone 2 nowe stanowiska pracy: operator CNC, projektant CAD / CAM. Planowane unowocze\u015bnienie parku maszynowego, wp\u0142ywa na zwi\u0119kszenie mo\u017cliwo\u015bci rynkowych firmy oraz podniesienie jej konkurencyjno\u015bci i efektywno\u015bci, a tak\u017ce jako\u015bci wytwarzanych produkt\u00f3w. Zar\u00f3wno PPHU \u201eDrewnogr\u00f3d\u201d, jak i wyr\u00f3b wpisuj\u0105 si\u0119 w ISW\u015ak [g\u0142. sektor metalowo\u2013odlewniczy]. Realizacja projektu aktywnie realizuje zasad\u0119 ZR, gdy\u017c produkcja odbywa si\u0119 przy u\u017cyciu energooszcz\u0119dnej i proekologicznej linii technologicznej, co przek\u0142ada si\u0119 na zwi\u0119kszenie wydajno\u015b\u0107 energetyczn\u0105. Przedsi\u0119wzi\u0119cie przewiduje wprowadzenie r\u00f3wnie\u017c nowych rozwi\u0105za\u0144 decyzyjno\u2013zarz\u0105dczych oraz skutecznie wspiera dzia\u0142ania sprzeda\u017cowo\u2013eksportowe, a tak\u017ce szersze wykorzystanie TIK wewn\u0105trz firmy. Reasumuj\u0105c, projekt \u2013 w spos\u00f3b bezpo\u015bredni \u2013 wpisuje si\u0119 zar\u00f3wno w cele II OP RPOW\u015a 2014\u00f72020 w zakresie lepszych warunk\u00f3w rozwoju, a tak\u017ce zwi\u0119kszonego wykorzystania TIK w M\u015aP, jak r\u00f3wnie\u017c w cele Dz. 2.5 w zakresie zwi\u0119kszenia zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"DREWNOGR\u00d3D\" ROBERT LIS", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji produktowej w firmie \u201eDrewnogr\u00f3d\u201d [modu\u0142owe place zabaw z nowatorskim rozwi\u0105zaniem konstrukcyjnym]", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "453500.00", "WARTOSC": "717930.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "W ramach us\u0142ug doradczych, prowadz\u0105cych do wdro\u017cenia nowego modelu biznesowego internacjonalizacji firmy PABLO przeprowadzone zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: 1. Opracowanie wizerunku CI firmy, w ramach kt\u00f3rych zaprojektowanie zostan\u0105 profilowane i firmowe katalogi, stworzony zostanie film reklamowy oraz opracowana zostanie dedykowana strona internetowa na rynek USA. Prowadzona b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c kampania reklamowa w internecie za pomoc\u0105 Google Adwords. 2. W ramach przygotowania produktu do wymaga\u0144 rynk\u00f3w zagranicznych zakupione zostan\u0105 us\u0142ugi doradcze w zakresie przeprowadzenia analizy cen, parametr\u00f3w technicznych i funkcjonalno\u015bci produkt\u00f3w konkurencyjnych. 3. Przeprowadzone zostan\u0105 4 us\u0142ugi wyszukiwania, selekcji i nawi\u0105zania kontakt\u00f3w partnerami zagranicznymi na rynku USA, oddzielnie na ka\u017cd\u0105 z bran\u017c: spo\u017cywcz\u0105, chemii konsumenckiej, chemii przemys\u0142owej, logistycznej. 4. Przeprowadzona zostanie us\u0142uga doradcza w zakresie wyszukiwania i selekcji potencjalnych kontrahent\u00f3w oraz nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w handlowych z firmami z bran\u017cy spo\u017cywczej w Kanadzie i Niemczech. 5. Przeprowadzona zostanie us\u0142uga doradcza w zakresie budowy kana\u0142\u00f3w dystrybucji i obs\u0142ugi otoczenia formalno-prawnego umo\u017cliwiaj\u0105cego wej\u015bcie na dany rynek zagraniczny (doradztwo w zakresie pozyskania dystrybutor\u00f3w, umieszczenia ofert na portalach aukcyjnych i bran\u017cowych), dotyczy USA, Kanady i Niemiec. 6. Us\u0142uga doradcza w zakresie stworzenia wzor\u00f3w um\u00f3w z zagranicznymi podmiotami. 7. Firma we\u017amie tak\u017ce udzia\u0142 w mi\u0119dzynarodowej imprezie wystawienniczej PACEXPO w USA w roli wystawcy.", "BENEFICJENT": "FABRYKA MASZYN PAKUJ\u0104CYCH PABLO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wdro\u017cenie \u201eModelu Biznesowego Internacjonalizacji\u201d firmy Fabryka Maszyn Pakuj\u0105cych PABLO Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.75}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2019-04-05", "DOFINANSOWANIE": "430000.00", "WARTOSC": "860000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "SA 42799(2015/X) Wnioskodawca we\u017amie udzia\u0142 w programie promocji bran\u017cy maszyn i urz\u0105dze\u0144 Dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 prowadzane na rynkach perspektywicznych: USA, Meksyk Wnioskodawca zrealizuje 5 imprez targowych w charakterze wystawcy oraz 1 misj\u0119 gospodarcz\u0105 do W\u0142och. Projekt b\u0119dzie realizowany ze \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych pochodz\u0105cych z bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci.", "BENEFICJENT": "FABRYKA MASZYN PAKUJ\u0104CYCH PABLO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Wzrost eksportu firmy PABLO dzi\u0119ki realizacji programu Go to Brand", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.31}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "427902.38", "WARTOSC": "503435.01", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt \u201eMoje przedszkole\u201d kierowany jest do dz.3-5 letnich zamieszkuj\u0105cych na terenie woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego w g.Piekosz\u00f3w w miejsc.:Jaworznia, Jan\u00f3w, Gniewce. Realizacja projektu odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w OWP Jaworznia w okresie od 01.08.2016 do 31.07.2017.Celem projektu jest wzrost upowszechnienia ed.przedszk.poprzez wygenerowanie 15 dodatkowych miejsc przedszk., wyd\u0142u\u017cenie czasu pracy dodatkowej grupy przedszk.co zbiega si\u0119 z oczekiwaniami mieszka\u0144c\u00f3w gminy\u2013rodz. pracuj\u0105cych.Projekt opr\u00f3cz zaj.z realizacji podst. progr.przewiduje organizacj\u0119 zaj.dodatkowych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 dotyczy\u0142y r\u00f3wnie\u017c dz.(60 przedszkolak\u00f3w), kt\u00f3re ju\u017c ucz\u0119szczaj\u0105 do przedszkola w Jaworzni a wykazuj\u0105 potrzeb\u0119 wsparcia na r\u00f3\u017cnych p\u0142aszczyznach swojego rozwoju.Planowane s\u0105 zaj.dod.:logopedia,bajkoterapia, zaj.ruchowe z element.gimnastyki korekcyjnej, zaj. dyd.-wyr\u00f3wn, zaj. muzyczno-taneczne i wydarzenia artystyczno-kulturalne takie jak: wyjazdy do ciekawych miejsc(Ba\u0142t\u00f3w,Pacan\u00f3w,Tokarnia, kino,teatr,filharmonia),piknik rodzinny.Baza oddzia\u0142u przedszk.wzbogaci si\u0119 o dodatkowe pom. dyd.,sprz\u0119t oraz wielofunkcyjne zabawki na plac zabaw. Zatrudniony zostanie dodatkowy personel.Zak\u0142ada si\u0119 osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w:liczba obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej,liczba miejsc wych.przedszk.dofinansowanych w programie,liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do ON,liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/ doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych,liczba projekt\u00f3w w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Bud\u017cet projektu zamyka si\u0119 w kwocie 503435,01 z\u0142. Gmina Piekosz\u00f3w zabezpiecza na realizacj\u0119 projektu wk\u0142ad w\u0142asny w wysoko\u015bci 15% og\u00f3lnej warto\u015bci projektu tj.kwot\u0119 75 532,63z\u0142.Wnioskowana kwota dofinansowania wynosi 427 902,38z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKOSZ\u00d3W / ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWYCH W JAWORZNI", "TYTUL": "Moje przedszkole", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.19}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "558615.01", "WARTOSC": "1057071.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Cel projektu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energet. przedsi\u0119biorstwa poprzez termomdo2budynkow, wymian\u0119 o\u015bwietlenia oraz monta\u017c PV.Real.projektu wraz z planowanymi do zastosowania rozwi\u0105z. wpisuje si\u0119 w cele i za\u0142o\u017cenia IIIosi prior.RPO.Odnosi si\u0119 bezpo\u015brednio do celu szczeg\u00f3\u0142owego dzia\u0142.3.2 Zwi\u0119kszona efektywn.energetycz.przedsi\u0119biors.prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w woj.\u015bwi\u0119tok. o 62,84%. Za\u0142o\u017cone cele dla projektu s\u0105 sp\u00f3jne z celem szczeg\u00f3\u0142.dzia\u0142.3.2 Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w przedsi\u0119biorstwach, gdzie wsparcie przewidziano m.in. na projekty polegaj\u0105ce na termomod,wymianie o\u015bwietl,oze.Wszystkie usprawnienia wynikaj\u0105 z przeprowadz. audytut\u00f3w.Przedsi\u0119wzi\u0119cie wp\u0142ynie na zmniejszenie koszt\u00f3w zu\u017cycia energii ciepl.i elektr.Gotowo\u015b\u0107 form-prawna,zabezpieczono \u015brodki na real. inwestycji. Rzecz.realizacja inwest.2019r(II-III kw do 30.09.2019).Procedura wyboru wykonawcy 2 kw.2019r Projekt sp\u00f3jny zPGN.Wszystkie zakupione urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 nowe.ZADANIA:Termomo.bud w Piekoszowie,Termomod.bud.w Bukowej;Wymiana o\u015bwiet. w budynku w Piekoszowie;Wymiana o\u015bwietl.w budynku w Bukowej (gm.Krasocin);Montaz instalacjiPV dla potrzeb budynku w Piekoszowie;Montaz instalacjiPV dla potrzeb budynku w Bukowej.KC 1057 071,49;wyd.kwal.859 407,72z\u0142,dofinas.558 615,01 z\u0142 WSKA\u0179NIKI PROD: L.przedsi,kt\u00f3re w wyniku wsparcia popr.efektywn.energet.1szt.; L.zmodernizowan.energet.budynk\u00f3w2szt.;Pow.u\u017cytkowabudynk\u00f3w poddanych termomodern 1638,56m2;L.przeds.otrzymuj.dotacje 1;l.przeds.otrzym.wsparcie1;Inwest.prywatne uzupel.wspar.publ.dla przeds(dotacje)498 456,48 z\u0142;L.wybudow.jednost.wytwarz.energii elektr.z OZE 2szt REZULTATU: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz.ener.ciepln [GJ/rok] 1 175,92 Ilo\u015b\u0107 zaoszcz.ener.elektr.[MWh/rok] 8,57 Zmniej.zu\u017cycia en.ko\u0144c.w wyniku reali.proj.[GJ/rok]1 300,06 Szac.roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarn.[tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2]138,73 Dodatk.zdolno\u015b\u0107 wytw.en.elekt.ze \u017ar\u00f3de\u0142 odn.0,03MWe", "BENEFICJENT": "\"DPJ\" JAKUBOWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej firmy \u201eDPJ\u201d JAKUBOWSKI SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "6903461.23", "WARTOSC": "8121719.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201eKielecki Kreator Przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d, realizowanego w okresie od 01.05.2017 do 30.04.2019, jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz tworzenie miejsc pracy przez 144 os. (77K, 67M) z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (KOF), powy\u017cej 29 r.\u017c. nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia oraz odchodz\u0105ce z rolnictwa, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, w tym: kobiety, po 50 r.\u017c. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, niskowykwalifikowani; poprzez samozatrudnienie w sektorze mikroprzedsi\u0119biorstw . Projekt zak\u0142ada udzielenie 144 dotacji na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcie pomostowe (finansowe i szkoleniowodoradcze) w pierwszych 12-tu miesi\u0105cach od rejestracji firmy. Udzielenie fin. wsparcia b\u0119dzie poprzedzone wieloetapow\u0105 rekrutacj\u0105, doradztwem zawodowym diagnozuj\u0105cym predyspozycje kandydat\u00f3w do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 30h szkoleniami i 6h doradztwem biznesowym, umo\u017cliwiaj\u0105cym nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 zapewnia\u0142y kompleksowe i indywidualne podej\u015bcie do zdiagnozowanych potrzeb uczestnik\u00f3w. \u015arodki finansowe niezb\u0119dne do realizacji projektu wynosz\u0105 8121719,10 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny 250000,00 z\u0142 wnoszony w formie pieni\u0119\u017cnej przez Partnera w formie dotacji dla 10 uczestnik\u00f3w projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost liczby nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw, a co za tym idzie-miejsc pracy, wyd\u0142u\u017cenie wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b po 50 r.\u017c. oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet i os. niepe\u0142nosprawnych, co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie poziomu bezrobocia w obszarze realizacji projektu, tj. na terenie KOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP. Z O. O.", "TYTUL": "Kielecki Kreator Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "311100.00", "WARTOSC": "411080.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "PRACA NAD MBI Czas realizacji prac: 60 roboczogodzin w okresie 22.08.2018 \u2013 31.08.2018 r. Spos\u00f3b przeprowadzania prac: Doradca zewn\u0119trzny (OEG) w ca\u0142o\u015bci zrealizowa\u0142 nowy MBI, w oparciu o konsultacje z PABLO. Prace zrealizowano za pomoc\u0105 ankiety autodiagnozy, desk research, burzy m\u00f3zg\u00f3w, drzewka problem\u00f3w, wywiad\u00f3w pog\u0142\u0119bionych, prac warsztatowych itd. W ramach prac odbywa\u0142y si\u0119 spotkania w siedzibie firmy, liczne telekonferencje, rozmowy telefoniczne i mailowe. PRODUKTY PRZEZNACZONE DO INTERNACJONALIZACJI Maszyny pakuj\u0105ce RYNKI DOCELOWE Meksyk ZADANIA - druk katalog\u00f3w i materia\u0142\u00f3w reklamowych (gad\u017cety \u2013 torby reklamowe, pen drivy, d\u0142ugopisy) - wyszukanie, selekcja, nawi\u0105zanie kontakt\u00f3w z partnerami zagr. oraz doprowadzenie do etapu negocjacji handlowych - us\u0142uga doradcza w zakresie budowy kana\u0142\u00f3w dystrybucji - udzia\u0142 w targach jako wystawca", "BENEFICJENT": "FABRYKA MASZYN PAKUJ\u0104CYCH PABLO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Przygotowanie firmy PABLO do wdro\u017cenia nowego modelu biznesowego zwi\u0105zanego z internacjonalizacj\u0105 dzia\u0142alno\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "286526.98", "WARTOSC": "414621.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozw\u00f3j i profesjonalizacja oferty us\u0142ug PIPRIL O\u015a poprzez wyj\u015bcie na rynek ze pakietyzowan\u0105 ofert\u0105 8 us\u0142ug dedykowanych \u015bwi\u0119tokrzyskiemu sektorowi MSP, z szczeg\u00f3lnym naciskiem na MSP nowopowsta\u0142e, w postaci: ? inkubacji przedsi\u0119biorstw ? doradztwa dla nowych firm ? us\u0142ug ksi\u0119gowych ? us\u0142ug prawnych ? coachingu ? doradztwa proinnowacyjnego ? us\u0142ug szkoleniowych ? oraz innych us\u0142ug oko\u0142o biznesowych o wysokim stopniu zindywidualizowania wynikaj\u0105cego z przeprowadzonej diagnozy potrzeb indywidualnego MSP. Suma powy\u017cej przedstawionych pakietyzowanych us\u0142ug zostanie zaimplementowana na rynku w oparciu o pozytywnie zwalidowane rozwi\u0105zania przetestowane i wdro\u017cone w ramach projekt\u00f3w zagranicznych - holenderskiego i francuskiego przy jednoczesnym wprowadzeniu dzia\u0142a\u0144 ukierunkowanych na upowszechnianie technologii i us\u0142ug cyfrowych \u015bwiadczonych drog\u0105 elektroniczn\u0105 na rzecz przedsi\u0119biorc\u00f3w obejmowanych wsparciem IOB \u2013 PIPRIL O\u015a. W uj\u0119ciu ca\u0142o\u015bciowym, Projekt dotyczy zaoferowania modelu zintegrowanego doradztwa interdyscyplinarnego zak\u0142adaj\u0105cego udzielanie wsparcia doradczego w ww. zakresie, jaki planujemy wdro\u017cy\u0107 do praktyki, ju\u017c w wyniku realizacji przedmiotowego projektu.", "BENEFICJENT": "POLSKA IZBA PRODUKTU REGIONALNEGO I LOKALNEGO ODDZIA\u0141 \u015aWI\u0118TOKRZYSKI", "TYTUL": "PIPRIL O\u015a dla \u015bwi\u0119tokrzyskich MSP", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-07", "DOFINANSOWANIE": "1330235.04", "WARTOSC": "1564982.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel pr.: jest zwi\u0119kszenie dostepno\u015bci us\u0142ug zdrowot.,u\u0142atw. dost\u0119pu dla 80 os. (56K/24M) do wys. jako\u015b. kompleks. us\u0142ug w f. op. wytchn. dla ON (40 os. \u2013 21K/19M) oraz ich OF (40 os. \u2013 36K/4M) z gmin KOFu, szczeg ze wsi i miejsc, gdzie dost\u0119p tego rodz wsparcia jest utrudn. Uczestnicy: 1)ON z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz ruchow\u0105 oraz intelekt z ter. wiejskich i miejsc. gmin KOF. 2) OF, zakwalif. do pr. \u201ez automatu\u201d, jako OF os. zakwalifi do proj. Co najmniej 90% K. Zaplan. nast\u0119p. f.wsparcia: Bad. i stworz planu popr. zdr. poprzez rehab i dzia\u0142. usprawn.; Rehab. ON i OF i dzia\u0142. usprawn. dla OF; wsparcie psychol. indyw. i grup.; spotkania informacyjne \"Jak opiekowa\u0107 si\u0119 ON - ca\u0142odzienna opieka nad ON (np.profilaktyka odle\u017cynowa, rehabilitacja oddechowa, pooperacyjna, przykurcz itp). + spotkania informacyjne - porady prawne, urz\u0119dowe, wsparcie instytucjonalne; dzia\u0142. spo\u0142. \u2013 udzia\u0142 w rekreacji zorganiz. \u2013 integracja i terapia; kompleks. wsparcie ma char. opieki wytchn. i mo\u017ce by\u0107 modelem wsparcia realiz. poza pr. Okr real pr. 07.01.2020-31.12.2021 (ok 24m-ce) wypracowany w ramach pr. kiompleks.plan wsparcia ON i OF pos\u0142u\u017cy nam jako model dzia\u0142. w okresie 2 lat po zako\u0144cz.pr. (ze \u015brodk\u00f3w innych ni\u017c europ.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GRAMY Z TOB\u0104", "TYTUL": "Opieka wytchnieniowa dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i ich opiekun\u00f3w faktycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "535323.01", "WARTOSC": "750804.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wsparcie dw\u00f3ch Samorz\u0105dowych Zak\u0142ad\u00f3w Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Piekoszowie i Ch\u0119cinach. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu projektu poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107 i dost\u0119pno\u015b\u0107 \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych na terenie dw\u00f3ch gmin. Zakres projektu obejmuje: 1. Zakup i wdro\u017cenie programu medycznego (modu\u0142y m.in: EDM, e Rejestracja, e Wyniki Lab, Baza lek\u00f3w Pharmindex, komercyjny, Integracji Urz\u0105dze\u0144 Diagnostycznych, Personalizacyjny, eKopia w Chmurze, Raporty Pomocnicze, Dane do sprawozda\u0144 rocznych MZ/GUS, Replikacji). 2. Zakup sprz\u0119tu komputerowego i oprogramowania niezb\u0119dnego do wdro\u017cenia programu medycznego. 3. Wykonanie okablowania sieciowego. 4. Zakup agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego i prace niezb\u0119dne do zapewnienia bezpiecze\u0144stwa i ci\u0105g\u0142o\u015bci dzia\u0142ania systemu. W zakresie wdra\u017cania us\u0142ug on-line projekt zak\u0142ada budow\u0119 systemu, dzi\u0119ki kt\u00f3remu pacjenci b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z niekt\u00f3rych us\u0142ug \u015bwiadczonych przez SZPOZ w Piekoszowie i w SZPOZ w Ch\u0119cinach zdalnie, za pomoc\u0105 Internetu oraz aplikacji mobilnych. Wska\u017aniki: 1. Lista pobra\u0144/ odtworzeni dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego -32000 2. Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni -2 3. Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 - transakcja [szt.] -3 4. Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 3 dwustronna interakcja - 1 5. Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) - 1 K 6. Liczba podmiot\u00f3w, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego - 2 7. Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne - 2 Cele projektu oraz zaplanowane w nim do realizacji dzia\u0142ania s\u0105 zgodne z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla 7 Osi Priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 7 Sprawne us\u0142ugi publiczne oraz z celami szczeg\u00f3\u0142owymi zdefiniowanymi dla Dzia\u0142ania 7.1 \u201eRozw\u00f3j e-spo\u0142ecze\u0144stwa\u201d. Projekt jest zgodny z narz\u0119dziem 26 \u2013 Upowszechnienie wymiany elektronicznej dokumentacji medycznej.", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104DOWY ZAK\u0141AD PODSTAWOWEJ OPIEKI ZDROWOTNEJ W PIEKOSZOWIE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dzi\u0119ki wdro\u017ceniu e-us\u0142ug w Samorz\u0105dowym Zak\u0142adzie Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Piekoszowie oraz Samorz\u0105dowym Zak\u0142adzie Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Ch\u0119cinach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "260525.00", "WARTOSC": "306935.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest utworzenie nowoczesnego i innowacyjnego pod wzgl\u0119dem po\u0142\u0105czenia nowoczesnych technologii i hortitoterapii oddzia\u0142u w istniej\u0105cym Przedszkolu w Piekoszowie z terenu KOF, a tym samym wygenerowanie 24 nowych miejsc wychowania przedszkolnego (12K, 12M) dla dzieci zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC teren KOF, realizacja zaj\u0119\u0107 dodatkowych dla 203 dzieci (100K, 103M), w tym 2 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105: rozwijaj\u0105ce komp. emocjonalno-spo\u0142eczne, stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy, w zakresie kompetencji kluczowych oraz uzyskanie nowych kompetencji przez 3 nauczycieli z zakresu wykorzystania TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107. Grupami docelowymi s\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym - 100K, 103M, 203O; Nauczyciele OWP - 3K, 0M,3O; Przedszkole w Piekoszowie. Projekt zak\u0142ada r\u00f3wnowag\u0119 w edukacji pomi\u0119dzy rozwojem dzieci przy u\u017cyciu TIK oraz realizacj\u0105 zaj\u0119\u0107 w naturze przy wykorzystaniu zewn\u0119trznej sali dydaktycznej. Projekt ukierunkowany jest na niwelowanie barier dotycz\u0105cych zasady r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn poprzez wprowadzenie element\u00f3w pedagogiki wra\u017cliwej na p\u0142e\u0107, a tak\u017ce zapewnienie dost\u0119pno\u015bci dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych do udzia\u0142u w projekcie poprzez rozw\u00f3j i wsparcie wszystkich przedszkolak\u00f3w dodatkowymi zaj\u0119ciami. Projekt wprowadza innowacj\u0119 edukacyjn\u0105 i \u0142\u0105czy w sobie wykorzystanie sprz\u0119tu TIK i hortitoterapi\u0119, w ramach kt\u00f3rej przedszkolaki b\u0119d\u0105 prowadzi\u0142y sw\u00f3j ogr\u00f3d, a o przyrodzie b\u0119d\u0105 uczy\u0142y si\u0119 dzi\u0119ki w\u0142asnym do\u015bwiadczeniom. Projekt ma na celu utworzenie nowego oddzia\u0142u dla dzieci w wieku 4-5 lat (12K, 12M, 24O) poprzez doposa\u017cenie w sprz\u0119t, sprz\u0119t TIK, zakup materia\u0142\u00f3w dydaktycznych, prowadzenie ogrodu przedszkolnego, zapewnienie bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci OWP przez 10miesi\u0119cy oraz zapewnienie zaj\u0119\u0107 dodatkowych dzieciom z ca\u0142ego OWP - 203os. (100K, 103M) i wsparcie szkoleniowe z wykorzystania TIK dla 3 nauczycieli OWP. Dofinansowanie 260 525,00 PLN. Wk\u0142ad w\u0142asny 46 410,00 PLN. Projekt realizowany w okresie 01.08.2019-31.12.2020r. w Piekoszowie.", "BENEFICJENT": "GMINA PIEKOSZ\u00d3W/ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWYCH W PIEKOSZOWIE", "TYTUL": "TIKoludki w naturze", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "5379543.29", "WARTOSC": "6357488.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji cyfrowych u 4370 os\u00f3b stanowi\u0105cych ok. 1,2 % populacji gmin obj\u0119tych projektem. Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno \u2013 promocyjnych,rekrutacj\u0119, w tym ocen\u0119 umiej\u0119tno\u015bci i identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb szkoleniowych, realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych, utworzenie 41 PIAP oraz stworzenie ponadregionalnej sieci wsp\u00f3\u0142pracy 70 Lider\u00f3w Cyfrowych. Plan dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych oparty zosta\u0142 na przeprowadzonych diagnozach lokalnych 41 gmin wojew\u00f3dztw \u015bwi\u0119tokrzyskiego i \u015bl\u0105skiego. Trwa\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105ganych rezultat\u00f3w zostanie zapewniona poprzez sie\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy 70 lokalnych Lider\u00f3w Cyfrowych wspieranych przez najwi\u0119ksz\u0105 organizacj\u0119 skautow\u0105 w Polsce. Realizacja projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie kompetencji cyfrowych w\u015br\u00f3d 4370 os\u00f3b, z kt\u00f3rych min., 5 % stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne.Dzi\u0119ki zastosowaniu kompetencyjnego modelu szkolenia \u0107wiczone umiej\u0119tno\u015bci b\u0119d\u0105 wykorzystywane w codziennych czynno\u015bciach takich jak za\u0142atwianie spraw urz\u0119dowych. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami samorz\u0105du terytorialnego na poziomie gminy i wojew\u00f3dztwa wzro\u015bnie liczba spraw za\u0142atwianych drog\u0105 elektroniczn\u0105, poprawi si\u0119 tak\u017ce komunikacja na linii klient \u2013 urz\u0105d. Wzmocnienie kompetencji cyfrowych, zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d grup wiekowych 44+ pozwoli na podniesienie efektywno\u015bci oraz skr\u00f3cenie czasu za\u0142atwiania podstawowych spraw, takich jak prowadzenie konta w banku,za\u0142o\u017cenie profili na platformie ePUAP, korzystanie z komunikator\u00f3w i medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych,robienie bezpiecznych zakup\u00f3w na odleg\u0142o\u015b\u0107, czy tworzenia w\u0142asnych tre\u015bci w postaci bloga, strony WWW, prostego sklepu internetowego. Dope\u0142nieniem realizacji projektu jest stworzenie sieci lokalnych punkt\u00f3w dost\u0119pu do Internetu PIAP, w ka\u017cdej z gmin obj\u0119tych projektem, umiejscowionych w gminnych bibliotekach, szko\u0142ach lub urz\u0119dach. PIAP dost\u0119pne b\u0119d\u0105 dla ka\u017cdej osoby, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z Internetu, w granicach obowi\u0105zuj\u0105cego prawa. Projekt potrwa 36miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Lataj\u0105ca Akademia Edukacji Cyfrowej - podnoszenie kompetencji cyfrowych os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-07", "DOFINANSOWANIE": "1573369.38", "WARTOSC": "1851022.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel pr.:jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowot, u\u0142atwienie dost\u0119pu dla 80 os. (56K/24M) do wys. jak. kompleks. us\u0142ug w f. op. wytch. dla ON (40 os. \u2013 21K/19M) oraz ich OF (40 os. \u2013 36K/4M) z woj. \u015bwi\u0119t., szczeg. ze wsi i miejsc., gdzie dost\u0119p tego rodzaju wsparcia jest utrudniony. Uczestn.: 1)ON z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz ruchow\u0105 oraz intelekt z ter. wiejskich i miejsc. woj. \u015awi\u0119t. 2) OF, zakwalif. do pr. \u201ez automatu\u201d, jako OF os. zakwalif. do proj. Co najmniej 90% to K. Zaplan. nast\u0119p. f.wsparcia: Bad. i stworz. planu popr. Zdr. poprzez rehab i dzia\u0142. usprawn.; Rehab. ON i OF i dzia\u0142. usprawn. dla OF; Wsparcie psychol. Indyw. i grup.; Spotkania informacyjne \"Jak opiekowa\u0107 si\u0119 ON - ca\u0142odzienna opieka nad ON (np.profilaktyka odle\u017cynowa, rehabilitacja oddechowa, pooperacyjna, przykurcz itp.) + spotkania informacyjne - porady prawne, urz\u0119dowe, wsparcie instytucjonalne; Dzia\u0142. spo\u0142. \u2013 udzia\u0142 w rekreacji zorganiz. \u2013 integr. i terapia; Kompleks. wspar ma char. opieki wytchn. i mo\u017ce by\u0107 modelem wsparcia realiz. poza pr. Okres real pr. 07.01.2020\u201331.12.2021( ok. 24mc-e) Wypracowany w ramach pr plan kompleks wsparcia ON i OF pos\u0142u\u017cy nam jako model dzia\u0142al.w okresie 2 lat po zak.pr.(ze \u015brodk\u00f3w innych ni\u017c europ.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GRAMY Z TOB\u0104", "TYTUL": "Opieka wytchnieniowa dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i ich opiekun\u00f3w faktycznych z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "4226414.80", "WARTOSC": "4972252.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Proj. polega na kompleksowym wsparciu 112 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do GD kt\u00f3re doprowadzi do za\u0142o\u017c. przez nich 84 mikroprzedsi\u0119b. i ich funkcjonowania (min.przez 12 m-cy). GD-112 os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zam terenie KOF, nieposiad. zatrud. w wieku powy\u017cej 29 r. \u017cycia zamierz. rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, w tym: - 97 os\u00f3b bezrob., poszuk. pracy i biernych zawod. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. sytuacji na rynku pracy, - min.15 os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa zarej. jako bezrob. oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestr. jako bezrob. pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. syt.i na rynku pracy, a ich gospod. rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przelicz. REZULTATY Liczba: - utworz. miejsc pracy w ramach udziel.z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG \u2013 96 - os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG \u2013 84 (w tym odchodz\u0105cych z rolnictwa -13) DZIA\u0141ANIA 1. Rekrutacja. 2. Wsparcie szkol. dorad. 3. Udzielenie dotacji min.dla 84 UP 4. Finans.i dorad. wsp. pomostowe dla 84 UP", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Twoja szansa na przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "180339.00", "WARTOSC": "221819.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Wnioskodawca ubiega si\u0119 o zakup Hybrydowego Systemu Pomiarowego z zakresu szeroko poj\u0119tej geoinformatyki. Dzi\u0119ki zakupowi Hybrydowego Systemu Pomiarowego poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107, zwi\u0119kszy szybko\u015b\u0107 ju\u017c oferowanych us\u0142ug, jak te\u017c zaoferowane zostanie 5 nowych us\u0142ug na rynku geoinformatycznym. Posiadaj\u0105c taki system Wnioskodawca b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wykonywa\u0107 pomiary fotogrametryczne z jako\u015bci\u0105 geodezyjn\u0105. Fotogrametria to szybko rozwijaj\u0105cy si\u0119 dzia\u0142 geodezji polegaj\u0105cy na okre\u015blaniu kszta\u0142tu i cech obiektu przy pomocy zarejestrowanych obraz\u00f3w. Wnioskodawca zamierza zatrudni\u0107 2 nowe osoby. Zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cone innowacje zar\u00f3wno na poziomie firmy, jak i rynku w Polsce. Projekt zgodny jest z z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej 2 - oraz celem dzia\u0142ania 2.5, w tym: wdro\u017cona nowa us\u0142uga charakteryzuje si\u0119 znacznym poziomem innowacyjno\u015bci oraz zak\u0142ada wzrost zatrudnienia. Ca\u0142y Hybrydowy System Pomiarowy kosztuje 222 157 z\u0142. Wnioskodawca poprzez realizacj\u0119 projektu wprowadzi w swojej dzia\u0142alno\u015bci innowacj\u0119 procesow\u0105, polegaj\u0105c\u0105 na zmianie procesu produkcyjnego oraz innowacj\u0119 produktow\u0105, polegaj\u0105c\u0105 na wprowadzeniu us\u0142ugi Hybrydowego Systemu Pomiarowego \u2013 innowacyjnej us\u0142ugi na rynku geoinformatycznym. Ponadto, zostanie wprowadzona innowacja nietechnologiczna w postaci strategii marketingowej. Planuje si\u0119 wk\u0142ad w\u0142asny do projektu w kwocie 41 542 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO\u00a0WIELOBRAN\u017bOWE \"GEOPROJEKT\"\u00a0JACEK\u00a0ROG\u00d3\u017b", "TYTUL": "Hybrydowy System Pomiarowy jako innowacyjna us\u0142uga w firmie PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"GEOPROJEKT\" JACEK ROG\u00d3\u017b", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.03}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "250500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja jest odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane problemy Wnioskodawcy, a tak\u017ce wynika z przeprowadzonej analizy potrzeb. Inwestycja pozwoli Wnioskodawcy na eliminacj\u0119 bariery jak\u0105 jest oferowanie na rynku zaw\u0119\u017conej oferty biopaliw, a zw\u0142aszcza pellet\u00f3w. Inwestycja prowadzi do silniejszego wej\u015bcia na rynek drzewny, a zw\u0142aszcza OZE, co stanowi priorytet Wnioskodawcy. Projekt wpisuje si\u0119 w RIS3W\u015a w cz\u0119\u015bci ZR\u00d3WNOWA\u017bONY ROZW\u00d3J ENERGETYCZNY; Biomasa, biogaz, biopaliwa i inne no\u015bniki energii; Innowacyjne procesy prowadz\u0105ce do otrzymywania biopaliw. W projekcie nast\u0105pi realizacja poni\u017cszych wska\u017anik\u00f3w: rezultatu bezpo\u015bredniego: -Liczba wprowadzonych innowacji procesowych [szt.]:1; -Liczba wprowadzonych innowacji produktowych [szt.]: 1; -Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych [szt.]: 1; -Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach [EPC]: 1,5; -Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 kobiety [EPC]: 0,5; -Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 m\u0119\u017cczy\u017ani [EPC]: 1,0; produktu: -Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku [przedsi\u0119biorstwa]: 1; -Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy [przedsi\u0119biorstwa]: 1; -Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) [z\u0142]: 80 500,00; -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje [CI 2] [przedsi\u0119biorstwa]: 1; -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie [CI 1] [przedsi\u0119biorstwa]: 1; Nast\u0105pi wdro\u017cenie nowej strony WWW (dedykowanej nowemu typoszeregowi produkt\u00f3w) jako zaawansowanej TIK w celu otworzenia nowego kana\u0142u sprzeda\u017cy (B2C) oraz kooperacji (B2B), co jest zwi\u0105zane z nowym modelem biznesowym przedsi\u0119biorstwa. Projekt jest zgodny z celem Dzia\u0142ania 2.5 RPOW\u015a 2014-2020: Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Okres realizacji: 2020.", "BENEFICJENT": "MATEUSZ MAJKA AGENCJA REKLAMY I HANDLU \"PRESSGRAF\"", "TYTUL": "Uruchomienie ekologicznej linii do produkcji pelletu jako rozw\u00f3j inteligentnej specjalizacji regionu: zr\u00f3wnowa\u017cony rozw\u00f3j energetyczny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "247744.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Planuj\u0119 otworzy\u0107 pierwszy w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim salon kosmetyczny przeznaczony wy\u0142\u0105cznie dla m\u0119\u017cczyzn. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 b\u0119dzie w PKD: 96.02.Z, 79.12.Z oraz 55.20.Z. Planuj\u0119 zakup urz\u0105dze\u0144 za 247.744,34 z\u0142 brutto. Zakupy zostan\u0105 sfinansowane z dotacji w wysoko\u015bci 170.000 z\u0142 (wska\u017aniki: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) [przedsi\u0119biorstwa] 1,00 oraz Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) [przedsi\u0119biorstwa] 1,00 oraz Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI 29) [przedsi\u0119biorstwa] 1,00 oraz Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI 28) [przedsi\u0119biorstwa] 1,00) oraz wk\u0142adu w\u0142asnego w wysoko\u015bci 77.744,34 z\u0142 (wska\u017anik: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI 6) [z\u0142] 77.744,34). Wprowadzone zostan\u0105 innowacje produktowe i procesowe (wska\u017aniki: Liczba wprowadzonych innowacji produktowych [szt.] 0,00 - 1,00 i Liczba wprowadzonych innowacji procesowych [szt.] 0,00 - 1,00) oraz marketingowe i organizacyjne (wska\u017anik: Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych [szt.] 0,00 - 2,00) a tak\u017ce zaawansowane technologie komunikacyjne. Poza tym utworzone zostanie stanowisko pracy dla osoby niepe\u0142nosprawnej (wska\u017aniki: Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) [EPC] 0,00 - 1,00 oraz Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - kobiety [EPC] 0,00 - 1,00) Projekt b\u0119dzie pozytywnie wp\u0142ywa\u0142 na ochron\u0119 \u015brodowiska. Projekt b\u0119dzie powodowa\u0142 wzrost innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa i b\u0119dzie zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi przedmiotowej osi priorytetowej oraz celem przedmiotowego dzia\u0142ania poniewa\u017c b\u0119dzie powodowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c wszystkie wy\u017cej wymienione rezultaty.", "BENEFICJENT": "JOANNA KOS JO'S NAILS & LASHES", "TYTUL": "Otworzenie pierwszego w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim salonu kosmetycznego dla m\u0119\u017cczyzn oferuj\u0105cego innowacyjne us\u0142ugi kosmetyczne w bran\u017cy turystyki prozdrowotnej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-06", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "430000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie do oferty firmy nowej us\u0142ugi obr\u00f3bki mechanicznej CNC w systemie just in time, z dostaw\u0105 do klienta w ci\u0105gu 5 dni roboczych od dnia z\u0142o\u017cenia zam\u00f3wienia, wykorzystuj\u0105cej proces technologiczny instant manufacturing. W wyniku realizacji projektu Wnioskodawca zak\u0142ada zakup urz\u0105dzenia klasy CNC do obr\u00f3bki metali, dzieki kt\u00f3remu mo\u017cliwa b\u0119dzie szybka realizacja zlece\u0144 w systemie just in time z dostaw\u0105 do klienta w ci\u0105gu 5 dni od z\u0142o\u017cenia zam\u00f3wienia. Urz\u0105dzenie b\u0119dzie wykorzystywane do obr\u00f3bki seryjnej detali, w kr\u00f3tkich lub d\u0142ugich seriach. Zakup maszyny CNC jest niezb\u0119dnym wydatkiem w celu dok\u0142adnej i precyzyjnej obr\u00f3bki materia\u0142u. Na podstawie przeprowadzonej analizy obecny proces technologiczny, jak i proces, kt\u00f3ry zostanie wdro\u017cony w ramach projektu nie jest zaliczany do przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 mog\u0105cych znacz\u0105co oddzia\u0142ywa\u0107 na \u015brodowisko, zgodnie z \u00a7 2 i 3 Rozporz\u0105dzenia Rady Ministr\u00f3w z dnia 9 listopada 2010 roku w sprawie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 mog\u0105cych znacz\u0105co oddzia\u0142ywa\u0107 na \u015brodowisko. Poprzez wdro\u017cenie nowej technologii instant manufacturing projekt wpisuje si\u0119 w Regionaln\u0105 Inteligentn\u0105 Specjalizacj\u0119: sektor metalowo-odlewniczy. Rezultaty i produkty projektu b\u0119d\u0105 obrazowa\u0107 wska\u017aniki: - Liczba wprowadzonych innowacji procesowych - 1 - Liczba wprowadzonych innowacji produktowych - 1 - Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych - 1 - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku/firmy -1 - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje/wsparcie - 1 - Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) - 260 000 z\u0142 Projekt jest zgodny z celami dzia\u0142ania 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP i osi priorytetowej Konkurencyjna gospodarka RPOW\u015a na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD OBR\u00d3BKI METALI MIK-METAL ANNA MIKO\u0141AJCZYK", "TYTUL": "\u201eWprowadzenie do oferty firmy nowej us\u0142ugi obr\u00f3bki mechanicznej CNC w systemie just in time, z dostaw\u0105 do klienta w ci\u0105gu 5 dni roboczych od dnia z\u0142o\u017cenia zam\u00f3wienia, wykorzystuj\u0105cej proces technologiczny instant manufacturing\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "246255.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie na rynek regionalny innowacji produktowych w zakresie produkcji autonomicznych stacji \u0142adowania oraz us\u0142ug serwisowych pojazd\u00f3w zeroemisyjnych. Zakres rzeczowy obejmuje stworzenie mobilnego warsztatu poprzez zakup samochodu serwisowego wraz z systemem zabudowy warsztatowej (specjalnego - uj\u0119tego w dziale 743 K\u015aT) oraz sprz\u0119tu i urz\u0105dze\u0144 niezb\u0119dnych do ww. produkcji i \u015bwiadczenia us\u0142ug. Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owym Osi Priorytetowej 2 oraz Dzia\u0142ania 2.5. Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Okres realizacji: 02.01.2020-31.12.2020 r. Wdro\u017cenie projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017anik\u00f3w rezultatu: Liczba wprowadzonych innowacji produktowych - 2 szt., Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych - 1 szt., Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - 1 [EPC] oraz wska\u017anik\u00f3w produktu: Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku -1 szt., Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy - 1 szt., Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje - 1 przedsi\u0119biorstwo, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1 szt., Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstwa (dotacje) \u2013 76 255,66 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FIRMA US\u0141UGOWA ANTEL ANTAS \u0141UKASZ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci poprzez wdro\u017cenie innowacji produktowych w zakresie technologii pojazd\u00f3w zeroemisyjnych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "208957.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest wdro\u017cenie innowacyjnego procesu prod. lameli drewnianych z mokrego materia\u0142u drzewnego, poprzez zakup maszyn do stworzenia linii produkcyjnej i zatrudnienie 1 os na um o prac\u0119. Efektem proj b\u0119dzie rozw\u00f3j przeds. poprzez oferowanie nowych wyrob\u00f3w i us\u0142ug, pojawienie si\u0119 nowych wyrob\u00f3w na rynku reg, wzrost poziomu zatrudnienia w miejscu dzia\u0142alno\u015bci, dywersyfikacja \u017ar\u00f3de\u0142 utrzymania dla mikroprzeds. i zwi\u0119kszenie potencja\u0142u gosp regionu. Realiz projekt jest adekwatny do za\u0142o\u017ce\u0144 osi priorytetowej Konkurencyjna gospodarka i jej g\u0142\u00f3wnymi celami: 1) Lepsze warunki do rozwoju M\u015aP - wsparcie otrzyma mikorprzeds., kt\u00f3ry identyfikuje u siebie du\u017cy potencja\u0142 rozwoju: dzia\u0142 na rosn\u0105cym rynku us\u0142ug budow. (patrz: stat.gov.pl \"Wska\u017anik progn og\u00f3lnej sytuacji gospod w budown po I kw 2019: 9,4%) 2) Zwi\u0119kszone zastosowanie TIK w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw - w przedsi\u0119biorstwie wykorzystuje si\u0119 TIK: komunikacja z klientem - sk\u0142adanie us\u0142ugi i ustalanie zakresu prac, wyszukiwanie zlece\u0144 dla przeds., dostawc\u00f3w materia\u0142u do produkcji, kieruj\u0105c si\u0119 zasadami zr\u00f3wnowa\u017c rozwoju (zakup najwy\u017cszej jako\u015bci surowca jak najbli\u017cej przeds) 3) Zwi\u0119kszone zastos innowacji w przeds. M\u015aP - wdro\u017cenie procesu produkc zwi\u0119ksza zastosowanie innowacji w przeds. i wprowadza nowe zastosowanie maszyny do ci\u0119cia lameli a tak\u017ce unowocze\u015bnia i modyfikuje proces produkcji. W momencie real projekt przewiduje si\u0119: 1) wdro\u017cenie innowacji produktowej, polegaj\u0105cej na wdro\u017ceniu innowacyjnego procesu prod. lameli drewnianych z wykorzyst. niewysuszonej tarcicy i przesuni\u0119ciu momentu suszenia produktu na przedostatni\u0105 faz\u0119 cyklu prod. 2) stworzeniu miejsca pracy - 1 etat EPC 3) wsparcie otrzyma mikroprzeds, kt\u00f3re poniesie znacz\u0105cy wk\u0142ad w projekt oraz proces uruchom produkcji. Projekt zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi dla osi 2 RPOW\u015a 2014-2020 oraz dzia\u0142ania 2.5: wprowadz zmian produktowych o charakterze innowacyjnym w przeds a tym samym zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przeds M\u015aP.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-HANDLOWO-US\u0141UGOWE \"R\u0118BPOL\" KATARZYNA R\u0118BOSZ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnego procesu produkcji lameli drewnianych w przedsi\u0119biorstwie R\u0118BPOL Katarzyna R\u0119bosz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.4}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2017-08-14", "DOFINANSOWANIE": "2697098.79", "WARTOSC": "3173057.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie elektronicznych us\u0142ug publicznych oraz elektronicznej dokumentacji medycznej w jednostkach organizacyjnych Caritas Diecezji Kieleckiej. Bezpo\u015brednim celem realizacji projektu b\u0119dzie zwi\u0119kszenie wykorzystania technik informacyjnych i komunikacyjnych w us\u0142ugach publicznych w sektorze zdrowia oraz osi\u0105gni\u0119cia cel\u00f3w i za\u0142o\u017ce\u0144 Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020. Projekt realizowa\u0107 b\u0119dzie cel szczeg\u00f3\u0142owy osi 7 RPO, kt\u00f3rym jest Upowszechnienie wykorzystania technik informacyjnych i komunikacyjnych w us\u0142ugach publicznych dotycz\u0105cych w szczeg\u00f3lno\u015bci sektora zdrowia i administracji publicznej. Kompleksowo\u015b\u0107 i uniwersalno\u015b\u0107 projektu pozwoli r\u00f3wnie\u017c osi\u0105gn\u0105\u0107 ca\u0142y szereg cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych. W wyniku realizacji projektu: 1. Wykonana zostanie infrastruktura teleinformatyczna i serwerowni. 2. Zakupiony zostanie sprz\u0119t komputerowy m.in. serwer bazy danych, zestawy komputerowe, laptopy, urz\u0105dzenia wielofunkcyjne, macierz dyskowa. 3. Zakupione zostanie oprogramowanie - m.in. oprogramowanie systemowe, aplikacyjne, baza danych, e-us\u0142ugi, oprogramowanie zabezpieczaj\u0105ce. 4. Przeprowadzone zostanie wdro\u017cenie oprogramowania, szkolenie pracownik\u00f3w, modernizacja strony internetowej, promocja projektu. Okre\u015blone dzia\u0142ania pozwol\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0107 m.in. nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 1. Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 \u2013 transakcja - 13 szt. 2. Liczba podmiot\u00f3w, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego - 1 szt. 3. Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne - 1 szt. 4. Liczba utworzonych API - 1 szt. 5. Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni - 19 TB. 6. Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego - 1200 szt. 7. Liczba pobra\u0144/uruchomie\u0144 aplikacji opartych na ponownym wykorzystaniu informacji sektora publicznego i e-us\u0142ug publicznych - 1200 szt./rok.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "Wdro\u017cenie elektronicznej dokumentacji medycznej oraz rozw\u00f3j elektronicznych us\u0142ug publicznych dla sprawnej obs\u0142ugi pacjent\u00f3w w jednostkach organizacyjnych Caritas Diecezji Kieleckiej na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-05-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "159075.80", "WARTOSC": "187148.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Zakup oprogramowania dedykowanego dla przemys\u0142u odzie\u017cowego, tabletu graficznego oraz hafciarki komputerowej. Inwestycja ma na celu popraw\u0119 efektywno\u015bci dzia\u0142ania firmy dzi\u0119ki uzyskaniu przewagi konkuren. wynikaj\u0105cej z obni\u017cenia koszt\u00f3w prod., redukcji czasu wdro\u017cenia nowych produkt\u00f3w na rynek oraz zwi\u0119kszenia popytu dzi\u0119ki mo\u017cliwo\u015bci oferowania wy\u017cszej jako\u015bci produkt\u00f3w, autorskiego innowacyjnego wzornictwa, w wi\u0119kszym asortymencie, a w efekcie r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 pozyskania dystrybutor\u00f3w B2B. Zakup pozwoli na znaczne usprawnienia procesu produk. i oszcz\u0119dno\u015bci tkanin oraz papieru, co ma pozytywny wp\u0142yw na \u015brodowisko. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 187148, dotacja 159075,8, wk\u0142ad w\u0142asny 28072,2(wska\u017anik \u2013 CI 6).W ramach projektu powstanie 0,5EPC(1K) dla osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105.Okres realizacji projektu 1.06.20-31.05.21.Realizacja jest zgodna inteligentn\u0105 specjalizacj\u0105 regionu ICT poprzez wykorzystanie zaawansowanych technologii cyfrowych w zakresie projektowania i produkcji odzie\u017cy.Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi Osi II poprzez zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w M\u015aP.Ponadto wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 polityk horyz. w zakresie m.in. r\u00f3wno\u015bci szans kobiet i m\u0119\u017cczyzn, niedyskryminacji i zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju oraz ochrony \u015brodowiska.Projekt jest innowacyjny w skali kraju, gdy\u017c rozwi\u0105zania takie nie funkcjonuj\u0105 d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata w RP. Innowacja produktowa wi\u0105\u017ce si\u0119 z wprowadzeniem na rynek innowacyjnej us\u0142ugi SmartDUHLAdesign polegaj\u0105cej na indywidualnym tworzeniu wizualizacji ubrania pod sylwetk\u0119 klienta, a nast\u0119pnie jego wykonaniu tak aby ubranie nie tylko by\u0142o wygodne, estetyczne ale przede wszystkim przywraca\u0142o prawid\u0142owe proporcje cia\u0142a. Inwestycja jest tak\u017ce innowacj\u0105 procesow\u0105 poniewa\u017c umo\u017cliwia odej\u015bcie od cha\u0142upniczego, r\u0119cznego przygotowywania szablon\u00f3w krawieckich na rzecz w pe\u0142ni skomputeryzowanego procesu. Wnioskodawca gwarantuje utrzymanie trwa\u0142o\u015bci projektu przez min. 3 lata. Pozosta\u0142e wska\u017aniki: CI1-1 CI2-1 CI29-1 CI28-1.", "BENEFICJENT": "DUHLA AGNIESZKA BARA\u0143SKA", "TYTUL": "SmartDUHLAdesign innowacyjn\u0105 us\u0142ug\u0105 firmy Duhla", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3046144.15", "WARTOSC": "3583699.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt polega na pozyskaniu odpowiedniej liczby os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji oraz poprawie ich pozycji na rynku pracy poprzez wyposa\u017cenie w wiedz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego. W ramach projektu wszyscy UP (100 os\u00f3b) uzyskaj\u0105 wsparcie szkoleniowo-doradcze, a osoby z najlepszymi pomys\u0142ami na dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (84 osoby) otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe, wsparcie finansowe pomostowe oraz wsparcie doradcze pomostowe. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 os. fizyczne (mieszk. KOF) nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c. zamierzaj\u0105ce rozp. prowadz. dzia\u0142. gosp., z wy\u0142. zarejestrowanych w CEIDG, KRS, lub prow. dzia\u0142a. na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu, w tym w szczeg\u00f3l.: 1. osoby bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) i nieaktywne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - kobiety, - osoby po 50 r.\u017c., - z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - d\u0142ugotrwale bezrobotne, - niskowykwalifikowane, 2. osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa zarejestrowane jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestrowani jako bezrobotni, pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - kobiety, - osoby po 50 r.\u017c., - z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - d\u0142ugotrwale bezrobotne, - niskowykwalifikowane, a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przeliczeniowych; Osoby zarejestrowane jako bezrobotne: pierwszy (bezrobotni aktywni) lub drugi profil pomocy (bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). Projekt b\u0119dzie zrealizowany na terenie KOF. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza, na rozw\u00f3j kt\u00f3rej przyznawane s\u0105 \u015brodki musi zosta\u0107 zarejestrowana na terenie KOF. Termin realizacji wynosi 21 miesi\u0119cy. Kwota dofinansowania wynosi: 3 505 039,00 PLN. Wk\u0142ad w\u0142asny wynosi 78 660,00 PLN co stanowi 5% wyd. kwalifikowanych (bez dotacji finansowej).", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "KOF - Koniecznie Otw\u00f3rz Firm\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "692894.91", "WARTOSC": "815170.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Zawichost", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142. i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 52K i 48M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. ucz\u0105cych si\u0119,zamieszkuj\u0105cych, w pow. opatowskim gmina O\u017car\u00f3w, sandomierskim gmina Zawichost, pow.kieleckim gm.Ch\u0119ciny, Miedziana G\u00f3ra, Sitk\u00f3wka Nowiny, Piekosz\u00f3w, Morawica,Mas\u0142\u00f3w poprzez zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie realizowane od 01.12.2019-31.12.2020. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu PI9i poprzez wsparcia obejmuj\u0105ce: Aktywizacj\u0119 spo\u0142:poradnictwo psychologiczne (\u015bcie\u017cka reintegr.,) i psychospo\u0142. (warsztaty,treningi), porady prawne dla 100 os;terapi\u0119 dla 40UP Aktywizacj\u0119 zawod : - poradnictwo zawodowe indywid i grupowe dla 100os. - szkol. zawodowe dla 100 os. (stypendium szkol.) - sta\u017ce zawodowe dla 52 os. (stypend. sta\u017cowe) -indywid. po\u015brednictwo pracy z doradztwem cyfrowym - 100 os. Efektem proj. b\u0119dzie: - osi\u0105gniecie post\u0119pu UP w procesie aktywizacji spo\u0142.-zatrudnieniowej i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia przez min. 34%. -podj\u0119cie zatrudnienia przez:min.30%UP(30os.) Proj. real.od. 1.12.2019 r. do 31.12.2020r. Ca\u0142k. warto\u015b\u0107 proj.815 170,48PLN, Wniosk.dofinans: 773 433,76, wk\u0142,w\u0142:41 736,70 -5,12% w tym z KP:20 507,60 PLN", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A BIZNESU I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Od bierno\u015bci do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2420640.00", "WARTOSC": "3764640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa i spo\u0142eczna grupy 80 bezrobotnych z terenu KOF. Projekt umo\u017cliwia dofinansowanie zatrudnienia pracownik\u00f3w na nowym stanowisku pracy w pierwszym, najmniej efektywnym okresie zatrudnienia, wymagaj\u0105cym przyuczenia pracownia do nowych obowi\u0105zk\u00f3w. W efekcie realizacji projektu: 80 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie, 40 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie po okresie wsparcia, 80 os\u00f3b obj\u0119tych zostanie subsydiowanym zatrudnieniem, zostan\u0105 utworzone wyposa\u017conych lub doposa\u017cone stanowiska pracy, 80 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym oraz powstanie 80 IPD. Grupa docelowa to osoby powy\u017cej 29 r. \u017cycia, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotne), osoby bierne zawodowo, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby o niskich kwalifikacjach. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te zar\u00f3wno kobiety jak i m\u0119\u017cczy\u017ani. W przypadku os\u00f3b zarejestrowanych jako bezrobotne b\u0119d\u0105 to osoby, dla kt\u00f3rych ustalono pierwszy lub drugi profil pomocy (bezrobotni aktywni i bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - Indywidualny Plan Dzia\u0142a\u0144, poradnictwo zawodowe, wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy, subsydiowane zatrudnienie. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych w projekcie wynosi 3 764 640,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny planujemy w wysoko\u015bci 1 344 000,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny stanowi koszty wynagrodzenia uczestnik\u00f3w projektu po stronie pracodawcy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01 czerwca 2017 \u2013 30 listopada 2018 ( 18 miesi\u0119cy). Projekt realizowany w partnerstwie. Przy realizacji projektu SIPH b\u0119dzie stosowa\u0142a zasad\u0119 r\u00f3wnych szans, bez stosowania jakiejkolwiek dyskryminacji.", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "Szukasz pracy? Skorzystaj!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "91826.46", "WARTOSC": "91826.46", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KOPALNIE ODKRYWKOWE SUROWC\u00d3W DROGOWYCH SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy w firmie Kopalnie Odkrywkowe Surowc\u00f3w Drogowych Sp\u00f3\u0142ka Akcyjna", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1767810.71", "WARTOSC": "2079777.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Pr. skierowany jest do 13414os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz kobiet w wieku od 25 do 59,w tym min.:12414K,1000M,402ON ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych b\u0105d\u017a mieszkaj\u0105cych na terenie obszaru KOF.Celem g\u0142. pr. jest promowanie program\u00f3w zdrowotnych nastawionych na profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka szyjki macicy oraz podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa dotycz\u0105cej konieczno\u015bci poddawania si\u0119 badaniom profilaktycznym ukierunkowanym na wczesne wykrywania raka szyjki macicy w\u015br\u00f3d 13414os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz kobiet w wieku od 25 do 59,w tym 12414K,1000M,402ON z terenu KOF tj. M. Kielce,Gm.Zagna\u0144sk,Gm.Mas\u0142\u00f3w,Gm.G\u00f3rno,M. i Gm.Daleszyce,M. i Gm.Morawica,Gm.Sitk\u00f3wka-Nowiny,M. i Gm.Ch\u0119ciny,Gm.Piekosz\u00f3w,Gm.Miedziana G\u00f3ra,M. i Gm.Chmielnik,Gm.Strawczyn do31.07.2019 r.Okres realizacji pr. to 01.08.2017-31.07.2019.Pr. realizowany b\u0119dzie na obszarze KOF. W ramach pr. prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne zorientowane na kilku etapow\u0105 kampani\u0119 propaguj\u0105c\u0105 profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka szyjki macicy, informuj\u0105cej o konieczno\u015bci poddawanie si\u0119 regularnym badaniom; edukacyjno-profilaktyczne nastawione na propagowanie bada\u0144 profilaktycznych z zakresu wczesnego wykrywania raka szyjki macicy, zach\u0119canie kobiet do udzia\u0142u w tego typu badaniach, podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie bada\u0144 wykonywania bada\u0144 przesiewowych, pog\u0142\u0119biaj\u0105ce wiedz\u0119 o chorobie nowotworowej;oraz organizacja bada\u0144 cytologicznych(org. dojazdu do miejsca badania lub badanie w ich miejscu zamieszkania).Kwota dofinansowania pr.:1871597,30z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:208180,00z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Jestem kobiet\u0105, wi\u0119c id\u0119. Cytologia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "83825.73", "WARTOSC": "83825.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "HOCHTRANS TRANSPORT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy w firmie Hochtrans Transport Sp\u00f3\u0142ka Z Ograniczon\u0105 Odpowiedzialno\u015bci\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1738654.26", "WARTOSC": "2045475.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym programu jest ochrona zdrowia oraz poprawa \u015bwiadomo\u015bci w zakresie profilaktyki cukrzycy, nadwagi i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d 54 429 os\u00f3b w tym 27 596K i 26 833M mieszka\u0144c\u00f3w wszystkich gmin obszaru ZIT KOF poprzez przeprowadzenie interwencji edukacyjno-zdrowotnej do ko\u0144ca 2021 roku w grupie os\u00f3b w wieku 45-64 lata, kt\u00f3rzy w przeci\u0105gu ostatnich 3 lat nie mieli wykonywanych bada\u0144 w kierunku cukrzycy oraz do os\u00f3b z czynnikami ryzyka. P. b\u0119dzie real. w okr.: 01.04.2019 - 31.12.2021. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne - 54 429. TYP OPERACJI: Realizacja Regionalnego Programu Zdrowotnego w zakresie specyficznych dla wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego jednostek chorobowych/grup chor\u00f3b (tj. wykraczaj\u0105cych poza pi\u0119\u0107 g\u0142\u00f3wnych grup chor\u00f3b stanowi\u0105cych istotny problem zdrowotny na poziomie ca\u0142ego kraju wskazanych w Policy Paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020) \u2013 \u201eRegionalny Program Zdrowotny w zakresie zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2\u201d. Cz\u0119\u015bci sk\u0142adowe projektu: - Dzia\u0142ania organizacyjne - Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne - I etap \u2013 identyfikacja grup ryzyka - II etap - kompleksowe wsparcie os\u00f3b z oty\u0142o\u015bci\u0105 - Monitoring i Ewaluacja Programu Warto\u015b\u0107 projektu: 2 045 475,60 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny NIEPIENI\u0118\u017bNY: 240 120,00 z\u0142. Koszt przypadaj\u0105cy na 1 UP wynosi: 37,58 z\u0142. z\u0142. Koszty po\u015brednie wynosz\u0105: 340 912,60 z\u0142 (20 % koszt\u00f3w bezpo\u015brednich).", "BENEFICJENT": "\u201eUZDROWISKO BUSKO-ZDR\u00d3J\u201d SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Regionalny Program Zdrowotny w zakresie zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2 - ZIT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1647763.08", "WARTOSC": "1938544.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem pr. jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dot. wczesnego wykrywania raka szyjki macicy poprzez zach\u0119cenie 4 000 K do bada\u0144 w zakresie raka szyjki macicy do dnia 31.08.2019r. G\u0142. wska\u017anikami pomiaru s\u0105: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profil. (4 000 K) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS (3000 - 2502K/498M). Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie jest 4000 kobiet pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia choroby (wiek:25\u201359 lat). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci oferowanych us\u0142ug projekt po\u015brednio b\u0119dzie tak\u017ce skierowany do 360 m\u0119\u017cczyzn oraz do 100lekarzy podstawowej opieki zdrowotnej (58K/42M), 120 piel\u0119gniarek/po\u0142o\u017cnych oraz 200 (104K/96M) tzw.\u201elokalnych lider\u00f3w\u201d(jst, przedsi\u0119., NGO, ZOZ, parafii). G\u0142. dzia\u0142aniami s\u0105: zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci poprzez dzia\u0142ania edukacyjno\u2013informacyjne (spotkania informacyjno-edukacyjne: profilaktyka, higiena, piel\u0119gnacja; Informowanie lekarzy med. rodzinnej o program. profil.; u\u015bwiadomienie roli m\u0119\u017cczyzny w zdrowiu intymnym kobiety; konferencje itp.); zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych (zapewnienie opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, zwrot koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy, zapewnienie transportu na badania); przeprowadzenie kampanii medialnej (radio, prasa regionalna, Internet, bilbordy itp.). Kwota dofinan. projektu przez \u015brodki EFS wyniesie 1 738 544,80 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 200 000z\u0142. Pr. realizowany b\u0119dzie od 09.2017r. do 08.2019r. na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (12 gmin) w Partnerstwie", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "By\u0107 \u015bwiadom\u0105 kobiet\u0105 - wsparcie profilaktyki raka szyjki macicy poprzez dzia\u0142ania zach\u0119caj\u0105ce kobiety z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego do bada\u0144 profilaktycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.85}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "74976.00", "WARTOSC": "74976.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KONEKT-BIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla KONEKT-BIS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.58}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "74976.00", "WARTOSC": "74976.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE ,,ELEX\" EL\u017bBIETA CHRAB\u0104SZCZ", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla Przedsi\u0119biorstwo Wielobran\u017cowe ,,ELEX\" El\u017cbieta Chrab\u0105szcz", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.58}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2016-05-01", "DOFINANSOWANIE": "3173176.52", "WARTOSC": "4016728.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w buskiego, Kielcach, koneckiego, opatowskiego, ostrowieckiego, skar\u017cyskiego,starachowickiego, j\u0119drzejowskiego, w\u0142oszczowskiego i w Kielcach powstanie 49 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP) obs\u0142ugiwanych przez 9 Centr\u00f3w \u015awietlic Podw\u00f3rkowych. Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 590 dzieci (307K i 283M) w wieku 6 -16 lat z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art. 7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej rodziny, oraz 60 rodzic\u00f3w (40K/20M) \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust. o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci, ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas. WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.: www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Programy Profilaktyki i Rozwi\u0105zywania Problem\u00f3w Alkoholowych. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w ust.\" o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Kwota wnioskowanej dotacji - 3 173 176,52; wk\u0142ad w\u0142asny - 843 551,62; Okres realizacji - maj 2016 - wrzesie\u0144 2018", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska Sie\u0107 \u015awietlic Podw\u00f3rkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1482843.36", "WARTOSC": "1744521.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Pr. skierowany jest do 9457 os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia, w tym min.: 8457K, 1000M, 283ON ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych b\u0105d\u017a mieszkaj\u0105cych na terenie obszaru KOF. Celem g\u0142. pr. jest promowanie program\u00f3w zdrowotnych nastawionych na profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka piersi oraz podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa dotycz\u0105cej konieczno\u015bci poddawania si\u0119 badaniom profilaktycznym ukierunkowanym na wczesne wykrywania raka piersi w\u015br\u00f3d 9457 os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia, w tym 8457 K, 1000 M, 283 ON z terenu KOF tj. Miasta Kielce, Gminy Zagna\u0144sk, Gminy Mas\u0142\u00f3w, Gminy G\u00f3rno, Miasta i Gminy Daleszyce, Gminy Morawica, Gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny, Miasta i Gminy Ch\u0119ciny, Gminy Piekosz\u00f3w, Gminy Miedziana G\u00f3ra, Miasta i Gminy Chmielnik, Gminy Strawczyn do 31.12.2018 r. Okres realizacji pr. to 1.01.2017 r. - 31.12.2018 r. Pr. realizowany b\u0119dzie na obszarze KOF. W ramach pr. prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne zorientowane na kilku etapow\u0105 kampani\u0119 propaguj\u0105c\u0105 profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka piersi, informuj\u0105cej o konieczno\u015bci poddawanie si\u0119 regularnym badaniom; edukacyjno-profilaktyczne nastawione na propagowanie bada\u0144 profilaktycznych z zakresu wczesnego wykrywania raka piersi, zach\u0119canie kobiet do udzia\u0142u w tego typu badaniach, podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie bada\u0144 wykonywania bada\u0144 przesiewowych, pog\u0142\u0119biaj\u0105ce wiedz\u0119 o chorobie nowotworowej; oraz organizacja bada\u0144 mammograficznych( org. dojazdu do miejsca badania lub badanie w ich miejscu zamieszkania). Kwota dofinansowania pr.: 1561321,60 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 183200,00z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Jestem kobiet\u0105, wi\u0119c id\u0119. Mammografia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1391256.08", "WARTOSC": "1637296.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi 40 uczestnikom projektu z obszaru miasta Kielce i powiatu kieleckiego powracaj\u0105cych b\u0105d\u017a poszukuj\u0105cych pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201328os; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201312os oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201340os (1M i 39K); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u201340 miejsc (19dz i 21ch). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 \u2013 zamieszka\u0142e w Kielcach lub powiecie kieleckim. W ramach projektu planowane jest dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka wraz z ich wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z personelem \u017c\u0142obka i zaj\u0119ciami dodatkowymi (m.in. logopeda, gimnastyka, zaj\u0119cia muzyczne, psycholog) oraz bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem. Wnioskowana kwota dofinansowania to 1 391 256,08 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 246 040 z\u0142- pobierany od uczestnik\u00f3w projektu, jako zrycza\u0142towana op\u0142ata za wy\u017cywienie i ubezpieczenie NNW. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2019 do 31.07.2021. Pierwsze 2 miesi\u0105ce realizacji projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia, natomiast dzieci zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 od 10.2019r. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Kielcach, ul. Wrzosowa 89, przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z Kielc i powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Nasza Babcia na Wrzosowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1114487.29", "WARTOSC": "1311161.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel proj-Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. oraz zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrud. u 82os. niezatrud. w wieku pow.29 r.\u017c znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. niekorzystnej syt.(30K,52M) zamieszk. teren KOF woj.\u015bwi\u0119tokrz. z nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z kategorii:os.pow 50 r.\u017c.,K,ON,os.d\u0142.bezrob.,os.o niskich kwalifik. do VIII.2018r. przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu tj. Identyfikacja potrzeb U proj. (IPD), Porad. zawod., Po\u015bred. Pracy wraz z zatrud. wspomaganych, Szkol., Sta\u017cami,Wsparciem adaptac. GD- 82os.niezatrud. w wieku pow.29 r.\u017c znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.niekorzystnej syt.(30K,52M) zamieszk. teren KOF (w tym min. 2 gminy z terenu KOF-Sitk\u00f3wka Nowiny,Morawica) nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z kategorii (j/w) w tym (20%os. biernych zawod., 80%os.bezrob., 64%M, 40%os. o niskich kwalifik.,15%os. d\u0142. bezrob.,25%os. po 50r.\u017c, 20%ON, min.30%os. z gm.Sitk\u00f3wka Nowiny i Morawica) G\u0142\u00f3wne wska\u017a.rez. i prod. Liczba .os.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-18os; l.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu programu-65os ; wska\u017a efektyw. zatrud. dla os.50 lat i wi\u0119cej- 33%, dla K-39%, dla ON-38%, dla os.d\u0142.bezrob.-35%, dla os. o niskich kwalifik.-38%,dla os. sprawuj\u0105cych opiek\u0119 na os.zale\u017c. i powraca. na r.pracy po zako\u0144cz. okresie spraw. opieki-33%; l.os.bezrob.obj\u0119tych wsparciem w programie-65os; l.os.d\u0142.bezrob. j/w-12os; l.os.biernych zawod. j/w-17os; l.ON j/w-16os; l.os.po 50 r.\u017c. j/w-21os; l.os.o niskich kwalifik. j/w-33os; Kwota dofinans. -1311948,72 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny 65597,44 z\u0142 Okres realiz. proj. 01.03.2017-31.08.2018, obszar proj- KOF", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 - FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Zmiana na lepsze !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1098166.68", "WARTOSC": "1291960.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem proj. jest wzrost zdolno\u015bci zatrudnienia do w\u015br\u00f3d 80 os.(48K,32M) pozostaj\u0105cych w wieku pow.29 r. \u017c, znajduj. si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.64os (38K,26M)bezrobotnych w tym zarejestrow. w PUP/MUP jako bezrob., oraz 16os. (10K,6M)biernych zaw. nale\u017c\u0105cych do min. 1 z gr: ON 4os. (3K, 1M),8os.(5K,3M) w wieku 50 +, 32(19 K, 13 M) o niskich kwalifik (wy\u0142. os. z wykszt. gimn. lub ni\u017c),.8 os. d\u0142ugotrw. bezrobotn.(5K,3M) zam. wg. KC na terenie KOF(woj. \u015bwi\u0119tokrz.)poprzez realiz. indywidual. spot. z doradc\u0105 zaw. w tym utworzenie IPD,grupowego poradnictwa. zaw., szkol. zaw., sta\u017cy oraz po\u015brednictwo pracy w okresie od IV 2016 r. do VII 2018 r. Wart. proj.1291960,80z\u0142.Wk\u0142ad w\u0142asny:64598,04z\u0142", "BENEFICJENT": "HDA-CENTRUM SZKOLENIA,DORADZTWA FINANSOWEGO I BIZNESU HUBERT DURLIK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j KOFu- moim sukcesem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1040522.40", "WARTOSC": "1224144.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142o\u00b4wnym projektu jest aktywizacja zawodowa oso\u00b4b powyz\u02d9ej 29 roku z\u02d9ycia znajduja?cych sie? w szczego\u00b4lnie trudnej sytuacji na rynku pracy poprzez pos\u00b4rednictwo pracy, doradztwo zawodowe, szkolenia z zakresu aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawodowe oraz staz\u02d9e zawodowe. Dzie?ki realizacji projektu osia?gnie?te zostana? naste?puja?ce rezultaty: - Liczba oso\u00b4b powyz\u02d9ej 29 lat obje?tych wsparciem \u2013 33 kobiety i 27 me?z\u02d9czyzn \u2013 \u0142a?cznie 60 oso\u00b4b - Liczba oso\u00b4b pracuja?cych po opuszczeniu programu (\u0142a?cznie z pracuja?cymi na w\u0142asny rachunek) 27 os\u00f3b. Wsparciem zostana? obje?te osoby z obszaru KOF, tj. osoby fizyczne, kto\u00b4re zamieszkuja? na obszarze KOF w rozumieniu przepiso\u00b4w Kodeksu Cywilnego. Uczestnicy projektu uzyskaja? wsparcie w postaci: - Indywidualne doradztwo zawodowe - Grupowe doradztwo zawodowo \u2013 psychologiczne - Szkolenia zawodowe - Staz\u02d9e zawodowe - Indywidualne pos\u00b4rednictwo pracy", "BENEFICJENT": "BCO BIURO DORADZTWA BIZNESOWEGO A. NOWAK, M. BORYTA - BOROWIECKA SP.J.", "TYTUL": "Pracuj\u0119 dzi\u0119ki kwalifikacjom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "49591.95", "WARTOSC": "49591.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "KOPALNIA GRANITU KAMIENNA G\u00d3RA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie sp\u00f3\u0142ki Kopalnia Granitu Kamienna G\u00f3ra w formie dotacji na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1223561.08", "WARTOSC": "1439491.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi 40 uczestnikom projektu z obszaru miasta Kielce i powiatu kieleckiego powracaj\u0105cych b\u0105d\u017a poszukuj\u0105cych pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201328os; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201312os oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201340os (1M i 39K); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u201340 miejsc (20dz i 20ch). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 \u2013 zamieszka\u0142e w Kielcach lub powiecie kieleckim. W ramach projektu planowane jest dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka wraz z ich wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z personelem \u017c\u0142obka i zaj\u0119ciami dodatkowymi (m.in. logopeda, gimnastyka, zaj\u0119cia muzyczne, j. ang., psycholog) oraz bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem. Wnioskowana kwota dofinansowania to 1 223 561,08 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 215 930 z\u0142- pobierany od uczestnik\u00f3w projektu, jako op\u0142ata za wy\u017cywienie. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2016 do 31.07.2018. Pierwsze 2 miesi\u0105ce realizacji projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia, natomiast dzieci zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 od 10.2016r. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Kielcach, przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z Kielc i powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Nasza Babcia 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1978407.30", "WARTOSC": "2327538.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na dzia\u0142aniach ochrony czynnej na chronionych siedliskach przyrodniczych - murawach kserotermicznych i s\u0142onoro\u015blach oraz wykonaniu opracowa\u0144 z zakresu ochrony przyrody (ekspertyzy i inwentaryzacje). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu dw\u00f3ch siedlisk przyrodniczych oraz podniesienie wiedzy o warto\u015bciach chronionych w co najmniej 7 obszarach Natura 2000 i 24 rezerwatach przyrody. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: - osi\u0105gni\u0119cie lub utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu geologicznych warto\u015bci oraz odpowiednich dzia\u0142aniach; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu chronionych siedlisk i gatunk\u00f3w oraz zagro\u017ceniach, celach mo\u017cliwych do osi\u0105gni\u0119cia oraz dzia\u0142aniach ochronnych; - aktualizacja zapis\u00f3w w planach zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000, - zwi\u0119kszenie wiedzy spo\u0142ecze\u0144stwa o warto\u015bciach geologicznych chronionych w rezerwatach przyrody. Po\u015brednim efektem realizacji projektu b\u0119dzie poszerzenie wiedzy w zakresie niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 na obszarach chronionych. Zadania w ramach projektu: Prowadzenie zabieg\u00f3w ochrony czynnej, wykonanie ekspertyz przyrodniczych w rezerwatach przyrody, wykonanie inwentaryzacji wynikaj\u0105cych z plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000 oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne i stworzenie stanowiska odpowiedzialnego za realizacj\u0119 projektu. Wska\u017anik produktu: Liczba opracowanych dokument\u00f3w planistycznych z zakresu ochrony przyrody - 9 szt. (dot. aktualizacji istniej\u0105cych) Liczba siedlisk/zbiorowisk ro\u015blinnych obj\u0119tych projektem - 2 szt. Liczba wspartych form ochrony przyrody - 35 szt. Wska\u017anik rezultatu: Powierzchnia siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony - 50 ha Powierzchnia wspartych form ochrony przyrody - 62 290,00 ha", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KIELCACH", "TYTUL": "Rozpoznanie uwarunkowa\u0144 i ochrona czynna w obszarach Natura 2000 i rezerwatach przyrody na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1070662.38", "WARTOSC": "1259602.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu \u201eDZIENNY DOM OPIEKI MEDYCZNEJ CARITAS W KIELCACH\" jest zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XII.2020 r. dost\u0119pno\u015bci dla 80os.(56K/24M) zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142. mieszk.woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego g\u0142. z terenu m.Kielce i pow.kieleckiego do alternatywnych form opieki nad os. niesamodzielnymi (w tym os. starszymi) poprzez utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej Caritas w Kielcach. GRUPY DOCELOWE: 80 os. zale\u017cne(niesamodzielne), 20 os. sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 (niesamodzieln\u0105), G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: 1.DOPOSA\u017bENIE 2.PROWADZENIE DDOM W KIELCACH 3.DZIA\u0141ANIA EDUKACYJNE SKIEROWANE DO RODZINY I OPIEKUN\u00d3W TYP OPERACJI: 1 Kwota dofinansowania-979.702,80 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny-79.500,00 z\u0142(7,51%) Okres realiz.XI.2018-XII.2020.(26 mies.) Obszar:woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie,g\u0142\u00f3wnie aglomeracja M.Kielce,gm.powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "DZIENNY DOM OPIEKI MEDYCZNEJ CARITAS W KIELCACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "880264.59", "WARTOSC": "1035605.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CEL: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie/zwi\u0119kszenie kwalifikacji w zakresie j\u0119zyka angielskiego oraz kompetencji komputerowych ICT przez min. 80% spo\u015br\u00f3d 144 os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3rzy sami zainicjowali powstanie projektu poprzez zg\u0142oszenie popytu na dana us\u0142ug\u0119 edukacyjn\u0105, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: \u2022 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2022 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze KOF osi\u0105gni\u0119ta w okresie od IV 2018- IV 2019 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez UP kompleksowego wsparcia w formie szkoleniach z j\u0119zyka angielskiego oraz szkoleniach z zakresu ICT. GRUPA DOCELOWA: Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 144 (87K/57M) osoby doros\u0142e, w tym 29 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (tj. 20 % grupy docelowej- kryterium premiuj\u0105ce 2) z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze KOF, zainteresowane podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych, nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: - osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej; - osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach. ZADANIA 1. Realizacja szkole\u0144 j\u0119zykowych zwi\u0119kszaj\u0105ca kwalifikacje z j\u0119zyka angielskiego 2. Szkolenia komputerowe zwi\u0119kszaj\u0105ce kompetencje ICT KWOTA DOFINANSOWANIA:932044,86 z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY: 103560,54 OKRES REALIZACJI: IV 2018-IV 2019 OBSZAR REALIZACJI: Kielecki Obszar Funkcjonalny", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ku przysz\u0142o\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "864659.10", "WARTOSC": "1017246.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest nabycie kwalifikacji z zakresu j\u0119zyka angielskiego,podnosz\u0105ce atrakcyjno\u015b\u0107 na rynku pracy,przez min.80% spo\u015br\u00f3d 180 os\u00f3b doros\u0142ych (min.108 kobiet) z grupy docelowej,kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyka angielskiego i z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem kwalifikacji w obszarze j\u0119zyka angielskiego.Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie w terminie 01.05.2018-30.06.2019r.,poprzez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu dzia\u0142aniami projektowymi,tj.: 1.Wysokiej jako\u015bci szkoleniami uzyskiwania kwalifikacji z zakresu j\u0119zyka angielskiego; 2.Procesem walidacji i certyfikacji zewn\u0119trznej potwierdzaj\u0105cej zdobycie okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 180 os\u00f3b doros\u0142ych (min.108 kobiet),w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze KOF,kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyka angielskiego i z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem kwalifikacji w obszarze j.angielskiego,nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do co najmniej jednej z poni\u017cszych gr.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min.20% gr.docelowej\u201322 K,14 M) -osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach (80% gr.docelowej\u201386 K,58 M) Ponadto: -min.20% gr.docelowej to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami Proj.obejmuje ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia z terenu min.2 gmin z terenu KOF Kwota dofinansowania: 915521,40z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 101724,60z\u0142 Okres,obszar realizacji: 05.2018-06.2019,KOF", "BENEFICJENT": ",,O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska gie\u0142da kwalifikacji j\u0119zykowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "823800.53", "WARTOSC": "969177.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost zdoln. do podj\u0119cia zatrudn. w\u015br\u00f3d 60 os. (36 K,24 M) pow. 29 r. \u017cycia zamieszk. na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego wg. KC, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. 12 os.(8 K,4 M) biernych zaw., 48 os (28K,20M) bezrobotnych w tym zarejest. w Powiatowym/Miejskim Urz\u0119dzie Pracy jako bezrob., nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017c. kateg.: os. po 50 r. \u017c -min. 5os. (3K,2M), os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min.12os. (8K,4M), os.d\u0142ugotrwale bezrobotne min. 8os.(4K,4M), os. z niskimi kwalifik. min.24os.(14K,10M) w okresie od 07.2017r. do ko\u0144ca 06.2018 r. Dzia\u0142ania przewidziane do realizacji: 1. Spotk. z doradc\u0105 zaw. w tym utworzenie IPD, 2. Poradnictwo zaw. grupowe. 2. Szkol. zaw. prowadz. do nabycia kwalifik. zaw. 4. 3 msc. sta\u017c zaw. 5. Po\u015bred. pracy Warto\u015b\u0107 projektu:969 177,10 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:48 458, 86 z\u0142 Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 920 718,24 z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Praca-Kariera-Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "814117.59", "WARTOSC": "957785.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wzrost poziomu kwalifikacji j\u0119zykowych oraz kompetencji i/lub kwalifikacji cyfrowych u 144 os\u00f3b (86 kobiet/58 m\u0119\u017cczyzn) doros\u0142ych o cechach zgodnych z okre\u015blon\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 zamieszkuj\u0105cych (w roz.KC) teren Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez realizacje szkole\u0144 z j\u0119z.angielskiego oraz szkole\u0144 w zakresie TIK,zako\u0144czonych procesem walidacji i certyfikacji w okresie 01.06.2018-31.08.2019. GRUPA DOCELOWA: 144 os\u00f3b(86 kobiet/58 m\u0119\u017cczyzn)doros\u0142ych zainteresowanych podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych,nale\u017c\u0105cych wy\u0142\u0105cznie do jednej z poni\u017cszych grup: -115 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach; -29 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej; z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (KOF),kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze KOF.Ponadto,w sk\u0142ad grupy docelowej wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 min.29 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz min.86 kobiet. DZIA\u0141ANIA: 1.Szkolenia z zakresu j\u0119zyka angielskiego prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji j\u0119zykowych; 2.Szkolenia z zakresu TIK prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji lub zdobycia i poprawy kompetencji cyfrowych. KWOTA DOFINANSOWANIA:862 006,86 PLN. WK\u0141AD W\u0141ASNY:95 778,54 PLN. OKRES REALIZACJI PROJEKTU:01.06.2018r. - 31.08.2019r. OBSZAR REALIZACJI PROJEKTU:wy\u0142\u0105cznie Kielecki Obszar Funkcjonalny.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe horyzonty kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "962871.02", "WARTOSC": "1132789.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CELEM G\u00d3WNYM PROJEKTU \u201eDROGA DO SUKCESU\u201d jest \"zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XI.2021r.gotowo\u015bci do podj\u0119cia aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej przez 60os. (38K/22M) z terenu Miasta Kielce i pow.kieleckiego poprzez udzia\u0142 w Programie reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej w nowoutworzonych 30 miejscach w CIS Caritas\". TYP OPERACJI:I 3-REINTEGRACJA SPO\u0141. I ZAWOD REALIZ.PRZEZ CIS CARITAS-UTWORZENIE 30 NOWYCH MIEJSC REINTEGRACJI SPO\u0141. I ZAWODOWEJ W ISTNIEJ\u0104CYM CIS. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: REZULTATU: -l.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.:60os. -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-(30%)-18 os.(12K/6M). Liczba nowych miejsc utworzonych w istniej\u0105cym CIS Caritas - 30. -PRODUKTU: -liczba podpisanych IPZS-60 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby:os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem,wyklucz.spo\u0142.bezrobotne-60 os.(38K/22M). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -aktywizacja spo\u0142-zawod wraz z tworzeniem IPD,szkolenia wst\u0119pne,rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142.dla Uczestnik\u00f3w proj. -utworzenie 30 nowych miejsc reintegracji spo\u0142.-zawod.i prowadzenie warsztat\u00f3w zawodowych: cateringowo-porz\u0105dkowego, krawieckiego,opieki domowej,ma\u0142ej poligrafii, stolarskiego,remontowego, kursy zawodowe, wyj\u015bcia kulturalne i wyjazdy studyjne. KWOTA DOFINANSOWANIA:1 075 789,44 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:57tys.(5,03%). OKRES REALIZACJI:01.12.2019-30.11.2021r.(24 mies.) Wsp\u00f3\u0142praca z PARTNEREM-FIRMA INSTALOBUD S.C.oraz z MUP/PUP Kielce, OWES, MOPR,OPS-y", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ/CENTRUM INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "\"DROGA DO SUKCESU\"-program reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w CIS Caritas Kielce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-01-20", "DATA_START": "2016-11-28", "DOFINANSOWANIE": "38400.00", "WARTOSC": "59040.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "W ramach projektu firma doradcza opracuje model biznesowy internacjonalizacji (MBI) dla Wnioskodawcy. Us\u0142ugi doradcze swoim zakresem obejm\u0105: 1.Analiz\u0119 mo\u017cliwo\u015bci eksportowych firmy, poprzez zbadanie produkt\u00f3w przedsi\u0119biorstwa oraz ocen\u0119 konkurencyjnej pozycji przedsi\u0119biorstwa na rynkach zagranicznych. 2.Badanie rynk\u00f3w zagranicznych i wskazanie rynk\u00f3w docelowych oraz ich uhierarchizowanie, a tak\u017ce identyfikacj\u0119 potencjalnych kontrahent\u00f3w na rynkach zagranicznych. 3.Koncepcj\u0119 wej\u015bcia na rynki zagraniczne wraz z projekcj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci sprzeda\u017cy na wybranym rynku zagranicznym. 4.Wskazanie najefektywniejszych narz\u0119dzi i metod marketingowych oraz promocyjnych. 5.Rekomendacje w zakresie reorganizacji przedsi\u0119biorstwa i przygotowanie go do dzia\u0142alno\u015bci eksportowej. 6.Propozycja mo\u017cliwych \u017ar\u00f3de\u0142 zewn\u0119trznego finansowania dzia\u0142alno\u015bci eksportowej i instrument\u00f3w finansowych obni\u017caj\u0105cych ryzyko eksportowe.", "BENEFICJENT": "FABRYKA MASZYN PAKUJ\u0104CYCH PABLO SP. Z O.O.", "TYTUL": "Opracowanie modelu biznesowego internacjonalizacji przedsi\u0119biorstwa Fabryka Maszyn Pakuj\u0105cych PABLO Sp. z o.o.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "457775.00", "WARTOSC": "539775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Cel: Zwi\u0119ksz liczby miejsc wychowania przedszk. i dost\u0119pu do eduk. przedszk. dla 30 dzieci (15dz,15ch) w wieku 3-5 lat poprzez utworzenie i doposa\u017cenie nowego OWP oraz podniesienie kompet.zawod.u 4 (4K,0M) nauczycieli w okr. od 01.05.2019 r. do 31.08.2020 r. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki: L.naucz.obj. wsparciem (...)-4K L.naucz. kt\u00f3rzy uzyskali kwalifik.lub nabyli kompet. (...)-4 K L.dzieci obj\u0119t.w ramach progr.dodatk.zaj\u0119ciami (...).-30 (15dz/15ch) L.miejsc wychowania przedszkonego(...)-30 L.podm wykorzyst. TIK-1 Grupa docel. dzieci w wieku przedszk.oraz naucz.kszta\u0142c.og\u00f3lnego, specjal., prac. pedag., przedszkole. Zadania 1. Przyg.do utworz.nowych miejsc przedszk. i prowadz.dzia\u0142al.plac.przed. 2. Zapew.wys.jako\u015bci opieki i eduk.przedszk. w ramach pods.progr. 3. Real.dodat.zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3w.szanse eduk.dzieci w zakr.stwierdz.deficyt\u00f3w 4. Real.dodt.zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3w.szande eduk.-zaj\u0119cia wspier.komp.kluczowe 5. Wsparcie dla kadry dydaktycznej Okres realizacji projektu: 01.05.2019 r.-31.08.2020 r. Obszar realizacji: m.Kielce. Kwota dofinansowania: 458 875,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny: 86 400,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "\"SUNNY KIDS ACADEMY\" EWA MARKOWSKA", "TYTUL": "S\u0142oneczko-Przedszkole z pasj\u0105!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.13}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "700665.63", "WARTOSC": "824312.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w okresie VI 2018-XI 2020 skierowany jest do 130 os\u00f3b doros\u0142ych (13K i 117M), kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 kryteria grupy docelowej i chc\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy uzyska\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kwalifikacje zawodowe kierowcy autobusu uprawniaj\u0105ce do przewozu os\u00f3b (kat. D prawa jazdy oraz \u015bwiadectwo kwalifikacji - KWPD) (30 os\u00f3b) lub kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wki/ci\u0105gnika siod\u0142owego uprawniaj\u0105ce do przewozu rzeczy (kat. C prawa jazdy oraz \u015bwiadectwo kwalifikacji KWPC lub kat. CE) (100 os\u00f3b). Dodatkowo UP zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119 z zakresu organizacji przedsi\u0119biorstw transportowych (szkolenia u pracodawc\u00f3w). W projekcie przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - analiz\u0119 potencja\u0142u i predyspozycji 130 UP - szkolenia z zakresu prawa jazdy kat C - 4 gr x 15 os, kat. D 2 gr x 15 os, kat. CE - 4 gr x 20 os\u00f3b, KWPC - 4 gr x 15 os\u00f3b, KWPD 2 gr x 30 os - szkolenia u pracodawc\u00f3w z zakresu organizacji przedsi\u0119biorstw transportowych Kwota dofinansowania projektu: 782.950,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 131.000,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "TOMASZ MOLENDOWSKI TOM", "TYTUL": "Kierowca zawodowy - nowe kwalifikacje do zdobycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "688224.60", "WARTOSC": "809676.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt odpowiada wprost na zminimalizowanie wiod\u0105cego problemu zdiagnozowanego na et. inicjowania P, kto rym s\u0105 niskie kompetencje w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w os z terenu KOF poprzez zaplanowane szkolenia dla 200 BO (120K,), w tym 40 os 50+, 40 OzN \u2013 rodzaje i forma wsparcia dobierane s\u0105 adekwatnie do potrzeb UP i wynikaj\u0105 z bilansu kompetencji UP przeprowadzonego na et. rekrutacji. Celem g\u0142\u00f3wnym P jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych u min. 160 UP do 31.07.2018. P. trwa 12 mcy i obejmuje swoim zakresem merytorycznym wy\u0142. dzia\u0142ania podnosz\u0105ce kompetencje w zakresie j. obcych i cyfrowe. 20% UP to OzN - dla tych oso b przewidziano zwrot koszt\u00f3w dojazdu na zaj\u0119cia. Po zako\u0144czeniu szk. ka\u017cdy UP przyst\u0105pi do egz. zew. w standardzie ECDL/VCC (komp. cyfrowe), TELC (komp. j\u0119zykowe). co umo\u017cliwi walidacj\u0119 kompetencji. Rezultatem b\u0119dzie uzyskanie kompetencji i kwalifikacji przez min 80% UP, potw. uzyskaniem certyfikatu", "BENEFICJENT": "BCO BIURO DORADZTWA BIZNESOWEGO A. NOWAK, M. BORYTA - BOROWIECKA SP.J.", "TYTUL": "Kluczowe kompetencje - KOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.02}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "32465.55", "WARTOSC": "32465.55", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG KOMUNALNYCH CELINY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wsparcie sp\u00f3\u0142ki Zak\u0142ad Us\u0142ug Komunalnych Celiny w formie dotacji na kapita\u0142 obrotowy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "656273.50", "WARTOSC": "772090.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnianie i wzrost jako\u015bci edukacji przedszkolnej, poprzez utworzenie na obszarze ZIT KOF 60 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, w nowopowsta\u0142ym OWP. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problemu jakim jest niewystarczaj\u0105ca liczba miejsc w przedszkolach na terenie KOF. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki produktu: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego, dofinansowanych w programie \u2013 60; Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 60 (30K ; 30M) Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz przedszkola a tak\u017ce ich organy prowadz\u0105ce. Wsparcie dzieci b\u0119dzie polega\u0142o na rozwoju edukacji dzieci od najm\u0142odszych lat, co b\u0119dzie stanowi\u0142o podstaw\u0119 do edukacji na kolejnych etapach nauczania. W ramach projektu planuje si\u0119 dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji przedszkola wraz z wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, zabawek, pokrycie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z personelem przedszkola i zaj\u0119ciami dodatkowymi prowadzonymi w mniejszych grupach (m.in. logopeda, psycholog, gimnastyka), organizacj\u0105 wyj\u015b\u0107 i wyjazd\u00f3w edukacyjnych oraz koszty bie\u017c\u0105cego funkcjonowania. Wnioskowana kwota dofinansowania wynosi: 656273,50 z\u0142, natomiast wk\u0142ad w\u0142asny 115817 z\u0142 \u2013 pobierany od rodzic\u00f3w, jako cz\u0119\u015b\u0107 op\u0142aty zwi\u0105zanej z wy\u017cywieniem. Pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w wy\u017cywienia (79183 z\u0142) zostanie sfinansowana z dotacji. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.01.2018 r. do 31.12.2018 r. (12 m-cy). Przedszkole zlokalizowane b\u0119dzie w Kielcach, na ul. Wrzosowej, natomiast przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z ca\u0142ego terenu KOF, w pierwszej kolejno\u015bci z gmin: Ch\u0119ciny, Chmielnik, Daleszyce, G\u00f3rno, Mas\u0142\u00f3w, Miedziana G\u00f3ra oraz Strawczyn, w kt\u00f3rych jest najni\u017cszy stopie\u0144 upowszechnienia edukacji przedszkolnej.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "Przedszkole \"Nasza Babcia\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "611601.94", "WARTOSC": "719531.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie kwalifik.j\u0119z.(ang, niem, franc.) i cyfrowych przez min. 80% tj. min.241os.po\u015br\u00f3d 300 (180K,120M)obj\u0119tych wsparciem os.doros\u0142ych wy\u0142\u0105cznie powy\u017cej 25r.\u017c o niskich kwalifik.lub powy\u017cej 50r.\u017c w tym os.niepe\u0142nospr.zainteresow.z w\u0142asnej inicjatywy potwierdz., nabywaniem, uzupe\u0142n., podwy\u017cszeniem swoich kwalifik.z obszaru ICT i j.obcych zamieszk./pracuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 na terenie KOF w okresie 10.2019r-12.2020r. Dzia\u0142ania: kurs j.ang/niem/franc.lub ICT zako\u0144czone egz.potwierdz.kwalifik j\u0119zykowych (202os) lub cyfrowych (39os) TYP 1a, 1b.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Kwalifikacje j\u0119zykowe i cyfrowe szans\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w KOF!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "703380.22", "WARTOSC": "827506.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CELEM G\u00d3WNYM PROJEKTU \u201eNOWA PERSPEKTYWA\u2026\u201d jest \"Zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XII.2019r.gotowo\u015bci do podj\u0119cia aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej przez 60os(38K/22M)z terenu Miasta Kielce i pow.kieleckiego poprzez udzia\u0142 w Programie reintegracji zawodowej i Spo\u0142ecznej w nowoutworzonych 30 miejscach w CIS Caritas\". TYP OPERACJI:1D-REINTEGRACJA SPO\u0141. I ZAWOD REALIZ.PRZEZ CIS CARITAS-UTWORZENIE 30 NOWYCH MIEJSC REINTEGRACJI SPO\u0141. I ZAWODOWEJ W ISTNIEJ\u0104CYM CIS. TRWA\u0141O\u015a\u0106 -ZACHOWANIE UTWORZONYCH NOWYCH MIEJSC PRZEZ OKRES MIN.23 MIES. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: REZULTATU: -l.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.: -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-(35%)-21 os.(14K/7M). Liczba nowych miejsc utworzonych w istniej\u0105cym CIS Caritas - 30. -PRODUKTU: -liczba podpisanych IPZS-60 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby:os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem,wyklucz.spo\u0142.bezrobotne z III profilem pomocy-60 os.(38K/22M). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -aktywizacja spo\u0142-zawod wraz z tworzeniem IPD,szkolenia wst\u0119pne,rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142.dla Uczestnik\u00f3w proj. -Utworzenie 30 nowych miejsc reintegracji spo\u0142.-zawod. i prowadzenie warsztat\u00f3w zawodowych: cateringowo-porz\u0105dkowego, krawieckiego,opieki domowej,remontowo-budowlanego,stolarskiego. KWOTA DOFINANSOWANIA:785 506,14 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:42TYS.(5,08%). OKRES REALIZACJI:01.02.2018-31.12.2019r.(23 mies.) Partnerstwo:spo\u0142eczno-prywatne:Caritas+Firma Instalobud oraz wsp\u00f3\u0142praca z MUP/PUP Kielce.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "\"NOWA PERSPEKTYWA\"-program reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w CIS Caritas Kielce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2021-01-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "385900.00", "WARTOSC": "454000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn", "OPIS": "Projekt jest skierowany do 50 Uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych w Kielcach, kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 na kierunku Technik pojazd\u00f3w samochodowych i Technik pojazd\u00f3w samochodowych i motocykli. W ramach projektu uczestnicy otrzymaj\u0105 wsparcie w postaci Kursu na prawo jazdy kat. C, Kurs Kwalifikacji wst\u0119pnej na \u015awiadectwo zawodowe na przew\u00f3z rzeczy oraz 150 godzinne sta\u017ce zawodowe. Pracodawcy wnios\u0105 wk\u0142ad w\u0142asny w wysoko\u015bci 5% warto\u015bci realizowanych sta\u017cy. Termin realizacji projektu: 01.09.2019-31.01.2021. Warto\u015b\u0107 dofinansowania z bud\u017cetu UE wynosi 428.700 z\u0142. (s\u0142ownie: czterysta dwadzie\u015bcia osiem tysi\u0119cy siedemset 00/100z\u0142). Warto\u015b\u0107 wk\u0142adu w\u0142asnego 25.300,00 z\u0142. Projekt rozliczany kwotami rycza\u0142towymi", "BENEFICJENT": "INTERNATIONAL HOUSE EL\u017bBIETA WOJSA", "TYTUL": "Nauka, sta\u017c, praca", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.64}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "26508.03", "WARTOSC": "26508.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZESI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"ELEX TKANINY\" S.C. ADRIANA CHRAB\u0104SZCZ, ARTUR CHRAB\u0104SZCZ, EL\u017bBIETA CHRAB\u0104SZCZ , IRENEUSZ CHRAB\u0104SZCZ", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PRZESI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"ELEX TKANINY\" S.C. ADRIANA CHRAB\u0104SZCZ, ARTUR CHRAB\u0104SZCZ, EL\u017bBIETA CHRAB\u0104SZCZ , IRENEUSZ CHRAB\u0104SZCZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "26508.03", "WARTOSC": "26508.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "NEWS INVESTMENT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacje na kapita\u0142 obrotowy dla NEWS INVESTMENT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "438136.25", "WARTOSC": "518896.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost poziomu rozwoju emocjonalnego, spo\u0142ecznego, edukacyjnego 20 (9K, 11 M) dzieci z powiatu kieleckiego w wieku 3-5 lat,w tym 4 dzieci niepe\u0142nosprawnych w okresie od 01.08.2017 do 31.08.2018 roku. Obj\u0119cie wsparciem 20 dz (9K, 11M), w tym 4 niepe\u0142nosprawnych, przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu Niepublicznym Baja-Patataja mieszcz\u0105cym si\u0119 przy ul. Prostej 13/1B w Kielcach, tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby miejsc na poziomie regionu. Dzi\u0119ki realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Dostosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 20 dzieci, 9 dziewczynek, 11 ch\u0142opc\u00f3w zostanie obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej, 20 miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie, 20 os\u00f3b(9 dziewczynek, 11 ch\u0142opc\u00f3w) os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, 1 projekt, w kt\u00f3rym sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poprzez wprowadzenie diety, j\u0119zyka migowego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 20 dzieci w wieku 3-5 lat z powiatu kieleckiego, w tym 4 dzieci niepe\u0142nosprawnych autyst\u00f3w. Warto\u015b\u0107 projektu: 518 896, 25 z\u0142, w tym warto\u015b\u0107 dofinansowania: 438 136,25 z\u0142 Okres realizacji projektu: 01.08.2017 do 31.08.2018", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE BAJA PATATAJA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA MONIKA WOLSKA, IWONA JAB\u0141O\u0143SKA", "TYTUL": "\"Pozytywna integracja\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "430149.81", "WARTOSC": "506058.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kwalifikacji j\u0119zykowych z j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego lub francuskiego przez min. 80% ze 192 os powy\u017cej 25 roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w W\u015a w okresie od 02.2018 r. do 05.2019 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 z j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego i francuskiego prowadz\u0105cych do nabycia pe\u0142nego poziomu kompetencji j\u0119zykowych na podstawie Europejskiego Systemu Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego (tj. A, B, C). Szkolenia zostan\u0105 zako\u0144czone egzaminem TELC/DELF lub r\u00f3wnowa\u017cnym oraz wydaniem certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabyte kwalifikacje j\u0119zykowe. Zaplanowane dzia\u0142ania: Szkolenia z zakresu j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego oraz francuskiego prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji j\u0119zykowych, zako\u0144czone egzaminem TELC/DELF lub r\u00f3wnowa\u017cnym tj. formalnym potwierdzeniem nabytych kwalifikacji oraz wydaniem powszechnie uznawanego certyfikatu. Warto\u015b\u0107 projektu:506 058,60 z\u0142 Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 455 452,74 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:50 605,86 z\u0142 Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane wy\u0142\u0105cznie w formie stacjonarnej. Szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji j\u0119zykowych realizowane s\u0105 zgodnie z warunkami i rozliczane zgodnie ze stawkami jednostkowymi wskazanymi w za\u0142\u0105czniku nr XIII do regulaminu. Wnioskodawca zapewnia wszystkim UP mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w egzamin zewn\u0119trznym.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Jestem poliglot\u0105- znam j\u0119zyki obce!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "397948.75", "WARTOSC": "468175.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 2.1.2018-30.11.2018, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os. o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b, w tym: -50 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (w tym 30K i 20M), w tym 36 os o niskich kwalif. (20K i 16M) i -90 os. w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach (50K i 40M), zam. na obszarze KOF. Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 45 -o niskich kwalifikacjach- 126. Obszar projektu obejmuje KOF. Kwota dofinansowania 421.357,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 46.817,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "LEOS SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci - nowe mo\u017cliwo\u015bci. Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla os\u00f3b doros\u0142ych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18744.00", "WARTOSC": "18744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"ELEX TKANINY - BIS\" S.C. ARTUR CHRAB\u0104SZCZ, EL\u017bBIETA CHRAB\u0104SZCZ, IRENEUSZ CHRAB\u0104SZCZ", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"ELEX TKANINY - BIS\" S.C. ARTUR CHRAB\u0104SZCZ, EL\u017bBIETA CHRAB\u0104SZCZ, IRENEUSZ CHRAB\u0104SZCZ", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.14}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "385950.15", "WARTOSC": "454059.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest aktywizacja zawodowa 25 kobiet w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) lub bierne zawodowo z Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego, poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu sk\u0142adaj\u0105cym si\u0119 m.in. z poradnictwa zaw, szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy do 28.02.2018. Wska\u017aniki to m.in.: 1. L. os. biernych zaw. obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zaw.\u2013 10 2. L. os pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek \u2013 10 3. L. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. po opuszczeniu programu - 6 4. L. os\u00f3b o niskich kwalif. obj\u0119tych wsparciem \u2013 10. Proj jest skierowany do 25 K pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia powy\u017cej 29 r. \u017c. (w tym min. 40% biernych zaw.), w tym 2 osoby niepe\u0142nosprawne, 1 os pow. 50 r.\u017c., 10 K o niskich kwalifikacjach, 15 os bezrobotnych, 10 osob biernych zaw. Zadania: 1. Identyfikacja potrzeb UP i poradnictwo zaw. 2. Szkolenia 3. Sta\u017ce 4. Po\u015brednictwo pracy. Kwota dofinansowania: 431 259,00, wklad w\u0142asny 22 800,00 z\u0142. Okres realizacji proj: 01.04.2017-28.02.2018, obszar realizacji: Kielecki Obszar Funkcjonalny.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mam prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-03", "DOFINANSOWANIE": "364692.50", "WARTOSC": "429050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wypracowanie nawyku dbania o w\u0142asne zdrowie poprzez dzia\u0142ania os\u0142onowe na 2 p\u0142aszczyznach, eliminuj\u0105cych czynniki fizyczne i psychiczne powoduj\u0105ce przedwczesne opuszczanie rynku pracy u 1327 UP w tym 366 K, 961 M i 51 os. z niepe\u0142n. W ramach (P) uczestnicy uzyskaj\u0105 dost\u0119p do pakietu us\u0142ug medycznych i edukacyjnych wg potrzeb pracowniczych zg\u0142aszanych w ankiecie. Poszerzony pakiet us\u0142ug diagnostycznych skierowany jest dla os\u00f3b zagro\u017conych chorobami uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia i neurologicznymi oraz dla M znajduj\u0105cych si\u0119 w grupie ryzyka badania gruczo\u0142u krokowego Podejmiemy dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu:zapoznanie K i M z mechanizmami powstawania przeci\u0105\u017ce\u0144 kr\u0119gos\u0142upa i metodami przeciwdzia\u0142ania ich skutkom, zmniejszenie absencji chorobowej b\u0119d\u0105cej wynikiem ostrego b\u00f3lu kr\u0119gos\u0142upa, zmniejszenie zachorowalno\u015bci os\u00f3b nara\u017conych na przeci\u0105\u017cenia kr\u0119gos\u0142upa w pracy. Opr\u00f3cz edukacji zbiorowej na ter. zak\u0142adu pracy prowadzonej przez specjalist\u00f3w chor\u00f3b uk\u0142. narz\u0105du ruchu przewidujemy konsultacje indywid. dla pracownik\u00f3w. Planujemy zakup sprz\u0119tu ograniczaj\u0105cego ryzyko na choroby uk\u0142adu narz\u0105du ruchu i adaptacj\u0119 pomieszczenia na sal\u0119 gimnastyczn\u0105, na kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 organizowane zaj\u0119cia og\u00f3lnorozwojowe oraz inne zg\u0142aszane podczas badania ankietowego. Sala b\u0119dzie dost\u0119pna dla wszystkich pracownik\u00f3w KWP i KMP Kielce zar\u00f3wno dla M jak i dla K. Zaj\u0119cia prowadzone w po godz. pracy, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 konsultacji z fizjoterapeut\u0105. R\u00f3wnolegle podejmowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania os\u0142onowe eliminuj\u0105ce psychiczne czynniki ryzyka w miejscu pracy tj. redukuj\u0105ce poziom stresu w organizacji. B\u0119d\u0105 to dzia\u0142ania wynikaj\u0105ce ze specyfiki pracy w Policji. Na podst. wynik\u00f3w bada\u0144 zjawiska stresu zawodowego zaplanowano dzia\u0142ania profilaktyczne w grupie pracownik\u00f3w z kr\u00f3tszym sta\u017cem pracy (ale ju\u017c do\u015bwiadczaj\u0105cych czynnik\u00f3w obci\u0105\u017caj\u0105cych) oraz naprawcze u tych d\u0142u\u017cej pracuj\u0105cych. Warto\u015b\u0107 projektu to 429 050,00 z\u0142. Wnioskowane dofinansowanie to 384 710,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny wyn. 44 340,00z\u0142.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KIELCACH", "TYTUL": "\"Si\u0142a w r\u00f3wnowadze\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "350247.18", "WARTOSC": "412055.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt realizowany przez TEB Edukacja Sp. z o.o. w okresie od 01.04.2018 do 30.09.2019r. na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego zak\u0142ada realizacj\u0119 oddolnej inicjatywy edukacyjnej zg\u0142oszonej TEB Edukacja Sp. z o.o. \u2013 Oddzia\u0142 w Kielcach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych 96 os\u00f3b doros\u0142ych (67K, 29M) oraz cyfrowych 48 os\u00f3b doros\u0142ych (34K, 14M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, w tym 87os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 57 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej z obszaru Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego zainteresowanych podniesieniem kompetencji z obszaru j\u0119zyk\u00f3w obcych i ICT poprzez uczestniczenie w kursach realizowanych w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.04.2018r. do 30.09.2019r. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi\u0105 144 osoby doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej (101 kobiet i 43 m\u0119\u017cczyzn) z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych, kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych, w tym 87os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (60%UP) oraz 57 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (40%UP) z obszaru KOF. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1) Kurs IC3 dla 48 os\u00f3b 2) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 i A2 (pe\u0142en poziom A) dla 36 os\u00f3b 3) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 24 os\u00f3b 4) Kurs j\u0119zyka niemieckiego na poziomie A1 i A2 (pe\u0142en poziom A) dla 24 os\u00f3b 5) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 12 os\u00f3b Warto\u015b\u0107 projektu: 412 055,50 z\u0142, w tym dofinansowanie: 370 536,99 z\u0142 oraz wk\u0142ad w\u0142asny 41.518,51 z\u0142", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kursy j\u0119zykowe i komputerowe szyte na miar\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "344058.74", "WARTOSC": "404775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie kwalifikacji ECDL Profile przez min. 90% ze 120 os\u00f3b (70K) o niskich kwalifikacjach, z Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w okresie 01.04.2018 do 31.03.2019. Gr doc to 120 os o niskich kwalifikacjach zamieszk. KOF. Zadania: Zad. 1 Szkolenia grupowe w wymiarze 110 h dydakt. podzielone na 6-8 godzinne bloki dla \u015br. 10 osobowych gr szkoleniowych, 12 grup szkoleniowych. Zad. 2 Certyfikat ECDL Profile DIGCOMP\u2013 umo\u017cliwienie przyst\u0105pienia do egzaminu dla wszystkich uczestnik\u00f3w, certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabycie kwalifikacjiTIK. W projekcie osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: -Liczba os o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 120, -Liczba os o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 108.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Komputer bez strachu i tajemnic - wsparcie rozwoju kompetencji TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "317981.66", "WARTOSC": "375516.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany jest do: 1)25 dzieci(12K,13M)w wieku 3-6 lat, zamieszkuj\u0105cych gminy z terenu KOF w woj.\u015bwi\u0119tok., kt\u00f3re obj\u0119te zostan\u0105 wychowaniem przedszkolnym dzi\u0119ki wygenerowaniu dodatkowych miejsc opieki w oddziale Naukowego Przedszkola przy UJK w Kielcach, zlokaliz.w centrum Kielc; 2)49 dzieci(19K,30M), kt.objete zostan\u0105 zaj\u0119ciami dodatkowymi-terapi\u0105 SI. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pu dzieci w wieku 3-6 lat do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej a w konsekwencji u\u0142atwi im start w dalszych etapach edukacyjnych. Grupa docelowa projektu \u2013 25 dzieci, obj\u0119ta zostanie opiek\u0105 wynikaj\u0105c\u0105 z realizacji podstawy programowej oraz zaj\u0119ciami dodatkowymi i oddzia\u0142ywaniami terapeutycznymi, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do przygotowania dzieci do osi\u0105gni\u0119cia dojrza\u0142o\u015bci szkolnej. Dzieci zostan\u0105 obj\u0119te kszta\u0142ceniem dwuj\u0119zycznym, co jest istotn\u0105 umiej\u0119tno\u015bci\u0105 we wsp\u00f3\u0142czesnym \u015bwiecie, gdy\u017c im szybciej dzieci b\u0119d\u0105 stymulowane j\u0119zykowo, tym \u0142atwiej b\u0119d\u0105 przyswaja\u0142y j\u0119zyk obcy wraz z zaj\u0119ciami dodatkowymi (integracja sensoryczna, terapia logoped., logorytmika)Dzieci uczone b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy, otwarcia na inno\u015b\u0107, kszta\u0142cenia postaw prospo\u0142ecznych oraz poprawnego kszta\u0142towania relacji interpersonalnych. Dla 49 dzieci ju\u017c ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola zorganiz.zostan\u0105 zaj.dodatkowe (terapia SI) wyr\u00f3wnuj\u0105ce ich szanse edukacyjne. Projekt realizowany jest na terenie miasta Kielce w okresie od 02I2017r. do 31XII2017r. Kwota dofinansowania: 317981,66z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 57535,00z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ PROMOCJI ZDROWIA PULS", "TYTUL": "Naukowe Przedszkole w Kielcach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "349800.00", "WARTOSC": "429000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenia poziomu aktywno\u015bci zaw. i zatrudnienia oraz godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego u min 43os (40K, 3M) spo\u015br\u00f3d 48os. (44K,4M) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105/ zamieszkuj\u0105 w rozum. KC teren miasta Kielce i powiatu kieleckiego. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201311os (10K i 1M); Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201332os (30K i 2M) oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201348os (44K i 4M). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, W ramach projektu planowane jest przez pokrycie koszt\u00f3w op\u0142at za pobyt dziecka w \u017c\u0142obku, klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci lub pokrycie koszt\u00f3w wynagrodzenia niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, przez 11 miesi\u0119cy tj. w okresie od 01.10.2020 r. do 31.08.2021 r. Wnioskowana kwota dofinansowania to 349.800,00 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 79,200,00 z\u0142. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.09.2020 do 31.08.2021.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "Rodzic w pracy, maluch w \u017c\u0142obku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "294673.75", "WARTOSC": "346675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.1.2018-31.10.2018, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej zam. na obszarze KOF. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os w wieku 50 l i wi\u0119cej, w tym 80K i 60M oraz 20% OzN, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT, zam. w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim na obszarze KOF. Zadania projektu: 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 126. Obszar projektu obejmuje KOF. Kwota dofinansowania 421.357,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 46.817,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "ICT ARTUR OLESI\u0143SKI", "TYTUL": "Graj z nami w \"TIK-i\", b\u0119dziesz mie\u0107 wyniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "284856.25", "WARTOSC": "335125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Informacja,w terminie 1.2.2018-30.04.2019,przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140os\u00f3b(80K, 60M)w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os.o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b, w tym: -50os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(w tym 30K i 20M),w tym 36 os o niskich kwalif.(20K i 16M) i -90os.w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach(50K i 40M) zam. na obszarze KOF Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 48 -o niskich kwalifikacjach- 135 Obszar projektu obejmuje KOF Kwota dofinansowania 335125,00z\u0142,wk\u0142ad w\u0142asny 33512,5z\u0142", "BENEFICJENT": "\"EKSPERT\" S.C. OWCZAREK ROBERT, HODORSKI PAWE\u0141", "TYTUL": "Tajniki ICT - szkolenia komputerowe z certyfikacj\u0105 ECDL.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "284856.25", "WARTOSC": "335125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.2.2018-30.06.2019,przez co najmniej 90%spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b(80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os.o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140os\u00f3b,w tym: -50 os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(w tym 30K i 20M),w tym 36 os o niskich kwalif.(20K i 16M) i -90 os.w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach(50K i 40M), zam.na obszarze KOF Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 47 -o niskich kwalifikacjach- 131 Obszar projektu obejmuje KOF Kwota dofinansowania:301612,50z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny:33512,50z\u0142.", "BENEFICJENT": "TRUSTCON SP. Z O. O.", "TYTUL": "ECDL - sta\u0144 si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "225080.00", "WARTOSC": "264800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany do 85 kobiet i 35 m\u0119\u017cczyzn w wieku 25+, w tym: 60 K i M w wieku 50+, 20 K i M z wykszta\u0142ceniem co najwy\u017cej \u015brednim, K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, pracuj\u0105cych i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3rzy wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencji cyfrowych i z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach i egzaminach ICT. Celem g\u0142\u00f3wnym jest nabycie, uzupe\u0142nienie i podwy\u017cszenie kompetencji oraz kwalifikacji cyfrowych u 70 kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn, mieszka\u0144c\u00f3w Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez udzia\u0142 w szkoleniach ICT i egzaminach ECCC do 30.06.2021 r. Dzia\u0142ania: Rekrutacja uczestnik\u00f3w Organizacja i przeprowadzenie 12 szkole\u0144 informatycznych w zakresie ICT na 2 poziomach zaawansowania. Wska\u017aniki rezultatu: 70 K i 30 M w wieku 25+, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje i /lub nabyli kompetencje cyfrowe, w tym 36K i 12 M powy\u017cej 50 lat oraz 10K i 6M o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki produktu: 85 K i 35 M pow. 25 lat obj\u0119tych wsparciem w programie i obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, w tym 45 K i 15 M 50 lat oraz 12 K i 8 M o niskich kwalifikacjach. 1 podmiot wykorzystuj\u0105cy TIK Projekt realizowany w okr. 01.01.2020-30.06.2021 na terenie 12 gmin KOF. Kwota dofinansowania 236876,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 27924,00 z\u0142; warto\u015b\u0107 projektu 264800,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PROFESJONALNE SZKOLENIA INFORMATYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "e-obywatel - nowe kwalifikacje cyfrowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "203787.50", "WARTOSC": "239750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 80K i 40M, doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w (ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105/zamieszkuj\u0105) gmin KOF, w wieku aktywno\u015bci zawodowej (pracuj\u0105cych oraz pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - poszukuj\u0105cych pracy), w tym 45K i 25M w wieku powy\u017cej 50 lat; K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach i egzaminach ICT. Celem projektu jest podniesienie kompetencji i kwalifikacji cyfrowych, istotnych na rynku pracy, u min. 65K i 32M, zamieszka\u0142ych w Kieleckim Obszarze Funkcjonalnym, poprzez udzia\u0142 80K i 40M w wieku aktywno\u015bci zawodowej (w tym 45K i 25M 50+) z w\u0142asnej inicjatywy w kszta\u0142ceniu ustawicznych w formie szkole\u0144 komputerowych i w egzaminach certyfikuj\u0105cych ECCC do 31.07.2019 Dzia\u0142ania: Rekrutacja uczestnik\u00f3w i indywidualna analiza potrzeb i predyspozycji K i M Organizacja i przeprowadzenie 12 szkole\u0144 informatycznych w 5 zakresach tematycznych zwi\u0105zanych z dan\u0105 bran\u017c\u0105 i zawodem Wska\u017aniki rezultatu: 65 K i 32 M kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia Wska\u017aniki produktu: 80 K i 40 M uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia (w tym bez udzia\u0142u pracodawc\u00f3w) 80 K i 40 M obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, w tym 45K i 25 M w wieku 50+ 1 podmiot wykorzystuj\u0105cy TIK G\u0142\u00f3wnym efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie przez 65K i 32M kompetencji cyfrowych w zakresie danego zawodu i uzyskanie certyfikatu kwalifikacji informatycznych ECCC, co podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w KOF - K i M na rynku pracy. Certyfikat ECCC ma opracowany mi\u0119dzynarodowy system walidacji i certyfikowania efekt\u00f3w uczenia si\u0119 i potwierdza rynkowe kwalifikacje i kompetencje informatyczne (wpisuje si\u0119 w ram\u0119 DIGCOMP). Projekt realizowany w okr. 01.08.2018-31.07.2019 na terenie wszystkich gmin KOF. Kwota dofinansowania 208550,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 31200,00 z\u0142; warto\u015b\u0107 projektu 239750,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PROFESJONALNE SZKOLENIA INFORMATYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "e-obywatel - kszta\u0142cenie ustawiczne w zakresie ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "130647.98", "WARTOSC": "153703.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kwalifikacji z j. angielskiego do poziomu A-2 przez 60 os\u00f3b pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub mieszkaj\u0105cych na terenie KOF: miasto Kielce, gmina Piekosz\u00f3w, gmina Zagna\u0144sk. , kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy maj\u0105 potrzeb\u0119 doskonalenia znajomo\u015bci j. angielskiego, poprzez uczestnictwo w szkoleniu z j. angielskiego (120 godzin), kt\u00f3ry zako\u0144czy si\u0119 egzaminem zewn\u0119trznym TOEIC do dnia 31.07.2019 (organizowanym przez Akredytowane Centrum Egzaminacyjne). Grupa docelowa to 60 os\u00f3b (50K/10M). G\u0142\u00f3wnym dzia\u0142aniem w projekcie jest przeprowadzenie szkolenia z j. angielskiego na poziomie A-1 i A-2 zako\u0144czonego egzaminem TOEIC. Kwota dofinansowania wynosi 137 703,50 PLN. Wk\u0142ad w\u0142asny wynosi 16 000,00 PLN. Termin realizacji projektu : 01.07.2018 - 31.07.2019.Obszar realizacji projektu : terytorium KOF: miasto Kielce, gmina Piekosz\u00f3w, gmina Zagna\u0144sk.", "BENEFICJENT": "'ENGLISH TIME' SZKO\u0141A J\u0118ZYKA ANGIELSKIEGO ANETA SO\u015a", "TYTUL": "J\u0119zyk angielski dla aktywnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.57}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 2272062.48}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1618412.96}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 917195.8300000002}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 811894.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 715595.4900000001}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 593243.4999999999}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 435163.74000000005}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 389536.58}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 386582.87}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 363827.80000000005}, {"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 332375.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 283354.34}, {"name": "Gimnazja", "value": 172136.36999999997}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 170932.51}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 140007.72999999998}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 125840.89}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 115237.40000000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 109921.70999999999}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 95995.69}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 81188.14}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 68484.62}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 68094.51}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 67755.68000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 60819.2}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 58851.9}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 58380.439999999995}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 46149.1}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 43260.95}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 41844.29}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 37029.74}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 36555.97}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 33507.68}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 27216.06}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 26815.360000000004}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 24774.9}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 21944.48}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 20346.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 18300.0}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "value": 18135.85}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 16784.550000000003}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 16294.670000000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 14658.749999999998}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 12987.8}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 12663.75}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 12500.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 7477.5}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5964.73}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5685.4}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3513.23}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1775.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1250.7}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 850.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 209.25}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Przedszkola", "value": 1750300.7}, {"name": "Biblioteki", "value": 1408379.0}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 695889.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 99758.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 93779.36}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 39074.34}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29005.31}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 22089.2}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 20375.09}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 9339.8}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4360238.33}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1169019.3}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 976293.6799999999}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 438556.73}, {"name": "Przedszkola", "value": 164453.24}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 99131.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 95626.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 90032.92}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 41103.75}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 38130.0}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 37067.76}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 19999.8}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 18720.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 11880.0}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 2627934.04}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 784413.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 741582.82}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 448523.4}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 24648.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16630.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14235306.41}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2456654.76}, {"name": "Gimnazja", "value": 2067141.2500000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 1831739.78}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1548413.54}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 744687.2999999999}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 563835.36}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 500367.25}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 497868.03}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 450505.94999999995}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 448334.8}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 398230.09}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 243023.49}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 229735.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 158068.85}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 157041.8}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 153288.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 142055.62}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 118886.96999999999}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 96107.2}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 70257.51}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 52763.799999999996}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 39810.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 24301.54}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 24183.86}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 4621.4800000000005}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3332.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1648.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 578.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14645867.870000001}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5530916.76}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 723694.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 672207.75}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 548426.06}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 211490.54}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 209601.48}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 144733.28}, {"name": "Gimnazja", "value": 136772.6}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 132614.75}, {"name": "Przedszkola", "value": 88475.12}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 76164.6}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 73819.5}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 47950.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 47650.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 46010.76}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 28923.88}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 20843.57}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 13189.8}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 9741.94}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 5475.48}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 4406.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2365.11}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 300.0}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 300.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 291.55}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 22.56}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 162563.82}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 27413.46}, {"name": "Przedszkola", "value": 9093.77}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 7583.360000000001}, {"name": "Przedszkola", "value": 1290.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 194.22}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 233554.92}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 84583.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3702.89}, {"name": "Przedszkola", "value": 1000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 984.64}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 673052.99}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4498001.760000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2111327.62}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1070730.8499999999}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 907856.6299999998}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 824394.75}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 397543.6}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 332375.0}, {"name": "Rodzina", "value": 322799.99}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 123959.63999999998}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 81188.14}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 81151.06999999999}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 79830.44}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 68484.62}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 60819.2}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 35143.07}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 16433.75}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9198.63}, {"name": "Turystyka", "value": 149.08}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1866169.26}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1408379.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 734963.34}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 99758.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 29005.31}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 20375.09}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 9339.8}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 4398368.33}, {"name": "Rodzina", "value": 1169019.3}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1160746.72}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 438556.73}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 189163.91999999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 95626.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 48947.76}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 41103.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 18720.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3412347.67}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1190106.22}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 24648.52}, {"name": "Turystyka", "value": 16630.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 20829004.07}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3217778.9800000004}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1383646.32}, {"name": "Rodzina", "value": 1329451.96}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 229735.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 96107.2}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 70257.51}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 52763.799999999996}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51817.4}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1648.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 578.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 20849292.380000003}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1118314.5199999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1010100.1200000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 213560.97999999998}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 95600.0}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 89354.40000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 46010.76}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 22.56}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 188945.44}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 10125.61}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7733.82}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 1333.76}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 317866.76999999996}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 272.02}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5441.389999999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 246.14}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 673052.99}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29992223.750000007, "v": "29,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.82, "v_pc": "1835,73 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "7.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 18469504.57, "v": "18,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.58}, {"name": "Przedszkola", "value": 4561948.1000000015, "v": "4,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 15.21}, {"name": "Gimnazja", "value": 2469829.5799999996, "v": "2,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 44.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.23}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 1784329.9699999997, "v": "1,78 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.94}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 958507.0499999999, "v": "958,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.19}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 515069.3499999999, "v": "515,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 404937.8599999999, "v": "404,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 389536.58, "v": "389,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.29}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 265753.23, "v": "265,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.88}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 125840.89, "v": "125,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 41844.29, "v": "41,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.13}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5122.280000000001, "v": "5,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.01}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Rodzina", "value": 23670563.62999999, "v": "23,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 25.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 29.85, "v_pc": "1448,80 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "11.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 14839939.410000004, "v": "14,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 62.69}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 6008238.069999999, "v": "6,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.38}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1904087.1700000002, "v": "1,90 mln z\u0142", "v_zmiana": 159.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.04}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 846571.27, "v": "846,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.57}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 43260.95, "v": "43,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.18}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 27216.06, "v": "27,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1250.7, "v": "1,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 270.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6999052.630000001, "v": "7,00 mln z\u0142", "v_zmiana": 163.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.82, "v_pc": "428,39 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "20.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "15.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 3530318.16, "v": "3,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 126.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 50.43}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 1714520.1600000001, "v": "1,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 101.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.49}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 1546342.45, "v": "1,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 22.09}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 166886.68, "v": "166,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.38}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 33507.68, "v": "33,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.47}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 7477.5, "v": "7,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 37.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5957726.42, "v": "5,96 mln z\u0142", "v_zmiana": 89.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.51, "v_pc": "364,65 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "67.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "1.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 5172133.08, "v": "5,17 mln z\u0142", "v_zmiana": 102.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 86.81}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 695889.0, "v": "695,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.68}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 89704.34, "v": "89,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 4762.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.5}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4562996.099999998, "v": "4,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.75, "v_pc": "279,29 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "52.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3388095.6999999993, "v": "3,39 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 74.25}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 537223.22, "v": "537,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.77}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 194464.78999999998, "v": "194,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.26}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 190743.12000000002, "v": "190,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.18}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 135671.52, "v": "135,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.97}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 98661.9, "v": "98,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.16}, {"name": "Egzekucja administracyjna nale\u017cno\u015bci pieni\u0119\u017cnych", "value": 18135.85, "v": "18,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3397229.0700000003, "v": "3,40 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.28, "v_pc": "207,93 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "46.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "14.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 864330.6999999998, "v": "864,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.44}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 827315.1399999999, "v": "827,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.35}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 548426.06, "v": "548,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.14}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 386582.87, "v": "386,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.37}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 211490.54, "v": "211,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.22}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 209601.48, "v": "209,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.16}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 153288.6, "v": "153,29 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 95495.8, "v": "95,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 25.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.81}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 46149.1, "v": "46,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.35}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 28923.88, "v": "28,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.85}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 24774.9, "v": "24,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.72}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 850.0, "v": "0,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 70.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1445170.0699999998, "v": "1,45 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.82, "v_pc": "88,45 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "64.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "49.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 1408379.0, "v": "1,41 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 97.45}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 21944.48, "v": "21,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.51}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13198.59, "v": "13,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.91}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 1648.0, "v": "1,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 673052.99, "v": "673,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.84, "v_pc": "41,20 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "23.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 673052.99, "v": "673,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 544393.39, "v": "544,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.68, "v_pc": "33,32 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "83.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "65.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 544393.39, "v": "544,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 417918.68999999994, "v": "417,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52, "v_pc": "25,58 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "75.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "85.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 411953.95999999996, "v": "411,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.57}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5964.73, "v": "5,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.42}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 335523.14999999997, "v": "335,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42, "v_pc": "20,54 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "87.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "53.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 257583.54999999996, "v": "257,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 76.77}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 76164.6, "v": "76,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.7}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1775.0, "v": "1,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.52}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 332375.0, "v": "332,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.41, "v_pc": "20,34 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "72.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "41.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Cz\u0119\u015b\u0107 o\u015bwiatowa subwencji og\u00f3lnej dla jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 332375.0, "v": "332,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 232073.99999999997, "v": "232,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.29, "v_pc": "14,20 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "89.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 218036.06999999998, "v": "218,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 19.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 93.95}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14037.93, "v": "14,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.04}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 199629.07, "v": "199,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.25, "v_pc": "12,22 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "92.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "86.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 167852.51, "v": "167,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.08}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 18720.0, "v": "18,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 800.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.37}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13056.560000000001, "v": "13,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 148.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.54}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 179115.82, "v": "179,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22, "v_pc": "10,96 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "90.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "59.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 157665.82, "v": "157,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.02}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 18300.0, "v": "18,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3150.0, "v": "3,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 156616.03, "v": "156,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.19, "v_pc": "9,59 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "27.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 77636.93999999999, "v": "77,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.57}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 75647.09, "v": "75,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.3}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3332.0, "v": "3,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.12}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 109588.37, "v": "109,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13, "v_pc": "6,71 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "63.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 109588.37, "v": "109,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 93.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 61397.2, "v": "61,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "3,76 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "92.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 61397.2, "v": "61,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 16779.08, "v": "16,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,03 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "94.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "95.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16779.08, "v": "16,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}]}