{"gmina": "Ch\u0119ciny", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Ch\u0119ciny", "kod_gus": "052615204000", "kod_gus_podregionu": "052615200000", "podregion_eurostat": "PL721", "ludnosc": "14'992", "budzet": {"dochody": "69,02 mln z\u0142", "wydatki": "70,04 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 14.1, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 1.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 61883511.68000001, "dane1": 52813607.09000001, "dane2": 52813607.09000001, "dane3": 9069904.589999996}, {"label": "2017", "dane0": 57578230.62000003, "dane1": 61165120.659999974, "dane2": 57578230.62000003, "dane4": 3586890.039999947}, {"label": "2018", "dane0": 68107934.48000003, "dane1": 81551715.44999999, "dane2": 68107934.48000003, "dane4": 13443780.969999954}, {"label": "2019", "dane0": 69017763.96999995, "dane1": 70042196.29999998, "dane2": 69017763.96999995, "dane4": 1024432.330000028}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10926985.5, "dane1": 17025863.899999984}, {"label": "2017", "dane0": 11086558.670000002, "dane1": 21844078.420000013}, {"label": "2018", "dane0": 11825881.500000002, "dane1": 35356699.73999999}, {"label": "2019", "dane0": 11827510.83, "dane1": 21987923.47}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "875,74 tys z\u0142", "wydatki": "766,32 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.8, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 16.3, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 9.069904589999997}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 9.069904589999997}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -3.586890039999947}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -3.586890039999947}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -13.443780969999954}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -13.443780969999954}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -1.024432330000028}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -1.024432330000028}], "dochod_ue": "4,56 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "139,59 mln z\u0142", "gmina_pc": "9310.7 z\u0142", "powiat": "31,33 mln z\u0142", "powiat_pc": "2089.9 z\u0142", "wojewodztwo": "13,19 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "880.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "337,04 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "2,03 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,92 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 11827510.83, "wydatki": 21987923.47}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-03-20", "DOFINANSOWANIE": "49239749.13", "WARTOSC": "68774380.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Inwestycja polega na przebudowie DW 762, kt\u00f3ra rozpoczyna si\u0119 w \u015bladzie istniej\u0105cym bezpo\u015brednio za tr\u00f3jwlotowym skrzy\u017cowaniem z ul. Kieleck\u0105 w Ch\u0119cinach w km 0+000 (kilometra\u017c roboczy - kilometra\u017cowi roboczemu km 0+000 odpowiada kilometra\u017c istniej\u0105cy km 15+213), a ko\u0144czy si\u0119 na granicy z gmin\u0105 Ma\u0142ogoszcz w km 10+168. Trasa DW 762 w granicach miasta Ch\u0119ciny omija \u015bcis\u0142\u0105 zabudow\u0119 centrum i przebiega po jego p\u00f3\u0142nocnej stronie. Zakres rzeczowy projektu obejmuje: -rozbudow\u0119 DW 762 do parametr\u00f3w drogi klasy technicznej G -budow\u0119 dr\u00f3g dojazdowych do nieruchomo\u015bci, ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych i o\u015bwietlenia -przebudow\u0119 i budow\u0119 zjazd\u00f3w indywidualnych i publicznych -przebudow\u0119 istniej\u0105cych skrzy\u017cowa\u0144 zwyk\u0142ych na skrzy\u017cowania skanalizowane -przebudow\u0119 i budow\u0119 zatok autobusowych wraz z peronami i miejscami na wiaty -rozbi\u00f3rk\u0119 istniej\u0105cego i budow\u0119 nowego mostu na rzece Hutka -budow\u0119 odwodnienia drogi wojew\u00f3dzkiej nr 762 w postaci row\u00f3w otwartych, kanalizacji deszczowej, zbiornik\u00f3w odparowuj\u0105cych, przepust\u00f3w i wylot\u00f3w do odbiornik\u00f3w -przebudow\u0119 istniej\u0105cej infrastruktury technicznej koliduj\u0105cej z projektowan\u0105 rozbudow\u0105: sieci energetycznej, sieci telekomunikacyjnej oraz sieci sanitarnych -budow\u0119 urz\u0105dze\u0144 bezpiecze\u0144stwa ruchu drogowego oraz wykonanie oznakowania poziomego i pionowego -budow\u0119 miejsca kontroli i wa\u017cenia pojazd\u00f3w, stacji meteo, nasadzenia ro\u015blinno\u015bci Wska\u017aniki projektu -D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich - 10,16km -D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g dla rower\u00f3w- 10,16km U\u017cytkownikami projektu b\u0119d\u0105 uczestnicy ruchu drogowego na przedmiotowym odcinku tj. kierowcy, pasa\u017cerowie, rowerzy\u015bci oraz piesi. Przebudowa drogi wp\u0142ynie na rozw\u00f3j gospodarczy i atrakcyjno\u015b\u0107 regionu i okoliczn. obszar\u00f3w. W wyniku realizacji projektu zostanie zwi\u0119kszona przepustowo\u015b\u0107 drogi. Wp\u0142ynie to na oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu podr\u00f3\u017cy oraz popraw\u0119 komfortu podr\u00f3\u017cowania. Ponadto realizacja wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu drogowego i mieszka\u0144c\u00f3w okolicznych miejscowo\u015bci.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "TYTUL": "Rozbudowa DW 762 na odcinku: w\u0119ze\u0142 Kielce po\u0142udnie (S7) - granica gminy Ch\u0119ciny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3284.4}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-07-20", "DOFINANSOWANIE": "31072568.52", "WARTOSC": "40459599.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Projekt przewiduje wsparcie dla 1 podmiotu leczniczego. W ramach inwestycji zaplanowano wybudowanie nowego 5-cio kondygnac. pawilonu dostosowanego do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami po\u0142\u0105czonego z obecn\u0105 infrastruktur\u0105 szpitala. Do nowego pawilonu zostan\u0105 przeniesione 2 oddz. pulmonologiczne, izba przyj\u0119\u0107 i pracownie pulmonologiczne. Ponadto zaplanowano przebudow\u0119 jednego pi\u0119tra w segmencie A. Dzia\u0142ania te wp\u0142yn\u0105 na popraw\u0119 jako\u015bci oraz zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144. W ramach projektu ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi zostanie obj\u0119tych 13.087 os\u00f3b - suma pacjent\u00f3w hospitalizowanych w oddz. pulmonologicznych i pacjent\u00f3w, kt\u00f3rym udzielono porad w por. pulm. nale\u017c\u0105cych do szpitala - wyliczony na podstawie danych histor. dla unikatowego numeru PESEL.Rozmieszczenie kom. organ. w nowym pawilonie: parter: Izba Przyj\u0119\u0107 , Prac. Bad. Czynn. Uk\u0142. Oddech.,Lab. Pr\u0105tka Gru\u017alicy; I p. \u2013 oddz. I Pulm.; II p. - dwa pododdzia\u0142y licz\u0105ce po 15 \u0142\u00f3\u017cek przezn. dla pacj. z gru\u017alic\u0105, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 funkcjonowa\u0142y w ramach oddz. pulm. zlokalizowanych na I i III pi\u0119trze; III p. - oddzia\u0142 II Chor\u00f3b P\u0142uc i Gru\u017alicy; IV p. \u2013 pom. Techn. Projekt zak\u0142ada przebudow\u0119 I p. w segm. A z dostosowaniem infrastruktury do potrzeb oddz. IV Pulm- Alergolog. oraz dla Dz. Diag. i Lecz. Zab. Oddych. Zakres rzecz. obejmuje doposa\u017cenie w wyr. med - nak\u0142ady inwestycyjne na zakup ap. med.wynios\u0105 7 422 574,94 z\u0142. w tym 6 823 479,94 z\u0142 na walk\u0119 z Covid-19. Projekt obejmuje utworzenie Prac. Biologii Molekularnej, w kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 wykonywane m.in. testy w kierunku SARS-CoV-2., koszty utworzenia i wyposa\u017cenia szacuje si\u0119 na kwot\u0119 1 256 249,28 z\u0142. W ramach projektu zaplanowano r\u00f3wnie\u017c zakup specjalistycznej ap. med. do bada\u0144 uk\u0142. oddech. i zwi\u0119kszenie stan. do polisomnografii do 3. W wyniku realizacji proj. nast\u0105pi rozw\u00f3j opieki koord. w zakresie kompleksowej opieki nad pacjentami wentylowanymi mech. Projekt przewid. wzrost zatrudn. o 17 os. \u20133 lekarzy i 14 piel\u0119gniarek, planowane jest zatrudnienie 14K i 3M.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. \u015aW. RAFA\u0141A W CZERWONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Budowa nowego pawilonu oraz przebudowa I pi\u0119tra segmentu A wraz z doposa\u017ceniem z przeznaczeniem na \u015awi\u0119tokrzyskie Centrum Chor\u00f3b P\u0142uc w Wojew\u00f3dzkim Szpitalu Specjalistycznym im. \u015bw. Rafa\u0142a w Czerwonej G\u00f3rze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2072.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2017-08-16", "DOFINANSOWANIE": "12688887.63", "WARTOSC": "16627250.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja zrealizowana zostanie w Czerwonej G\u00f3rze, ul. Czerwona G\u00f3ra 10, 26-060 Ch\u0119ciny na dzia\u0142kach nr 238/41 oraz 238/38. Budynek b\u0119dzie przed\u0142u\u017ceniem istniej\u0105cego segmentu A Szpitala od strony p\u00f3\u0142nocnej. W wyniku realizacji projektu planowane jest utworzenie Zak\u0142adu Opieku\u0144czo-Leczniczego, kt\u00f3ry umo\u017cliwi zaspokajanie potrzeb obj\u0119tych opiek\u0105 d\u0142ugoterminow\u0105 pacjent\u00f3w, w tym wentylowanych mechanicznie. Poprawa dost\u0119pno\u015bci do \u015bwiadcze\u0144 opieku\u0144czo-piel\u0119gnacyjnych, pozwoli na odzyskanie mo\u017cliwie jak najwi\u0119kszej sprawno\u015bci fizycznej i samodzielno\u015bci osobom, kt\u00f3re nie wymagaj\u0105 hospitalizacji lub maj\u0105 uko\u0144czony proces leczenia szpitalnego, ale ze wzgl\u0119du na stan zdrowia wymagaj\u0105 nadal ca\u0142odobowej, specjalistycznej opieki. Wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie jest jednym z 3 wojew\u00f3dztw w kraju, w kt\u00f3rym chorzy z przewlek\u0142\u0105 niewydolno\u015bci\u0105 oddechow\u0105 nie maj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci uzyskania stacjonarnej, d\u0142ugoterminowej opieki, leczenia oraz rehabilitacji wraz z nieinwazyjn\u0105 wentylacj\u0105 mechaniczn\u0105 w pobli\u017cu miejsca zamieszkania. Powo\u0142anie Zak\u0142adu wype\u0142ni luk\u0119 w istniej\u0105cym systemie opieki zdrowotnej i umo\u017cliwi dost\u0119p pacjentom do specjalistycznego o\u015brodka zajmuj\u0105cego si\u0119 opiek\u0105 d\u0142ugoterminow\u0105 pacjent\u00f3w, w tym wentylowanych mechanicznie. Oczekiwane efekty Projektu mo\u017cna wyrazi\u0107 wska\u017anikami produktu i rezultatu, zgodnymi z SzOOP Osi 7 Dzia\u0142ania 7.3 Infrastruktura zdrowotna i spo\u0142eczna: wska\u017anik rezultatu: -wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) [EPC]\u201338 wska\u017anik produktu -ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi\u201366 os\u00f3b -liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych\u20131 podmiot -nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej\u20131 862 962,90 z\u0142 -liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1szt -liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1szt", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZKI SZPITAL SPECJALISTYCZNY IM. \u015aW. RAFA\u0141A W CZERWONEJ G\u00d3RZE", "TYTUL": "Rozbudowa kompleksu budynk\u00f3w Szpitalnych Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Specjalistycznego im. \u015bw. Rafa\u0142a w Czerwonej G\u00f3rze o Zak\u0142ad Opieku\u0144czo-Leczniczy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 846.37}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-28", "DATA_START": "2015-12-10", "DOFINANSOWANIE": "6130215.08", "WARTOSC": "10059687.86", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej trzech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, modernizacj\u0119 c.o., docieplenie stropodachu/dachu i \u015bcian zewn\u0119trznych, modernizacj\u0119 wentylacji, a tak\u017ce wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej. Cele projektu s\u0105 zbie\u017cne z celami osi priorytetowej 6 dla priorytetu inwestycyjnego 4c \u2013 wspieranie efektywno\u015bci energetycznej inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105 i wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w infrastrukturze publicznej, w tym w budynkach publicznych i sektorze mieszkaniowym KOF. Projekt jest realizowany na terenie KOF oraz znajduje si\u0119 na li\u015bcie projekt\u00f3w zaplanowanych do realizacji w ramach Strategii ZIT KOF na lata 2014-2020. Projekt jest zaplanowany jako pe\u0142na g\u0142\u0119boka kompleksowa modernizacja energetyczna budynk\u00f3w, u\u017cytkowanych jako szko\u0142y podstawowe w Bolminie, Polichnie i Staroch\u0119cinach. Prace obejmuj\u0105 - ocieplenie obiektu, - wymiana okien i drzwi, - przebudowa system\u00f3w grzewczych (instalacja pomp ciep\u0142a z kolektorami gruntowymi; instalacja wentylacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a). Wska\u017aniki: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 48MWh/rok; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 1687GJ/rok; Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w 1857GJ/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika 203,05CO2/rok; Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych 791858kWh/rok; Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w 3szt.; Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji 5790,98m2.", "BENEFICJENT": "GMINA CH\u0118CINY", "TYTUL": "Termomodernizacja plac\u00f3wek publicznych na terenie gminy Ch\u0119ciny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 408.89}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4765915.55", "WARTOSC": "10658320.23", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest utworzenie Centrum B+R firmy TAWOL w celu opracowania wysokowydajnych form do produkcji gotowych element\u00f3w armatury przemys\u0142owej oraz technologii wytwarzania unikalnych form Opracowane innowacje (produktowa i procesowa) cechuje nowo\u015b\u0107 skali \u015bwiata. Wyniki bada\u0144 b\u0119d\u0105 wdro\u017cone we w\u0142asnej dzia\u0142alno\u015bci firmy TAWOL.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO \u2013 US\u0141UGOWO-HANDLOWE \u201eTAWOL\u201d M. BAJEK, C. BAJEK, D. PIEGZA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Utworzenie Centrum Badawczo- Rozwojowego firmy TAWOL", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 317.89}, {"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "4631254.99", "WARTOSC": "5448535.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Projekt to realizacja szeregu sp\u00f3jnych dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych kompleksowe roboty budowlane, zakup wyposa\u017cenia i narz\u0119dzi umo\u017cliwiaj\u0105cych zwi\u0119kszenie atrakcyjno\u015bci kulturalnej, turystycznej i edukacyjnej gminy Ch\u0119ciny a tym samym powiatu kieleckiego i wojew. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Produkt turystyczny-Centrum Pami\u0119ci Kultury \u017bydowskiej-b\u0119dzie pokazywa\u0142 w skali globalnej wp\u0142yw kultury i tradycji na rozw\u00f3j wojew. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Tradycje i historia tworzona przez ludzi z lokaln\u0105 spo\u0142eczno\u015bci\u0105 stopi si\u0119 z dziedzictwem kulturowym i historycznym. Projekt wp\u0142ynie pozytywnie na obszar spo\u0142eczno-gospodarczy gminy Ch\u0119ciny, bo bezpo\u015brednio odnosi si\u0119 do dziedzictwa kulturowego jakim jest kultura \u017cydowska jako o\u015brodka wzrostu spo\u0142eczno-kulturalno-gospodarczego regionu, a tym samym ca\u0142ego powiatu kieleckiego. Cel projektu to rozszerzenie oferty kulturalnej i turystycznej na obszarze Gminy Ch\u0119ciny, przez utworzenie kompleksowego produktu turystyczno kulturowego-Centrum Pami\u0119ci Kultury \u017bydowskiej, \u0142\u0105cz\u0105cego tradycj\u0119 i kultur\u0119 \u017cydowsk\u0105 w jedn\u0105, intryguj\u0105c\u0105 i nowoczesn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107. B\u0119dzie to miejsce otwarte dla wszystkich: program adresuje do publiczno\u015bci \u017cydowskiej i nie\u017cydowskiej, polskiej i zagranicznej. Odrestaurowanie zabytkowego budynku przyczyni si\u0119 do utworzenia miejsca pami\u0119ci. Cele projektu i zaplanowane dzia\u0142ania s\u0105 zgodnie z celami Osi 4 \u2013 \u201eDziedzictwo naturalne i kulturowe\u201d Dzia\u0142ania 4.4 \u201eZachowanie dziedzictwa kulturowego i naturalnego\u201d RPOW\u015a na lata 2014-2020. Wska\u017aniki: Liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem -1szt.;Liczba instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem- 1szt.;Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem-1szt.Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne-30000; Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)- 4;Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1szt.", "BENEFICJENT": "GMINA CH\u0118CINY", "TYTUL": "Zachowanie dziedzictwa kulturowego Gminy Ch\u0119ciny poprzez przebudow\u0119, odrestaurowanie i wyposa\u017cenie zabytkowego budynku Synagogi oraz utworzenie Centrum Pami\u0119ci Kultury \u017bydowskiej w Ch\u0119cinach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 308.91}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-30", "DATA_START": "2015-09-10", "DOFINANSOWANIE": "2500000.00", "WARTOSC": "9998220.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Przedmiotem inwestycji jest budowa przedszkola wraz z zapleczem oraz infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 tj, parkingiem, uk\u0142adem komunikacji ko\u0142owej i pieszej, przy\u0142\u0105czami, obiektami ma\u0142ej architektury, placami zabaw. Przedmiotowy projekt uwzgl\u0119dnia tak\u017ce budow\u0119 \u017c\u0142obka, kt\u00f3rego koszt budowy zosta\u0142 uj\u0119ty w kosztach niekwalifikowanych. Budynek przedszkolno-\u017c\u0142obkowy planuje si\u0119 jako wolnostoj\u0105cy, dwukondygnacyjny z dachem p\u0142askim, o prostej zwartej formie architektonicznej. Obiekt ma by\u0107 niskoenergetyczny o przeci\u0119tnym zu\u017cyciu energii EP na poziomie poni\u017cej 40 kWh/m2. Projektowana cz\u0119\u015b\u0107 przedszkolna ma spe\u0142nia\u0107 funkcj\u0119 7 oddzia\u0142owego przedszkola (po 25 dzieci). Zesp\u00f3\u0142 \u017cywieniowy z pomieszczeniami socjalno-sanitarnymi dla personelu przystosowany b\u0119dzie do wydawania ca\u0142odziennego wy\u017cywienia dla wychowank\u00f3w przedszkola i \u017c\u0142obka. Obiekt b\u0119dzie dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. W ramach inwestycji planuje si\u0119 doposa\u017cy\u0107 7 oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych w zestawy multimedialne wraz z uchwytem i laptopem. Cel g\u0142\u00f3wny projektu jest zgodny z celem 2 wyznaczonym dla dzia\u0142ania 7.4- Zwi\u0119kszenie stopnia upowszechniania edukacji przedszkolnej na terenie Gminy Ch\u0119ciny poprzez budow\u0119 publicznego przedszkola zapewniaj\u0105cego opiek\u0119 nad dzie\u0107mi w wieku przedszkolnym oraz doposa\u017cenie obecnych oddzia\u0142\u00f3w przedszkolnych, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest Gm. Ch\u0119ciny w nowoczesne pomoce dydaktyczne. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1 szt.; Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej - 175 os\u00f3b; Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) - 2 EPC; Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) - kobiety 2 EPC; Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury przedszkolnej 8 szt- wska\u017anik z RPO.", "BENEFICJENT": "GMINA CH\u0118CINY", "TYTUL": "Kompleksowy rozw\u00f3j edukacji przedszkolnej na terenie gminy Ch\u0119ciny poprzez budow\u0119 przedszkola wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 166.75}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2015-09-10", "DOFINANSOWANIE": "2354265.22", "WARTOSC": "2860880.43", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Na terenie Gminy Ch\u0119ciny nie ma obecnie \u017cadnego obiektu, kt\u00f3ry \u015bwiadczy opiek\u0119 \u017c\u0142obkow\u0105. Gmina nie posiada r\u00f3wnie\u017c budynk\u00f3w kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 zaadoptowane na \u017c\u0142obek. Przedmiotem projektu jest budowa \u017c\u0142obka wraz zapleczem oraz infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105 tj. parkingiem, uk\u0142adem komunikacji ko\u0142owej i pieszej, przy\u0142\u0105czami, budynkiem gospodarczym, obiektami ma\u0142ej architektury, placami zabaw. Inwestycja jest jednym z element\u00f3w wi\u0119kszej inwestycji, obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c pomieszczenia przedszkola. Budynek przedszkolno-\u017c\u0142obkowy planuje si\u0119 jako wolnostoj\u0105cy, dwukondygnacyjny z dachem p\u0142askim. Budynek b\u0119dzie o prostej formie architektonicznej. Obiekt ma by\u0107 niskoenergetyczny o przeci\u0119tnym zu\u017cyciu energii EP na poziomie poni\u017cej 40 kWh/m2 powierzchni u\u017cytkowej. Projektowana cz\u0119\u015b\u0107 przedszkolna ma spe\u0142nia\u0107 funkcj\u0119 7 oddzia\u0142owego przedszkola (po 25 dzieci). Projektowana cz\u0119\u015b\u0107 \u017c\u0142obkowa b\u0119dzie posiada\u0107 3 oddzia\u0142y po 15 dzieci \u0142\u0105cznie 45 dzieci. Zesp\u00f3\u0142 \u017cywieniowy z pomieszczeniami socjalno-sanitarnymi dla personelu przystosowany b\u0119dzie do wydawania ca\u0142odziennego wy\u017cywienia dla wychowank\u00f3w przedszkola i \u017c\u0142obka. Obiekt b\u0119dzie dost\u0119pny dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do instytucji zapewniaj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 w gminie Ch\u0119ciny, jest on zgodny z celem dzia\u0142ania: Poprawiona jako\u015b\u0107 oraz szersze udost\u0119pnienie obiekt\u00f3w pomocy i integracji spo\u0142ecznej. W ramach projektu zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) \u2013 11 EPC; Liczba utworzonych obiekt\u00f3w opieki nad dzie\u0107mi do 3 roku \u017cycia [szt] \u2013 wska\u017anik kluczowy \u2013 1 szt; Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej [osoby] (CI35) \u2013 45 os\u00f3b; Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt. Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - 1 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA CH\u0118CINY", "TYTUL": "Budowa infrastruktury us\u0142ug spo\u0142ecznych o charakterze opieku\u0144czym nad dzie\u0107mi do lat 3 \u2013 \u017c\u0142obka, Gmina Ch\u0119ciny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 157.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2070118.25", "WARTOSC": "3450197.09", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art: 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Celem projektu i g\u0142\u00f3wnym rezultatem osi\u0105gni\u0119tym w wyniku jego realizacji b\u0119dzie potwierdzenie skuteczno\u015bci (Etap 1 i 2) i wyprodukowanie (Etap 3) w warunkach zbli\u017conych do rzeczywistych p\u0142yn\u00f3w do kr\u00f3tkoterminowego (BioCarna, Etap 1) i d\u0142ugoterminowego (CryoCarna, Etap 2) przechowywania kom\u00f3rek, kt\u00f3re w stosunku do obecnie dost\u0119pnych na rynku s\u0105 znacz\u0105co ulepszone. Zasadnicz\u0105 przewag\u0105 p\u0142yn\u00f3w b\u0119dzie: 1. BioCarna - Mo\u017cliwo\u015b\u0107 kr\u00f3tkoterminowego przechowywania - Przechowuj\u0105c kom\u00f3rki w p\u0142ynie BioCarna w hipotermii podtrzymujemy stabilno\u015b\u0107 (\u017cywotno\u015b\u0107) kom\u00f3rek na bardzo wysokim poziomie (min. 80%) i przez bardzo d\u0142ugi czas (min. 96h) jednocze\u015bnie zachowuj\u0105c funkcjonalno\u015b\u0107 tych kom\u00f3rek: a. w warunkach hipotermii - to znaczy w temperaturze 2-8?. b. w warunkach przerwanej hipotermii tzn. ogrzania w trakcie przechowywania w hipotermii np. na skutek rozszczelnienia zestawu transportowego czy awarii systemu ch\u0142odzenia. 2. CryoCarna - Mo\u017cliwo\u015b\u0107 d\u0142ugoterminowego przechowywania - Przechowuj\u0105c kom\u00f3rki w p\u0142ynie CryoCarna w stanie zamro\u017conym w zakresie od -76? do -196? zachowujemy w\u0142a\u015bciwo\u015bci tych kom\u00f3rek niemal\u017ce bezterminowo (w zale\u017cno\u015bci od typu kom\u00f3rek). P\u0142yn ten zapewnia skuteczne przywr\u00f3cenie/za\u0142o\u017cenie hodowli kom\u00f3rkowej po cyklu zamro\u017cenia i rozmro\u017cenia. Zgodnie z art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014).", "BENEFICJENT": "CARNAMEDICA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Rozw\u00f3j i badanie ulepszonych p\u0142yn\u00f3w do kr\u00f3tko- i d\u0142ugoterminowego przechowywania kom\u00f3rek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 138.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "1735284.00", "WARTOSC": "2768935.71", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Celem inwestycji jest ograniczenie negatywnego oddzia\u0142ywania cz\u0142owieka na przyrod\u0119 nieo\u017cywion\u0105 i o\u017cywion\u0105 w obr\u0119bie zbiornika wodnego Lipowica poprzez stworzenie przestrzeni zieleni urz\u0105dzonej oraz ochron\u0119 terenu inwestycji jako cennego przyrodniczo. Elementem zagospodarowania terenu jest \u015bcie\u017cka przyrodniczo-dydaktyczna usytuowana wzd\u0142u\u017c ci\u0105gu pieszo-rowerowego biegn\u0105cego wok\u00f3\u0142 wi\u0119kszego zbiornika Lipowica. G\u0142\u00f3wn\u0105 funkcj\u0105 obiektu jest promowanie lokalnych walor\u00f3w przyrodniczych uwzgl\u0119dniaj\u0105c zespo\u0142y ro\u015blin, siedliska oraz rzadkie gatunki fauny i flory wyst\u0119puj\u0105ce w okolicach inwestycji. Na projektowany obiekt sk\u0142ada si\u0119: \u015bcie\u017cka pieszo-rowerowa, elementy dydaktyczne \u015bcie\u017cki przyrodniczo-dydaktycznej i obiekty ma\u0142ej architektury. Planowana jest droga dojazdowa do zbiornika, parking na wje\u017adzie wraz z budynkiem toalety publicznej z zapleczem technicznym. Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturowego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne-5000 odwiedzi/rok; Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) (EPC)-0szt; Liczba utrzymanych miejsc pracy (EPC)-0szt; Liczba nowo utworzonych miejsc pracy \u2013 pozosta\u0142e formy (EPC)-0szt; Liczba przebudowanych lub zmodernizowanych obiekt\u00f3w turystycznych i rekreacyjnych \u2013 wska\u017anik specyficzny dla programu-1szt; Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1szt Cele projektu s\u0105 zgodne z celami Dzia\u0142ania 6.3 RPOW\u015a 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA CH\u0118CINY", "TYTUL": "Dzia\u0142ania inwestycyjne na terenie Gminy Ch\u0119ciny umo\u017cliwiaj\u0105ce wykorzystanie lokalnych zasob\u00f3w przyrodniczych wraz z ich promocj\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.74}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-29", "DATA_START": "2016-10-03", "DOFINANSOWANIE": "1593864.07", "WARTOSC": "1878502.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Cel projektu to zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej na obszarze Gminy Ch\u0119ciny przez obni\u017cenie mocy zainstalowanych urz\u0105dze\u0144 o\u015bwietleniowych. Efektem przeprowadzenia inwestycji b\u0119dzie znaczne obni\u017cenie energoch\u0142onno\u015bci systemu przez wdro\u017cenie energooszcz\u0119dnego sprz\u0119tu o\u015bwietleniowego o najwy\u017cszych parametrach u\u017cytkowych. Projekt polega na modernizacji systemu przez wymian\u0119 istniej\u0105cych opraw z sodowymi \u017ar\u00f3d\u0142ami \u015bwiat\u0142a na energooszcz\u0119dne, ledowe. Nast\u0105pi zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144, wynikaj\u0105cych z produkcji energii elektrycznej i ograniczenie zu\u017cycia paliw pierwotnych. Oprawy ledowe pozwalaj\u0105 na uzyskanie znacznie wi\u0119kszej ilo\u015bci \u015bwiat\u0142a przy zmniejszonym zu\u017cyciu energii elekt. Najwa\u017cniejszym argumentem przemawiaj\u0105cym za modernizacj\u0105 jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 redukcji wydatk\u00f3w na energi\u0119 elektryczn\u0105 i konserwacj\u0119 punkt\u00f3w \u015bwietlnych i znaczna bezawaryjno\u015b\u0107 zastosowanych rozwi\u0105za\u0144. Zakres dzia\u0142a\u0144 obejmuje miejscowo\u015bci: Bolmin, Ch\u0119ciny, \u0141ukowa, Miedzianka, Mosty, Ostr\u00f3w, Polichno, Przymiarki, Radkowice, Siedlce, Skiby, Staroch\u0119ciny, Tokarnia, Wolica, Wrzosy. Cele projektu s\u0105 zbie\u017cne z celami: RPOW\u015a O\u015b priorytetowej 6, priorytet 4e Obni\u017cona emisja substancji szkodliwych do powietrza na obszarze KOF. Strategii ZIT KOF Cel 5 Poprawa efektywno\u015bci energetycznej oraz inwestycje w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii. Wska\u017aniki: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej - 470,46MWh/rok Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 o\u015bwietlenia gminnego -1450 sztuk Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych -470,46t", "BENEFICJENT": "GMINA CH\u0118CINY", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego w Gminie Ch\u0119ciny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 106.31}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-21", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1582458.73", "WARTOSC": "3759898.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku u\u017cyteczno\u015bci publicznej poprzez zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, modernizacj\u0119 c.o., docieplenie stropodachu/dachu i \u015bcian zewn\u0119trznych, modernizacj\u0119 wentylacji, a tak\u017ce wymian\u0119 stolarki okiennej i drzwiowej. Cele projektu s\u0105 zbie\u017cne z celami osi priorytetowej 6 dla priorytetu inwestycyjnego 4c \u2013 wspieranie efektywno\u015bci energetycznej inteligentnego zarz\u0105dzania energi\u0105 i wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w infrastrukturze publicznej, w tym w budynkach publicznych i sektorze mieszkaniowym KOF. Projekt jest realizowany na terenie KOF oraz znajduje si\u0119 na li\u015bcie projekt\u00f3w zaplanowanych do realizacji w ramach Strategii ZIT KOF na lata 2014-2020. Projekt jest zaplanowany jako pe\u0142na g\u0142\u0119boka kompleksowa modernizacja energetyczna budynku, u\u017cytkowanego jako szko\u0142a podstawowa w Wolicy. Prace obejmuj\u0105 - ocieplenie obiektu, - wymiana okien i drzwi, -wymiana instalacji wentylacji mechanicznej z odzyskiem ciep\u0142a, -docieplenie stropodachu, - zmiana instalacji elektrycznej, CO, wodnej, kanalizacyjnej, -wymiana kot\u0142a grzewczego z olejowego na gazowy, - monta\u017c powietrznej pompy ciep\u0142a, -wymiana o\u015bwietlenia na ledowe. Wska\u017aniki: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej 1,61MWh/rok; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej 189GJ/rok; Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w 650GJ/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych 59tony r\u00f3wnowa\u017cnika/CO2/rok; Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych 225538kWh/rok; Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w 1szt.; Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji 705,18m2.", "BENEFICJENT": "GMINA CH\u0118CINY", "TYTUL": "Termomodernizacja plac\u00f3wek publicznych na terenie gminy Ch\u0119ciny - Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.55}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1580449.44", "WARTOSC": "2306729.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA.41471(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej: art. 25 rozporz\u0105dzenia KE nr 651/2014 z dnia 17 czerwca 2014 r. uznaj\u0105ce niekt\u00f3re rodzaje pomocy za zgodne z rynkiem wewn\u0119trznym w stosowaniu art. 107 i 108 Traktatu (Dz. Urz. UE L 187/1 z 26.06.2014). Przedmiotem projektu (P) jest opracowanie nowego wyrobu medycznego &ndash; \u017celu (nazywanego w dalszej cz\u0119\u015bci &bdquo;\u017belem&rdquo;), na bazie bia\u0142ek multipotencjalnych/modulacyjnych pochodzenia zwierz\u0119cego (BMPZ), kt\u00f3ry zmniejszy i/lub zatrzyma albo wywo\u0142a proces zapalny w uszkodzonych tkankach ludzkich. Opracowany w ramach P \u017bel b\u0119dzie stworzony z my\u015bl\u0105 stosowania go metod\u0105 transdermaln\u0105 z u\u017cyciem bod\u017aca fizycznego w postaci fonoforezy. \u017bel, tworzony jest g\u0142\u00f3wnie z my\u015bl\u0105 o osobach cierpi\u0105cych na neuropati\u0119 cukrzycow\u0105 ale r\u00f3wnie\u017c cierpi\u0105cych na inne choroby tj. mia\u017cd\u017cyc\u0119, oty\u0142o\u015b\u0107, angiopati\u0119, dla kt\u00f3rych uraz mechaniczny tkanek skutkowa\u0107 mo\u017ce powstawaniem powik\u0142a\u0144 w postaci trudno goj\u0105cych si\u0119 ran, by\u0107 przyczyn\u0105 amputacji i przedwczesnej \u015bmierci. Cel P zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych zada\u0144: 1. Wykonanie receptury \u017belu. 2. Wykonanie bada\u0144 kom\u00f3rkowych i tkankowych przy u\u017cyciu \u017belu. 3. Przeprowadzenie bada\u0144 klinicznych. 4. Przeprowadzenie prac przedwdro\u017ceniowych. By cel P m\u00f3g\u0142 zosta\u0107 osi\u0105gni\u0119ty Wnioskodawca, do realizacji P zaprosi\u0142 wybitnych polskich naukowc\u00f3w reprezentuj\u0105cych r\u00f3\u017cne dziedziny nauk, w szczeg\u00f3lno\u015bci medycyny, maj\u0105cych jednocze\u015bnie do\u015bwiadczenie w opracowywaniu wyrob\u00f3w medycznych, patentowania i komercjalizacji wynik\u00f3w swoich bada\u0144. P b\u0119dzie realizowany w trzech miejscach: w Regionalnym Centrum Naukowo-Technologicznym w Ch\u0119cinach, na Uniwersytecie Medycznym w \u0141odzi i na Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej w Krakowie. Uczelnie udost\u0119pni\u0105 Wnioskodawcy niezb\u0119dny sprz\u0119t do realizacji bada\u0144 na podstawie umowy wynajmu. Prace rozwojowe (badania kliniczne) b\u0119d\u0105 prowadzone najprawdopodobniej w jednej lub w dw\u00f3ch klinikach ortopedycznych w Polsce.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \u015aW. \u0141AZARZA - POMOC LAZARIANSKA", "TYTUL": "Opracowanie innowacyjnego wyrobu medycznego do zapobiegania wyst\u0105pienia zgorzeli cukrzycowej w przypadku uraz\u00f3w aparatu ruchu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 105.41}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "50445008.25", "WARTOSC": "61295952.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Projekt dostosuje systemy informatyczne Partner\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie szpitali do wymog\u00f3w pracy w oparciu o dokumentacj\u0119 medyczn\u0105 w postaci elektronicznej i umo\u017cliwienie im przekazywanie informacji o zdarzeniach medycznych do CSIOZ, zgodnie z wymogami Ustawy o SIOZ, obs\u0142ug\u0119 e-recept i e-skierowa\u0144 oraz stworzenie mo\u017cliwo\u015bci udost\u0119pnienia pacjentom elektronicznej dokumentacji medycznej. Ze wzgl\u0119du na r\u00f3\u017cny poziom infrastruktury partner\u00f3w systemy teleinformatyczne b\u0119d\u0105 dostosowane indywidualnie do posiadanego sprz\u0119tu i oprogramowania w taki spos\u00f3b aby we wszystkich jednostkach zastosowane rozwi\u0105zania gwarantowa\u0142y i podnosi\u0142y bezpiecze\u0144stwo w zakresie ci\u0105g\u0142o\u015bci dzia\u0142ania system\u00f3w na poziomie 4-tej klasy dost\u0119pno\u015bci system\u00f3w informatycznych. Cele projektu s\u0105 zgodne z celem Dzia\u0142ania7.1 Rozw\u00f3j e-spo\u0142ecze\u0144stwa RPO2014-2020 oraz zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi tej osi priorytetowej to jest: upowszechnienie wykorzystania technik informacyjnych i komunikacyjnych w us\u0142ugach publicznych dotycz\u0105cych sektora administracji publicznej. Planowane jest terminowe osi\u0105gni\u0119cie zdolno\u015bci do udost\u0119pniania dokumentacji medycznej zgodnie z wymogami Ustawy o SIOZ. Planowane jest osi\u0105gni\u0119cie 5 wska\u017anik\u00f3w produktu oraz 1 rezultatu tj: Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 \u2013 transakcja, Liczba podmiot\u00f3w, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego-warto\u015b\u0107 docelowa dla nich to 20 szt.; Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni-warto\u015b\u0107 docelowa to 1200 TB; Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 -dwustronna interakcja-warto\u015b\u0107 docelowa 38 szt; . Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego-warto\u015b\u0107 docelowa to 2000 szt./rok. W ramach Projektu realizowane b\u0119dzie 21 zada\u0144. Wydatki og\u00f3\u0142em 57 221 156,96; niekwalifikowalne 1 909 597,51; kwalifikowalne 55 311 559,45; z czego dofinansowanie na kwot\u0119 47 014 825,53", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "TYTUL": "Informatyzacja Plac\u00f3wek Medycznych Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego (InPlaMed W\u015a)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "33598893.73", "WARTOSC": "68752025.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 66 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 25 545 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 160 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru kieleckiego A. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru kieleckiego \"A\" 3.3.26.52a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1221016.58", "WARTOSC": "2228018.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Projekt polega na wdro\u017ceniu w zak\u0142adzie Wnioskodawcy nowej technologii opracowanej przez pracownik\u00f3w naukowych Uniwersytetu Warszawskiego na zlecenie. W wyniku prac badawczych przeprowadzonych przy \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z Wnioskodawc\u0105 powsta\u0142a koncepcja zastosowania odpowiednich urz\u0105dze\u0144 tworz\u0105cych lini\u0119 technologiczn\u0105 dobranych do specyfiki poszczeg\u00f3lnej ska\u0142y. Odpowiednie zastosowanie infrastruktury budowlanej oraz maszyn w ci\u0105gu technologicznym pozwoli na w\u0142a\u015bciw\u0105 obr\u00f3bk\u0119 powierzchni i kraw\u0119dzi p\u0142yt kamiennych. Zakupione w ramach niniejszego projektu maszyny uzupe\u0142ni\u0105 i stworz\u0105 kompletn\u0105, najnowocze\u015bniejsz\u0105 w Polsce i jedn\u0105 z najnowocze\u015bniejszych w Europie lini\u0119 produkcyjn\u0105. Mamy tu do czynienia z innowacj\u0105 na skal\u0119 europejsk\u0105 pod wzgl\u0119dem produktowym, technologicznym i ekologicznym.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD KAMIENIARSKI PRZYWA\u0141A STONES EDWARD PRZYWA\u0141A, \u0141UKASZ PRZYWA\u0141A, SERGIUSZ PRZYWA\u0141A", "TYTUL": "Wdro\u017cenie do produkcji innowacyjnej linii produktowej Paneli \u015aciennych i Pod\u0142ogowych oraz Blat\u00f3w Kuchennych z kamienia naturalnego w oparciu o opracowan\u0105 we wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 badawczo - naukow\u0105 nowoczesn\u0105 i zasobooszcz\u0119dn\u0105 technologi\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 81.44}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2408986.70", "WARTOSC": "2834102.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno", "OPIS": "G\u0142.cel projektu: poprawa jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia w szko\u0142ach prowadzonych przez powiat kielecki poprzez rozw\u00f3j kwalifikacji zawodowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych 146 ucz./wychowank\u00f3w: PZS w Ch\u0119cinach, PZS w Chmielniku, PZS w \u0141opusznie oraz PMOW w Podzamczu (44K,102M), doskonalenie umiej\u0119t.nauczycieli 4 plac\u00f3wek (38K,17M), w tym nauczycieli zawodu i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu (22K,11M) i doposa\u017cenie pracowni w ww. plac\u00f3wkach. Grupy docelowe: 146 ucz/wychow.(44K,102M), 55 nauczycieli/ek (38K,17M), 4 plac\u00f3wki. G\u0142. dzia\u0142ania: 1.Szkolenia/kursy/sta\u017ce dla ucz/wychow.u pracodawcy 2.Zaj\u0119cia dodatkowe w szko\u0142ach dla ucz./wychow. 3. Zaj\u0119cia pozaszkolne dla ucz/wychow. 4.Szkolenia/kursy/studia podyplomowe dla nauczycieli/nauczycielek 5.Doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktycze. Kwota dofinans: 2871137,00z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny:203890,00z\u0142 Okres realizacji proj.: 01.10.2019-30.09.2021 Obszar realizacji proj.: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie", "BENEFICJENT": "POWIAT KIELECKI", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie zawodowe gwarancj\u0105 rozwoju Powiatu Kieleckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.0}, {"DATA_KONIEC": "2017-05-31", "DATA_START": "2016-10-07", "DOFINANSOWANIE": "852640.00", "WARTOSC": "1155301.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wdro\u017cenie w przedsi\u0119biorstwie produkcji dw\u00f3ch nowych typ\u00f3w kontenera do zbi\u00f3rki elektro\u015bmieci. Realizacja projektu pozwoli firmie: - Zaoferowa\u0107 klientom dwa nowe innowacyjne produkty: kontener Premium E60 Gitterbox oraz MGB1100 (Liczba wprowadzonych innowacji produktowych \u20132 szt.). - Oprze\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 firmy na najnowszych technologiach: dzi\u0119ki wdro\u017ceniu nowej technologii mo\u017cliwe b\u0119dzie skr\u00f3cenie czasu, zwi\u0119kszenie precyzji ci\u0119cia oraz automatyzacj\u0119 procesu. Mniejsza energoch\u0142onno\u015b\u0107 produkcji oraz mniejsza materia\u0142och\u0142onno\u015b\u0107 sprawi\u0105, \u017ce produkcja b\u0119dzie bardziej ekologiczna. (Liczba wprowadzonych innowacji procesowych \u20131 szt.). - Zastosowa\u0107 nowoczesne kana\u0142y komunikacji w relacji B2C: poprzez nowy modu\u0142 klienci b\u0119d\u0105 mogli skorzysta\u0107 z modu\u0142u automatycznego konfigurowania zam\u00f3wie\u0144 (Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych \u20131 szt.). - Zatrudni\u0107 dodatkowych pracownik\u00f3w\u2013wzrost mocy produkcyjnych, wi\u0119ksza ilo\u015b\u0107 zam\u00f3wie\u0144 i wej\u015bcie na nowe rynki sprawi\u0105, \u017ce firma b\u0119dzie musia\u0142a zatrudni\u0107 dodatkowych pracownik\u00f3w, zak\u0142ad po\u0142o\u017cony jest na terenie wiejskim (Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach\u20133 EPC). Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w produktu: - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku \u20131 szt. - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy \u20131 szt. - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u20131 szt. - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje \u20131 szt. - Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne (dotacje) - 483.011,00 z\u0142. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu Priorytetu II Dzia\u0142ania 2.5, kt\u00f3rym jest zwi\u0119kszenie innowacji MSP. Poprzez zakup nowoczesnej wykrawarki laserowej CNC nast\u0105pi zasadnicza zmiana procesu produkcji oraz poszerzenie wachlarza produkt\u00f3w dost\u0119pnych na rynku krajowym oraz mi\u0119dzynarodowym.", "BENEFICJENT": "COINVEST S.C. PAWE\u0141 KOWALSKI, CZES\u0141AW KOWALSKI", "TYTUL": "Wdro\u017cenie technologii laserowego ci\u0119cia celem rozpocz\u0119cia produkcji nowego typu kontenera do zbi\u00f3rki elektro\u015bmieci w przedsi\u0119biorstwie COINVEST S.C. Pawe\u0142 Kowalski, Czes\u0142aw Kowalski", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.87}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "843520.00", "WARTOSC": "1344755.47", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa K&R Profil poprzez zakup innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 do produkcyjnych, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 wprowadzenie na rynek nowych obecnie niedost\u0119pnych produkt\u00f3w. W ramach projektu planowanego do realizacji w okresie marzec 2017 - wrzesie\u0144 2017 planowane jest wdro\u017cenie nowoczesnej technologii produkcji nowych listew, okapnik\u00f3w i naro\u017cnik\u00f3w moletowanych. Dla wprowadzenia powy\u017cszych technologii konieczne b\u0119dzie zastosowanie nowoczesnego parku maszynowego (linii produkcyjnej). Zastosowanie nowych urz\u0105dze\u0144 b\u0119dzie wi\u0105za\u0142o si\u0119 z przystosowaniem zak\u0142adu do nowych warunk\u00f3w przy wykorzystania innych, nowoczesnych technologii. Powy\u017csze zmiany b\u0119d\u0105 mia\u0142y wp\u0142yw na wszystkie aspekty funkcjonowania firmy, w tym na organizacj\u0119, zarz\u0105dzanie oraz warunki pracy. W rezultacie projektu wprowadzona zostanie innowacja procesowa (1sz.), produktowa (3szt.), nietechnologiczna (1szt.), powstan\u0105 nowe miejsca pracy (5 etat\u00f3w), wprowadzone zostan\u0105 nowe produkty dla jednej firmy (1szt.). Firma (1szt.) otrzyma wsparcie w formie dotacji, kt\u00f3re uzupe\u0142ni wk\u0142adem w\u0142asnym (501 235,47 z\u0142). Projekt jest zbie\u017cny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi osi priorytetowej Konkurencyjna gospodarka w aspekcie lepszych warunki do rozwoju M\u015aP, zwi\u0119kszenia zastosowanie TIK w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw oraz zwi\u0119kszenia zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Jest tak\u017ce zbie\u017cny z celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 2.5 RPOW\u015a - Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP", "BENEFICJENT": "KR PROFIL", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci Z.P.H.U. K&R PROFIL s.c. poprzez wdro\u017cenie innowacyjnej technologii produkcji nowych produkt\u00f3w przeznaczonych dla budownictwa energooszcz\u0119dnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 56.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "800000.00", "WARTOSC": "2100594.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Projekt dotyczy nowej inwestycji, zwi\u0105zanej z dywersyfikacj\u0105 produkcji i wprowadzeniem na rynek nowych produkt\u00f3w, kt\u00f3re dotychczas nie by\u0142y oferowane na rynku docelowym firmy. Inwestycja polega na zakupie i uruchomienie innowacyjnej linii technologicznej do przer\u00f3bki piasku. W oparciu o nowoczesny zesp\u00f3\u0142 maszyn firma b\u0119dzie wydobywa\u0107, klasyfikowa\u0107, a nast\u0119pnie suszy\u0107 piasek z wykorzystaniem nowo wdro\u017conej technologii. Na terenie wojew\u00f3dztwa znajduje si\u0119 wiele firm, kt\u00f3re wydobywaj\u0105 piasek, ale sprzedaj\u0105 materia\u0142 bez dodatkowej obr\u00f3bki, przede wszystkim wykonawcom dr\u00f3g, betoniarniom, firmom budowlanym. Wysokojako\u015bciowe piaski, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 produkowane dzi\u0119ki inwestycji, b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0107 najwy\u017csze standardy w zakresie ich granulacji, czysto\u015bci, poziomu wilgotno\u015bci, zawarto\u015bci kwarcu oraz twardo\u015bci. Odpowiednio przetworzony piasek suszony b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 by\u0107 wykorzystany w produkcji chemii budowlanej (tynki, kleje, zaprawy), jako wk\u0142ad do kot\u0142\u00f3w fluidalnych, wype\u0142niacz nawierzchni boisk, do produkcji posadzek \u017cywicznych i antykorozyjnych. Innowacj\u0105 procesow\u0105 b\u0119dzie zastosowanie hydrocyklon\u00f3w w procesie wydobycia i przer\u00f3bki piasku, a nast\u0119pnie suszeniu w celu podniesienia jego parametr\u00f3w. W wyniku tego procesu do oferty zostanie wprowadzony nowy produkt wysokojako\u015bciowy ultraczysty piasek suszony co stanowi innowacj\u0119 produktow\u0105 w skali kraju. Innowacj\u0105 nietechnologiczn\u0105 b\u0119dzie nowy spos\u00f3b pakowania produkt\u00f3w. Poziom innowacyjno\u015bci produktu i procesu potwierdza za\u0142\u0105czona opinia o innowacyjno\u015bci. Do produkcji zostanie zatrudnionych 4 pracownik\u00f3w, 1 kobieta i 3 m\u0119\u017cczyzn, w tym osoba niepe\u0142nosprawna. Inwestycja zostanie sfinansowana ze \u015brodk\u00f3w prywatnych uzupe\u0142niaj\u0105cych wsparcie publiczne w kwocie 1300594 z\u0142 oraz z dotacji. Projekt realizowany w ramach inteligentnych specjalizacji: zasobooszcz\u0119dne budownictwo i bran\u017ca metalowo \u2013 odlewnicza oraz jest zgodny z celami Dzia\u0142ania 2.5 prowadz\u0105c do osi\u0105gni\u0119cia przewagi konkurencyjnej na Polskim rynku i wej\u015bcie na rynki zagraniczne.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD PRODUKCJI NAWOZ\u00d3W ORGANICZNYCH I WYDOBYCIA PIASKU - SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wprowadzenie do oferty firmy nowych frakcji wysokojako\u015bciowego suchego piasku poprzez wdro\u017cenie bezodpadowej i efektywnej energetycznie linii technologicznej do klasyfikacji i uszlachetniania kruszywa naturalnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.36}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "756383.73", "WARTOSC": "1326989.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Produkt, kt\u00f3ry zamierzamy uruchomi\u0107 w ramach niniejszego projektu, to kolana formowane metod\u0105 COLD FORMING o promieniu 1D i 1,5D w zakresie od DN 50 do DN 200 z materia\u0142\u00f3w takich jak 16Mo3, 13CRMo4-5, 10CrMo9-10, 14MoV6-3. Jego innowacyjno\u015b\u0107 polega na tym, \u017ce nie ma on odpowiednika w skali Polski oraz Europy. Wraz z urz\u0105dzeniem do formowania kolan na zimno, chcieliby\u015bmy zakupi\u0107 piec - pozwalaj\u0105cy na obr\u00f3bk\u0119 ciepln\u0105 wytworzonych kolan. Uzyskany w wyniku kolejnych proces\u00f3w technologicznych wyr\u00f3b, b\u0119dzie posiada\u0142 bardzo wysok\u0105 jako\u015b\u0107. Pozwoli to w zakresie wytwarzanych rozmiar\u00f3w, zast\u0105pi\u0107 zupe\u0142nie kolana typu hamburskiego - sprowadzane w wi\u0119kszo\u015bci od dostawc\u00f3w zagranicznych - kolanami wytworzonymi metod\u0105 cold forming.Projekt PPUH TAWOL dotyczy innowacji produktowej. Chcieliby\u015bmy wprowadzi\u0107 na rynek nowy produkt. By\u0142yby to kolana formowane na zimno - metod\u0105 \u201eCold forming\u201d. Dotychczas stosowali\u015bmy technologi\u0119 hambursk\u0105. Dzi\u0119ki wspomnianej metodzie \u201eCold forming\u201d, powsta\u0142by zupe\u0142nie nowy produkt \u2013 kt\u00f3rego innowacyjno\u015b\u0107 produktowa by\u0142aby niepodwa\u017calna.Innowacyjno\u015b\u0107 produktu w postaci kolan formowanych metod\u0105 COLD FORMING nie ma odpowiednika w skali Polski oraz Europy. Inwestycja zak\u0142ada zastosowanie rozwi\u0105za\u0144 innowacyjnych w odniesieniu do produktu i us\u0142ugi , kt\u00f3ra jest stosowana w skali kraju nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata, a w skali \u015bwiatowej nie d\u0142u\u017cej ni\u017c 5 lat. W ramach projektu zostanie utworzonych 4 nowe miejsca pracy.Urz\u0105dzenia, kt\u00f3re zamierzamy kupi\u0107 do kszta\u0142towania kolan na zimno, przyczyni si\u0119 do zmniejszenia zu\u017cycia energii. Technologia \u201e Cold forming\u201d ma o oko\u0142o 80% mniejsze zapotrzebowanie na energi\u0119 ni\u017c technologia \u201eHamburska\u201d. Pozwala ona na produkcj\u0119 kr\u00f3tkich serii, w znacznie kr\u00f3tszym czasie. Tego typu technologia produkcji nosi wszelkie znamiona produkcji ekologicznej. Ponadto maszyny te nie b\u0119d\u0105 wytwarza\u0142y tyle odpad\u00f3w poprodukcyjnych, co maszyny starszego typu. Wp\u0142ynie to pozytywnie na \u015brodowisko naturalne.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO \u2013 US\u0141UGOWO-HANDLOWE \u201eTAWOL\u201d M. BAJEK, C. BAJEK, D. PIEGZA SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Zakup innowacyjnych maszyn do formowania kolan na zimno \u017ar\u00f3d\u0142em sukcesu firmy TAWOL na europejskim i \u015bwiatowym rynku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.45}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "713032.70", "WARTOSC": "1232220.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Cel projektu jakim jest wzrost innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci Zak\u0142adu Kamieniarskiego PRZYWA\u0141A Stones zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z Europejskim Centrum Edukacji Geologicznej Uniwersytetu Warszawskiego zosta\u0142a opracowana dla cel\u00f3w przemys\u0142owych innowacyjna technologia obr\u00f3bki Wapienia Kieleckiego Morawica oraz Ska\u0142y Wulkanicznej (Bazaltu). Nowa technologia jest kluczowa dla wprowadzenia wysoce innowacyjnych produkt\u00f3w zar\u00f3wno na krajowym jak i europejskim rynku jakim b\u0119d\u0105 Panele \u015acienne i Pod\u0142ogowe 3D z Wapienia Morawica oraz Bazaltu. Nowe produkty b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0142y unikatow\u0105 alternatywn\u0105 powierzchni\u0105 3D oraz analogicznym wyko\u0144czeniem kraw\u0119dzi, wykonanymi metod\u0105 mechaniczn\u0105 i chemiczn\u0105, dobran\u0105 optymalnie do specyfiki danej ska\u0142y, b\u0119d\u0105 wytwarzane z naturalnych surowc\u00f3w o doskona\u0142ych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach akustycznych i termoizolacyjnych ze wzgl\u0119du na porowato\u015b\u0107 struktury oraz specjalnie projektowane fakturowanie powierzchni. Rozpocz\u0119to czynno\u015bci zwi\u0105zane z uzyskaniem patentu dla nowych produkt\u00f3w. Wdro\u017cenie technologii wymaga zakupu linii produkcyjnej w sk\u0142ad, kt\u00f3rej wchodz\u0105: pi\u0142a mostowa, sterowane numerycznie centrum obr\u00f3bcze oraz pi\u0142a CNC. Wprowadzone rozwi\u0105zania w zakresie obr\u00f3bki kamienia naturalnego stanowi\u0105 innowacje procesow\u0105 i produktow\u0105 w skali europejskiej, co potwierdzaj\u0105 za\u0142\u0105czone opinie o innowacyjno\u015bci. Ponadto zostan\u0105 wprowadzone innowacje organizacyjne i marketingowe (nietechnologiczne) - 2szt. Zastosowane w linii technologicznej rozwi\u0105zania pozwol\u0105 na mniejsze zu\u017cycie materia\u0142\u00f3w, energii i wody, w procesie obr\u00f3bki. Planowane rezultaty inwestycji: wzrost zatrudnienia o 4 osoby (kobiety 1, m\u0119\u017cczy\u017ani 3), wprowadzenie 2 nowych produkt\u00f3w, inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw: 519 187,30 PLN, wzrost o 30% przychod\u00f3w. Projekt jest zgodny z inteligentn\u0105 specjalizacj\u0105 zasobooszcz\u0119dnego budownictwa.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD KAMIENIARSKI PRZYWA\u0141A STONES EDWARD PRZYWA\u0141A, \u0141UKASZ PRZYWA\u0141A, SERGIUSZ PRZYWA\u0141A", "TYTUL": "Wprowadzenie do oferty innowacyjnej linii produktowej Paneli \u015aciennych i Pod\u0142ogowych z kamienia naturalnego dzi\u0119ki wdro\u017ceniu we wsp\u00f3\u0142pracy z jednostk\u0105 badawczo - naukow\u0105 nowoczesnej i zasobooszcz\u0119dnej technologii - szans\u0105 odniesienia sukcesu rynkowego przez firm\u0119 PRZYWA\u0141A STONES", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-30", "DOFINANSOWANIE": "686233.13", "WARTOSC": "5822141.31", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Celem projektu jest promowanie ekologicznego transportu poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cek rowerowych na obszarze KOF. W ramach inwestycji planuje si\u0119 budow\u0119 utwardzonej \u015bcie\u017cki rowerowej o d\u0142ugo\u015bci 1,90 km na terenie gminy Ch\u0119ciny. \u015acie\u017cka rowerowa planowana jest na 3 odcinkach wzd\u0142u\u017c: ul. Partyzant\u00f3w, ul. Zelejowej tzw. I etap i ul. Pi\u0142sudskiego. Cele projektu s\u0105 zbie\u017cne z celami osi priorytetowej 6, priorytet inwestycyjny 4e \u2013 obni\u017cona emisja substancji szkodliwych do powietrza na obszarze KOF. Wska\u017aniki: -Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z dr\u00f3g dla rower\u00f3w-5000 osoby/rok -D\u0142ugo\u015b\u0107 wspartej infrastruktury rowerowej -1,9km -Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z zintegrowanych w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych-0 -Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)-0 -Liczba utrzymanych miejsc pracy-0 -Liczba nowo utworzonych miejsc pracy \u2013 pozosta\u0142e formy-0 -Liczba wybudowanych zintegrowanych w\u0119z\u0142\u00f3w przesiadkowych-0 -Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-0 -Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/ doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych-0 -Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-0", "BENEFICJENT": "GMINA CH\u0118CINY", "TYTUL": "Zr\u00f3wnowa\u017cona mobilno\u015b\u0107 miejska - budowa \u015bcie\u017cek rowerowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 45.77}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-11-30", "DOFINANSOWANIE": "21096809.89", "WARTOSC": "48312077.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja obejmuje budow\u0119 \u015bwiat\u0142owodowej sieci szerokopasmowej w standardzie NGA przy wykorzystaniu technologi PON dla gospodarstw domowych oraz jednostek publicznych z obszaru \u015bwi\u0119tokrzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A. W ramach projektu wybudowanych zostanie 71 \"podsieci\" \u015bwiat\u0142owodowych, skoncentrowanych wok\u00f3\u0142 to\u017csamej liczby w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z koncentratorami OLT. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru \u015bwi\u0119tokrzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2018-09-17", "DOFINANSOWANIE": "608092.50", "WARTOSC": "810790.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Celem projektu jest poprawa stanu bezpiecze\u0144stwa, zapobieganie zagro\u017ceniom i ograniczenie ich skutk\u00f3w poprzez zakup specjalistycznego samochodu stra\u017cackiego dla OSP Wolica Cel projektu wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy Dzia\u0142ania 4.1 Przeciwdzia\u0142anie skutkom kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych oraz usuwanie ich skutk\u00f3w w ramach RPOW\u015a 2014-2020, tj. \u201e Zwi\u0119kszona skuteczno\u015b\u0107 przeciwdzia\u0142ania skutkom kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych oraz w usuwaniu skutk\u00f3w katastrof\u201d. Obecnie OSP Wolica posiada samoch\u00f3d \u015bredni z 1988r. Zakres inwestycji: wyposa\u017cenie jednostki w specjalistyczny \u015bredni samoch\u00f3d ratowniczo\u2013ga\u015bniczy wraz z wyposa\u017ceniem. W obszarze dzia\u0142ania OSP znajduj\u0105 si\u0119 m.in.: Obszary Chronionego Krajobrazu, Natura 2000, obszary siedliskowe, zespo\u0142y przyrodniczo-krajobrazowe, obiekty zabytkowe a tak\u017ce odbywaj\u0105 si\u0119 imprezy masowe m.in.: imprezy sportowe na stadionie Kolporter Arena. W ostatnich 10 latach mia\u0142y miejsce po\u017car Zak\u0142adu Przetw\u00f3rstwa Mi\u0119snego, po\u017car fabryki styropianu, po\u017car hali Targi Kielce. Na terenie Gminy Ch\u0119ciny w 2015r. przyj\u0119to 201 zg\u0142osze\u0144 do akcji ratowniczo-ga\u015bniczych. OSP uczestniczy\u0142a w: 2013r. w 68 akcjach; 2014r w 87 akcjach; 2015r w 58 akcjach. OSP Wolica nale\u017cy do KSRG od 1995r. Zakupiony sprz\u0119t w ramach projektu pozytywnie wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie potencja\u0142u technicznego jednostek wchodz\u0105cych w sk\u0142ad KSRG. Nowy sprz\u0119t umo\u017cliwi sprawne i szybkie prowadzenie akcji ratowniczych, co wp\u0142ynie tak\u017ce na ochron\u0119 walor\u00f3w przyrodniczych i kulturalnych gminy, m.in. podczas po\u017car\u00f3w, podtopie\u0144 czy wichur. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b obj\u0119tych ochron\u0105 przed innymi ni\u017c pow\u00f3d\u017a zagro\u017ceniami \u2013 14 862 os\u00f3b-wsk.spec.dla prog.;Liczba jednostek s\u0142u\u017cb ratowniczych doposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof\u20131szt. wsk.kl. Liczba zakupionych woz\u00f3w po\u017carniczych wyposa\u017conych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof\u20131szt. wsk.kl.", "BENEFICJENT": "GMINA CH\u0118CINY", "TYTUL": "Zakup samochodu ratowniczo-ga\u015bniczego wraz z wyposa\u017ceniem dla jednostki OSP w Wolicy, Gmina Ch\u0119ciny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 40.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-01-09", "DOFINANSOWANIE": "578712.50", "WARTOSC": "682712.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. \u201eAktywny rodzic w pracy, szcz\u0119\u015bliwe dziecko w \u017c\u0142obku\u201d jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawodowej w\u015br\u00f3d os\u00f3b zamieszka\u0142ych na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, gmin\u0119 Ch\u0119ciny tj, obszar KOF sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, powracaj\u0105cych i/lub wchodz\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowywaniem dziecka poprzez tworzenie miejsc opieki, tj. w \u017c\u0142obku (30 miejsc). G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu i produktu: - liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu: 24 K/0 M - liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukaj\u0105 pracy po opuszczeniu programu: 3 K/0 M - liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie: 30 K/0 M - liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3: 30 szt. Projekt skierowany jest do os. fiz. w wieku aktywno\u015bci zawodowej sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi (w wieku do lat 3, w szczeg\u00f3lnych przypadkach do 4 \u2013 gdy obj\u0119cie dziecka wychowaniem przedszkolnym jest niemo\u017cliwe b\u0105d\u017a utrudnione) oraz powracaj\u0105cych lub wchodz\u0105cych na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: Realizacja zaj\u0119\u0107 w nowo utworzonym \u017c\u0142obku dla dw\u00f3ch grup po 15 dzieci. Kwota dofinansowania: 578 712,50 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 104 000,00 z\u0142 Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gminy Ch\u0119ciny. Okres realizacji projektu: 09.01.2019 do 31.12.2020.", "BENEFICJENT": "GMINA CH\u0118CINY/\u017b\u0141OBEK SAMORZ\u0104DOWY W CH\u0118CINACH", "TYTUL": "Aktywny rodzic w pracy, szcz\u0119\u015bliwe dziecko w \u017c\u0142obku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 38.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "565793.93", "WARTOSC": "819991.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Przedm. projektu jest rozw\u00f3j lab. w sp\u00f3\u0142ce Centrum Zdrowia Kielce, maj\u0105cego na celu opracowanie skutecznych metod leczenia niep\u0142odno\u015bci u pacjent\u00f3w niepowodzeniami implantacji zarodka (RIF). Stworzenie lab. B+R b\u0119dzie pomocne w diagnostyce nawrac. niepowodze\u0144 implantacji zarodka i prognoz. wynik\u00f3w terapii oraz wyja\u015bnieniu patomechanizm\u00f3w tego zespo\u0142u. Real. przeds. doprowadzi do podniesienia konk. i wzmocnienia potencja\u0142u innow. sp\u00f3\u0142ki Centrum Zdrowia Kielce. Dzia\u0142anie to jest odpowiedzi\u0105 firmy na wyra\u017an\u0105 potrzeb\u0119 rynku i spo\u0142ecze\u0144stwa zwi\u0105zan\u0105 ze zwi\u0119ksz. si\u0119 liczb\u0105 os\u00f3b boryk. si\u0119 z problemem niep\u0142odno\u015bci. Projekt przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do nawi\u0105zania i wzmocnienia wsp\u00f3\u0142p. z jedn. naukow\u0105. Wska\u017aniki produktu: - L. wspartych laboratori\u00f3w badawczych [szt.] - 1,00 - L. realizowanych projekt\u00f3w B+R [szt.] - 1,00 - Inw. pryw. uzup. wsparcie publiczne dla przeds. (dotacje) (CI 6) [z\u0142] - 254 197,27 z\u0142 - L. przeds. wsp\u00f3\u0142p. z o\u015br. bad. (CI 26) [przedsi\u0119biorstwa] - 1,00 - L. przeds. obj\u0119tych wsparciem w celu wprow. produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI 28) [przedsi\u0119biorstwa] - 1,00 - L. przeds. otrzym. wsparcie (CI 1) [przedsi\u0119biorstwa] - 1,00 - L. przeds. otrzym. dotacje (CI 2) [przedsi\u0119biorstwa] - 1,00 Wska\u017aniki rezultatu: - Wz. zatr. we wsp. przeds. (CI 8) [EPC] - 1,10 - Wz. zatr. we wsp. przeds. m\u0119\u017cczy\u017ani [EPC] - 1,10 - L. wprowadzonych inn. prod. [szt.] - 1,00 - L. projekt\u00f3w B+R reali. przy wykorzys. wspartej infr. badawczej [szt.] - 1,00 - L. przeds. korzyst. ze wspartej infrast. bad. [szt.] - 1,00 Projekt bezp. wpisuje si\u0119 w inteligentn\u0105 specjalizacj\u0119: Turystyka zdrowotna i prozdrowotna (Podobszar: turystyka medyczna, Dziedzina: ginekologia). W ramach projektu, Wniosk. planuje zakup \u015br. trwa\u0142ych oraz WNiP - pkt XIII. harmonogram rzeczowo-finansowy.", "BENEFICJENT": "CENTRUM ZDROWIA KIELCE SP. Z O.O.", "TYTUL": "Rozw\u00f3j laboratorium B+R w zakresie opracowania skutecznych metod leczenia niep\u0142odno\u015bci u pacjent\u00f3w niepowodzeniami implantacji zarodka (RIF).", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.73}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "500000.00", "WARTOSC": "1321126.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa/modernizacja infrastruktury edukacyjnej (w tym sportowej-remont bie\u017cni) przy Szkole Podstawowej w Ch\u0119cinach oraz doposa\u017cenie pracowni matematyczno-przyrodniczej w tej plac\u00f3wce dla kt\u00f3rej organem prowadz\u0105cym jest Gmina Ch\u0119ciny. Z efekt\u00f3w projektu b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 wszystkie dzieci ucz\u0119szczaj\u0105ce do w/w szko\u0142y.G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do nowoczesnej infrastruktury edukacyjnej (w tym sportowej) oraz poprawa jako\u015bci kszta\u0142cenia w Szkole Podstawowej w Ch\u0119cinach. Cel ten jest zgodny z celem Dzia\u0142ania 7.4 Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej. Poprawiona dost\u0119pno\u015b\u0107 infrastruktury szkolnictwa zawodowego oraz szk\u00f3\u0142. Priorytet inwestycyjny 10a. Inwestycje w edukacj\u0119, umiej\u0119tno\u015bci i uczenie si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie poprzez rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej. Termin realizacji:07.2019-08.2021. Wska\u017aniki: Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej [osoby] (CI 35): 348, Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej [szt.]:1,Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami: 1. Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 2 187 015,00 z\u0142. Koszty kwalifkowalne: 2 187 015,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA CH\u0118CINY", "TYTUL": "Poprawa infrastruktury edukacyjnej SP w Ch\u0119cinach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 33.35}, {"DATA_KONIEC": "2019-01-15", "DATA_START": "2018-02-28", "DOFINANSOWANIE": "473297.08", "WARTOSC": "705446.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Projekt to: - budowa zej\u015bcia ze Wzg\u00f3rza Zamkowego od strony p\u0142n. do \u015acie\u017cki Mnicha \u2013 przed\u0142u\u017cenie zej\u015bcia w formie schod\u00f3w terenowych i spocznik\u00f3w w obramowaniu z palisady kamiennej i murkach oporowych murowanych z kamienia \u0142amanego oraz wykonanie o\u015bwietlenia. - przebudowa ci\u0105gu pieszego od Pl 2 Czerwca do \u015acie\u017cki Mnicha - rozbi\u00f3rka nawierzchni i zast\u0105pienie w ci\u0105gu pieszym bez schod\u00f3w kostk\u0105 granitow\u0105, w pozosta\u0142ej cz\u0119\u015bci chodnikiem z p\u0142yt granitowych oraz rozbudowa o\u015bwietlenia w ulicy pod Wzg\u00f3rze Zamkowe i \u015acie\u017ck\u0119 Mnicha. - ustawienie figury Kr\u00f3la \u0141okietka na Rynku G\u00f3rnym w Ch\u0119cinach, - konferencja naukowa o okresie \u015bwietno\u015bci miasta na arenie kraju; - promocja projektu. D\u0142ugo\u015b\u0107 utworzonych szlak\u00f3w turystycznych - 0,8km; Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosp.- 0; Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych - 0; Liczba projekt\u00f3w w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nospr.- 0; Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne - 30 000; Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)-0; Liczba utrzymanych miejsc pracy-0; Liczba nowo utworzonych miejsc pracy (pozosta\u0142e formy)-0; Celem operacji jest rozszerzenie oferty turystycznej i stworzenie nowego produktu turystycznego, podniesienie potencja\u0142u kulturowo-historycznego Ch\u0119cin a w efekcie wzrost liczby turyst\u00f3w przez promocj\u0119 element\u00f3w kultury i historii miasta Ch\u0119ciny. Cele szczeg\u00f3\u0142owe: -promowanie atrakcji turystycznych miasta i woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, -wzrost ruchu turystycznego bezpo\u015brednio w Ch\u0119cinach i po\u015brednio w regionie, -wzrost popytu na ofert\u0119 gospodarstw agroturystycznych, punkt\u00f3w gastronomicznych, handlowych, -wzrost miejsc pracy w otoczeniu projektu, -zwi\u0119kszenie infrastruktury oko\u0142oturystycznej. Cele projektu s\u0105 zgodne z celami Dzia\u0142ania 4.4. w RPOW\u015a 2014-2020.", "BENEFICJENT": "GMINA CH\u0118CINY", "TYTUL": "Zachowanie dziedzictwa historii poprzez utworzenie szlaku kulturowego w Ch\u0119cinach \"\u015aladami Kr\u00f3la \u0141okietka\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 31.56}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "392770.40", "WARTOSC": "614216.49", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Projekt dotyczy zakupu parku maszynowego niezb\u0119dnego do produkcji piaskarek kabinowych wyposa\u017conych w innowacyjne rozwi\u0105zania: zaw\u00f3r in\u017cektorowy oraz os\u0142ony segmentowe, kt\u00f3rego celem jest zasadnicza zmiana procesu produkcyjnego. Inwestycja zosta\u0142a zaplanowana w 1 etapie od maja do listopada 2017r. Projekt obejmuje tak\u017ce zakup strony www, na kt\u00f3rej Klienci Firmy b\u0119d\u0105 mogli sk\u0142ada\u0107 zam\u00f3wienia. Inwestycja pozwoli osi\u0105gn\u0105\u0107 wska\u017aniki \u2013 produktu: - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku \u2013 1, - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy \u2013 1, - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje \u2013 1, - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie \u2013 1, - Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) \u2013 221 446,09 z\u0142 i rezultatu: - Liczba wprowadzonych innowacji produktowych \u2013 1 szt., - Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych \u2013 1szt., - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 3 EPC. Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 \u201eWspieranie tworzenia i poszerzania zaawansowanych zdolno\u015bci w zakresie rozwoju produkt\u00f3w i us\u0142ug\u201d oraz z celem dzia\u0142ania 2.5 \u201eZwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP\u201d. \u201eVIRGO\u201d poprzez inwestycje w nowoczesny park maszynowy sprzyja tworzeniu nowoczesnych proces\u00f3w produkcyjnych, tym samym realizuje wy\u017cej wskazane cele. Projekt umo\u017cliwi osi\u0105gni\u0119cie g\u0142\u00f3wnego celu projektu, kt\u00f3rym jest rozw\u00f3j i podniesienie konkurencyjno\u015bci Firmy, zasadnicze udoskonalenie piaskarek kabinowych, wdro\u017cenie w\u0142asnych prac B+R, zwi\u0119kszenie przychod\u00f3w, w tym przychod\u00f3w z eksportu, jak r\u00f3wnie\u017c innowacyjno\u015bci oraz przyrost zatrudnienia.", "BENEFICJENT": "\"VIRGO\" KRYSTIAN NAWROT", "TYTUL": "Zakup urz\u0105dze\u0144 do produkcji piaskarki kabinowej z autorsko opracowanym zaworem in\u017cektorowym i os\u0142on\u0105 segmentow\u0105.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.19}, {"DATA_KONIEC": "2022-07-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "316857.69", "WARTOSC": "372773.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji cyfrowych 98 uczni\u00f3w, w tym 48K i 50M oraz zwi\u0119kszenie wykorzystania narz\u0119dzi TIK w procesie nauczania przez 20 n-li, w tym 18K i 2M ze Szko\u0142y Podstawowej im. \u015aw. Jana Paw\u0142a II w Bolminie poprzez udzia\u0142 uczni\u00f3w w zaj\u0119ciach dydaktyczno-wyr\u00f3wnawczych i dodatkowych z wykorzystaniem TIK i e-podr\u0119cznik\u00f3w dydaktycznych opracowanych ze \u015br. EFS oraz doposa\u017cenie bazy dydaktycznej Szko\u0142y w pomoce dydaktyczne i narz\u0119dzia TIK, w tym mi\u0119dzyszkoln\u0105 LEGO pracowni\u0119. Projekt zak\u0142ada zindywidualizowane wsparcie dla uczni\u00f3w zdolnych i ze spec. potrzebami edukacyjnymi poprzez zaj\u0119cia dodatkowe z robotyki i programowania oraz zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze z j. angielskiego, j. polskiego, matematyki i logopedyczne, stosownie do potrzeb wynikaj\u0105cych z orzeczenia/opinii PPP lub niskich i/lub wysokich wynik\u00f3w w nauce. Dzia\u0142ania skierowane do nauczycieli maj\u0105 na celu w\u0142\u0105czenie TIK w nauczanie wszystkich przedmiot\u00f3w, przy wykorzystaniu dost\u0119pnych e-podr\u0119cznik\u00f3w, aplikacji, serwis\u00f3w zadaniowych oraz zakupionych w projekcie pomocy dydaktycznych i sprz\u0119tu. Projekt zak\u0142ada nabycie kompetencji kluczowych przez 100% nauczycieli i 100% uczni\u00f3w SP w Bolminie. Warto\u015b\u0107 projektu: 372 773,75 z\u0142 Warto\u015b\u0107 wk\u0142adu w\u0142asnego: 54 000,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA CH\u0118CINY / SZKO\u0141A PODSTAWOWA Z ODDZIA\u0141AMI DWUJ\u0118ZYCZNYMI IM. \u015aW. JANA PAW\u0141A II W BOLMINIE", "TYTUL": "Lego \u2013 przygoda z nauk\u0105 w Bolminie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.13}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "6903461.23", "WARTOSC": "8121719.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201eKielecki Kreator Przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d, realizowanego w okresie od 01.05.2017 do 30.04.2019, jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz tworzenie miejsc pracy przez 144 os. (77K, 67M) z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (KOF), powy\u017cej 29 r.\u017c. nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia oraz odchodz\u0105ce z rolnictwa, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, w tym: kobiety, po 50 r.\u017c. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, niskowykwalifikowani; poprzez samozatrudnienie w sektorze mikroprzedsi\u0119biorstw . Projekt zak\u0142ada udzielenie 144 dotacji na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcie pomostowe (finansowe i szkoleniowodoradcze) w pierwszych 12-tu miesi\u0105cach od rejestracji firmy. Udzielenie fin. wsparcia b\u0119dzie poprzedzone wieloetapow\u0105 rekrutacj\u0105, doradztwem zawodowym diagnozuj\u0105cym predyspozycje kandydat\u00f3w do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 30h szkoleniami i 6h doradztwem biznesowym, umo\u017cliwiaj\u0105cym nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 zapewnia\u0142y kompleksowe i indywidualne podej\u015bcie do zdiagnozowanych potrzeb uczestnik\u00f3w. \u015arodki finansowe niezb\u0119dne do realizacji projektu wynosz\u0105 8121719,10 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny 250000,00 z\u0142 wnoszony w formie pieni\u0119\u017cnej przez Partnera w formie dotacji dla 10 uczestnik\u00f3w projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost liczby nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw, a co za tym idzie-miejsc pracy, wyd\u0142u\u017cenie wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b po 50 r.\u017c. oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet i os. niepe\u0142nosprawnych, co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie poziomu bezrobocia w obszarze realizacji projektu, tj. na terenie KOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP. Z O. O.", "TYTUL": "Kielecki Kreator Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.33}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-15", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "299012.50", "WARTOSC": "372562.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu pn. \u201eWeso\u0142e przedszkolaki \u2013 projekt upowszechniaj\u0105cy edukacj\u0119 przedszkoln\u0105 oraz podnosz\u0105cy jako\u015b\u0107 i atrakcyjno\u015b\u0107 oferty przedszkolnej dla dzieci z gminy Ch\u0119ciny\u201d jest utworzenie dodatkowych miejsc wychowania przedszkolnego \u2013 25 szt. oraz rozszerzenie oferty edukacyjnej oddzia\u0142u przedszk. mieszcz\u0105cego si\u0119 przy SP w Wolicy, na terenie gm. Ch\u0119ciny, poprzez organizacj\u0119 zaj. dodatkowych dla grupy 45 dzieci (24K/21M) w okresie od 01.09.2020 r. do 15.07.2021 r. W ramach wygenerowanych dodatkowo 25 miejsc wychowania przedszk. odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 zaj. zg. z podstaw\u0105 programow\u0105. Ponadto, zorg. zostan\u0105 zaj. dodatkowe tj.: zaj. usprawniaj\u0105ce aparat mowy, zaj. rytmiczno-muz. oraz rozwijaj\u0105ce kreatywno\u015b\u0107. Wska\u017aniki rezultatu i produktu: 1. Liczba miejsc wychowania przedszk. dofinansowanych w programie [szt.]: 25 os. 2. Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj. zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszk.: 45 os.: 24K i 21M 3. Liczba doposa\u017conych plac\u00f3wek w ramach proj.: 1 Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0107 b\u0119dzie 45 dzieci (24K/21M) w wieku 3-5 lat z terenu gm. Ch\u0119ciny tj. z obszaru woj. \u015bwi\u0119t. Obszar realiz.proj.: oddzia\u0142 przedszk. przy SP w Wolicy, w gm. Ch\u0119ciny. Okres realiz. proj.: 01.08.2020-15.07.2021. Warto\u015b\u0107 proj.: 372562,50 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny 73550 z\u0142 tj. 19,74%.", "BENEFICJENT": "GMINA CH\u0118CINY", "TYTUL": "Weso\u0142e przedszkolaki \u2013 projekt upowszechniaj\u0105cy edukacj\u0119 przedszkoln\u0105 oraz podnosz\u0105cy jako\u015b\u0107 i atrakcyjno\u015b\u0107 oferty przedszkolnej dla dzieci z gminy Ch\u0119ciny", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.94}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "535323.01", "WARTOSC": "750804.51", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada wsparcie dw\u00f3ch Samorz\u0105dowych Zak\u0142ad\u00f3w Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Piekoszowie i Ch\u0119cinach. Dzi\u0119ki wdro\u017ceniu projektu poprawi si\u0119 jako\u015b\u0107 i dost\u0119pno\u015b\u0107 \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych na terenie dw\u00f3ch gmin. Zakres projektu obejmuje: 1. Zakup i wdro\u017cenie programu medycznego (modu\u0142y m.in: EDM, e Rejestracja, e Wyniki Lab, Baza lek\u00f3w Pharmindex, komercyjny, Integracji Urz\u0105dze\u0144 Diagnostycznych, Personalizacyjny, eKopia w Chmurze, Raporty Pomocnicze, Dane do sprawozda\u0144 rocznych MZ/GUS, Replikacji). 2. Zakup sprz\u0119tu komputerowego i oprogramowania niezb\u0119dnego do wdro\u017cenia programu medycznego. 3. Wykonanie okablowania sieciowego. 4. Zakup agregatu pr\u0105dotw\u00f3rczego i prace niezb\u0119dne do zapewnienia bezpiecze\u0144stwa i ci\u0105g\u0142o\u015bci dzia\u0142ania systemu. W zakresie wdra\u017cania us\u0142ug on-line projekt zak\u0142ada budow\u0119 systemu, dzi\u0119ki kt\u00f3remu pacjenci b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z niekt\u00f3rych us\u0142ug \u015bwiadczonych przez SZPOZ w Piekoszowie i w SZPOZ w Ch\u0119cinach zdalnie, za pomoc\u0105 Internetu oraz aplikacji mobilnych. Wska\u017aniki: 1. Lista pobra\u0144/ odtworzeni dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego -32000 2. Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni -2 3. Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 - transakcja [szt.] -3 4. Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 3 dwustronna interakcja - 1 5. Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) - 1 K 6. Liczba podmiot\u00f3w, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego - 2 7. Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne - 2 Cele projektu oraz zaplanowane w nim do realizacji dzia\u0142ania s\u0105 zgodne z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla 7 Osi Priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 7 Sprawne us\u0142ugi publiczne oraz z celami szczeg\u00f3\u0142owymi zdefiniowanymi dla Dzia\u0142ania 7.1 \u201eRozw\u00f3j e-spo\u0142ecze\u0144stwa\u201d. Projekt jest zgodny z narz\u0119dziem 26 \u2013 Upowszechnienie wymiany elektronicznej dokumentacji medycznej.", "BENEFICJENT": "SAMORZ\u0104DOWY ZAK\u0141AD PODSTAWOWEJ OPIEKI ZDROWOTNEJ W PIEKOSZOWIE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadcze\u0144 zdrowotnych dzi\u0119ki wdro\u017ceniu e-us\u0142ug w Samorz\u0105dowym Zak\u0142adzie Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Piekoszowie oraz Samorz\u0105dowym Zak\u0142adzie Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Ch\u0119cinach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "5379543.29", "WARTOSC": "6357488.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji cyfrowych u 4370 os\u00f3b stanowi\u0105cych ok. 1,2 % populacji gmin obj\u0119tych projektem. Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno \u2013 promocyjnych,rekrutacj\u0119, w tym ocen\u0119 umiej\u0119tno\u015bci i identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb szkoleniowych, realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych, utworzenie 41 PIAP oraz stworzenie ponadregionalnej sieci wsp\u00f3\u0142pracy 70 Lider\u00f3w Cyfrowych. Plan dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych oparty zosta\u0142 na przeprowadzonych diagnozach lokalnych 41 gmin wojew\u00f3dztw \u015bwi\u0119tokrzyskiego i \u015bl\u0105skiego. Trwa\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105ganych rezultat\u00f3w zostanie zapewniona poprzez sie\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy 70 lokalnych Lider\u00f3w Cyfrowych wspieranych przez najwi\u0119ksz\u0105 organizacj\u0119 skautow\u0105 w Polsce. Realizacja projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie kompetencji cyfrowych w\u015br\u00f3d 4370 os\u00f3b, z kt\u00f3rych min., 5 % stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne.Dzi\u0119ki zastosowaniu kompetencyjnego modelu szkolenia \u0107wiczone umiej\u0119tno\u015bci b\u0119d\u0105 wykorzystywane w codziennych czynno\u015bciach takich jak za\u0142atwianie spraw urz\u0119dowych. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami samorz\u0105du terytorialnego na poziomie gminy i wojew\u00f3dztwa wzro\u015bnie liczba spraw za\u0142atwianych drog\u0105 elektroniczn\u0105, poprawi si\u0119 tak\u017ce komunikacja na linii klient \u2013 urz\u0105d. Wzmocnienie kompetencji cyfrowych, zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d grup wiekowych 44+ pozwoli na podniesienie efektywno\u015bci oraz skr\u00f3cenie czasu za\u0142atwiania podstawowych spraw, takich jak prowadzenie konta w banku,za\u0142o\u017cenie profili na platformie ePUAP, korzystanie z komunikator\u00f3w i medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych,robienie bezpiecznych zakup\u00f3w na odleg\u0142o\u015b\u0107, czy tworzenia w\u0142asnych tre\u015bci w postaci bloga, strony WWW, prostego sklepu internetowego. Dope\u0142nieniem realizacji projektu jest stworzenie sieci lokalnych punkt\u00f3w dost\u0119pu do Internetu PIAP, w ka\u017cdej z gmin obj\u0119tych projektem, umiejscowionych w gminnych bibliotekach, szko\u0142ach lub urz\u0119dach. PIAP dost\u0119pne b\u0119d\u0105 dla ka\u017cdej osoby, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z Internetu, w granicach obowi\u0105zuj\u0105cego prawa. Projekt potrwa 36miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Lataj\u0105ca Akademia Edukacji Cyfrowej - podnoszenie kompetencji cyfrowych os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.53}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "189135.63", "WARTOSC": "222512.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Projekt pn. Gimnazjum a co dalej?. Cel g\u0142\u00f3wny projektu: wspieranie rozwoju zainteresowa\u0144 uczni\u00f3w uzdolnionych oraz wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych w zakresie kompetencji kluczowych uczni\u00f3w klas I-II gimnazj\u00f3w prowadzonych przez gmin\u0119 Ch\u0119ciny. Wska\u017aniki: Liczba (L) uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 15dz/21ch, L nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali/nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu 14K/6M, L uczni\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie 31dz/43ch, L nauczycieli obj\u0119tych wsparciem w programie 27K/12M. Grupa docelowa: ucz.klas I i II gimnazj\u00f3w z terenu gm. Ch\u0119ciny, zam. tereny wiejskie: gim.Ch\u0119ciny - 21dz/29ch; gim. Wolica: 101dz/14ch oraz nauczyciele z obszaru woj.\u015bwi\u0119t. pracuj\u0105cy w 2 szko\u0142ach, dla kt\u00f3rych organem prowadz\u0105cym jest gm.Ch\u0119ciny 27K/12M. W ramach projektu w gim. w Wolicy 2 grupy uczni\u00f3w po 12 os\u00f3b wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniu \"Gimnazjalista na rynku pracy\", dzi\u0119ki czemu nab\u0119d\u0105 kompetencje kluczowe na rynku pracy: matematyczne. informatyczne, porozumiewanie si\u0119 w j. obcym, przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107. Uczniowie w Ch\u0119cinach wezm\u0105 udzia\u0142 w 4 rodzajach szkole\u0144, w ka\u017cdym zdobywaj\u0105c po 2 kompetencje kluczowe: j., angielskiego oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci, naukowo-techniczne i j. angielski, matematyczno-przyrodnicze i spo\u0142eczne, uczenia si\u0119 i kompetencje spo\u0142eczne. Ka\u017cdy uczestnik projektu we\u017amie udzia\u0142 w konsultacjach z doradztwa edukacyjno-zawodowego. Nauczyciele wezm\u0105 udzia\u0142 w szkoleniach zgodnych ze zg\u0142oszonym zapotrzebowaniem z Wolicy - 3 rodzaje szkole\u0144, z Ch\u0119cin - 4 rodzaje. Projekt realizowane w gm. Ch\u0119ciny w miejscowo\u015bciach: Ch\u0119ciny i Wolica. Zadania realizowane od 01.10.2016 do 31.07.2017 r. Warto\u015b\u0107 projektu: 222 512,50; wk\u0142ad w\u0142asny:24430,00 z\u0142 tj. 10,98%.", "BENEFICJENT": "GMINA CH\u0118CINY", "TYTUL": "Gimnazjum a co dalej?", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "4226414.80", "WARTOSC": "4972252.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Proj. polega na kompleksowym wsparciu 112 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do GD kt\u00f3re doprowadzi do za\u0142o\u017c. przez nich 84 mikroprzedsi\u0119b. i ich funkcjonowania (min.przez 12 m-cy). GD-112 os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zam terenie KOF, nieposiad. zatrud. w wieku powy\u017cej 29 r. \u017cycia zamierz. rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, w tym: - 97 os\u00f3b bezrob., poszuk. pracy i biernych zawod. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. sytuacji na rynku pracy, - min.15 os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa zarej. jako bezrob. oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestr. jako bezrob. pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. syt.i na rynku pracy, a ich gospod. rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przelicz. REZULTATY Liczba: - utworz. miejsc pracy w ramach udziel.z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG \u2013 96 - os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG \u2013 84 (w tym odchodz\u0105cych z rolnictwa -13) DZIA\u0141ANIA 1. Rekrutacja. 2. Wsparcie szkol. dorad. 3. Udzielenie dotacji min.dla 84 UP 4. Finans.i dorad. wsp. pomostowe dla 84 UP", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Twoja szansa na przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.44}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "873394.55", "WARTOSC": "1027523.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "CEL Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej rodzin, grup wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym - z gmin: Ch\u0119ciny, Mas\u0142\u00f3w, Piekosz\u00f3w, Sitk\u00f3wka - Nowiny, Miedziana G\u00f3ra, Morawica, Nowa S\u0142upia z woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego i z poprzez realizacj\u0119 instrument\u00f3w aktywnej integracji w tym obj\u0119cie wsparciem 50 os\u00f3b ( 30 kobiet) w terminie od 1.10.2020r do 31.03.2022r. P przyczyni si\u0119 do zahamowanie zjawiska uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142,dziedziczenia biedy i niekorzystnych postaw spo\u0142 oraz poprawi dost\u0119p do r pracy os\u00f3b wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017c wyklucz spo\u0142 Rezultatem dzia\u0142a\u0144 wP b\u0119dzie zwi\u0119kszenie szans na integracj\u0119 spo\u0142 oraz przygotowanie do wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy G\u0142\u00f3wne rezultaty : Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 45 os\u00f3b Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)- 15 os\u00f3b, min. 30% Dzia\u0142ania w projekcie : Dzia\u0142ania : 1. stworzenie \u015bcie\u017cki reintegracji, 50 os\u00f3b 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze Spo\u0142ecznym poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNO\u015aCI 100% UP,50 os 4. Po\u015brednictwo pracy dla 50 UP 5. Szkolenia dla 50 UP 6. 6 miesi\u0119czne sta\u017ce dla 40", "BENEFICJENT": "FORMAC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO-AKCYJNA", "TYTUL": "Integracja szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "175475.86", "WARTOSC": "329492.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej firmy poprzez termomodernizacj\u0119 hali produkcyjno-magazynowej oraz zastosowanie OZE. Cele g\u0142\u00f3wne projektu: zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa, zmniejszenie zu\u017cycia energii, redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i py\u0142\u00f3w oraz wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii s\u0105 zgodne z celami osi priorytetowej 3 Efektywna i zielona energia RPOW\u015a na lata 2014 - 2020. S\u0105 zgodne z celami Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Ch\u0119ciny. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez termomodernizacj\u0119 budynku hali produkcyjnej oraz przez zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (wymiana stolarki: brama i 2 szt. okien, monta\u017c pieca na biomas\u0119, monta\u017c pompy ciep\u0142a oraz perlator\u00f3w, instalacji fotowoltaicznej do 40 kW, wymiana o\u015bwietlenia na LED). Realizacja projektu pozwoli na zrealizowanie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Inwest. pryw. uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla (dotacje) (CI 6) [z\u0142]. - 154016,83; Dodat.zdol. wytwarz. energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWe] - 0,04; Dodat.zdol. wytwarz. energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWt] - 0,08; Szacow. roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2] (CI 34)\u2013 104,81; Pow. u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomoder. [m2] \u2013750,00; Liczba przedsi\u0119b. otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) [przedsi\u0119biorstwa] -1; Liczba przedsi\u0119b. otrzym. dotacje (CI 2) przedsi\u0119biorstwa] -1; Liczba zmoder. energetycz. budynk\u00f3w (szt.) - 1; Liczba przedsi\u0119b.,kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektyw. energetycz. [szt.] - 1; Liczba wybudowanych jednostek wytwarz. energii elektrycz. z OZE [szt.] - 1; Liczba wybudowanych jednostek wytwarz. energii cieplnej z OZE [szt.] - 2; Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w [GJ/rok] \u2013 1078,15, - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [GJ/rok] \u2013 575,73; Spadek zu\u017cycia wody przez wsparte przedsi\u0119b. [m3/rok] - 81,86; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok] - 12,17.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD KAMIENIARSKI PRZYWA\u0141A STONES EDWARD PRZYWA\u0141A, \u0141UKASZ PRZYWA\u0141A, SERGIUSZ PRZYWA\u0141A", "TYTUL": "Podniesienie efektywnos\u00b4ci energetycznej firmy PRZYWA\u0141A STONES", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "169970.17", "WARTOSC": "204464.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Inwestycja wynika z przeprowadzonej analizy potrzeb. Inwestycja pozwoli Wnioskodawcy na eliminacj\u0119 bariery jak\u0105 jest oferowanie zaw\u0119\u017conej oferty na rynku us\u0142ug geodezyjnych. Projekt wpisuje si\u0119 w RIS3W\u015a w ZASOBOOSZCZ\u0118DNE BUDOWNICTWO: 4. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 profesjonalna, naukowa i techniczna \u2013 w tym m.in.: wykonywanie projekt\u00f3w budowlanych, infrastruktury i przestrzeni o charakterze zasobooszcz\u0119dnym. W projekcie nast\u0105pi realizacja poni\u017cszych wska\u017anik\u00f3w: rezultatu: -Liczba wprowadzonych innowacji procesowych [szt.]:1; -Liczba wprowadzonych innowacji produktowych [szt.]:1; -Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych [szt.]:1; -Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach [EPC]:1; -Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 kobiety [EPC]:1; -Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach \u2013 m\u0119\u017cczy\u017ani [EPC]:0; produktu: -Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku [przedsi\u0119biorstwa]:1; -Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy [przedsi\u0119biorstwa]:1; -Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) [z\u0142]:34 494,73; -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje [CI 2] [przedsi\u0119biorstwa]:1; -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie [CI 1] [przedsi\u0119biorstwa]:1; Nast\u0105pi wdro\u017cenie nowej strony WWW (dedykowanej nowej us\u0142udze) jako zaawansowanej TIK w celu otworzenia nowego kana\u0142u sprzeda\u017cy (B2C) oraz kooperacji (B2B), co jest zwi\u0105zane z nowym modelem biznesowym przedsi\u0119biorstwa. Projekt jest zgodny z celem Dzia\u0142ania 2.5 RPOW\u015a 2014-2020:Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Okres realizacji:2020.", "BENEFICJENT": "US\u0141UGI GEODEZYJNO-KARTOGRAFICZNO-INFORMATYCZNE GEOM ZOFIA WALENDZI\u0143SKA", "TYTUL": "Zakup specjalistycznego sprz\u0119tu do prowadzenia prac geodezyjnych jako rozw\u00f3j inteligentnej specjalizacji: zasobooszcz\u0119dne budownictwo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-09-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "246005.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Aby zrealizowa\u0107 projekt wnioskodawca musi zakupi\u0107 oczyszczark\u0119, kt\u00f3ra zgodnie z ofert\u0105 kosztuje 246.005,80 z\u0142 brutto. Wnioskodawca chce pozyska\u0107 170.000 z\u0142 dotacji na sfinansowanie tego zakupu z wykorzystaniem dotacji, wska\u017aniki:Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) [przedsi\u0119biorstwa] 1,00, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) [przedsi\u0119biorstwa] 1,00, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI 29) [przedsi\u0119biorstwa] 1,00, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI 28) [przedsi\u0119biorstwa] 1,00. Pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 w kwocie 76.005,80 z\u0142 b\u0119dzie stanowi\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny - wska\u017anik: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI 6) [z\u0142] 76 005,80. W wyniku realizacji projektu wnioskodawca wprowadzi innowacyjno\u015b\u0107 procesow\u0105 poniewa\u017c technologia zastosowana w urz\u0105dzeniu kt\u00f3re planuje kupi\u0107 nie jest stosowana na rynku wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata, wska\u017anik Liczba wprowadzonych innowacji procesowych [szt.] szt. 0,00 1,00. Projekt b\u0119dzie wnosi\u0142 r\u00f3wnie\u017c innowacje marketingowe i organizacyjne, wska\u017anik: Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych [szt.] szt. 0,00 2,00. Wnioskodawca dodatkowo utworzy nowe miejsce pracy na pe\u0142en etat, wska\u017aniki: Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) [EPC] EPC 0,00 - 1,00 i Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - m\u0119\u017cczy\u017ani [EPC] EPC 0,00 - 1,00 oraz jedno miejsce pracy na umow\u0119 cywilno-prawn\u0105.Projekt b\u0119dzie powodowa\u0142 wzrost innowacyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa i b\u0119dzie zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi przedmiotowej osi priorytetowej oraz celem przedmiotowego dzia\u0142ania poniewa\u017c b\u0119dzie powodowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c wszystkie wy\u017cej wymienione rezultaty.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO WIELOBRAN\u017bOWE \"FINEZJA\" MA\u0141GORZATA KURTEK", "TYTUL": "Dywersyfikacja dzia\u0142alno\u015bci w wyniku zakupu maszyny o innowacyjnej technologii oczyszczania powierzchni.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "153000.00", "WARTOSC": "221400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Celem projektu jest zakup nowoczesnych i innowacyjnych urz\u0105dze\u0144 oraz sprz\u0119tu do wykonywania instalacji fotowoltaicznych oraz ich serwisu. Efektem projektu b\u0119dzie unowocze\u015bnienie sprz\u0119tu wykorzystywanego do prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, ze szczeg\u00f3lnym naciskiem na dostosowanie do zmieniaj\u0105cych si\u0119 potrzeb rynkowych potencjalnych klient\u00f3w. przedmiot projektu to zakup sprz\u0119tu: koparka \u0142a\u0144cuchowa, zestaw miernik\u00f3w i lokalizator kabli oraz zestaw Kercher do mycia paneli fotowoltaicznych, niedost\u0119pnego na rynku \u015bwi\u0119tokrzyskim- \u017cadna firma nie posiada us\u0142ug czyszczenia paneli fotowoltaicznych. Koparka r\u00f3wnie\u017c jest jedyn\u0105 tego typu do szybszego monta\u017cu tras kablowych na farmach PV na terenie powiatu oraz wojew\u00f3dztwa, natomiast miernik pozwala precyzyjnie unika\u0107 uszkodzenia zakopanej podziemnej infrastruktury. Projekt bezpo\u015brednio b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142yw na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa, pozwoli na wprowadzenie nowych us\u0142ug, co b\u0119dzie wynikiem wdro\u017conej innowacji produktowej w skali co najmniej ponadlokalnej. Projekt jest zgodny z celami RPO W\u015a 2014- 2020, poniewa\u017c bezpo\u015brednio d\u0105\u017cy do wsparcia inwestycyjnego przedsi\u0119biorstwa prowadz\u0105cego dzia\u0142alno\u015b\u0107 w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie 01.01.2020 \u2013 31.12.2020. W wyniku realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku(CI28)[przedsi\u0119biorstwa] przedsi\u0119biorstwa1 Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy(CI29)[przedsi\u0119biorstwa] przedsi\u0119biorstwa1 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie(CI1)[przedsi\u0119biorstwa]1 Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje(CI2)[przedsi\u0119biorstwa]1 Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw(dotacje)(CI6)[z\u0142] 68 400,00 Liczba wprowadzonych innowacji procesowych[szt.]1 Liczba wprowadzonych innowacji produktowych[szt.]1 Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach(CI8)[EPC] 5", "BENEFICJENT": "ELWRO DANIEL WR\u00d3BEL", "TYTUL": "Innowacyjne rozwi\u0105zania dla instalacji fotowoltaicznych- ELWRO Daniel Wr\u00f3bel", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.2}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3046144.15", "WARTOSC": "3583699.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt polega na pozyskaniu odpowiedniej liczby os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji oraz poprawie ich pozycji na rynku pracy poprzez wyposa\u017cenie w wiedz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego. W ramach projektu wszyscy UP (100 os\u00f3b) uzyskaj\u0105 wsparcie szkoleniowo-doradcze, a osoby z najlepszymi pomys\u0142ami na dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (84 osoby) otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe, wsparcie finansowe pomostowe oraz wsparcie doradcze pomostowe. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 os. fizyczne (mieszk. KOF) nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c. zamierzaj\u0105ce rozp. prowadz. dzia\u0142. gosp., z wy\u0142. zarejestrowanych w CEIDG, KRS, lub prow. dzia\u0142a. na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu, w tym w szczeg\u00f3l.: 1. osoby bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) i nieaktywne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - kobiety, - osoby po 50 r.\u017c., - z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - d\u0142ugotrwale bezrobotne, - niskowykwalifikowane, 2. osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa zarejestrowane jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestrowani jako bezrobotni, pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - kobiety, - osoby po 50 r.\u017c., - z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - d\u0142ugotrwale bezrobotne, - niskowykwalifikowane, a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przeliczeniowych; Osoby zarejestrowane jako bezrobotne: pierwszy (bezrobotni aktywni) lub drugi profil pomocy (bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). Projekt b\u0119dzie zrealizowany na terenie KOF. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza, na rozw\u00f3j kt\u00f3rej przyznawane s\u0105 \u015brodki musi zosta\u0107 zarejestrowana na terenie KOF. Termin realizacji wynosi 21 miesi\u0119cy. Kwota dofinansowania wynosi: 3 505 039,00 PLN. Wk\u0142ad w\u0142asny wynosi 78 660,00 PLN co stanowi 5% wyd. kwalifikowanych (bez dotacji finansowej).", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "KOF - Koniecznie Otw\u00f3rz Firm\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.97}, {"DATA_KONIEC": "2017-09-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "128347.32", "WARTOSC": "256324.38", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Projekt pt Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w przedsi\u0119biorstwie \u201ePHU Staszewski Tadeusz\u201d\" realizowany b\u0119dzie od wrze\u015bnia 2016 roku do 30 czerwca 2017 roku. W tym okresie zostan\u0105 zamontowane panele fotowoltaiczne (152 szt), zostan\u0105 zamontowane 2 pompy ciep\u0142a oraz zostanie wymienione o\u015bwietlenia na led (278 szt). Wska\u017aniki realizacji cel\u00f3w projektu: Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji [m2]763;Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej:24,57[MWh/rok]; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej36.28 [GJ/rok]; Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w 124,74 [GJ/rok].Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2]49,54; MWe-0,0361; MWt -0,0025;Cele projektu s\u0105 zgodne z celami RPO W\u015a na lata 2014-2020 w ramach osi priorytetowej III Efektywna i zielona energia, w zakresie priorytetu inwestycyjnego Priorytet inwestycyjny 4.b. promowanie efektywno\u015bci energetycznej i korzystania z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w przedsi\u0119biorstwach. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu odpowiadaj\u0105 priorytetowi inwestycyjnemu 4.3 i s\u0105 sp\u00f3jne z celami g\u0142\u00f3wnym i szczeg\u00f3\u0142owym Umowy Partnerstwa. Projekt odnosi si\u0119 do nast\u0119puj\u0105cych cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych priorytetu III w RPO W\u015a 2014-2020: - Zwi\u0119kszona efektywno\u015bci energetyczna przedsi\u0119biorstw prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim Zgodnie z Szczeg\u00f3\u0142owym Opisem Priorytet\u00f3w Regionalnego Programu Operacyjnego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego na lata 2014-2020 w zakresie Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego przedmiotowy projekt wpisuje si\u0119 w Dzia\u0142anie 3.2", "BENEFICJENT": "STASZEWSKI TADEUSZ PRZEDSI\u0118BIORSTWO HANDLOWO-US\u0141UGOWE", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w przedsi\u0119biorstwie \u201ePHU Staszewski Tadeusz\u201d", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.56}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "692894.91", "WARTOSC": "815170.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Zawichost", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142. i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 52K i 48M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. ucz\u0105cych si\u0119,zamieszkuj\u0105cych, w pow. opatowskim gmina O\u017car\u00f3w, sandomierskim gmina Zawichost, pow.kieleckim gm.Ch\u0119ciny, Miedziana G\u00f3ra, Sitk\u00f3wka Nowiny, Piekosz\u00f3w, Morawica,Mas\u0142\u00f3w poprzez zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie realizowane od 01.12.2019-31.12.2020. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu PI9i poprzez wsparcia obejmuj\u0105ce: Aktywizacj\u0119 spo\u0142:poradnictwo psychologiczne (\u015bcie\u017cka reintegr.,) i psychospo\u0142. (warsztaty,treningi), porady prawne dla 100 os;terapi\u0119 dla 40UP Aktywizacj\u0119 zawod : - poradnictwo zawodowe indywid i grupowe dla 100os. - szkol. zawodowe dla 100 os. (stypendium szkol.) - sta\u017ce zawodowe dla 52 os. (stypend. sta\u017cowe) -indywid. po\u015brednictwo pracy z doradztwem cyfrowym - 100 os. Efektem proj. b\u0119dzie: - osi\u0105gniecie post\u0119pu UP w procesie aktywizacji spo\u0142.-zatrudnieniowej i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia przez min. 34%. -podj\u0119cie zatrudnienia przez:min.30%UP(30os.) Proj. real.od. 1.12.2019 r. do 31.12.2020r. Ca\u0142k. warto\u015b\u0107 proj.815 170,48PLN, Wniosk.dofinans: 773 433,76, wk\u0142,w\u0142:41 736,70 -5,12% w tym z KP:20 507,60 PLN", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A BIZNESU I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Od bierno\u015bci do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2420640.00", "WARTOSC": "3764640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa i spo\u0142eczna grupy 80 bezrobotnych z terenu KOF. Projekt umo\u017cliwia dofinansowanie zatrudnienia pracownik\u00f3w na nowym stanowisku pracy w pierwszym, najmniej efektywnym okresie zatrudnienia, wymagaj\u0105cym przyuczenia pracownia do nowych obowi\u0105zk\u00f3w. W efekcie realizacji projektu: 80 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie, 40 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie po okresie wsparcia, 80 os\u00f3b obj\u0119tych zostanie subsydiowanym zatrudnieniem, zostan\u0105 utworzone wyposa\u017conych lub doposa\u017cone stanowiska pracy, 80 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym oraz powstanie 80 IPD. Grupa docelowa to osoby powy\u017cej 29 r. \u017cycia, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotne), osoby bierne zawodowo, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby o niskich kwalifikacjach. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te zar\u00f3wno kobiety jak i m\u0119\u017cczy\u017ani. W przypadku os\u00f3b zarejestrowanych jako bezrobotne b\u0119d\u0105 to osoby, dla kt\u00f3rych ustalono pierwszy lub drugi profil pomocy (bezrobotni aktywni i bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - Indywidualny Plan Dzia\u0142a\u0144, poradnictwo zawodowe, wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy, subsydiowane zatrudnienie. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych w projekcie wynosi 3 764 640,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny planujemy w wysoko\u015bci 1 344 000,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny stanowi koszty wynagrodzenia uczestnik\u00f3w projektu po stronie pracodawcy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01 czerwca 2017 \u2013 30 listopada 2018 ( 18 miesi\u0119cy). Projekt realizowany w partnerstwie. Przy realizacji projektu SIPH b\u0119dzie stosowa\u0142a zasad\u0119 r\u00f3wnych szans, bez stosowania jakiejkolwiek dyskryminacji.", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "Szukasz pracy? Skorzystaj!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-24", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1271757.31", "WARTOSC": "1739240.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142w. projektu jest podniesienie i rozw\u00f3j kompetencji nauczycieli edukacji wczesnoszk.w zakresie technologii komunikacyjno \u2013 informac. poprzez nauk\u0119 programowania i przekazywania wiedzy z zakresu programowania uczniom kl.1-3 publ. szk\u00f3\u0142 podstawowych. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez 1)opracowanie scenariuszy zaj\u0119\u0107, 2) zakup sprz\u0119tu i pomocy dydakt. 3) stworzenie serwisu eduk., 4) przeprowadzenie bada\u0144 poz. kompetencji cyfrowych nauczycieli i uczni\u00f3w, 5) szkolenie nauczycieli etap I, 6)szkolenie nauczycieli etap II, 7)wsparcie nauczycieli po zako\u0144czeniu szkole\u0144, 8) szkolenie innych os\u00f3b doros\u0142ych, 9) dzia\u0142ania prom.-inform., 10) zarz\u0105dzanie projektem. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin wiejskich i wiejsko-miejskich podreg. 52-kielecki, obj\u0119tych zostanie 55 szk\u00f3\u0142 zlokalizowanych w 13 gminach. 2250 os. (w tym: nauczyciele edukacji wczesnoszk.,uczniowie kl.1-3, dodatkowe osoby zg.z regulaminem konkursu) zostanie obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUROPEJSKI FUNDUSZ ROZWOJU WSI POLSKIEJ - COUNTERPART FUND", "TYTUL": "ProgramujeMY kielecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1767810.71", "WARTOSC": "2079777.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Pr. skierowany jest do 13414os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz kobiet w wieku od 25 do 59,w tym min.:12414K,1000M,402ON ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych b\u0105d\u017a mieszkaj\u0105cych na terenie obszaru KOF.Celem g\u0142. pr. jest promowanie program\u00f3w zdrowotnych nastawionych na profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka szyjki macicy oraz podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa dotycz\u0105cej konieczno\u015bci poddawania si\u0119 badaniom profilaktycznym ukierunkowanym na wczesne wykrywania raka szyjki macicy w\u015br\u00f3d 13414os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz kobiet w wieku od 25 do 59,w tym 12414K,1000M,402ON z terenu KOF tj. M. Kielce,Gm.Zagna\u0144sk,Gm.Mas\u0142\u00f3w,Gm.G\u00f3rno,M. i Gm.Daleszyce,M. i Gm.Morawica,Gm.Sitk\u00f3wka-Nowiny,M. i Gm.Ch\u0119ciny,Gm.Piekosz\u00f3w,Gm.Miedziana G\u00f3ra,M. i Gm.Chmielnik,Gm.Strawczyn do31.07.2019 r.Okres realizacji pr. to 01.08.2017-31.07.2019.Pr. realizowany b\u0119dzie na obszarze KOF. W ramach pr. prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne zorientowane na kilku etapow\u0105 kampani\u0119 propaguj\u0105c\u0105 profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka szyjki macicy, informuj\u0105cej o konieczno\u015bci poddawanie si\u0119 regularnym badaniom; edukacyjno-profilaktyczne nastawione na propagowanie bada\u0144 profilaktycznych z zakresu wczesnego wykrywania raka szyjki macicy, zach\u0119canie kobiet do udzia\u0142u w tego typu badaniach, podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie bada\u0144 wykonywania bada\u0144 przesiewowych, pog\u0142\u0119biaj\u0105ce wiedz\u0119 o chorobie nowotworowej;oraz organizacja bada\u0144 cytologicznych(org. dojazdu do miejsca badania lub badanie w ich miejscu zamieszkania).Kwota dofinansowania pr.:1871597,30z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:208180,00z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Jestem kobiet\u0105, wi\u0119c id\u0119. Cytologia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1738654.26", "WARTOSC": "2045475.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym programu jest ochrona zdrowia oraz poprawa \u015bwiadomo\u015bci w zakresie profilaktyki cukrzycy, nadwagi i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d 54 429 os\u00f3b w tym 27 596K i 26 833M mieszka\u0144c\u00f3w wszystkich gmin obszaru ZIT KOF poprzez przeprowadzenie interwencji edukacyjno-zdrowotnej do ko\u0144ca 2021 roku w grupie os\u00f3b w wieku 45-64 lata, kt\u00f3rzy w przeci\u0105gu ostatnich 3 lat nie mieli wykonywanych bada\u0144 w kierunku cukrzycy oraz do os\u00f3b z czynnikami ryzyka. P. b\u0119dzie real. w okr.: 01.04.2019 - 31.12.2021. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne - 54 429. TYP OPERACJI: Realizacja Regionalnego Programu Zdrowotnego w zakresie specyficznych dla wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego jednostek chorobowych/grup chor\u00f3b (tj. wykraczaj\u0105cych poza pi\u0119\u0107 g\u0142\u00f3wnych grup chor\u00f3b stanowi\u0105cych istotny problem zdrowotny na poziomie ca\u0142ego kraju wskazanych w Policy Paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020) \u2013 \u201eRegionalny Program Zdrowotny w zakresie zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2\u201d. Cz\u0119\u015bci sk\u0142adowe projektu: - Dzia\u0142ania organizacyjne - Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne - I etap \u2013 identyfikacja grup ryzyka - II etap - kompleksowe wsparcie os\u00f3b z oty\u0142o\u015bci\u0105 - Monitoring i Ewaluacja Programu Warto\u015b\u0107 projektu: 2 045 475,60 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny NIEPIENI\u0118\u017bNY: 240 120,00 z\u0142. Koszt przypadaj\u0105cy na 1 UP wynosi: 37,58 z\u0142. z\u0142. Koszty po\u015brednie wynosz\u0105: 340 912,60 z\u0142 (20 % koszt\u00f3w bezpo\u015brednich).", "BENEFICJENT": "\u201eUZDROWISKO BUSKO-ZDR\u00d3J\u201d SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Regionalny Program Zdrowotny w zakresie zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2 - ZIT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1647763.08", "WARTOSC": "1938544.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem pr. jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dot. wczesnego wykrywania raka szyjki macicy poprzez zach\u0119cenie 4 000 K do bada\u0144 w zakresie raka szyjki macicy do dnia 31.08.2019r. G\u0142. wska\u017anikami pomiaru s\u0105: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profil. (4 000 K) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS (3000 - 2502K/498M). Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie jest 4000 kobiet pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia choroby (wiek:25\u201359 lat). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci oferowanych us\u0142ug projekt po\u015brednio b\u0119dzie tak\u017ce skierowany do 360 m\u0119\u017cczyzn oraz do 100lekarzy podstawowej opieki zdrowotnej (58K/42M), 120 piel\u0119gniarek/po\u0142o\u017cnych oraz 200 (104K/96M) tzw.\u201elokalnych lider\u00f3w\u201d(jst, przedsi\u0119., NGO, ZOZ, parafii). G\u0142. dzia\u0142aniami s\u0105: zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci poprzez dzia\u0142ania edukacyjno\u2013informacyjne (spotkania informacyjno-edukacyjne: profilaktyka, higiena, piel\u0119gnacja; Informowanie lekarzy med. rodzinnej o program. profil.; u\u015bwiadomienie roli m\u0119\u017cczyzny w zdrowiu intymnym kobiety; konferencje itp.); zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych (zapewnienie opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, zwrot koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy, zapewnienie transportu na badania); przeprowadzenie kampanii medialnej (radio, prasa regionalna, Internet, bilbordy itp.). Kwota dofinan. projektu przez \u015brodki EFS wyniesie 1 738 544,80 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 200 000z\u0142. Pr. realizowany b\u0119dzie od 09.2017r. do 08.2019r. na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (12 gmin) w Partnerstwie", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "By\u0107 \u015bwiadom\u0105 kobiet\u0105 - wsparcie profilaktyki raka szyjki macicy poprzez dzia\u0142ania zach\u0119caj\u0105ce kobiety z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego do bada\u0144 profilaktycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1482843.36", "WARTOSC": "1744521.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Pr. skierowany jest do 9457 os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia, w tym min.: 8457K, 1000M, 283ON ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych b\u0105d\u017a mieszkaj\u0105cych na terenie obszaru KOF. Celem g\u0142. pr. jest promowanie program\u00f3w zdrowotnych nastawionych na profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka piersi oraz podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa dotycz\u0105cej konieczno\u015bci poddawania si\u0119 badaniom profilaktycznym ukierunkowanym na wczesne wykrywania raka piersi w\u015br\u00f3d 9457 os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia, w tym 8457 K, 1000 M, 283 ON z terenu KOF tj. Miasta Kielce, Gminy Zagna\u0144sk, Gminy Mas\u0142\u00f3w, Gminy G\u00f3rno, Miasta i Gminy Daleszyce, Gminy Morawica, Gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny, Miasta i Gminy Ch\u0119ciny, Gminy Piekosz\u00f3w, Gminy Miedziana G\u00f3ra, Miasta i Gminy Chmielnik, Gminy Strawczyn do 31.12.2018 r. Okres realizacji pr. to 1.01.2017 r. - 31.12.2018 r. Pr. realizowany b\u0119dzie na obszarze KOF. W ramach pr. prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne zorientowane na kilku etapow\u0105 kampani\u0119 propaguj\u0105c\u0105 profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka piersi, informuj\u0105cej o konieczno\u015bci poddawanie si\u0119 regularnym badaniom; edukacyjno-profilaktyczne nastawione na propagowanie bada\u0144 profilaktycznych z zakresu wczesnego wykrywania raka piersi, zach\u0119canie kobiet do udzia\u0142u w tego typu badaniach, podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie bada\u0144 wykonywania bada\u0144 przesiewowych, pog\u0142\u0119biaj\u0105ce wiedz\u0119 o chorobie nowotworowej; oraz organizacja bada\u0144 mammograficznych( org. dojazdu do miejsca badania lub badanie w ich miejscu zamieszkania). Kwota dofinansowania pr.: 1561321,60 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 183200,00z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Jestem kobiet\u0105, wi\u0119c id\u0119. Mammografia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3665334.02", "WARTOSC": "4339320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Rytwiany | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest obj\u0119cie wsparciem 1620 os\u00f3b i nabycie podstawowych lub \u015bredniozaawansowanych kompetencji cyfrowych przez min. 1377 os\u00f3b (85%) powy\u017cej 65 roku \u017cycia \u2013 mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w 66 gminach wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, opartych na relacyjnym modelu kompetencji cyfrowych, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy korzystanie z technologii cyfrowych z r\u00f3\u017cnymi aktywno\u015bciami i potrzebami indywidualnych os\u00f3b. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 przez do\u015bwiadczonych trener\u00f3w aktywizuj\u0105cymi metodami pracy, w tym metod\u0105 projektow\u0105. Dodatkowym wsparciem wzmacniaj\u0105cym trwa\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105ganych efekt\u00f3w b\u0119d\u0105 \u015brodowiskowe dzia\u0142ania animacyjne prowadzone przez przeszkolonych w tym celu animator\u00f3w. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia lub podniesienia kompetencji cyfrowych realizowanych b\u0119dzie w oparciu o taksonomi\u0119 kompetencji cyfrowych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 lutego 2018 r. przez kolejnych 36 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "53016.03", "WARTOSC": "53016.03", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "\"CENTRUM ZDROWIA KIELCE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Dotacje na kapita\u0142 obrotowy dla \"CENTRUM ZDROWIA KIELCE\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1391256.08", "WARTOSC": "1637296.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi 40 uczestnikom projektu z obszaru miasta Kielce i powiatu kieleckiego powracaj\u0105cych b\u0105d\u017a poszukuj\u0105cych pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201328os; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201312os oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201340os (1M i 39K); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u201340 miejsc (19dz i 21ch). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 \u2013 zamieszka\u0142e w Kielcach lub powiecie kieleckim. W ramach projektu planowane jest dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka wraz z ich wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z personelem \u017c\u0142obka i zaj\u0119ciami dodatkowymi (m.in. logopeda, gimnastyka, zaj\u0119cia muzyczne, psycholog) oraz bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem. Wnioskowana kwota dofinansowania to 1 391 256,08 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 246 040 z\u0142- pobierany od uczestnik\u00f3w projektu, jako zrycza\u0142towana op\u0142ata za wy\u017cywienie i ubezpieczenie NNW. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2019 do 31.07.2021. Pierwsze 2 miesi\u0105ce realizacji projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia, natomiast dzieci zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 od 10.2019r. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Kielcach, ul. Wrzosowa 89, przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z Kielc i powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Nasza Babcia na Wrzosowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1114487.29", "WARTOSC": "1311161.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel proj-Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. oraz zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrud. u 82os. niezatrud. w wieku pow.29 r.\u017c znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. niekorzystnej syt.(30K,52M) zamieszk. teren KOF woj.\u015bwi\u0119tokrz. z nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z kategorii:os.pow 50 r.\u017c.,K,ON,os.d\u0142.bezrob.,os.o niskich kwalifik. do VIII.2018r. przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu tj. Identyfikacja potrzeb U proj. (IPD), Porad. zawod., Po\u015bred. Pracy wraz z zatrud. wspomaganych, Szkol., Sta\u017cami,Wsparciem adaptac. GD- 82os.niezatrud. w wieku pow.29 r.\u017c znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.niekorzystnej syt.(30K,52M) zamieszk. teren KOF (w tym min. 2 gminy z terenu KOF-Sitk\u00f3wka Nowiny,Morawica) nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z kategorii (j/w) w tym (20%os. biernych zawod., 80%os.bezrob., 64%M, 40%os. o niskich kwalifik.,15%os. d\u0142. bezrob.,25%os. po 50r.\u017c, 20%ON, min.30%os. z gm.Sitk\u00f3wka Nowiny i Morawica) G\u0142\u00f3wne wska\u017a.rez. i prod. Liczba .os.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-18os; l.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu programu-65os ; wska\u017a efektyw. zatrud. dla os.50 lat i wi\u0119cej- 33%, dla K-39%, dla ON-38%, dla os.d\u0142.bezrob.-35%, dla os. o niskich kwalifik.-38%,dla os. sprawuj\u0105cych opiek\u0119 na os.zale\u017c. i powraca. na r.pracy po zako\u0144cz. okresie spraw. opieki-33%; l.os.bezrob.obj\u0119tych wsparciem w programie-65os; l.os.d\u0142.bezrob. j/w-12os; l.os.biernych zawod. j/w-17os; l.ON j/w-16os; l.os.po 50 r.\u017c. j/w-21os; l.os.o niskich kwalifik. j/w-33os; Kwota dofinans. -1311948,72 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny 65597,44 z\u0142 Okres realiz. proj. 01.03.2017-31.08.2018, obszar proj- KOF", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 - FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Zmiana na lepsze !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1098166.68", "WARTOSC": "1291960.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem proj. jest wzrost zdolno\u015bci zatrudnienia do w\u015br\u00f3d 80 os.(48K,32M) pozostaj\u0105cych w wieku pow.29 r. \u017c, znajduj. si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.64os (38K,26M)bezrobotnych w tym zarejestrow. w PUP/MUP jako bezrob., oraz 16os. (10K,6M)biernych zaw. nale\u017c\u0105cych do min. 1 z gr: ON 4os. (3K, 1M),8os.(5K,3M) w wieku 50 +, 32(19 K, 13 M) o niskich kwalifik (wy\u0142. os. z wykszt. gimn. lub ni\u017c),.8 os. d\u0142ugotrw. bezrobotn.(5K,3M) zam. wg. KC na terenie KOF(woj. \u015bwi\u0119tokrz.)poprzez realiz. indywidual. spot. z doradc\u0105 zaw. w tym utworzenie IPD,grupowego poradnictwa. zaw., szkol. zaw., sta\u017cy oraz po\u015brednictwo pracy w okresie od IV 2016 r. do VII 2018 r. Wart. proj.1291960,80z\u0142.Wk\u0142ad w\u0142asny:64598,04z\u0142", "BENEFICJENT": "HDA-CENTRUM SZKOLENIA,DORADZTWA FINANSOWEGO I BIZNESU HUBERT DURLIK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j KOFu- moim sukcesem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1040522.40", "WARTOSC": "1224144.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142o\u00b4wnym projektu jest aktywizacja zawodowa oso\u00b4b powyz\u02d9ej 29 roku z\u02d9ycia znajduja?cych sie? w szczego\u00b4lnie trudnej sytuacji na rynku pracy poprzez pos\u00b4rednictwo pracy, doradztwo zawodowe, szkolenia z zakresu aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawodowe oraz staz\u02d9e zawodowe. Dzie?ki realizacji projektu osia?gnie?te zostana? naste?puja?ce rezultaty: - Liczba oso\u00b4b powyz\u02d9ej 29 lat obje?tych wsparciem \u2013 33 kobiety i 27 me?z\u02d9czyzn \u2013 \u0142a?cznie 60 oso\u00b4b - Liczba oso\u00b4b pracuja?cych po opuszczeniu programu (\u0142a?cznie z pracuja?cymi na w\u0142asny rachunek) 27 os\u00f3b. Wsparciem zostana? obje?te osoby z obszaru KOF, tj. osoby fizyczne, kto\u00b4re zamieszkuja? na obszarze KOF w rozumieniu przepiso\u00b4w Kodeksu Cywilnego. Uczestnicy projektu uzyskaja? wsparcie w postaci: - Indywidualne doradztwo zawodowe - Grupowe doradztwo zawodowo \u2013 psychologiczne - Szkolenia zawodowe - Staz\u02d9e zawodowe - Indywidualne pos\u00b4rednictwo pracy", "BENEFICJENT": "BCO BIURO DORADZTWA BIZNESOWEGO A. NOWAK, M. BORYTA - BOROWIECKA SP.J.", "TYTUL": "Pracuj\u0119 dzi\u0119ki kwalifikacjom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1223561.08", "WARTOSC": "1439491.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi 40 uczestnikom projektu z obszaru miasta Kielce i powiatu kieleckiego powracaj\u0105cych b\u0105d\u017a poszukuj\u0105cych pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201328os; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201312os oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201340os (1M i 39K); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u201340 miejsc (20dz i 20ch). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 \u2013 zamieszka\u0142e w Kielcach lub powiecie kieleckim. W ramach projektu planowane jest dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka wraz z ich wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z personelem \u017c\u0142obka i zaj\u0119ciami dodatkowymi (m.in. logopeda, gimnastyka, zaj\u0119cia muzyczne, j. ang., psycholog) oraz bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem. Wnioskowana kwota dofinansowania to 1 223 561,08 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 215 930 z\u0142- pobierany od uczestnik\u00f3w projektu, jako op\u0142ata za wy\u017cywienie. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2016 do 31.07.2018. Pierwsze 2 miesi\u0105ce realizacji projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia, natomiast dzieci zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 od 10.2016r. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Kielcach, przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z Kielc i powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Nasza Babcia 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1978407.30", "WARTOSC": "2327538.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na dzia\u0142aniach ochrony czynnej na chronionych siedliskach przyrodniczych - murawach kserotermicznych i s\u0142onoro\u015blach oraz wykonaniu opracowa\u0144 z zakresu ochrony przyrody (ekspertyzy i inwentaryzacje). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu dw\u00f3ch siedlisk przyrodniczych oraz podniesienie wiedzy o warto\u015bciach chronionych w co najmniej 7 obszarach Natura 2000 i 24 rezerwatach przyrody. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: - osi\u0105gni\u0119cie lub utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu geologicznych warto\u015bci oraz odpowiednich dzia\u0142aniach; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu chronionych siedlisk i gatunk\u00f3w oraz zagro\u017ceniach, celach mo\u017cliwych do osi\u0105gni\u0119cia oraz dzia\u0142aniach ochronnych; - aktualizacja zapis\u00f3w w planach zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000, - zwi\u0119kszenie wiedzy spo\u0142ecze\u0144stwa o warto\u015bciach geologicznych chronionych w rezerwatach przyrody. Po\u015brednim efektem realizacji projektu b\u0119dzie poszerzenie wiedzy w zakresie niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 na obszarach chronionych. Zadania w ramach projektu: Prowadzenie zabieg\u00f3w ochrony czynnej, wykonanie ekspertyz przyrodniczych w rezerwatach przyrody, wykonanie inwentaryzacji wynikaj\u0105cych z plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000 oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne i stworzenie stanowiska odpowiedzialnego za realizacj\u0119 projektu. Wska\u017anik produktu: Liczba opracowanych dokument\u00f3w planistycznych z zakresu ochrony przyrody - 9 szt. (dot. aktualizacji istniej\u0105cych) Liczba siedlisk/zbiorowisk ro\u015blinnych obj\u0119tych projektem - 2 szt. Liczba wspartych form ochrony przyrody - 35 szt. Wska\u017anik rezultatu: Powierzchnia siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony - 50 ha Powierzchnia wspartych form ochrony przyrody - 62 290,00 ha", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KIELCACH", "TYTUL": "Rozpoznanie uwarunkowa\u0144 i ochrona czynna w obszarach Natura 2000 i rezerwatach przyrody na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1070662.38", "WARTOSC": "1259602.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu \u201eDZIENNY DOM OPIEKI MEDYCZNEJ CARITAS W KIELCACH\" jest zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XII.2020 r. dost\u0119pno\u015bci dla 80os.(56K/24M) zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142. mieszk.woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego g\u0142. z terenu m.Kielce i pow.kieleckiego do alternatywnych form opieki nad os. niesamodzielnymi (w tym os. starszymi) poprzez utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej Caritas w Kielcach. GRUPY DOCELOWE: 80 os. zale\u017cne(niesamodzielne), 20 os. sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 (niesamodzieln\u0105), G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: 1.DOPOSA\u017bENIE 2.PROWADZENIE DDOM W KIELCACH 3.DZIA\u0141ANIA EDUKACYJNE SKIEROWANE DO RODZINY I OPIEKUN\u00d3W TYP OPERACJI: 1 Kwota dofinansowania-979.702,80 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny-79.500,00 z\u0142(7,51%) Okres realiz.XI.2018-XII.2020.(26 mies.) Obszar:woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie,g\u0142\u00f3wnie aglomeracja M.Kielce,gm.powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "DZIENNY DOM OPIEKI MEDYCZNEJ CARITAS W KIELCACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "880264.59", "WARTOSC": "1035605.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CEL: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie/zwi\u0119kszenie kwalifikacji w zakresie j\u0119zyka angielskiego oraz kompetencji komputerowych ICT przez min. 80% spo\u015br\u00f3d 144 os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3rzy sami zainicjowali powstanie projektu poprzez zg\u0142oszenie popytu na dana us\u0142ug\u0119 edukacyjn\u0105, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: \u2022 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2022 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze KOF osi\u0105gni\u0119ta w okresie od IV 2018- IV 2019 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez UP kompleksowego wsparcia w formie szkoleniach z j\u0119zyka angielskiego oraz szkoleniach z zakresu ICT. GRUPA DOCELOWA: Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 144 (87K/57M) osoby doros\u0142e, w tym 29 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (tj. 20 % grupy docelowej- kryterium premiuj\u0105ce 2) z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze KOF, zainteresowane podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych, nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: - osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej; - osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach. ZADANIA 1. Realizacja szkole\u0144 j\u0119zykowych zwi\u0119kszaj\u0105ca kwalifikacje z j\u0119zyka angielskiego 2. Szkolenia komputerowe zwi\u0119kszaj\u0105ce kompetencje ICT KWOTA DOFINANSOWANIA:932044,86 z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY: 103560,54 OKRES REALIZACJI: IV 2018-IV 2019 OBSZAR REALIZACJI: Kielecki Obszar Funkcjonalny", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ku przysz\u0142o\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "864659.10", "WARTOSC": "1017246.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest nabycie kwalifikacji z zakresu j\u0119zyka angielskiego,podnosz\u0105ce atrakcyjno\u015b\u0107 na rynku pracy,przez min.80% spo\u015br\u00f3d 180 os\u00f3b doros\u0142ych (min.108 kobiet) z grupy docelowej,kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyka angielskiego i z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem kwalifikacji w obszarze j\u0119zyka angielskiego.Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie w terminie 01.05.2018-30.06.2019r.,poprzez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu dzia\u0142aniami projektowymi,tj.: 1.Wysokiej jako\u015bci szkoleniami uzyskiwania kwalifikacji z zakresu j\u0119zyka angielskiego; 2.Procesem walidacji i certyfikacji zewn\u0119trznej potwierdzaj\u0105cej zdobycie okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 180 os\u00f3b doros\u0142ych (min.108 kobiet),w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze KOF,kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyka angielskiego i z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem kwalifikacji w obszarze j.angielskiego,nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do co najmniej jednej z poni\u017cszych gr.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min.20% gr.docelowej\u201322 K,14 M) -osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach (80% gr.docelowej\u201386 K,58 M) Ponadto: -min.20% gr.docelowej to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami Proj.obejmuje ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia z terenu min.2 gmin z terenu KOF Kwota dofinansowania: 915521,40z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 101724,60z\u0142 Okres,obszar realizacji: 05.2018-06.2019,KOF", "BENEFICJENT": ",,O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska gie\u0142da kwalifikacji j\u0119zykowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "823800.53", "WARTOSC": "969177.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost zdoln. do podj\u0119cia zatrudn. w\u015br\u00f3d 60 os. (36 K,24 M) pow. 29 r. \u017cycia zamieszk. na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego wg. KC, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. 12 os.(8 K,4 M) biernych zaw., 48 os (28K,20M) bezrobotnych w tym zarejest. w Powiatowym/Miejskim Urz\u0119dzie Pracy jako bezrob., nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017c. kateg.: os. po 50 r. \u017c -min. 5os. (3K,2M), os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min.12os. (8K,4M), os.d\u0142ugotrwale bezrobotne min. 8os.(4K,4M), os. z niskimi kwalifik. min.24os.(14K,10M) w okresie od 07.2017r. do ko\u0144ca 06.2018 r. Dzia\u0142ania przewidziane do realizacji: 1. Spotk. z doradc\u0105 zaw. w tym utworzenie IPD, 2. Poradnictwo zaw. grupowe. 2. Szkol. zaw. prowadz. do nabycia kwalifik. zaw. 4. 3 msc. sta\u017c zaw. 5. Po\u015bred. pracy Warto\u015b\u0107 projektu:969 177,10 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:48 458, 86 z\u0142 Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 920 718,24 z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Praca-Kariera-Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "814117.59", "WARTOSC": "957785.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wzrost poziomu kwalifikacji j\u0119zykowych oraz kompetencji i/lub kwalifikacji cyfrowych u 144 os\u00f3b (86 kobiet/58 m\u0119\u017cczyzn) doros\u0142ych o cechach zgodnych z okre\u015blon\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 zamieszkuj\u0105cych (w roz.KC) teren Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez realizacje szkole\u0144 z j\u0119z.angielskiego oraz szkole\u0144 w zakresie TIK,zako\u0144czonych procesem walidacji i certyfikacji w okresie 01.06.2018-31.08.2019. GRUPA DOCELOWA: 144 os\u00f3b(86 kobiet/58 m\u0119\u017cczyzn)doros\u0142ych zainteresowanych podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych,nale\u017c\u0105cych wy\u0142\u0105cznie do jednej z poni\u017cszych grup: -115 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach; -29 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej; z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (KOF),kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze KOF.Ponadto,w sk\u0142ad grupy docelowej wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 min.29 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz min.86 kobiet. DZIA\u0141ANIA: 1.Szkolenia z zakresu j\u0119zyka angielskiego prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji j\u0119zykowych; 2.Szkolenia z zakresu TIK prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji lub zdobycia i poprawy kompetencji cyfrowych. KWOTA DOFINANSOWANIA:862 006,86 PLN. WK\u0141AD W\u0141ASNY:95 778,54 PLN. OKRES REALIZACJI PROJEKTU:01.06.2018r. - 31.08.2019r. OBSZAR REALIZACJI PROJEKTU:wy\u0142\u0105cznie Kielecki Obszar Funkcjonalny.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe horyzonty kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "962871.02", "WARTOSC": "1132789.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CELEM G\u00d3WNYM PROJEKTU \u201eDROGA DO SUKCESU\u201d jest \"zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XI.2021r.gotowo\u015bci do podj\u0119cia aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej przez 60os. (38K/22M) z terenu Miasta Kielce i pow.kieleckiego poprzez udzia\u0142 w Programie reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej w nowoutworzonych 30 miejscach w CIS Caritas\". TYP OPERACJI:I 3-REINTEGRACJA SPO\u0141. I ZAWOD REALIZ.PRZEZ CIS CARITAS-UTWORZENIE 30 NOWYCH MIEJSC REINTEGRACJI SPO\u0141. I ZAWODOWEJ W ISTNIEJ\u0104CYM CIS. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: REZULTATU: -l.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.:60os. -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-(30%)-18 os.(12K/6M). Liczba nowych miejsc utworzonych w istniej\u0105cym CIS Caritas - 30. -PRODUKTU: -liczba podpisanych IPZS-60 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby:os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem,wyklucz.spo\u0142.bezrobotne-60 os.(38K/22M). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -aktywizacja spo\u0142-zawod wraz z tworzeniem IPD,szkolenia wst\u0119pne,rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142.dla Uczestnik\u00f3w proj. -utworzenie 30 nowych miejsc reintegracji spo\u0142.-zawod.i prowadzenie warsztat\u00f3w zawodowych: cateringowo-porz\u0105dkowego, krawieckiego,opieki domowej,ma\u0142ej poligrafii, stolarskiego,remontowego, kursy zawodowe, wyj\u015bcia kulturalne i wyjazdy studyjne. KWOTA DOFINANSOWANIA:1 075 789,44 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:57tys.(5,03%). OKRES REALIZACJI:01.12.2019-30.11.2021r.(24 mies.) Wsp\u00f3\u0142praca z PARTNEREM-FIRMA INSTALOBUD S.C.oraz z MUP/PUP Kielce, OWES, MOPR,OPS-y", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ/CENTRUM INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "\"DROGA DO SUKCESU\"-program reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w CIS Caritas Kielce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "700665.63", "WARTOSC": "824312.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w okresie VI 2018-XI 2020 skierowany jest do 130 os\u00f3b doros\u0142ych (13K i 117M), kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 kryteria grupy docelowej i chc\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy uzyska\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kwalifikacje zawodowe kierowcy autobusu uprawniaj\u0105ce do przewozu os\u00f3b (kat. D prawa jazdy oraz \u015bwiadectwo kwalifikacji - KWPD) (30 os\u00f3b) lub kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wki/ci\u0105gnika siod\u0142owego uprawniaj\u0105ce do przewozu rzeczy (kat. C prawa jazdy oraz \u015bwiadectwo kwalifikacji KWPC lub kat. CE) (100 os\u00f3b). Dodatkowo UP zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119 z zakresu organizacji przedsi\u0119biorstw transportowych (szkolenia u pracodawc\u00f3w). W projekcie przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - analiz\u0119 potencja\u0142u i predyspozycji 130 UP - szkolenia z zakresu prawa jazdy kat C - 4 gr x 15 os, kat. D 2 gr x 15 os, kat. CE - 4 gr x 20 os\u00f3b, KWPC - 4 gr x 15 os\u00f3b, KWPD 2 gr x 30 os - szkolenia u pracodawc\u00f3w z zakresu organizacji przedsi\u0119biorstw transportowych Kwota dofinansowania projektu: 782.950,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 131.000,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "TOMASZ MOLENDOWSKI TOM", "TYTUL": "Kierowca zawodowy - nowe kwalifikacje do zdobycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "688224.60", "WARTOSC": "809676.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt odpowiada wprost na zminimalizowanie wiod\u0105cego problemu zdiagnozowanego na et. inicjowania P, kto rym s\u0105 niskie kompetencje w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w os z terenu KOF poprzez zaplanowane szkolenia dla 200 BO (120K,), w tym 40 os 50+, 40 OzN \u2013 rodzaje i forma wsparcia dobierane s\u0105 adekwatnie do potrzeb UP i wynikaj\u0105 z bilansu kompetencji UP przeprowadzonego na et. rekrutacji. Celem g\u0142\u00f3wnym P jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych u min. 160 UP do 31.07.2018. P. trwa 12 mcy i obejmuje swoim zakresem merytorycznym wy\u0142. dzia\u0142ania podnosz\u0105ce kompetencje w zakresie j. obcych i cyfrowe. 20% UP to OzN - dla tych oso b przewidziano zwrot koszt\u00f3w dojazdu na zaj\u0119cia. Po zako\u0144czeniu szk. ka\u017cdy UP przyst\u0105pi do egz. zew. w standardzie ECDL/VCC (komp. cyfrowe), TELC (komp. j\u0119zykowe). co umo\u017cliwi walidacj\u0119 kompetencji. Rezultatem b\u0119dzie uzyskanie kompetencji i kwalifikacji przez min 80% UP, potw. uzyskaniem certyfikatu", "BENEFICJENT": "BCO BIURO DORADZTWA BIZNESOWEGO A. NOWAK, M. BORYTA - BOROWIECKA SP.J.", "TYTUL": "Kluczowe kompetencje - KOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "656273.50", "WARTOSC": "772090.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnianie i wzrost jako\u015bci edukacji przedszkolnej, poprzez utworzenie na obszarze ZIT KOF 60 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, w nowopowsta\u0142ym OWP. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problemu jakim jest niewystarczaj\u0105ca liczba miejsc w przedszkolach na terenie KOF. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki produktu: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego, dofinansowanych w programie \u2013 60; Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 60 (30K ; 30M) Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz przedszkola a tak\u017ce ich organy prowadz\u0105ce. Wsparcie dzieci b\u0119dzie polega\u0142o na rozwoju edukacji dzieci od najm\u0142odszych lat, co b\u0119dzie stanowi\u0142o podstaw\u0119 do edukacji na kolejnych etapach nauczania. W ramach projektu planuje si\u0119 dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji przedszkola wraz z wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, zabawek, pokrycie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z personelem przedszkola i zaj\u0119ciami dodatkowymi prowadzonymi w mniejszych grupach (m.in. logopeda, psycholog, gimnastyka), organizacj\u0105 wyj\u015b\u0107 i wyjazd\u00f3w edukacyjnych oraz koszty bie\u017c\u0105cego funkcjonowania. Wnioskowana kwota dofinansowania wynosi: 656273,50 z\u0142, natomiast wk\u0142ad w\u0142asny 115817 z\u0142 \u2013 pobierany od rodzic\u00f3w, jako cz\u0119\u015b\u0107 op\u0142aty zwi\u0105zanej z wy\u017cywieniem. Pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w wy\u017cywienia (79183 z\u0142) zostanie sfinansowana z dotacji. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.01.2018 r. do 31.12.2018 r. (12 m-cy). Przedszkole zlokalizowane b\u0119dzie w Kielcach, na ul. Wrzosowej, natomiast przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z ca\u0142ego terenu KOF, w pierwszej kolejno\u015bci z gmin: Ch\u0119ciny, Chmielnik, Daleszyce, G\u00f3rno, Mas\u0142\u00f3w, Miedziana G\u00f3ra oraz Strawczyn, w kt\u00f3rych jest najni\u017cszy stopie\u0144 upowszechnienia edukacji przedszkolnej.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "Przedszkole \"Nasza Babcia\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "611601.94", "WARTOSC": "719531.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie kwalifik.j\u0119z.(ang, niem, franc.) i cyfrowych przez min. 80% tj. min.241os.po\u015br\u00f3d 300 (180K,120M)obj\u0119tych wsparciem os.doros\u0142ych wy\u0142\u0105cznie powy\u017cej 25r.\u017c o niskich kwalifik.lub powy\u017cej 50r.\u017c w tym os.niepe\u0142nospr.zainteresow.z w\u0142asnej inicjatywy potwierdz., nabywaniem, uzupe\u0142n., podwy\u017cszeniem swoich kwalifik.z obszaru ICT i j.obcych zamieszk./pracuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 na terenie KOF w okresie 10.2019r-12.2020r. Dzia\u0142ania: kurs j.ang/niem/franc.lub ICT zako\u0144czone egz.potwierdz.kwalifik j\u0119zykowych (202os) lub cyfrowych (39os) TYP 1a, 1b.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Kwalifikacje j\u0119zykowe i cyfrowe szans\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w KOF!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "703380.22", "WARTOSC": "827506.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CELEM G\u00d3WNYM PROJEKTU \u201eNOWA PERSPEKTYWA\u2026\u201d jest \"Zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XII.2019r.gotowo\u015bci do podj\u0119cia aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej przez 60os(38K/22M)z terenu Miasta Kielce i pow.kieleckiego poprzez udzia\u0142 w Programie reintegracji zawodowej i Spo\u0142ecznej w nowoutworzonych 30 miejscach w CIS Caritas\". TYP OPERACJI:1D-REINTEGRACJA SPO\u0141. I ZAWOD REALIZ.PRZEZ CIS CARITAS-UTWORZENIE 30 NOWYCH MIEJSC REINTEGRACJI SPO\u0141. I ZAWODOWEJ W ISTNIEJ\u0104CYM CIS. TRWA\u0141O\u015a\u0106 -ZACHOWANIE UTWORZONYCH NOWYCH MIEJSC PRZEZ OKRES MIN.23 MIES. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: REZULTATU: -l.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.: -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-(35%)-21 os.(14K/7M). Liczba nowych miejsc utworzonych w istniej\u0105cym CIS Caritas - 30. -PRODUKTU: -liczba podpisanych IPZS-60 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby:os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem,wyklucz.spo\u0142.bezrobotne z III profilem pomocy-60 os.(38K/22M). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -aktywizacja spo\u0142-zawod wraz z tworzeniem IPD,szkolenia wst\u0119pne,rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142.dla Uczestnik\u00f3w proj. -Utworzenie 30 nowych miejsc reintegracji spo\u0142.-zawod. i prowadzenie warsztat\u00f3w zawodowych: cateringowo-porz\u0105dkowego, krawieckiego,opieki domowej,remontowo-budowlanego,stolarskiego. KWOTA DOFINANSOWANIA:785 506,14 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:42TYS.(5,08%). OKRES REALIZACJI:01.02.2018-31.12.2019r.(23 mies.) Partnerstwo:spo\u0142eczno-prywatne:Caritas+Firma Instalobud oraz wsp\u00f3\u0142praca z MUP/PUP Kielce.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "\"NOWA PERSPEKTYWA\"-program reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w CIS Caritas Kielce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "430149.81", "WARTOSC": "506058.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kwalifikacji j\u0119zykowych z j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego lub francuskiego przez min. 80% ze 192 os powy\u017cej 25 roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w W\u015a w okresie od 02.2018 r. do 05.2019 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 z j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego i francuskiego prowadz\u0105cych do nabycia pe\u0142nego poziomu kompetencji j\u0119zykowych na podstawie Europejskiego Systemu Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego (tj. A, B, C). Szkolenia zostan\u0105 zako\u0144czone egzaminem TELC/DELF lub r\u00f3wnowa\u017cnym oraz wydaniem certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabyte kwalifikacje j\u0119zykowe. Zaplanowane dzia\u0142ania: Szkolenia z zakresu j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego oraz francuskiego prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji j\u0119zykowych, zako\u0144czone egzaminem TELC/DELF lub r\u00f3wnowa\u017cnym tj. formalnym potwierdzeniem nabytych kwalifikacji oraz wydaniem powszechnie uznawanego certyfikatu. Warto\u015b\u0107 projektu:506 058,60 z\u0142 Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 455 452,74 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:50 605,86 z\u0142 Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane wy\u0142\u0105cznie w formie stacjonarnej. Szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji j\u0119zykowych realizowane s\u0105 zgodnie z warunkami i rozliczane zgodnie ze stawkami jednostkowymi wskazanymi w za\u0142\u0105czniku nr XIII do regulaminu. Wnioskodawca zapewnia wszystkim UP mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w egzamin zewn\u0119trznym.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Jestem poliglot\u0105- znam j\u0119zyki obce!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "296075.21", "WARTOSC": "528859.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego regionu, kt\u00f3rym s\u0105 zasoby/obiekty MWK. Realizacja celu nast\u0105pi poprzez zniesienie bariery inf. (kompleksowe oznakowanie obiekt\u00f3w, modernizacja strony int.), wdro\u017cenie systemu obs\u0142ugi biletowej, kompleksowe dost. Zagrody Czernikiewicz\u00f3w do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kult. (zgodnie z SzOOP RPO 2014-2020, Dz. 4.4 inwestycja b\u0119dzie nakierowana na dost. obiektu do prowadzenia dzia\u0142. kult. (pkt 10, tiret 2), rozw\u00f3j zasob\u00f3w kultury i ochrony dziedzictwa narodowego). Projekt b\u0119dzie realizowany w czterech lokalizacjach: Tokarnia \u2013 Park Etnograficzny (syst biletowy oraz oznakowanie obiekt\u00f3w), Dworek Laszczyk\u00f3w, Zagroda Czernikiewicz\u00f3w oraz Wiatrak w Szwarszowicach-oznakowanie obiekt\u00f3w. Cel realizowany b\u0119dzie poprzez wska\u017anik rezultatu dot. wzrostu oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kult. i nat. oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne (odwiedziny/rok) (CI 9). Wart. bazowa wska\u017anika-0, wart. docelowa-1000. Wska\u017anikiem monit. b\u0119dzie Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) (EPC)-1. Ponadto monitorowane b\u0119d\u0105 wska\u017aniki: Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem-3 szt., Liczba instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem-1 szt., Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-80 szt. (liczba tablic umo\u017cliwiaj\u0105cych korzystanie z ekspozycji przez osoby z dysfunkcj\u0105 wzroku), Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych O/K/M-0, Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinans. koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1, Liczba utrzymanych miejsc pracy (EPC)-0, Liczba nowo utworzonych miejsc pracy-pozosta\u0142e formy (EPC)-0, Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem-1000 os/rok. Okres realizacji proj. w latach 2017-2019. Wart. ca\u0142kowita: 528 859,60z\u0142, koszty kwalifikowalne: 394 766,94 z\u0142, wnioskowana kwota dofin. 296 075,21 z\u0142.", "BENEFICJENT": "MUZEUM WSI KIELECKIEJ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zasob\u00f3w niezb\u0119dnych do prowadzenia procesu udost\u0119pniania zbior\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "397948.75", "WARTOSC": "468175.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 2.1.2018-30.11.2018, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os. o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b, w tym: -50 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (w tym 30K i 20M), w tym 36 os o niskich kwalif. (20K i 16M) i -90 os. w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach (50K i 40M), zam. na obszarze KOF. Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 45 -o niskich kwalifikacjach- 126. Obszar projektu obejmuje KOF. Kwota dofinansowania 421.357,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 46.817,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "LEOS SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci - nowe mo\u017cliwo\u015bci. Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla os\u00f3b doros\u0142ych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "317262.50", "WARTOSC": "373250.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Zawichost | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 107(21K ) os. wykluczonych spo\u0142ecznie w tym 4 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (1K) z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego przebywaj\u0105cych w M\u0142odzie\u017cowych O\u015brodkach Wychowawczych. Okres realizacji projektu 1.01.2017 do 31.12.2017. W ramach projektu przewidziano dzia\u0142ania wspieraj\u0105ce poradnictwo specjalistyczne skierowane do 80 UP w tym 16 K oraz wspieraj\u0105ce proces usamodzielnianie dla 27UP w tym min 5 K, kt\u00f3rzy w ci\u0105gu p\u00f3l roku uko\u0144cz\u0105 18lat. Celem projektu jest zindywidualizowane wsparcie 107 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym w tym min 21K(4 os\u00f3b z niepe\u0142nospra w tym min 1K) przebywaj\u0105cych w M\u0142odzie\u017cowych O\u015brodkach Wychowawczych na terenie woj.\u015bw. w dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych w tym r\u00f3wnie\u017c usamodzielnieniu w okresie do 31.12.2017. Kwota dofinansowania wynosi 331944z\u0142 oraz wk\u0142ad w\u0142asny niepieni\u0119\u017cny wynosi 33600z\u0142. Projekt realizowany w partnerstwie przez Stowarzyszenie PROREW oraz przez Fundacj\u0119 Rodzina w potrzebie.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Razem do samodzielno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "385950.15", "WARTOSC": "454059.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest aktywizacja zawodowa 25 kobiet w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) lub bierne zawodowo z Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego, poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu sk\u0142adaj\u0105cym si\u0119 m.in. z poradnictwa zaw, szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy do 28.02.2018. Wska\u017aniki to m.in.: 1. L. os. biernych zaw. obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zaw.\u2013 10 2. L. os pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek \u2013 10 3. L. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. po opuszczeniu programu - 6 4. L. os\u00f3b o niskich kwalif. obj\u0119tych wsparciem \u2013 10. Proj jest skierowany do 25 K pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia powy\u017cej 29 r. \u017c. (w tym min. 40% biernych zaw.), w tym 2 osoby niepe\u0142nosprawne, 1 os pow. 50 r.\u017c., 10 K o niskich kwalifikacjach, 15 os bezrobotnych, 10 osob biernych zaw. Zadania: 1. Identyfikacja potrzeb UP i poradnictwo zaw. 2. Szkolenia 3. Sta\u017ce 4. Po\u015brednictwo pracy. Kwota dofinansowania: 431 259,00, wklad w\u0142asny 22 800,00 z\u0142. Okres realizacji proj: 01.04.2017-28.02.2018, obszar realizacji: Kielecki Obszar Funkcjonalny.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mam prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-03", "DOFINANSOWANIE": "364692.50", "WARTOSC": "429050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wypracowanie nawyku dbania o w\u0142asne zdrowie poprzez dzia\u0142ania os\u0142onowe na 2 p\u0142aszczyznach, eliminuj\u0105cych czynniki fizyczne i psychiczne powoduj\u0105ce przedwczesne opuszczanie rynku pracy u 1327 UP w tym 366 K, 961 M i 51 os. z niepe\u0142n. W ramach (P) uczestnicy uzyskaj\u0105 dost\u0119p do pakietu us\u0142ug medycznych i edukacyjnych wg potrzeb pracowniczych zg\u0142aszanych w ankiecie. Poszerzony pakiet us\u0142ug diagnostycznych skierowany jest dla os\u00f3b zagro\u017conych chorobami uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia i neurologicznymi oraz dla M znajduj\u0105cych si\u0119 w grupie ryzyka badania gruczo\u0142u krokowego Podejmiemy dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu:zapoznanie K i M z mechanizmami powstawania przeci\u0105\u017ce\u0144 kr\u0119gos\u0142upa i metodami przeciwdzia\u0142ania ich skutkom, zmniejszenie absencji chorobowej b\u0119d\u0105cej wynikiem ostrego b\u00f3lu kr\u0119gos\u0142upa, zmniejszenie zachorowalno\u015bci os\u00f3b nara\u017conych na przeci\u0105\u017cenia kr\u0119gos\u0142upa w pracy. Opr\u00f3cz edukacji zbiorowej na ter. zak\u0142adu pracy prowadzonej przez specjalist\u00f3w chor\u00f3b uk\u0142. narz\u0105du ruchu przewidujemy konsultacje indywid. dla pracownik\u00f3w. Planujemy zakup sprz\u0119tu ograniczaj\u0105cego ryzyko na choroby uk\u0142adu narz\u0105du ruchu i adaptacj\u0119 pomieszczenia na sal\u0119 gimnastyczn\u0105, na kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 organizowane zaj\u0119cia og\u00f3lnorozwojowe oraz inne zg\u0142aszane podczas badania ankietowego. Sala b\u0119dzie dost\u0119pna dla wszystkich pracownik\u00f3w KWP i KMP Kielce zar\u00f3wno dla M jak i dla K. Zaj\u0119cia prowadzone w po godz. pracy, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 konsultacji z fizjoterapeut\u0105. R\u00f3wnolegle podejmowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania os\u0142onowe eliminuj\u0105ce psychiczne czynniki ryzyka w miejscu pracy tj. redukuj\u0105ce poziom stresu w organizacji. B\u0119d\u0105 to dzia\u0142ania wynikaj\u0105ce ze specyfiki pracy w Policji. Na podst. wynik\u00f3w bada\u0144 zjawiska stresu zawodowego zaplanowano dzia\u0142ania profilaktyczne w grupie pracownik\u00f3w z kr\u00f3tszym sta\u017cem pracy (ale ju\u017c do\u015bwiadczaj\u0105cych czynnik\u00f3w obci\u0105\u017caj\u0105cych) oraz naprawcze u tych d\u0142u\u017cej pracuj\u0105cych. Warto\u015b\u0107 projektu to 429 050,00 z\u0142. Wnioskowane dofinansowanie to 384 710,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny wyn. 44 340,00z\u0142.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KIELCACH", "TYTUL": "\"Si\u0142a w r\u00f3wnowadze\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "350247.18", "WARTOSC": "412055.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt realizowany przez TEB Edukacja Sp. z o.o. w okresie od 01.04.2018 do 30.09.2019r. na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego zak\u0142ada realizacj\u0119 oddolnej inicjatywy edukacyjnej zg\u0142oszonej TEB Edukacja Sp. z o.o. \u2013 Oddzia\u0142 w Kielcach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych 96 os\u00f3b doros\u0142ych (67K, 29M) oraz cyfrowych 48 os\u00f3b doros\u0142ych (34K, 14M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, w tym 87os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 57 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej z obszaru Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego zainteresowanych podniesieniem kompetencji z obszaru j\u0119zyk\u00f3w obcych i ICT poprzez uczestniczenie w kursach realizowanych w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.04.2018r. do 30.09.2019r. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi\u0105 144 osoby doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej (101 kobiet i 43 m\u0119\u017cczyzn) z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych, kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych, w tym 87os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (60%UP) oraz 57 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (40%UP) z obszaru KOF. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1) Kurs IC3 dla 48 os\u00f3b 2) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 i A2 (pe\u0142en poziom A) dla 36 os\u00f3b 3) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 24 os\u00f3b 4) Kurs j\u0119zyka niemieckiego na poziomie A1 i A2 (pe\u0142en poziom A) dla 24 os\u00f3b 5) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 12 os\u00f3b Warto\u015b\u0107 projektu: 412 055,50 z\u0142, w tym dofinansowanie: 370 536,99 z\u0142 oraz wk\u0142ad w\u0142asny 41.518,51 z\u0142", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kursy j\u0119zykowe i komputerowe szyte na miar\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "344058.74", "WARTOSC": "404775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie kwalifikacji ECDL Profile przez min. 90% ze 120 os\u00f3b (70K) o niskich kwalifikacjach, z Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w okresie 01.04.2018 do 31.03.2019. Gr doc to 120 os o niskich kwalifikacjach zamieszk. KOF. Zadania: Zad. 1 Szkolenia grupowe w wymiarze 110 h dydakt. podzielone na 6-8 godzinne bloki dla \u015br. 10 osobowych gr szkoleniowych, 12 grup szkoleniowych. Zad. 2 Certyfikat ECDL Profile DIGCOMP\u2013 umo\u017cliwienie przyst\u0105pienia do egzaminu dla wszystkich uczestnik\u00f3w, certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabycie kwalifikacjiTIK. W projekcie osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: -Liczba os o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 120, -Liczba os o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 108.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Komputer bez strachu i tajemnic - wsparcie rozwoju kompetencji TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "317981.66", "WARTOSC": "375516.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany jest do: 1)25 dzieci(12K,13M)w wieku 3-6 lat, zamieszkuj\u0105cych gminy z terenu KOF w woj.\u015bwi\u0119tok., kt\u00f3re obj\u0119te zostan\u0105 wychowaniem przedszkolnym dzi\u0119ki wygenerowaniu dodatkowych miejsc opieki w oddziale Naukowego Przedszkola przy UJK w Kielcach, zlokaliz.w centrum Kielc; 2)49 dzieci(19K,30M), kt.objete zostan\u0105 zaj\u0119ciami dodatkowymi-terapi\u0105 SI. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pu dzieci w wieku 3-6 lat do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej a w konsekwencji u\u0142atwi im start w dalszych etapach edukacyjnych. Grupa docelowa projektu \u2013 25 dzieci, obj\u0119ta zostanie opiek\u0105 wynikaj\u0105c\u0105 z realizacji podstawy programowej oraz zaj\u0119ciami dodatkowymi i oddzia\u0142ywaniami terapeutycznymi, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do przygotowania dzieci do osi\u0105gni\u0119cia dojrza\u0142o\u015bci szkolnej. Dzieci zostan\u0105 obj\u0119te kszta\u0142ceniem dwuj\u0119zycznym, co jest istotn\u0105 umiej\u0119tno\u015bci\u0105 we wsp\u00f3\u0142czesnym \u015bwiecie, gdy\u017c im szybciej dzieci b\u0119d\u0105 stymulowane j\u0119zykowo, tym \u0142atwiej b\u0119d\u0105 przyswaja\u0142y j\u0119zyk obcy wraz z zaj\u0119ciami dodatkowymi (integracja sensoryczna, terapia logoped., logorytmika)Dzieci uczone b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy, otwarcia na inno\u015b\u0107, kszta\u0142cenia postaw prospo\u0142ecznych oraz poprawnego kszta\u0142towania relacji interpersonalnych. Dla 49 dzieci ju\u017c ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola zorganiz.zostan\u0105 zaj.dodatkowe (terapia SI) wyr\u00f3wnuj\u0105ce ich szanse edukacyjne. Projekt realizowany jest na terenie miasta Kielce w okresie od 02I2017r. do 31XII2017r. Kwota dofinansowania: 317981,66z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 57535,00z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ PROMOCJI ZDROWIA PULS", "TYTUL": "Naukowe Przedszkole w Kielcach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "349800.00", "WARTOSC": "429000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenia poziomu aktywno\u015bci zaw. i zatrudnienia oraz godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego u min 43os (40K, 3M) spo\u015br\u00f3d 48os. (44K,4M) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105/ zamieszkuj\u0105 w rozum. KC teren miasta Kielce i powiatu kieleckiego. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201311os (10K i 1M); Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201332os (30K i 2M) oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201348os (44K i 4M). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, W ramach projektu planowane jest przez pokrycie koszt\u00f3w op\u0142at za pobyt dziecka w \u017c\u0142obku, klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci lub pokrycie koszt\u00f3w wynagrodzenia niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, przez 11 miesi\u0119cy tj. w okresie od 01.10.2020 r. do 31.08.2021 r. Wnioskowana kwota dofinansowania to 349.800,00 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 79,200,00 z\u0142. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.09.2020 do 31.08.2021.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "Rodzic w pracy, maluch w \u017c\u0142obku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "294673.75", "WARTOSC": "346675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.1.2018-31.10.2018, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej zam. na obszarze KOF. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os w wieku 50 l i wi\u0119cej, w tym 80K i 60M oraz 20% OzN, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT, zam. w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim na obszarze KOF. Zadania projektu: 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 126. Obszar projektu obejmuje KOF. Kwota dofinansowania 421.357,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 46.817,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "ICT ARTUR OLESI\u0143SKI", "TYTUL": "Graj z nami w \"TIK-i\", b\u0119dziesz mie\u0107 wyniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "284856.25", "WARTOSC": "335125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Informacja,w terminie 1.2.2018-30.04.2019,przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140os\u00f3b(80K, 60M)w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os.o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b, w tym: -50os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(w tym 30K i 20M),w tym 36 os o niskich kwalif.(20K i 16M) i -90os.w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach(50K i 40M) zam. na obszarze KOF Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 48 -o niskich kwalifikacjach- 135 Obszar projektu obejmuje KOF Kwota dofinansowania 335125,00z\u0142,wk\u0142ad w\u0142asny 33512,5z\u0142", "BENEFICJENT": "\"EKSPERT\" S.C. OWCZAREK ROBERT, HODORSKI PAWE\u0141", "TYTUL": "Tajniki ICT - szkolenia komputerowe z certyfikacj\u0105 ECDL.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "284856.25", "WARTOSC": "335125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.2.2018-30.06.2019,przez co najmniej 90%spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b(80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os.o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140os\u00f3b,w tym: -50 os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(w tym 30K i 20M),w tym 36 os o niskich kwalif.(20K i 16M) i -90 os.w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach(50K i 40M), zam.na obszarze KOF Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 47 -o niskich kwalifikacjach- 131 Obszar projektu obejmuje KOF Kwota dofinansowania:301612,50z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny:33512,50z\u0142.", "BENEFICJENT": "TRUSTCON SP. Z O. O.", "TYTUL": "ECDL - sta\u0144 si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "225080.00", "WARTOSC": "264800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany do 85 kobiet i 35 m\u0119\u017cczyzn w wieku 25+, w tym: 60 K i M w wieku 50+, 20 K i M z wykszta\u0142ceniem co najwy\u017cej \u015brednim, K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, pracuj\u0105cych i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3rzy wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencji cyfrowych i z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach i egzaminach ICT. Celem g\u0142\u00f3wnym jest nabycie, uzupe\u0142nienie i podwy\u017cszenie kompetencji oraz kwalifikacji cyfrowych u 70 kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn, mieszka\u0144c\u00f3w Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez udzia\u0142 w szkoleniach ICT i egzaminach ECCC do 30.06.2021 r. Dzia\u0142ania: Rekrutacja uczestnik\u00f3w Organizacja i przeprowadzenie 12 szkole\u0144 informatycznych w zakresie ICT na 2 poziomach zaawansowania. Wska\u017aniki rezultatu: 70 K i 30 M w wieku 25+, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje i /lub nabyli kompetencje cyfrowe, w tym 36K i 12 M powy\u017cej 50 lat oraz 10K i 6M o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki produktu: 85 K i 35 M pow. 25 lat obj\u0119tych wsparciem w programie i obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, w tym 45 K i 15 M 50 lat oraz 12 K i 8 M o niskich kwalifikacjach. 1 podmiot wykorzystuj\u0105cy TIK Projekt realizowany w okr. 01.01.2020-30.06.2021 na terenie 12 gmin KOF. Kwota dofinansowania 236876,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 27924,00 z\u0142; warto\u015b\u0107 projektu 264800,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PROFESJONALNE SZKOLENIA INFORMATYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "e-obywatel - nowe kwalifikacje cyfrowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "203787.50", "WARTOSC": "239750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 80K i 40M, doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w (ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105/zamieszkuj\u0105) gmin KOF, w wieku aktywno\u015bci zawodowej (pracuj\u0105cych oraz pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - poszukuj\u0105cych pracy), w tym 45K i 25M w wieku powy\u017cej 50 lat; K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach i egzaminach ICT. Celem projektu jest podniesienie kompetencji i kwalifikacji cyfrowych, istotnych na rynku pracy, u min. 65K i 32M, zamieszka\u0142ych w Kieleckim Obszarze Funkcjonalnym, poprzez udzia\u0142 80K i 40M w wieku aktywno\u015bci zawodowej (w tym 45K i 25M 50+) z w\u0142asnej inicjatywy w kszta\u0142ceniu ustawicznych w formie szkole\u0144 komputerowych i w egzaminach certyfikuj\u0105cych ECCC do 31.07.2019 Dzia\u0142ania: Rekrutacja uczestnik\u00f3w i indywidualna analiza potrzeb i predyspozycji K i M Organizacja i przeprowadzenie 12 szkole\u0144 informatycznych w 5 zakresach tematycznych zwi\u0105zanych z dan\u0105 bran\u017c\u0105 i zawodem Wska\u017aniki rezultatu: 65 K i 32 M kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia Wska\u017aniki produktu: 80 K i 40 M uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia (w tym bez udzia\u0142u pracodawc\u00f3w) 80 K i 40 M obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, w tym 45K i 25 M w wieku 50+ 1 podmiot wykorzystuj\u0105cy TIK G\u0142\u00f3wnym efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie przez 65K i 32M kompetencji cyfrowych w zakresie danego zawodu i uzyskanie certyfikatu kwalifikacji informatycznych ECCC, co podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w KOF - K i M na rynku pracy. Certyfikat ECCC ma opracowany mi\u0119dzynarodowy system walidacji i certyfikowania efekt\u00f3w uczenia si\u0119 i potwierdza rynkowe kwalifikacje i kompetencje informatyczne (wpisuje si\u0119 w ram\u0119 DIGCOMP). Projekt realizowany w okr. 01.08.2018-31.07.2019 na terenie wszystkich gmin KOF. Kwota dofinansowania 208550,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 31200,00 z\u0142; warto\u015b\u0107 projektu 239750,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PROFESJONALNE SZKOLENIA INFORMATYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "e-obywatel - kszta\u0142cenie ustawiczne w zakresie ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4311928.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1055026.1199999999}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1049890.34}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 793074.31}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 460488.32}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 216018.16}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 215000.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 191577.09}, {"name": "Przedszkola", "value": 143544.2}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 121325.26}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 63239.92}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 26668.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 18999.81}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 16896.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 4593.31}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2800.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 0.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1464573.1899999995}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1195290.3599999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 791357.6299999999}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 723513.64}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 676096.76}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 660821.61}, {"name": "Przedszkola", "value": 612921.87}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 458806.35000000003}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 187564.87999999998}, {"name": "Gimnazja", "value": 161432.31}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 124840.07}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 117447.53000000001}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 116474.78}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 110560.93000000001}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 108949.36}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 86913.46}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 86139.41}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 70568.34}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 64424.94}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 59690.2}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 57847.84}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 54600.57}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 47215.4}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 44435.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 40662.0}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 37150.81999999999}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 29246.819999999996}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 24087.28}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 23995.760000000002}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 23424.32}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 22936.85}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 21336.77}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 14309.32}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 13815.17}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 12067.93}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 10655.29}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 10331.97}, {"name": "Cmentarze", "value": 7100.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5609.32}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 5600.0}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 5000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4152.71}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 4000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 3540.2799999999997}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 2877.58}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1511.2}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 511.81}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 428.48}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 64.81}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 4.62}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 0.0}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1308592.83}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1114000.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 933990.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 509763.51}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 491501.08}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 319558.8}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 238636.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 237028.09}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 190000.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 175000.0}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 169224.12}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 125954.4}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 116491.9}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 87446.4}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 81000.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 72000.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 44296.38}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 42280.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 30000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 12442.67}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 12240.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8847.22}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4000.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 9374872.06}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3994131.8200000003}, {"name": "Gimnazja", "value": 1473083.2600000002}, {"name": "Przedszkola", "value": 1275075.5299999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1221558.9500000002}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 653247.59}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 621526.9299999999}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 570398.14}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 478060.2}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 386057.58}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 339934.44999999995}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 133840.77}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 121917.45}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 108230.96}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 103768.22}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 94293.71}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 77978.76}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 59650.79}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 57628.69}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 48258.18}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 22635.92}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 21223.22}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8052.07}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 7860.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 7032.900000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6700.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 3800.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3085.9999999999995}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2443.49}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1500.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 1052.77}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 821.38}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 73875.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 12165.409999999998}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 10068.17}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8976.52}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 408.89}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1776.73}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1354.1599999999999}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 1167.3}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 316.81}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 89.48}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 506000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 435000.0}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 34000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 30606.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 759336.63}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 368527.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 355819.25}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 23686.79}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 13284.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 4762.56}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 665947.94}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 608092.5}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 586444.15}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 134225.13}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 36801.6}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12151054.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4683480.09}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 548713.49}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 505732.99}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 421920.24}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 341431.58}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 168533.73}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 151583.25}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 130324.91}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 100453.73000000001}, {"name": "Gimnazja", "value": 61636.71}, {"name": "Przedszkola", "value": 51531.13}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 41949.11}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 41820.51}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 35656.78}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 32299.39}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 27945.6}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22975.33}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14255.12}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 8946.779999999999}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 8000.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 6144.5}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4078.7}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3534.34}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 2799.14}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 2676.36}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1622.95}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 680.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 99.63}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 858517.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "NIEZNANY_02", "value": 217527.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14021.01}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4524.129999999999}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 5145085.38}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1193434.54}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 793074.31}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 675488.3200000001}, {"name": "Turystyka", "value": 386822.57}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 329798.35}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 77653.7}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 63239.92}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 18999.81}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 4593.31}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2880.2}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2818231.9099999988}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1609068.36}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 978840.19}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 937978.8500000001}, {"name": "Turystyka", "value": 652201.6399999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 385966.99}, {"name": "Rodzina", "value": 231516.99999999997}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 224468.35}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 136567.11000000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 125480.82999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 116539.59}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 66790.2}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 33726.81999999999}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 29393.36}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 28087.28}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 25506.96}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 7542.1}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2568175.4}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1334000.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1108990.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 626977.32}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 280916.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 106000.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 87446.4}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 81000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 80000.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 44296.38}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5000.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1491.9}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 13467681.149999999}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4187817.6900000004}, {"name": "Turystyka", "value": 1154368.01}, {"name": "Rodzina", "value": 908381.65}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 680655.6199999999}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 570398.14}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 103768.22}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 81478.76}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 49388.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 48258.18}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 11531.86}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 7860.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 4333.88}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 3800.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 73875.97}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 11756.519999999999}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 10068.17}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 8976.52}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 408.89}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 408.89}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1776.73}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 1167.3}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1037.35}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 316.81}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 316.81}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 89.48}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 506000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 435000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 34000.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 30606.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 759336.63}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 368527.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 262192.67}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 103299.44}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 23686.79}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 6494.400000000001}, {"name": "Turystyka", "value": 1879.3}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 608092.5}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 586444.15}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 384824.37}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 281123.57}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 134225.13}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 36801.6}, {"name": "Turystyka", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 17413869.54}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1047975.7999999999}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 585553.69}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 233317.59}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 166661.69}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 87848.32}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22975.33}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 8000.0}, {"name": "Turystyka", "value": 5678.13}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 858517.1}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Rodzina", "value": 217527.29}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 14021.01}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 4524.129999999999}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 21987923.47, "v": "21,99 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.39, "v_pc": "1466,64 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "25.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 14705412.61, "v": "14,71 mln z\u0142", "v_zmiana": 21.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 66.87}, {"name": "Przedszkola", "value": 2083072.7299999997, "v": "2,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 80.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.47}, {"name": "Gimnazja", "value": 1696152.28, "v": "1,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 33.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.71}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 1249911.06, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.68}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 567136.94, "v": "567,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.57}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 537530.99, "v": "537,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.44}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 491501.08, "v": "491,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 355457.71, "v": "355,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.61}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 155704.1, "v": "155,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.7}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 99634.85, "v": "99,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 29081.35, "v": "29,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17327.77, "v": "17,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}]}, {"name": "Rodzina", "value": 18845171.450000003, "v": "18,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.9, "v_pc": "1257,02 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "3.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "6.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 12310122.27, "v": "12,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.32}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 5080192.96, "v": "5,08 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 26.95}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 742963.4299999999, "v": "742,96 tys z\u0142", "v_zmiana": 74.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.94}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 618696.2499999999, "v": "618,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.28}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 64424.94, "v": "64,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.34}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 27945.6, "v": "27,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 54.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 826.0, "v": "0,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 112.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 6837423.930000001, "v": "6,84 mln z\u0142", "v_zmiana": 79.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.76, "v_pc": "456,07 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "59.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 4311928.97, "v": "4,31 mln z\u0142", "v_zmiana": 113.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.06}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1249402.25, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 181.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.27}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 606280.3500000001, "v": "606,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.86}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 416867.04, "v": "416,87 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.09}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 252945.32, "v": "252,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.69}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 5423975.28, "v": "5,42 mln z\u0142", "v_zmiana": 11.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.74, "v_pc": "361,79 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "38.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "19.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 4808023.6, "v": "4,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 176027.24, "v": "176,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.24}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 165398.42, "v": "165,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.04}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 157265.09, "v": "157,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.89}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 117260.93000000001, "v": "117,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.16}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3191364.729999999, "v": "3,19 mln z\u0142", "v_zmiana": 43.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.55, "v_pc": "212,87 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "60.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 766315.52, "v": "766,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 720710.54, "v": "720,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 102.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.58}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 677717.61, "v": "677,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 79.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 21.23}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 404444.94999999995, "v": "404,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.67}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 319558.8, "v": "319,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.01}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 302617.31, "v": "302,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.48}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2697949.28, "v": "2,70 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.85, "v_pc": "179,96 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "53.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "26.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 747921.24, "v": "747,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 27.72}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 723513.64, "v": "723,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.81}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 505732.99, "v": "505,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.74}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 341431.58, "v": "341,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.65}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 168533.73, "v": "168,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.24}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 63228.69, "v": "63,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.34}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 47215.4, "v": "47,22 tys z\u0142", "v_zmiana": 59.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.75}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 40662.0, "v": "40,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.5}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40414.61, "v": "40,41 tys z\u0142", "v_zmiana": 168.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.49}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 14255.12, "v": "14,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.52}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 5040.28, "v": "5,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 2377076.24, "v": "2,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 19.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.39, "v_pc": "158,56 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "22.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "196.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 2150349.2, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 90.46}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 220000.0, "v": "220,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2650.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5727.04, "v": "5,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.24}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.04}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2280949.65, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.25, "v_pc": "152,14 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "738.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "541.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2280949.65, "v": "2,28 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1375366.96, "v": "1,38 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.96, "v_pc": "91,74 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "41.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 1115511.2, "v": "1,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 81.1}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 229855.76, "v": "229,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 16.71}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 30000.0, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.18}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1292178.8899999997, "v": "1,29 mln z\u0142", "v_zmiana": 36.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.84, "v_pc": "86,19 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "65.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "50.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1014391.2399999999, "v": "1,01 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 78.5}, {"name": "Biblioteki", "value": 175000.0, "v": "175,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.54}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 85999.16, "v": "86,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 427.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.65}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16788.489999999998, "v": "16,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 97.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.29}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 1023368.4400000001, "v": "1,02 mln z\u0142", "v_zmiana": 38.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.46, "v_pc": "68,26 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "35.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "61.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 793074.31, "v": "793,07 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 77.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 224684.81, "v": "224,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.95}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 5609.32, "v": "5,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.54}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 858517.1, "v": "858,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.22, "v_pc": "57,27 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "5.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "77.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 858517.1, "v": "858,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 842800.81, "v": "842,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.2, "v_pc": "56,22 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "64.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 630142.2000000001, "v": "630,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 81.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 74.76}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 130324.91, "v": "130,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.46}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 77653.7, "v": "77,65 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 9.21}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 4680.0, "v": "4,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.55}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 436982.73, "v": "436,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62, "v_pc": "29,15 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "85.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "69.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 286231.6, "v": "286,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.5}, {"name": "Zak\u0142ady gospodarki mieszkaniowej", "value": 150751.13, "v": "150,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.49}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 282088.35, "v": "282,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4, "v_pc": "18,82 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "83.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "30.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 205015.04000000004, "v": "205,02 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 72.67}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 68593.31, "v": "68,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4480.0, "v": "4,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.58}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4000.0, "v": "4,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.41}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 144779.05, "v": "144,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "9,66 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "28.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "9.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 68609.14, "v": "68,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 47.38}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 66049.90999999999, "v": "66,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 45.62}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 7034.0, "v": "7,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 94.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.85}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 3085.9999999999995, "v": "3,09 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.13}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 73689.73999999999, "v": "73,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 36.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.1, "v_pc": "4,92 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "73.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "83.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 44296.38, "v": "44,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.11}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 29393.36, "v": "29,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 39.88}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 70590.2, "v": "70,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.1, "v_pc": "4,71 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "90.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 63490.2, "v": "63,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 89.94}, {"name": "Cmentarze", "value": 7100.0, "v": "7,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.05}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}