{"gmina": "Miedziana G\u00f3ra", "typ_gminy": "gmina wiejska Miedziana G\u00f3ra", "kod_gus": "052615204102", "kod_gus_powiatu": "052615204000", "kod_gus_podregionu": "052615200000", "podregion_eurostat": "PL721", "ludnosc": "11'304", "budzet": {"dochody": "56,67 mln z\u0142", "wydatki": "54,69 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 0.7, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 11.6, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 39814820.32999999, "dane1": 38068707.849999994, "dane2": 38068707.849999994, "dane3": 1746112.4799999967}, {"label": "2017", "dane0": 46786596.22999999, "dane1": 46662407.94999999, "dane2": 46662407.94999999, "dane3": 124188.28000000119}, {"label": "2018", "dane0": 50772296.05999999, "dane1": 55099296.36999997, "dane2": 50772296.05999999, "dane4": 4327000.30999998}, {"label": "2019", "dane0": 56669945.96999999, "dane1": 54689883.120000005, "dane2": 54689883.120000005, "dane3": 1980062.8499999866}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 9981141.01, "dane1": 13551753.109999998}, {"label": "2017", "dane0": 9979689.850000001, "dane1": 14856341.649999995}, {"label": "2018", "dane0": 10140597.29, "dane1": 16155594.749999993}, {"label": "2019", "dane0": 11138704.19, "dane1": 17543337.259999998}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "650,05 tys z\u0142", "wydatki": "707,74 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 18.2, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 1.8, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 1.7461124799999967}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 1.7461124799999967}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.12418828000000119}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.12418828000000119}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -4.32700030999998}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -4.32700030999998}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 1.9800628499999866}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 1.9800628499999866}], "dochod_ue": "8,37 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "45,51 mln z\u0142", "gmina_pc": "4025.7 z\u0142", "powiat": "23,63 mln z\u0142", "powiat_pc": "2089.9 z\u0142", "wojewodztwo": "9,95 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "880.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "303,52 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "4,60 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "3,20 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 11138704.19, "wydatki": 17543337.259999998}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2016-01-07", "DOFINANSOWANIE": "11615124.18", "WARTOSC": "22671299.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie odsetka ludno\u015bci korzystaj\u0105cego zsystemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3wkomunalnych.Zostanie zrealizowany Etap V bud. kanaliz. sanit.(Zadania 1do 5) w msc.Porzecze, Bobrza, Przyjmo i cz\u0119\u015b\u0107 \u0106mi\u0144ska d\u0142.25,25 km wtym:22,36 km kana\u0142y grawitacyjne,2,37 km kana\u0142y t\u0142oczne,0,52 km kana\u0142ci\u015bnieniowy.Wybudowanych zostanie 5 przepompowni sieciowych i 9przepompowni przydomowych.Zakupione zostanie urz\u0105dzenieci\u015bnieniowe czyszcz\u0105ce z zamontowanym zestawem do kamerowania rur.Rozbudowana zostanie sie\u0107 wodoci\u0105gowa na d\u0142. 1,87 km, orazwymieniona sie\u0107 wodoci\u0105gowa w msc.Bobrza,Przyjmo,\u0106mi\u0144sk na d\u0142. 8,00km (Zadania 1 do 6).Wyremontowane zostan\u0105 3 zbiornikiretencyjne,zakupiony zostanie agregat pr\u0105dotw\u00f3rczy do stacjiwodoci\u0105gowej. Uwzgl\u0119dniono rob.powt\u00f3rzeniowe dla sieci kan. iwodoci\u0105g. oraz koszty zarz\u0105dz.projektem,koszty oprac.dokument.projekt.w tym SW i zakup dzia\u0142ek.Realizacja Etapu V pozwoli uzyska\u0107wska\u017anik skanalizowania gminy na terenie aglomeracji w wysoko\u015bci100%.Nad robotami sprawowany b\u0119dzie nadz\u00f3r inwestorski iautorski.Zapewnimy promocj\u0119 projektu,a nad prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0105b\u0119dzie czuwa\u0142 zesp\u00f3\u0142 projektowy (pracownicy UG).Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119tenast. wska\u017aniki: Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonegooczyszczania \u015bciek\u00f3w (RLM) (CI 19)-2.307,Liczba dodatkowych os\u00f3bkorzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 (osoby) (CI 18)-1135,D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej (km)\u201325,25, D\u0142ugo\u015b\u0107wybudowanej sieci wodoci\u0105gowej (km)-1,87,D\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanej sieciwodoci\u0105gowej (km)-8,00.Nie przewiduje si\u0119:obiekt\u00f3w dostosowanych dopotrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, szkole\u0144 w zakresie kompetencjicyfrowych,koszt\u00f3w racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b zniepe\u0142nosprawno\u015bciami,wzrostu zatrudnienia we wspieranychprzedsi\u0119biorstwach EPC i wspieranych podmiotach EPC,liczbyutrzymanych miejsc pracy EPC i nowo utworzonych miejsc pracy EPC", "BENEFICJENT": "GMINA MIEDZIANA G\u00d3RA", "TYTUL": "Rozbudowa systemu kanalizacji sanitarnej - Etap V oraz rozbudowa i przebudowa sieci wodoci\u0105gowej w Gminie Miedziana G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1027.52}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-01-04", "DOFINANSOWANIE": "9615273.00", "WARTOSC": "14771062.24", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie odsetka ludno\u015bci korzystaj\u0105cego z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych. Projekt polega na kontynuacji rozpocz\u0119tej w 2001 r. sanitacji Gminy Miedziana G\u00f3ra. Zostanie zrealizowany Etap IV bud. kanalizacji sanitarnej (Zadanie 1 do 8) w msc.Miedziana G\u00f3ra, Tumlin-Wykie\u0144,Ciosowa i \u0106mi\u0144sk d\u0142.43,58 km w tym: 38 km kana\u0142y grawitacyjne, 5,3 km kana\u0142y t\u0142oczne ,0,28 km kana\u0142 ci\u015bnieniowy oraz przebudowana zostanie oczyszczalnia \u015bciek\u00f3w w Kostom\u0142otach Drugich z 1.000m3/d na 1.500m3/d poprzez wyposa\u017cenie drugiego reaktora w urz\u0105dzenia technologiczne. Wybudowanych zostanie 9 przepompowni \u015bciek\u00f3w (dwie zostan\u0105 wyposa\u017cone w agregaty pr\u0105dotw\u00f3rcze) i 5 przepompowni przydomowych. Przewidziano rob.uzupe\u0142niaj\u0105ce zgodnie ze SIWZ oraz koszty zarz\u0105dzania projektem. Opracowane zostanie SW,dokumentacja na roboty uzupe\u0142niaj\u0105ce, aktualizacja kosztorys\u00f3w dot. rozbudowy oczyszczalni. Realizacja Etapu IV pozwoli uzyska\u0107 wska\u017anik skanalizowania gminy w wysoko\u015bci 83%, natomiast po zrealizowaniu w przysz\u0142o\u015bci Etapu V gmina zostanie skanalizowana w 100%.Nad prowadzonymi robotami sprawowany b\u0119dzie nadz\u00f3r inwestorski i autorski. Zapewnimy promocj\u0119 projektu a nad prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0105 projektu b\u0119dzie czuwa\u0142 zesp\u00f3\u0142 projektowy (pracownicy UG).W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast. wska\u017aniki: Wielko\u015b\u0107 \u0142adunku \u015bciek\u00f3w poddanych ulepszonemu oczyszczaniu (RLM)-3.775, Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w (RLM) (CI 19)-1.995,Liczba przebudowanych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w komunalnych (szt.)\u20131,D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej (km)\u201343,58.Nie przewiduje si\u0119:obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, szkole\u0144 w zakresie kompetencji cyfrowych,koszt\u00f3w racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, wzrostu zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach EPC i wspieranych podmiotach EPC, liczby utrzymanych miejsc pracy EPC i nowo utworzonych miejsc pracy EPC.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEDZIANA G\u00d3RA", "TYTUL": "Budowa systemu kanalizacji sanitarnej w Gminie Miedziana G\u00f3ra - Etap IV oraz rozbudowa oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Kostom\u0142otach Drugich - Etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 850.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-01-11", "DOFINANSOWANIE": "7447128.95", "WARTOSC": "9980366.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt z zakresu poprawy efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej dotyczy:Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Kostom\u0142otach Drugich, Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Cmi\u0144sku, Szko\u0142y Podstawowej w Porzeczu, Samorz\u0105dowego O\u015brodka Zdrowia w Kostom\u0142otach D. w gminie Miedziana G\u00f3ra. Budynki s\u0105 obiektami energoch\u0142onnymi, st\u0105d wymagaj\u0105 ingerencji ze strony w\u0142adz gminy, kt\u00f3re s\u0105 w\u0142a\u015bcicielami obiektu. Pod wzgl\u0119dem korzy\u015bci finansowych realizacj\u0119 inwestycji najbardziej odczuj\u0105 w\u0142adze Gminy Miedziana G\u00f3ra, kt\u00f3rzy w zmniejszonym zapotrzebowaniu na energi\u0119 pierwotn\u0105 potrzebn\u0105 do ogrzania budynk\u00f3w, ogrzania c.w.u, a tak\u017ce poboru energii elektrycznej z sieci, odczuj\u0105 r\u00f3\u017cnic\u0119 w znacznym spadku koszt\u00f3w jego utrzymania. Bardzo istotnym elementem przedsi\u0119wzi\u0119cia b\u0119dzie poprawa jako\u015bci powietrza atmosferycznego, gdy\u017c zmniejszy si\u0119 jego zapylenie (wzrost jako\u015bci \u017cycia) Wzrost wykorzystania odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, energooszcz\u0119dne o\u015bwietlenie oraz termomodernizacja budynk\u00f3w, spowoduj\u0105 mniejsze zapotrzebowanie na energi\u0119 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 ogrzewaniu, przygotowaniu cwu oraz o\u015bwietleniu. G\u0142\u00f3wne zadania przewidziane do realizacji: docieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych, stropu pod nieogrzewanym poddaszem i stropodachu/dachu, wymiana stolarki drzwiowej, okiennej, modernizacja instalacji c.o i c.w.u.,wentylacja mechaniczna,nowe okna i drzwi, o\u015bwietlenie LED wraz z monta\u017cem instalacji fotowoltaicznej. Wszystkie w/w dzia\u0142ania prowadzi\u0107 b\u0119d\u0105 do znacznego zmniejszenia zapotrzebowania energetycznego (wzrost efektywno\u015bci energetycznej) Korzy\u015bci:redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, zmniejszenie zu\u017cycia energii dla potrzeb ogrzewania c.w.u. czy ogrzewania, zwi\u0119kszenie udzia\u0142u energii pochodz\u0105cej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych na obszarze gminy, a tym samym na ca\u0142ym obszarze KOF. Projekt przyczynia si\u0119 do wype\u0142nienia cel\u00f3w wpisanych w Strategii ZIT KOF, a s\u0105 to m.in. cel strategiczny 5, Poprawa efektywno\u015bci energetycznej oraz inwestycje w odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii, cele ZIT KOF i RPO, wska\u017aniki okre\u015blonych w pkt 5 strategii ZIT KOF.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEDZIANA G\u00d3RA", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Miedziana G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 658.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2016-12-06", "DOFINANSOWANIE": "1732871.05", "WARTOSC": "2200101.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Modernizacja o\u015bwietlenia drogowego na terenie gmina Miedziana G\u00f3ra polega\u0107 b\u0119dzie na wymianie 1290 szt. opraw o\u015bwietleniowych o\u015bwietlenia drogowego starego typu posiadaj\u0105cych \u017ar\u00f3d\u0142o \u015bwiat\u0142a w postaci rt\u0119ciowych (HPM) i sodowych (HPS) \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a oraz dog\u0119szczenie o\u015bwietlenia o 100 punkt\u00f3w \u015bwietlnych, w celu spe\u0142nienia wymaga\u0144 normy o\u015bwietleniowej PN-EN 13201. Ponadto zmodernizowanych zostanie 79 punkt\u00f3w steruj\u0105cych o\u015bwietleniem z zamontowaniem uk\u0142ad\u00f3w kompensacji mocy biernej, ogranicznik\u00f3w przepi\u0119\u0107 oraz inteligentnego sterowania. Inwestycja swoim zasi\u0119giem obejmowa\u0107 b\u0119dzie wszystkie so\u0142ectwa Gminy Miedziana G\u00f3ra. Celem g\u0142\u00f3wnym inwestycji jest obni\u017cenie emisji CO2, NOX, py\u0142\u00f3w PM10 oraz PM2,5 poprzez zmniejszenie zu\u017cycie energii elektrycznej, kt\u00f3ra w Polsce wytwarzana jest g\u0142\u00f3wnie z w\u0119gla kamiennego. Efekt ograniczenia emisji ww. gaz\u00f3w oraz py\u0142\u00f3w mo\u017cna uzyska\u0107 poprzez zmniejszenie mocy zainstalowanej odbiornik\u00f3w energii elektrycznej. Gmina Miedziana G\u00f3ra uzyska to poprzez zmodernizowanie o\u015bwietlenia ulicznego na energooszcz\u0119dne. Warto\u015b\u0107 ca\u0142kowita projektu to 2 790 000,00 z\u0142, wydatki kwalifikowane to 2 038 671,82 z\u0142, warto\u015b\u0107 dofinansowania to 1 732 871,05 z\u0142. Projekt nie jest projektem generuj\u0105cym doch\u00f3d. Okres realizacji zaplanowano od 6 grudnia 2016 r. do 31 grudnia 2019 r. Realizatorem projektu jest Gmina Miedziana G\u00f3ra. Projekt zosta\u0142 zaplanowany w oparciu o audyt energetyczny o\u015bwietlenia na terenie Gminy Miedziana G\u00f3ra. Dodatkowo inwestycja wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Miedziana G\u00f3ra. Projekt zak\u0142ada do osi\u0105gni\u0119cia nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (Cl 34) - 746,31 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2, Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej \u2013 919,10 MWh/rok. Cele projektu s\u0105 zbie\u017cne z celami osi priorytetowej 6 dla priorytetu inwestycyjnego 4e \u2013 obni\u017cona emisja substancji szkodliwych do powietrza na obszarze KOF.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEDZIANA G\u00d3RA", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia drogowego na terenie Gminy Miedziana G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 153.29}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1669401.57", "WARTOSC": "1977505.57", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt odpow.na najistotn.wyzwania zdiagnoz.w RPO W\u015a 2014-2020(PI 8 iv)w obszarze r\u00f3wno\u015bci m\u0119\u017cczyzn (M) i kobiet (K) we wszystkich dzia\u0142aniach,w tym dost\u0119pie do zatrudnienia,rozwoju kariery,godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego oraz promowania r\u00f3wno\u015bci wynagrodze\u0144 za tak\u0105 sam\u0105 prac\u0119.Celami g\u0142\u00f3wnymi projektu s\u0105 utworzenie i utrzymanie 48 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b fizycznych z terenu gminy Miedziana G\u00f3ra, sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 do 30.06.2022.Projekt obejmuje wsparciem 48 os\u00f3b(10M i 38K) z obszaru woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3re s\u0105 w wieku produkcyjnym i chc\u0105 powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka/ci lub pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzieckiem/\u0107mi do lat 3.Wska\u017aniki rezultatu:1. 38 os\u00f3b,kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszcz.programu;2. 6 os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszcz.programu.Najwa\u017cniejsze wska\u017aniki produktu: 1. 48 os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie; 2. 48 utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3. Zadania obejmuj\u0105 dzia\u0142ania zwi\u0105zane z utworzeniem oraz funkcjonowaniem i utrzymaniem nowo utworzonych miejsc \u017c\u0142obkowych(przeprowadz.prac wyko\u0144czeniowych,zakup wyposa\u017cenia,realizowanie zaj\u0119\u0107 wychowawczo-opieku\u0144czych,rozwojowych i edukacyjnych,itp.).Ca\u0142kowity bud\u017cet projektu: 1 977 505,57 z\u0142, w tym warto\u015b\u0107 wk\u0142adu w\u0142asnego: 308 104,00 z\u0142.Okres realizacji:01.09.2020-30.06.2022.Obszar realizacji: Miedziana G\u00f3ra(woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie).", "BENEFICJENT": "GMINA MIEDZIANA G\u00d3RA", "TYTUL": "Mamo, tato wracaj do pracy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 147.68}, {"DATA_KONIEC": "2023-05-31", "DATA_START": "2021-06-01", "DOFINANSOWANIE": "1333830.32", "WARTOSC": "1644630.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt odpow.na najistotn.wyzwania zdiagnoz.w RPO W\u015a 2014-2020(PI 8 iv)w obszarze r\u00f3wno\u015bci m\u0119\u017cczyzn (M)i kobiet (K)we wszystkich dzia\u0142aniach,w tym dost\u0119pie do zatrudnienia,rozwoju kariery,godzenia \u017cycia zawodowego i prywatnego oraz promowania r\u00f3wno\u015bci wynagrodze\u0144 za tak\u0105 sam\u0105 prac\u0119.Celami g\u0142\u00f3wnymi projektu s\u0105 utworzenie i utrzymanie 32 miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 oraz zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b fiz.z terenu gminy Miedziana G\u00f3ra,sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3 do 31.05.2023.Projekt obejmuje wsparciem 32 osoby(7M i 25K)z obszaru woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego,kt\u00f3re chc\u0105 powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka/ci lub pozostaj\u0105 poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzieckiem/\u0107mi do lat 3.Wska\u017aniki rezultatu:1. 25 os\u00f3b,kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka lub utrzyma\u0142y zatrudnienie po opuszcz.programu;2. 4 osoby pozostaj\u0105ce bez pracy,kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszcz.programu.Najwa\u017cn.wska\u017aniki produktu: 1. 32 osoby opiekuj\u0105ce si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie;2. 32 utworzone miejsca opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3.Zadania obejmuj\u0105 utworzenie oraz funkcjonowanie i utrzymanie nowo utworzonych miejsc \u017c\u0142obkowych(przeprowadz.prac adaptacyjnych,zakup wyposa\u017cenia,realizowanie zaj\u0119\u0107 wychowawczo-opieku\u0144czych,rozwojowych i edukacyjnych,itp.).Bud\u017cet projektu: 1644630,32z\u0142,w tym wk\u0142ad w\u0142asny: 310800,00z\u0142.Okres realizacji:01.06.2021-31.05.2023.Obszar:Miedziana G\u00f3ra(woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie).", "BENEFICJENT": "GMINA MIEDZIANA G\u00d3RA", "TYTUL": "Aktywni rodzice = szcz\u0119\u015bliwe maluchy!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-05-07", "DOFINANSOWANIE": "2450796.00", "WARTOSC": "4581811.35", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest wdro\u017cenie solarnych system\u00f3w grzewczych (72 szt.) oraz instalacji fotowoltaicznych (244 szt.) do produkcji energii elektrycznej w Gminie Zagna\u0144sk oraz Miedziana G\u00f3ra. Docelowo efektem projektu b\u0119dzie: - zmniejszenie zapotrzebowania na energi\u0119 wytwarzan\u0105 z bie\u017c\u0105cego \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, przy produkcji kt\u00f3rej powstaj\u0105 zanieczyszczenia powietrza w postaci szkodliwych substancji; - umo\u017cliwienie wytwarzania CWU na potrzeby gospodarstwa domowego; W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: 1) 244instalacje fotowoltaiczne o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 1,05 MWe. 2) 72 instalacje kolektor\u00f3w s\u0142onecznych o \u0142\u0105cznej mocy zainstalowanej 0,31 MWt 3) 920,26 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok 4) 1053,64 MWh produkcji energii elektrycznej 5) 183,70 MWt produkcji energii cieplnej P w swej istocie wpisuje si\u0119 w cele dzia\u0142ania realizuj\u0105c polityk\u0119 regionu w zakresie gospodarki nisk. oraz produkcji energii z OZE, podnosz\u0105c atrakcyjno\u015b\u0107 woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w tym obszarze. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 mieszka\u0144cy gmin i wojew\u00f3dztwa, po\u015brednio odczuwaj\u0105cy pozytywny wp\u0142yw projektu dla najbli\u017cszego otoczenia. Projekt wpisuje si\u0119 w realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych Osi priorytetowej nr 3. EFEKTYWNA I ZIELONA ENERGIA: 1) Zwi\u0119kszony udzia\u0142 e.produkowanej z OZE w og\u00f3lnej produkcji energii w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. 2) Zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 e. przedsi\u0119biorstw prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. 3) Zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w publicznych oraz sektora mieszkaniowego. 4) Ograniczona emisja py\u0142\u00f3w i substancji szkodliwych do atmosfery w tym PM10 o 0,45652 t, oraz 0,00169 t benzo(a)pirenu Projekt wpisuje si\u0119 swoim zakresem w realizacj\u0119 celu Dzia\u0142ania 3.1. tj. \u201eZwi\u0119kszony udzia\u0142 energii produkowanej z OZE w og\u00f3lnej produkcji energii w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim\u201d. W ramach projektu przewidziano r\u00f3wnie\u017c wdro\u017cenie prac przygotowawczych, nadzoru oraz promocji projektu.", "BENEFICJENT": "GMINA ZAGNA\u0143SK", "TYTUL": "Zielone Gminy Zagna\u0144sk i Miedziana G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 100.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "33598893.73", "WARTOSC": "68752025.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 66 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 25 545 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 160 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru kieleckiego A. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru kieleckiego \"A\" 3.3.26.52a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.61}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "822347.92", "WARTOSC": "1629750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Przedmiotem projektu realizowanego przez \"WWTECH\" b\u0119dzie wdro\u017cenie innowacji produktowej - \u015bwiadczenie innowacyjnej us\u0142ugi mobilnej obr\u00f3bki element\u00f3w wielkogabarytowych. Przewaga mobilnej obr\u00f3bki skrawaniem, wykonywanej u klienta, w por\u00f3wnaniu do tradycyjnej metody stacjonarnej, polega na unikni\u0119ciu czasoch\u0142onnego i kosztownego procesu demonta\u017cu, transportu i ponownego monta\u017cu obrabianej wielkogabarytowej cz\u0119\u015bci. W ramach projektu, zgodnie z harmonogramem rzeczowo-finansowym, zostanie zakupiona frezarka ko\u0142owa. Jest to wielkogabarytowe urz\u0105dzenie mobilne w kszta\u0142cie ko\u0142a, s\u0142u\u017c\u0105ce do wykonywania obr\u00f3bki mechanicznej i wiercenia otwor\u00f3w w obrabianych elementach. Planowane jest zatrudnienie wykwalifikowanej kadry pracowniczej. \u0141\u0105cznie zostanie utworzone 3 nowe etaty. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wpisuje si\u0119 w Regionalne Inteligentne specjalizacje wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego \"Przemys\u0142 Metalowo-Odlewniczy\" oraz ma pozytywny efekt ekologiczny. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu i rezultatu: zostanie wprowadzona innowacja produktowa, nast\u0105pi wzrost zatrudnienia (3 EPC). Przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy zostanie obj\u0119te wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy i rynku. Zostan\u0105 zapewnione inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw. Realizacja projektu jest zgodna z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej 2. Konkurencyjna gospodarka oraz celem dzia\u0142ania 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP RPO W\u015a na lata 2014-2020. Przedsi\u0119wzi\u0119cie w istotny spos\u00f3b przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO MECHANICZNO - IN\u017bYNIERYJNE \"WWTECH\" PRZEMYS\u0141AW W\u00d3JCIK", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie na rynek innowacyjnej us\u0142ugi mobilnej obr\u00f3bki element\u00f3w wielkogabarytowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 72.74}, {"DATA_KONIEC": "2022-01-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "788398.00", "WARTOSC": "1491891.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Celem realizacji projektu w ramach dzia\u0142ania 2.5 Wsparcie Inwestycyjne Sektora M\u015aP jest wdro\u017cenie w dzia\u0142alno\u015bci zak\u0142adu RYSZARD \u0141UKAWSKI ZAK\u0141AD BUDOWLANO \u2013 KAMIENIARSKI PRODUKCYJNO US\u0141UGOWY innowacji produktowych w postaci paneli kamiennych lub konglomeratowych 3 D oraz mozaiki artystycznej z odpad\u00f3w kamiennych, a tak\u017ce wprowadzenie innowacji organizacyjnej opartej o system kooperacji z dostawcami wg schematu Just In Time. Opracowane rozwi\u0105zania s\u0105 bezpo\u015bredni\u0105 odpowiedzi\u0105 na zidentyfikowane potrzeby bran\u017cy kamieniarskiej i budowlanej. Poziom planowanych do wdro\u017cenia rozwi\u0105za\u0144 okre\u015bla si\u0119 jako innowacje stosowane w okresie do 3 lat w skali kraju lub wy\u017cej. Zakres rzeczowy inwestycji przedsi\u0119biorstwa zak\u0142ada zakup: - centrum obr\u00f3bczego CNC, - pi\u0142y CNC, - rob\u00f3t i materia\u0142\u00f3w budowlanych w celu budowy hali magazynowej niezb\u0119dnej przy produkcji nowych wyrob\u00f3w. Projekt realizuje g\u0142\u00f3wne cele SZOOP RPOW\u015a 2014-2020. Inwestycja zak\u0142adu przyczyni si\u0119 znacz\u0105co do rozwoju Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego poprzez pozytywny wp\u0142yw na wzrost gospodarczy i spo\u0142eczny wojew\u00f3dztwa umo\u017cliwiaj\u0105c tworzenie nowych wzorc\u00f3w dla bran\u017cy kamieniarskiej. Inwestycja umo\u017cliwi zak\u0142adowi zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci i w pe\u0142ni zaspokoi aktualne oczekiwania jego obecnych i przysz\u0142ych klient\u00f3w. Uzyskany efekt z realizacji projektu w g\u0142\u00f3wnej mierze okre\u015bl\u0105 wska\u017aniki tj. Wsk. produktu [m.in. L. przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) - 1,00 czy L. przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI 28) - 1,00], a tak\u017ce Wsk. rezultatu [m.in. L. wprowadzonych innowacji nietechnologicznych [szt.] - 1,00, L. wprowadzonych innowacji produktowych [szt.] -2,00 czy Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) [EPC] - 4,00].", "BENEFICJENT": "RYSZARD \u0141UKAWSKI ZAK\u0141AD BUDOWLANO \u2013 KAMIENIARSKI PRODUKCYJNO US\u0141UGOWY", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 produktowych i organizacyjnych w zakresie paneli kamiennych 3D oraz mozaiki artystycznej prowadz\u0105cych do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci produkcji przedsi\u0119biorstwa.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 69.74}, {"DATA_KONIEC": "2017-10-31", "DATA_START": "2016-04-22", "DOFINANSOWANIE": "758317.50", "WARTOSC": "1044275.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt ma charakter ponadlokalny. Projekt zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla danej osi priorytetowej RPOW\u015a 2014-2020 oraz celem dzia\u0142ania. Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie skuteczno\u015bci przeciwdzia\u0142ania skutkom kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych oraz w usuwaniu skutk\u00f3w katastrof poprzez zakup ci\u0119\u017ckiego samochodu ratowniczo- ga\u015bniczego wraz z wyposa\u017ceniem dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u0106mi\u0144sku w 2017r. Dzi\u0119ki realizacji projektu nast\u0105pi poprawa bezpiecze\u0144stwa przeciwpowodziowego i podwy\u017cszenie stopnia ochrony przed innymi zagro\u017ceniami naturalnymi w tym klimatycznymi a tak\u017ce antropogenicznymi Nast\u0105pi wzrost gotowo\u015bci operacyjnej oraz szybko\u015bci i skuteczno\u015bci ratownictwa przeciwpo\u017carowego, technicznego i ekologicznego oraz wzrost poziomu koordynacji dzia\u0142a\u0144 w zakresie bezpiecze\u0144stwa powodziowego i ekologicznego w regionie W celu usprawnienia akcji ratowniczych planuje si\u0119 doposa\u017cenie jednej jednostki s\u0142u\u017cb ratowniczych w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof poprzez zakup jednego wozu po\u017carniczego wyposa\u017conego w sprz\u0119t do prowadzenia akcji ratowniczych i usuwania skutk\u00f3w katastrof (urz\u0105dzenie do wywa\u017cania drzwi, pi\u0142y, w\u0119\u017ce ssawny i t\u0142oczny, smok ssawny p\u0142ywaj\u0105cy), zakup przeno\u015bnej motopompy szlamowej powy\u017cej 1500 l/m\u2013 1szt, zakup \u015brodk\u00f3w \u0142\u0105czno\u015bci: radiostacja samochodowa i nasobna. Projekt wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa publicznego w tym ochron\u0119 \u017cycia i zdrowia ludzkiego, d\u00f3br materialnych, jak i ochron\u0119 istniej\u0105cych walor\u00f3w przyrodniczych regionu Projekt nie zak\u0142ada inwestycji w obiekty w tym z dostosowaniem do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami jak i nie przewidujemy koszt\u00f3w racjonalnych usprawnie\u0144. Nie planujemy szkole\u0144/doradztwa w zakresie kompetencji cyfrowych Wzrost zatrudnienia, liczba utworzonych jak i utrzymanych miejsc pracy 0. Natomiast 11166 os\u00f3b obj\u0119tych zostanie ochron\u0105 przed innymi ni\u017c pow\u00f3d\u017a zagro\u017ceniami. Zapewnimy promocj\u0119 projektu. Nad prawid\u0142ow\u0105 realizacj\u0105 projektu czuwa\u0142 b\u0119dzie zesp\u00f3\u0142 projektowy (pracownicy UG)", "BENEFICJENT": "GMINA MIEDZIANA G\u00d3RA", "TYTUL": "Zakup ci\u0119\u017ckiego samochodu ratowniczo- ga\u015bniczego wraz z wyposa\u017ceniem dla Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w \u0106mi\u0144sku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 67.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-30", "DATA_START": "2016-11-10", "DOFINANSOWANIE": "726739.06", "WARTOSC": "968985.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt wynika z potrzeb spo\u0142ecznych i jest zgodny z Planem Rozwoju Szk\u00f3\u0142 Gminy Miedziana G\u00f3ra do 2023r oraz celami szczeg\u00f3\u0142owymi dla osi priorytetowej RPOW\u015a 2014-2020 oraz celem dzia\u0142ania 7.4. i innymi dok. strategicznymi Cel: poprawa dost\u0119pno\u015bci infrastruktury szk\u00f3\u0142 z terenu Gminy Miedziana G\u00f3ra. Aby utrzyma\u0107 standardy nauczania niezb\u0119dne jest doko\u0144czenie dzia\u0142a\u0144 poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 warunk\u00f3w funkcjonowania wszystkich SP w naszej gminie: w Kostom\u0142otach Drugich, \u0106mi\u0144sku i Porzeczu. Projekt jest kompletny, przygotowany do realizacji i zaspakaja 100% aktualnych potrzeb. Przedmiot projektu przeznaczony b\u0119dzie zaj\u0119ciom dydaktycznym i obejmuje: modernizacja istniej\u0105cej infrastruktury szkolnej w tym sportowej s\u0142u\u017c\u0105cej wzmocnieniu sprawno\u015bci fizycznej uczni\u00f3w w czasie zaj\u0119\u0107 (modernizacje pomieszcze\u0144 o b. niskim standardzie u\u017cytkowym: 2 szatnie sportowe, 8 \u0142azienek uczniowskich, sali gimnast.: wymiana siatek, pi\u0142kochwyt\u00f3w, koszy, boiska szkolnego: wymiana pi\u0142kochwyt\u00f3w oraz przekszta\u0142cenie boiska przyszkolnego asfaltowego na wielofunkcyjne); zakup mebli i wyposa\u017cenia dydaktycznego, pomocy naukowych, sprz\u0119tu sportowego do pracowni przedmiotowych matem.-przyrodniczych, wymiana i uzupe\u0142nienie komputer\u00f3w w pracowniach (48 szt. zestaw\u00f3w stacjonarnych i 3 laptopy), sprz\u0119t multimedialny, zakup mobilnego miasteczka ruchu na technik\u0119; promocja: 3 tablice, naklejki na \u015br. trwa\u0142e Wyposa\u017cenie b\u0119dzie dostosowane do etapu edukacyjnego i podstawy programowej SP a szczeg\u00f3lnie do potrzeb os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami Projekt przys\u0142u\u017cy si\u0119 rozwijaniu kompetencji kluczowych, kt\u00f3re stanowi\u0105 fundament dla dalszego podnoszenia kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci Dzi\u0119ki projektowi 3 obiekty infrastruktury edukacji og\u00f3lnej obj\u0119tych zostanie wsparciem, obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1. Wska\u017aniki zatrudnieniowe i miejsc pracy -0. Potencja\u0142 infrastruktury edukacyjnej obj\u0119tej wsparciem 1048. Grupa docelowa: 643 uczni\u00f3w i 69 o. kadra nauczycielska SP na terenie gminy", "BENEFICJENT": "GMINA MIEDZIANA G\u00d3RA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej wraz z wyposa\u017ceniem na terenie Gminy Miedziana G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 64.29}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-06-01", "DOFINANSOWANIE": "607793.84", "WARTOSC": "1150132.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt realizowany przez Automobilklub Kielce zak\u0142ada termomodernizacj\u0119 budynku po\u0142o\u017conego w Miedzianej G\u00f3rze,pe\u0142ni\u0105cego funkcj\u0119 hotelow\u0105,gastronomiczn\u0105 oraz administracyjn\u0105,wymiane o\u015bwietlenia na LED i montaz instalacji PV.Zakupione w ramach projektu urz\u0105dzenia/instalacje b\u0119d\u0105 nowe.Przedsi\u0119wzi\u0119cie ma na celu zwi\u0119kszy\u0107 energooszcz\u0119dno\u015b\u0107 i ograniczy\u0107 zu\u017cycie poboru energii.Zmiany w infrastrukturze budynku bazuj\u0105 na zaleceniach audyt\u00f3w.Poziom efektu energetycznego szacowany jest na poziomie 51,59%.Wska\u017anikami projektu s\u0105:Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji [m2]2673,00;Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE[szt.]1;Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w [szt.]1;Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1)1;Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2)1;Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 [szt.]1;Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [GJ/rok]889,66;Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2]107,06;Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w[GJ/rok]1104,60;Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok]46,3;Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWe]0,01;Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne 542 339,12z\u0142.Projekt jest zgodny z celami Osi priorytetowej 3- Efektywna i zielona energia RPO W\u015a, tj. Zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna przedsi\u0119biorstw prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim oraz celem Dzia\u0142ania 3.2 Efektywno\u015b\u0107 energetyczna i odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii w przedsi\u0119biorstwach RPO W\u015a na lata2014-2020. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 cel\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owych, a mianowicie:zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynku oraz zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej (uwzgl\u0119dnienie OZE wykorzystywanej na potrzeby w\u0142asne).", "BENEFICJENT": "AUTOMOBILKLUB KIELECKI", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej obiektu sportowo -rekreacyjnego MOTO RAJ poprzez g\u0142\u0119bok\u0105 termomodernizacj\u0119", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 53.76}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-11-30", "DOFINANSOWANIE": "21096809.89", "WARTOSC": "48312077.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja obejmuje budow\u0119 \u015bwiat\u0142owodowej sieci szerokopasmowej w standardzie NGA przy wykorzystaniu technologi PON dla gospodarstw domowych oraz jednostek publicznych z obszaru \u015bwi\u0119tokrzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A. W ramach projektu wybudowanych zostanie 71 \"podsieci\" \u015bwiat\u0142owodowych, skoncentrowanych wok\u00f3\u0142 to\u017csamej liczby w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z koncentratorami OLT. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru \u015bwi\u0119tokrzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.48}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "481837.30", "WARTOSC": "700243.68", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt wynika z potrzeb spo\u0142ecznych i jest zgodny ze zaktualizowanym Planem Rozwoju Szk\u00f3\u0142 Gminy Miedziana G\u00f3ra do 2023r oraz celami szczeg\u00f3\u0142owymi dla osi priorytetowej RPOW\u015a 2014-2020 oraz celem dzia\u0142ania 7.4. i innymi dok. strategicznymi Cel: poprawa dost\u0119pno\u015bci infrastruktury szk\u00f3\u0142 z terenu Gminy Miedziana G\u00f3ra. Aby utrzyma\u0107 standardy nauczania niezb\u0119dne jest doko\u0144czenie dzia\u0142a\u0144 poprawiaj\u0105cych jako\u015b\u0107 warunk\u00f3w funkcjonowania wszystkich SP w naszej gminie: w Kostom\u0142otach Drugich, \u0106mi\u0144sku i Porzeczu. Projekt jest kompletny, przygotowany do realizacji i zaspakaja 100% aktualnych potrzeb. Przedmiot projektu przeznaczony b\u0119dzie zaj\u0119ciom dydaktycznym, w tym do do\u015bwiadcze\u0144 i eksperyment\u00f3w i obejmuje: modernizacja istniej\u0105cej infrastruktury szkolnej w tym sportowej s\u0142u\u017c\u0105cej wzmocnieniu sprawno\u015bci fizycznej uczni\u00f3w w czasie zaj\u0119\u0107 (modernizacje pomieszcze\u0144 o b. niskim standardzie u\u017cytkowym: \u0142azienek, sali gimnast.: wymiana siatek, pi\u0142kochwyt\u00f3w, koszy, boiska: wymiana pi\u0142kochwyt\u00f3w i siedzisk); zakup mebli i wyposa\u017cenia dydaktycznego, pomocy naukowych, w tym do zaj\u0119\u0107 plenerowych, sprz\u0119tu sportowego oraz do pracowni przedmiotowych matem.-przyrodniczych, sprz\u0119t multimedialny, promocja: min. 3 plakaty, naklejki, zarz\u0105dzanie. Wyposa\u017cenie b\u0119dzie dostosowane do etapu edukacyjnego i podstawy programowej SP a szczeg\u00f3lnie do potrzeb os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz indywidualizacji zaj\u0119\u0107. Projekt przys\u0142u\u017cy si\u0119 rozwijaniu kompetencji kluczowych, kt\u00f3re stanowi\u0105 fundament dla dalszego podnoszenia kwalifikacji i umiej\u0119tno\u015bci. Dzi\u0119ki projektowi 3 obiekty infrastruktury edukacji og\u00f3lnej obj\u0119tych zostanie wsparciem, obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 2. Projekty z racjonalnymi usprawnieniami dla os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 1. Wska\u017aniki zatrudnieniowe i miejsc pracy -0. Potencja\u0142 infrastruktury edukacyjnej obj\u0119tej wsparciem 880 dzieci (klas 0-8). Grupa docelowa to 830 uczni\u00f3w i 100 kadra nauczycielska SP na terenie gminy, rodzice", "BENEFICJENT": "GMINA MIEDZIANA G\u00d3RA", "TYTUL": "Rozw\u00f3j infrastruktury szk\u00f3\u0142 podstawowych w Gminie Miedziana G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 42.62}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-02-01", "DOFINANSOWANIE": "409358.24", "WARTOSC": "481597.93", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Celem g\u0142.projektu jest budowanie i rozwini\u0119cie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw a tak\u017ce ukierunkowanie zainteresowa\u0144 358(174DZ,184CH) ucz. z klas gimnazjalnych w \u0106mi\u0144sku i Kostom\u0142otach, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem ucz. ze spec. potrzebami eduk. w okresie II 2017-XII 2018 poprzez organizowanie pozalekcyjnych i pozaszkolnych zaj. dodatkowych, doradztwa edukacyjno- zawodowego, prowadzonych z wykorzystaniem aktywizuj\u0105cych metod nauczania i nowoczesnych narz\u0119dzi edukacyjnych, z uwzgl\u0119dnieniem r\u00f3wnych szans dla DZ i CH. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg.Priorytetu Inwestycyjnego. Wska\u017anik rezultatu: Liczba ucz, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 358 (174DZ,184CH), Liczba nauczycieli -30; wska\u017anik produktu: Liczba ucz obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie - 358 (174DZ,184CH), Liczba szk\u00f3\u0142 i plac\u00f3wek systemu o\u015bwiaty wyposa\u017conych w ramach programu w sprz\u0119t TIK do prowadzenia zaj\u0119\u0107 edukacyjnych \u2013 2, Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone w programie \u2013 2. Grup\u0119 doc. stanowi 358ucz.(174DZ i 184CH), kl. gimnazjanych, b\u0119d\u0105cy mieszka\u0144cami woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rzy chc\u0105 rozwin\u0105\u0107 kompetencje kluczowe niezb\u0119dne na rynku pracy oraz budowa\u0107 w\u0142a\u015bciwe postawy, a tak\u017ce ukierunkowa\u0107 swe zainteresowania, a maj\u0105 ograniczony dost\u0119p do dodatkowych zaj\u0119\u0107 spowodowany infrastruktur\u0105 teren\u00f3w wiejskich. Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie to zaj. dydaktyczno-wyr\u00f3wnawcze dla ucz. ze \u015bredni\u0105 ocen poni\u017cej 3,5, oraz zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce uzdolnienia dla ucz. ze \u015bredni\u0105 ocen pow. 3,5. Ponadto zaplanowano zaj\u0119cia z doradc\u0105 edukacyjno \u2013 zawodowym, warsztaty zawodoznawcze, z elektroniki, wyjazdy eduk. oraz szkolenia doskonal\u0105ce umiej\u0119tno\u015bci i kompetencje zawodowe nauczycieli w zakresie pedagogiki specjalnej. Dane adresowe Wnioskodawcy: 26-085 Miedziana G\u00f3ra, ul. Urz\u0119dnicza 18. Okres realizacji: 01.02.2017 - 31.12.2018r.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEDZIANA G\u00d3RA", "TYTUL": "(do) ROBOTY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 36.21}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "390000.00", "WARTOSC": "639600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie w firmie Okland innowacyjnych produkt\u00f3w stolarki okiennej oraz element\u00f3w fasad w roli energooszcz\u0119dnego p\u0142aszcza ochronnego, wytwarzane z wykorzystaniem mieszanek gaz\u00f3w szlachetnych o obni\u017conym wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania ciep\u0142a. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 zakupione nast\u0119puj\u0105ce urz\u0105dzenia: -skaner przestrzennych, -pi\u0142o-frezark\u0119 CNC, -zgrzewark\u0119 czterog\u0142owicow\u0105, -pi\u0142a do listew. pasywne o niskim wsp\u00f3\u0142czynniku przenikania ciep\u0142a o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach: bezpieczne, d\u017awi\u0119koch\u0142onne oraz samoczyszcz\u0105ce, kt\u00f3re zostan\u0105 zamontowane w ka\u017cdym obiekcie. Poprzez wdro\u017cenie innowacyjnych rozwi\u0105za\u0144 zostanie wprowadzone efektywne wykorzystanie zasob\u00f3w i surowc\u00f3w. Rezultaty i produkty projektu b\u0119d\u0105 obrazowa\u0107 wska\u017aniki (docelowo 1szt): -Liczba wprowadzonych innowacji procesowych/nietechnologicznych, -Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku/firmy, -Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje/wsparcie, -Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw(dotacje)b\u0119dzie wynosi\u0107 130 000,00 z\u0142. Wzrost zatrudnia we spieranych przedsi\u0119biorstwach 4. Projekt wpisuje si\u0119 Inteligentn\u0105 Regionaln\u0105 Specjalizacj\u0119: ZASOBOOSZCZ\u0118DNE BUDOWNICTWO.", "BENEFICJENT": "PRODUCENT OKIEN I DRZWI Z PVC \"OKLAND\" JOANNA WILK I WOJCIECH WILK SP\u00d3\u0141KA JAWNA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie innowacji technologicznej w produkcji okien bezpiecznych, pasywnych i d\u017awi\u0119koch\u0142onnych oraz element\u00f3w fasad z zakresu eko-technologii", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 34.5}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "285855.00", "WARTOSC": "336300.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie i wsparcie nowej plac\u00f3wki wsparcia dziennego dla 25 dzieci (13K, 12M) i ich rodzin (25 os\u00f3b - 15K, 10M) z terenu gminy Miedziana G\u00f3ra w miejscowo\u015bci Tumlin-Wykie\u0144. Projekt obejmie wsparciem rodziny w procesie przygotowania dzieci i m\u0142odzie\u017cy do samodzielnego \u017cycia, kszta\u0142towania w\u0142a\u015bciwych postaw spo\u0142ecznych poprzez obj\u0119cie ich w czasie wolnym od zaj\u0119\u0107 szkolnych opiek\u0105 oraz zaj\u0119ciami edukacyjnymi i profilaktycznymi. Wsparcie pedagogiczne i psychologiczne uzyska 25 rodzic\u00f3w i dziadk\u00f3w dzieci i m\u0142odzie\u017cy ucz\u0119sczaj\u0105cych do plac\u00f3wki Projekt realizowany od 1.07.2020 do 30.06.2022. Warto\u015b\u0107 projektu 336 300 z\u0142, w tym dofinansowania: 311 040 z\u0142 i wk\u0142ad w\u0142asny: 25 260 z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PRZECIWDZIA\u0141AJ\u0104CE PATOLOGIOM SPO\u0141ECZNYM \"ZDROWY TUMLIN\"", "TYTUL": "\u015awietlica w Tumlinie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 25.28}, {"DATA_KONIEC": "2023-06-30", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "238013.81", "WARTOSC": "280016.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie szans w procesie edukacyjnym 140 uczni\u00f3w SP w \u0106mi\u0144sku (80k, 60m) poprzez podniesienie kompetencji kluczowych i cyfrowych z wykorzystaniem TIK, a tak\u017ce doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci i kompetencji zawodowych 39 nauczycieli (33K,6M) oraz doposa\u017ceniu szko\u0142y w okresie IX.2020-VI.2023r. Zaplanowano zaj\u0119cia:j.angielski, matematyczno-przyrodnicze, programowanie, informatyka, w oparciu o e-podr\u0119czniki, e-materia\u0142y, ko\u0142a zainteresowa\u0144, zaj\u0119cia logopedyczne i g. korekcyjn\u0105 oraz kszta\u0142cenie umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych i obywatelskich, doradztwo edukacyjno -zawodowe a wszystko by wspomaga\u0107 rozw\u00f3j indywidualny, zawodowy i spo\u0142eczny m\u0142odzie\u017cy. Dzi\u0119ki organizacji dodatkowych i pozaszkolnych zaj\u0119\u0107 (wyjazdowe warsztaty edukacyjne) ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem dzieci ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi, z wykorzystaniem aktywizuj\u0105cych metod i form nauczania podniesiemy jako\u015b\u0107 us\u0142ug edukacyjnych \u015bwiadczonych przez szko\u0142\u0119; z uwzgl\u0119dnieniem r\u00f3wnych szans K i M.. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg. Priorytetu Inwestycyjnego. Kwota dofinansowania wynosi 252.014,62 z\u0142 oraz wk\u0142ad w\u0142asny 28.001,63 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEDZIANA G\u00d3RA/ SZKO\u0141A PODSTAWOWA W \u0106MI\u0143SKU", "TYTUL": "Koder junior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 21.05}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "6903461.23", "WARTOSC": "8121719.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201eKielecki Kreator Przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d, realizowanego w okresie od 01.05.2017 do 30.04.2019, jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz tworzenie miejsc pracy przez 144 os. (77K, 67M) z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (KOF), powy\u017cej 29 r.\u017c. nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia oraz odchodz\u0105ce z rolnictwa, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, w tym: kobiety, po 50 r.\u017c. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, niskowykwalifikowani; poprzez samozatrudnienie w sektorze mikroprzedsi\u0119biorstw . Projekt zak\u0142ada udzielenie 144 dotacji na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcie pomostowe (finansowe i szkoleniowodoradcze) w pierwszych 12-tu miesi\u0105cach od rejestracji firmy. Udzielenie fin. wsparcia b\u0119dzie poprzedzone wieloetapow\u0105 rekrutacj\u0105, doradztwem zawodowym diagnozuj\u0105cym predyspozycje kandydat\u00f3w do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 30h szkoleniami i 6h doradztwem biznesowym, umo\u017cliwiaj\u0105cym nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 zapewnia\u0142y kompleksowe i indywidualne podej\u015bcie do zdiagnozowanych potrzeb uczestnik\u00f3w. \u015arodki finansowe niezb\u0119dne do realizacji projektu wynosz\u0105 8121719,10 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny 250000,00 z\u0142 wnoszony w formie pieni\u0119\u017cnej przez Partnera w formie dotacji dla 10 uczestnik\u00f3w projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost liczby nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw, a co za tym idzie-miejsc pracy, wyd\u0142u\u017cenie wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b po 50 r.\u017c. oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet i os. niepe\u0142nosprawnych, co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie poziomu bezrobocia w obszarze realizacji projektu, tj. na terenie KOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP. Z O. O.", "TYTUL": "Kielecki Kreator Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.33}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "217086.81", "WARTOSC": "255396.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego i zapewnienie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie 20 nowych miejsc w ZS w Kostom\u0142otach Drugich dla dzieci (9K,11M) w wieku 3-5 lat z terenu Gm. Miedziana G\u00f3ra w okresie 01.08.2019-31.07.2020 r. Projekt zapewni dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej a w konsekwencji przygotuje dzieci do dalszych etap\u00f3w edukacyjnych. Poza realizacj\u0105 statutowych dzia\u0142a\u0144 przedszkola i podstawy programowej, dzieci zostan\u0105 obj\u0119te zaj\u0119ciami dodatkowymi: gimnastyka korekcyjna, rytmiczno- taneczne oraz rozwijaj\u0105cymi kompetencje kluczowe jak matematyczno-przyrodnicze (przedsi\u0119biorczy przedszkolak) i j. angielskiego. Dzieci b\u0119d\u0105 uczone wsp\u00f3\u0142pracy i postaw prospo\u0142ecznych poprzez organizacj\u0119 uroczysto\u015bci jak miko\u0142ajki. Zakupimy pomoce dydaktyczno-edukacyjne, wyposa\u017cenie wraz ze stworzeniem k\u0105cika emocji oraz wyjazdy edukacyjne. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te dzieci, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego oraz Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 w Kostom\u0142otach Drugich, kt\u00f3ry ma na tym terenie swoj\u0105 siedzib\u0119. Kwota dofinansowania- 217.086,81 z\u0142 tj. 85%, wk\u0142ad w\u0142asny- 38.309,44 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEDZIANA G\u00d3RA/ ZESP\u00d3\u0141 SZK\u00d3\u0141 W KOSTOM\u0141OTACH DRUGICH", "TYTUL": "Raz, dwa, trzy do przedszkola chod\u017a i Ty", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 19.2}, {"DATA_KONIEC": "2020-06-30", "DATA_START": "2019-08-19", "DOFINANSOWANIE": "199642.69", "WARTOSC": "234873.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego i zapewnienie dost\u0119pu do edukacji przedszkolnej poprzez utworzenie 20 nowych miejsc w SP w \u0106mi\u0144sku dla dzieci (8K,12M) w wieku 3-5 lat z terenu Gm. Miedziana G\u00f3ra w okresie 19.08.2019-30.06.2020 r. Projekt zapewni dost\u0119p do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w konsekwencji przygotuje dzieci do dalszych etap\u00f3w edukacyjnych. Poza realizacj\u0105 statutowych dzia\u0142a\u0144 przedszkola i podstawy programowej, dzieci zostan\u0105 obj\u0119te zaj\u0119ciami dodatkowymi: logorytmika i gimnastyka korekcyjna oraz rozwijaj\u0105cymi kompetencje kluczowe jak matematyczno-przyrodnicze (przedsi\u0119biorczy przedszkolak) i j. angielskiego. Dzieci b\u0119d\u0105 uczone wsp\u00f3\u0142pracy i postaw prospo\u0142ecznych poprzez organizacj\u0119 uroczysto\u015bci jak dzie\u0144 dziecka. Zakupimy pomoce dydaktyczno-edukacyjne, wyposa\u017cenie wraz ze stworzeniem k\u0105cika emocji oraz wyjazdy edukacyjne W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te dzieci, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego oraz Szko\u0142a Podstawowa w \u0106mi\u0144sku, kt\u00f3ra ma na tym terenie swoj\u0105 siedzib\u0119. Kwota dofinansowania- 199.642,69z\u0142, Wk\u0142ad w\u0142asny- 35.231,06z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEDZIANA G\u00d3RA/ SZKO\u0141A PODSTAWOWA W \u0106MI\u0143SKU", "TYTUL": "Wsz\u0119dzie dobrze, ale w przedszkolu najlepiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.66}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-07", "DOFINANSOWANIE": "1330235.04", "WARTOSC": "1564982.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel pr.: jest zwi\u0119kszenie dostepno\u015bci us\u0142ug zdrowot.,u\u0142atw. dost\u0119pu dla 80 os. (56K/24M) do wys. jako\u015b. kompleks. us\u0142ug w f. op. wytchn. dla ON (40 os. \u2013 21K/19M) oraz ich OF (40 os. \u2013 36K/4M) z gmin KOFu, szczeg ze wsi i miejsc, gdzie dost\u0119p tego rodz wsparcia jest utrudn. Uczestnicy: 1)ON z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz ruchow\u0105 oraz intelekt z ter. wiejskich i miejsc. gmin KOF. 2) OF, zakwalif. do pr. \u201ez automatu\u201d, jako OF os. zakwalifi do proj. Co najmniej 90% K. Zaplan. nast\u0119p. f.wsparcia: Bad. i stworz planu popr. zdr. poprzez rehab i dzia\u0142. usprawn.; Rehab. ON i OF i dzia\u0142. usprawn. dla OF; wsparcie psychol. indyw. i grup.; spotkania informacyjne \"Jak opiekowa\u0107 si\u0119 ON - ca\u0142odzienna opieka nad ON (np.profilaktyka odle\u017cynowa, rehabilitacja oddechowa, pooperacyjna, przykurcz itp). + spotkania informacyjne - porady prawne, urz\u0119dowe, wsparcie instytucjonalne; dzia\u0142. spo\u0142. \u2013 udzia\u0142 w rekreacji zorganiz. \u2013 integracja i terapia; kompleks. wsparcie ma char. opieki wytchn. i mo\u017ce by\u0107 modelem wsparcia realiz. poza pr. Okr real pr. 07.01.2020-31.12.2021 (ok 24m-ce) wypracowany w ramach pr. kiompleks.plan wsparcia ON i OF pos\u0142u\u017cy nam jako model dzia\u0142. w okresie 2 lat po zako\u0144cz.pr. (ze \u015brodk\u00f3w innych ni\u017c europ.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GRAMY Z TOB\u0104", "TYTUL": "Opieka wytchnieniowa dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i ich opiekun\u00f3w faktycznych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.15}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "177213.31", "WARTOSC": "208486.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest budowanie i rozwijanie kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw a tak\u017ce ukierunkowanie zainteresowa\u0144 44 (20DZ, 24 CH) uczni\u00f3w ze Szko\u0142y Podstawowej w Porzeczu, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w okresie VIII 2018-VII 2020 poprzez organizowanie pozalekcyjnych i pozaszkolnych zaj\u0119\u0107 dodatkowych prowadzonych z wykorzystaniem aktywizuj\u0105cych metod nauczania i nowoczesnych narz\u0119dzi edukacyjnych, z uwzgl\u0119dnieniem r\u00f3wnych szans dla kobiet i m\u0119\u017cczyzn. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg.Priorytetu Inwestycyjnego. Wska\u017anik rezultatu: Liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu - 33 (15K,18M), Liczba nauczycieli -11; wska\u017anik produktu: Liczba ucz obj\u0119tych wsparciem w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych w programie - 44 (20K,24M), Liczba szk\u00f3\u0142, kt\u00f3rych pracownie przedmiotowe zosta\u0142y doposa\u017cone w programie \u2013 1. W ramach projektu wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te grupy, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego oraz instytucja, kt\u00f3ra ma na tym terenie swoj\u0105 siedzib\u0119 tj.: uczniowie i nauczyciele SP w Porzeczu oraz sama Szko\u0142a Podstawowa. Kwota dofinansowania wynosi 190 641,25 z\u0142 oraz wk\u0142ad w\u0142asny 21 200 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEDZIANA G\u00d3RA", "TYTUL": "Nasza droga do sukcesu. Kompetencje kluczowe oraz metoda eksperymentu w SP w Porzeczu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.67}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "247845.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "W ramach operacji planowany jest zakup tokarki sterowanej numerycznie. Przeznaczonej do wysokowydajnej obr\u00f3bki tokarskiej element\u00f3w metalowych. Tokarka dzi\u0119ki posiadanym nap\u0119dzanym narz\u0119dziom pozwala na uzupe\u0142nienie operacji tokarskich o wiercenie poprzeczne lub pozaosiowe oraz frezowanie. Zakup urz\u0105dzenia pozwoli na zwi\u0119kszenie mocy produkcyjnych firmy oraz umo\u017cliwi produkcj\u0119 bardziej skomplikowanych element\u00f3w metalowych ni\u017c do tej pory. Zakup urz\u0105dzenia jest odpowiedzi\u0105 na zapotrzebowanie ze strony g\u0142\u00f3wnych kontrahent\u00f3w, kt\u00f3rzy zadowoleni z obecnej wsp\u00f3\u0142pracy z Wnioskodawc\u0105 oczekuj\u0105 zwi\u0119kszenia dostaw oraz rozszerzenia produkowanego asortymentu co nie jest mo\u017cliwe bez zakupu nowego urz\u0105dzenia. W ramach operacji planowane jest utworzenie 1 etatu dla operatora tokarki CNC, kt\u00f3rego zakres czynno\u015bci b\u0119dzie zwi\u0105zany z obs\u0142ug\u0105 maszyny i produkcj\u0105 element\u00f3w metalowych. W wyniku realizacji operacji zostan\u0105 zrealizowane nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI 6) [z\u0142] - 77 845,00z\u0142, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) - 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) - 1, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - m\u0119\u017cczy\u017ani [EPC] - 1, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) [EPC] - 1 oraz Liczba wprowadzonych innowacji procesowych - 1.", "BENEFICJENT": "\"DAW-TECH\" OBR\u00d3BKA MECHANICZNA ELEMENT\u00d3W METALOWYCH SYLWESTER \u017bAK", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie mocy produkcyjnych przedsi\u0119biorstwa dzi\u0119ki zakupowi innowacyjnej tokarki numerycznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2020-07-15", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "246000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Rynek bram jest dzisiaj powa\u017cn\u0105 ga\u0142\u0119zi\u0105 bran\u017cy budowlanej, a ich producenci prze\u015bcigaj\u0105 si\u0119 w pomys\u0142ach na nowe wzory i formy. Firma musi reagowa\u0107 na nowoczesne trendy, wprowadza\u0107 nowe modele i wzory oraz posiada\u0107 profesjonalny sprz\u0119t i maszyny niezb\u0119dne do oferowania takowych produkt\u00f3w. Aby zrealizowa\u0107 wszystkie za\u0142o\u017cenia i cele w ramach projektu, wnioskodawca zamierza zakupi\u0107 nowe innowacyjne maszyny (pierwsze takie w wojew\u00f3dztwie), kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do rozwini\u0119cia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wnioskodawcy, skr\u00f3cenia czasu produkcji oraz zaoferowania nowych produkt\u00f3w. B\u0119d\u0105 nimi kolejno: agregat do malowania elektrostatycznego, spawarka z akcesoriami, kompresor z akcesoriami i elektronarz\u0119dzia akumulatorowe. Z ich pomoc\u0105 utworzone zostanie 6 stanowisk pracy: do przygotowania spr\u0119\u017cyn, do przygotowania linek, do przygotowania uszczelek, do sk\u0142adania cz\u0119\u015bci, do ci\u0119cia na wymiar profili aluminiowych oraz stalowych z przymiarem automatycznym oraz do skr\u0119cania kompletnych prowadnic. Maszyny umo\u017cliwi\u0105 zautomatyzowanie produkcji bram. Ponadto znacz\u0105co przy\u015bpiesz\u0105 proces wykonywania ich na ka\u017cdy wymiar, do tej pory taki cykl wykonywany by\u0142 przy u\u017cyciu metod manualnych. W ramach projektu wprowadzona zostanie innowacja produktowa, polegaj\u0105ca na wprowadzeniu na rynek przez wnioskodawc\u0119 nowych towar\u00f3w- bramy segmentowe, przy pomocy nowych innowacyjnych maszyn pozwalaj\u0105cych na zautomatyzowanie procesu produkcyjnego. Jak wynika z opis\u00f3w powy\u017cej wprowadzona zostanie r\u00f3wnie\u017c innowacja procesowa polegaj\u0105ca na wdro\u017ceniu do przedsi\u0119biorstwa nowych metod produkcji, a tak\u017ce innowacja marketingowa opieraj\u0105ca si\u0119 na wdro\u017ceniu nowo\u015bci marketingowych oraz reklamowych. W ramach realizacji projektu zostanie zatrudniony jeden m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3rego zadaniem b\u0119dzie produkcja bram na stanowiskach sfinansowanych w ramach dofinansowania. Kwota 76000 z\u0142otych stanowi\u0107 b\u0119dzie inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstwa.", "BENEFICJENT": "PORTAPLEX DOMINIK RUBINKIEWICZ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci PORTAPLEX Dominik Rubinkiewicz poprzez wprowadzenie na rynek innowacyjnej ocieplonej bramy segmentowej przygotowywanej na ka\u017cdy wymiar w 24h.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.03}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "793154.68", "WARTOSC": "933123.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w", "OPIS": "Celem jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy - 76 os. (34K/42M) oraz dla 35 os. (22K/13M) rodzic\u00f3w i opiekun\u00f3w z woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego wymagaj\u0105cych wsparcia w procesie wychowawczym. Nast\u0105pi to poprzez: 1. rozszerzenie oferty o zaj\u0119cia nie prowadzone dotychczas przez Wnioskodawc\u0119 w 4 plac\u00f3wkach wsparcia dziennego i \u015bwietlicach w obszarze: profilaktyki spo\u0142ecznej i wychowania, rozwoju kompetencji w zakresie nauk przyrodniczych, technologii i in\u017cynierii, kompetencji obywatelskich oraz \u015bwiadomo\u015bci i ekspresji kulturalnej (zaj\u0119cia wychowawcze i specjalistyczne, warsztaty teatralne, wsparcie edukacyjne z chemii, fizyki, j. polskiego i historii) oraz aktywnego sp\u0119dzania czasu wolnego; 2. specjalistyczne warsztaty i poradnictwo indywidualne i grupowe dla cz\u0142onk\u00f3w rodzin z psychologiem i profilaktykiem. Wsparcie b\u0119dzie mia\u0142o charakter zindywidualizowany, poprzez realizacj\u0119 indywidualnych plan\u00f3w opracowanych na podstawie przeprowadzonej diagnozy dla ka\u017cdego UP. Zadania projektowe realizowane b\u0119d\u0105 w plac\u00f3wkach wsparcia dziennego mieszcz\u0105cych si\u0119 na terenie gmin Zagna\u0144sk, Mni\u00f3w, Miedziana G\u00f3ra i Pi\u0144cz\u00f3w. Wska\u017aniki rezultatu: l. wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 85 l. utworzonych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug rodziny i pieczy zast\u0119pczej istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu - 9 Wska\u017aniki produktu: l. os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie - 111 l. liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami wspierania rodziny i pieczy zast\u0119pczej w programie - 111 l. podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych TIK- 1 Okres realizacji zadania: 01.05.2020- 31.05.2022 Kwota dofinansowania: 862 935,63 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 70 187,52 z\u0142 (7,52%) Typ operacji: 1,2", "BENEFICJENT": "FUNDACJA \"NADZIEJA RODZINIE\"", "TYTUL": "Rozw\u00f3j kompetencji to Tw\u00f3j sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.49}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-07", "DOFINANSOWANIE": "1573369.38", "WARTOSC": "1851022.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel pr.:jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowot, u\u0142atwienie dost\u0119pu dla 80 os. (56K/24M) do wys. jak. kompleks. us\u0142ug w f. op. wytch. dla ON (40 os. \u2013 21K/19M) oraz ich OF (40 os. \u2013 36K/4M) z woj. \u015bwi\u0119t., szczeg. ze wsi i miejsc., gdzie dost\u0119p tego rodzaju wsparcia jest utrudniony. Uczestn.: 1)ON z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz ruchow\u0105 oraz intelekt z ter. wiejskich i miejsc. woj. \u015awi\u0119t. 2) OF, zakwalif. do pr. \u201ez automatu\u201d, jako OF os. zakwalif. do proj. Co najmniej 90% to K. Zaplan. nast\u0119p. f.wsparcia: Bad. i stworz. planu popr. Zdr. poprzez rehab i dzia\u0142. usprawn.; Rehab. ON i OF i dzia\u0142. usprawn. dla OF; Wsparcie psychol. Indyw. i grup.; Spotkania informacyjne \"Jak opiekowa\u0107 si\u0119 ON - ca\u0142odzienna opieka nad ON (np.profilaktyka odle\u017cynowa, rehabilitacja oddechowa, pooperacyjna, przykurcz itp.) + spotkania informacyjne - porady prawne, urz\u0119dowe, wsparcie instytucjonalne; Dzia\u0142. spo\u0142. \u2013 udzia\u0142 w rekreacji zorganiz. \u2013 integr. i terapia; Kompleks. wspar ma char. opieki wytchn. i mo\u017ce by\u0107 modelem wsparcia realiz. poza pr. Okres real pr. 07.01.2020\u201331.12.2021( ok. 24mc-e) Wypracowany w ramach pr plan kompleks wsparcia ON i OF pos\u0142u\u017cy nam jako model dzia\u0142al.w okresie 2 lat po zak.pr.(ze \u015brodk\u00f3w innych ni\u017c europ.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GRAMY Z TOB\u0104", "TYTUL": "Opieka wytchnieniowa dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i ich opiekun\u00f3w faktycznych z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "339187.19", "WARTOSC": "399043.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt \"Przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w JST z terenu ZIT KOF w gminach Zagna\u0144sk i Miedziana G\u00f3ra\" realizowany na terenie gmin Zagna\u0144sk i Miedziana G\u00f3ra (Kielecki Obszar Funkcjonalny) w okresie 01.01-31.12.2020 jest odpowiedzi\u0105 na sytuacje spo\u0142.-gospod. KOF i woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest wsparcie profilak. zdrowotnej i przeciwdz. zbyt wczesnemu opuszczaniu rynku pracy przez 155 os. (107K; 48M) pracown. UG w Zagna\u0144sku 101 os. (66K; 35M) i UG Miedziana G\u00f3ra 54 os. (41K; 13M) i ich jednostek podleg\u0142ych poprzez wdro\u017cenie progr, zdrowotnego ukierunkow, na eliminow. czynnik\u00f3w ryzyka w pracy, w tym z zakresu ergonomii pracy. W proj. zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Us\u0142ugi zdrowotne - profilaktyka i przeciwdzia\u0142anie negatywnym skutkom pracy a. badania profilaktyczne dla 155 os (107K;48M) b. konsultacje indywid. z fizjoterapeut\u0105 dla 155 os (107K;48M) c. pakiety rehabilitacyjne dla 155 os (107K; 48M) 2. Wsparcie psychologiczne i motywacyjne pracownik\u00f3w, w tym dzia\u0142ania na rzecz walki ze stresem a. warsztaty z motywacji (kadra kierownicza) dla 14 os\u00f3b (9K,5M) b. warsztaty przeciwdzia\u0142anie wypaleniu zawodowemu dla 155 os (107K;48M) c. Pikniki edukacyjno-zdrowotne dla pracownik\u00f3w i ich rodzin (wk\u0142ad w\u0142asny) d. Klawiterapia dla 75 os\u00f3b (53K;22M) 3. Dzia\u0142ania doradcze dla kadry zarz\u0105dzaj\u0105cej a. coaching dla 14 os\u00f3b (9K,5M) Kwota wyd. kwalifikow.: 399043,75z\u0142, dofin.: 356073,75z\u0142, wk\u0142ad w\u0142.: 42970,00z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ PROMOCJI ZDROWIA \u201ePULS\u201d", "TYTUL": "Przed\u0142u\u017cenie aktywno\u015bci zawodowej pracownik\u00f3w JST z terenu ZIT KOF w gminach Zagna\u0144sk i Miedziana G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "4226414.80", "WARTOSC": "4972252.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Proj. polega na kompleksowym wsparciu 112 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do GD kt\u00f3re doprowadzi do za\u0142o\u017c. przez nich 84 mikroprzedsi\u0119b. i ich funkcjonowania (min.przez 12 m-cy). GD-112 os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zam terenie KOF, nieposiad. zatrud. w wieku powy\u017cej 29 r. \u017cycia zamierz. rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, w tym: - 97 os\u00f3b bezrob., poszuk. pracy i biernych zawod. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. sytuacji na rynku pracy, - min.15 os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa zarej. jako bezrob. oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestr. jako bezrob. pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. syt.i na rynku pracy, a ich gospod. rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przelicz. REZULTATY Liczba: - utworz. miejsc pracy w ramach udziel.z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG \u2013 96 - os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG \u2013 84 (w tym odchodz\u0105cych z rolnictwa -13) DZIA\u0141ANIA 1. Rekrutacja. 2. Wsparcie szkol. dorad. 3. Udzielenie dotacji min.dla 84 UP 4. Finans.i dorad. wsp. pomostowe dla 84 UP", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Twoja szansa na przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.44}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-10-01", "DOFINANSOWANIE": "873394.55", "WARTOSC": "1027523.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny", "OPIS": "CEL Wzrost aktywno\u015bci spo\u0142ecznej i zawodowej rodzin, grup wykluczonych i zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym - z gmin: Ch\u0119ciny, Mas\u0142\u00f3w, Piekosz\u00f3w, Sitk\u00f3wka - Nowiny, Miedziana G\u00f3ra, Morawica, Nowa S\u0142upia z woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego i z poprzez realizacj\u0119 instrument\u00f3w aktywnej integracji w tym obj\u0119cie wsparciem 50 os\u00f3b ( 30 kobiet) w terminie od 1.10.2020r do 31.03.2022r. P przyczyni si\u0119 do zahamowanie zjawiska uzale\u017cnienia od pomocy spo\u0142,dziedziczenia biedy i niekorzystnych postaw spo\u0142 oraz poprawi dost\u0119p do r pracy os\u00f3b wykluczonych b\u0105d\u017a zagro\u017c wyklucz spo\u0142 Rezultatem dzia\u0142a\u0144 wP b\u0119dzie zwi\u0119kszenie szans na integracj\u0119 spo\u0142 oraz przygotowanie do wej\u015bcia lub powrotu na rynek pracy G\u0142\u00f3wne rezultaty : Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu- 45 os\u00f3b Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)- 15 os\u00f3b, min. 30% Dzia\u0142ania w projekcie : Dzia\u0142ania : 1. stworzenie \u015bcie\u017cki reintegracji, 50 os\u00f3b 2. Us\u0142ugi aktywnej integracji o charakterze Spo\u0142ecznym poradnictwo specjalistyczne i trening umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych 3.ZAJ\u0118CIA Z TRENEREM AKTYWNO\u015aCI 100% UP,50 os 4. Po\u015brednictwo pracy dla 50 UP 5. Szkolenia dla 50 UP 6. 6 miesi\u0119czne sta\u017ce dla 40", "BENEFICJENT": "FORMAC SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWO-AKCYJNA", "TYTUL": "Integracja szans\u0105 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.42}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-08-01", "DOFINANSOWANIE": "137530.00", "WARTOSC": "199014.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Realizacja projektu ma na celu rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci M\u2019FACTORY Katarzyna Maszczy\u0144ska poprzez wprowadzenie na rynek innowacyjnej us\u0142ugi pobytowej dla turyst\u00f3w w nowoutworzonym gospodarstwie agroturystycznym. W ramach realizacji projektu wnioskodawca podejmie nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: w ramach zad.1\u2018Przystosowanie obiektu\u2019 zmodernizuje \u0142azienk\u0119:III-IV kw 20r., przebuduje schody wew.:III-IV kw.20r., przystosowuj\u0105c je do potrzeb go\u015bci niepe\u0142nosprawnych,wykona remont saunarium wraz z grot\u0105 soln\u0105:III-IV kw.20r. W ramach zadania 2 \u2018Wyposa\u017cenie obiektu w urz\u0105dzenia prozdrowotne i systemy zarz\u0105dzania\u2019zrealizuje zakup t\u0119\u017cni solankowej zew.:III-IV kw.20r., t\u0119\u017cni solankowej wew.:III-IV kw. 20r.,zakupi komputer wraz z oprogramowaniem:III-IV kw.20r. oraz instalacj\u0119 do inteligentnego zarz\u0105dzania obiektem:III-IV kw. 20r. Poprzez uzyskanie wsparcia w formie dotacji firma M\u2019FACTORY Katarzyna Maszczy\u0144ska poszerzy swoje us\u0142ugi oraz wprowadzi na rynek nowy produkt w postaci prozdrowotnej us\u0142ugi agroturystycznej. Wdro\u017cona zostanie innowacja produktowa stanowi\u0105ca us\u0142ugi prozdrowotne, kt\u00f3re nie s\u0105 stosowane w \u017cadnym gospodarstwie agroturystycznym w powiecie kieleckim. Dodatkowo wprowadzi innowacj\u0119 nietechnologiczn\u0105 do zarz\u0105dzania obiektem poprzez zakup komputera wraz z oprogramowaniem oraz instalacji inteligentnego zarz\u0105dzania obiektem. Wnioskodawca utrzyma dotychczasowe miejsca pracy i nast\u0105pi wzrost zatrudnienia o 1 etat. Wnioskodawca zrealizuje projekt samodzielnie w terminie od 01.08.2020r. do 31.12.2020r. Realizacja projektu wpisuje si\u0119 w za\u0142o\u017cenia Osi Priorytetowej 2\u2013Konkurencyjna gospodarka,Dzia\u0142ania 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP,Cel szczeg\u00f3\u0142owy- zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Warto\u015b\u0107 proj:199 014,00 PLN;Wk\u0142ad w\u0142asny uzupe\u0142niaj\u0105cy wsparcie publiczne:61484,00 PLN.", "BENEFICJENT": "M'FACTORY KATARZYNA MASZCZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyskie solankowe innowacje-rozw\u00f3j agroturystyki prozdrowotnej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.16}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "131208.00", "WARTOSC": "131208.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "ANTIK-HOLZ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla ANTIK-HOLZ SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.6}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3283849.16", "WARTOSC": "3863351.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 240 (130K/110M) os w wieku 7-17 lat, w tym 28 (15K/13M) niepe\u0142nosprawnych zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz poprawa funkcjonowania ich otoczenia tj. 96 (56K/40M) os w wieku 18-60 lat, w tym 10 (6K/4M) niepe\u0142nosprawnych, mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego do ko\u0144ca 2018 r.poprzez dzia\u0142ania profilaktyczno-socjoterapeut. oraz us\u0142ugi wsparcia rodziny. Wska\u017aniki: l.wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug...-336 l.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142...w programie-336(186K/150M) l.obiekt\u00f3w dostosowanych...-0 l.os.obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem...-240(130K/110M) l.projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano ...-0 Gr. docelowa:336 os(186K/150M) w tym 38 os. niepe\u0142nosprawnych zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. Dzia\u0142ania: warsztaty profilaktyki spo\u0142., rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, us\u0142ugi wspierania rodziny w ramach Punkt\u00f3w Wsparcia Rodziny. Kwota dofinansowania 3 563 575,47 z\u0142 wk\u0142adu w\u0142. 299 776,48 z\u0142 Okres realizacji:01.01.2017-31.12.2018, obszar: gminy woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego: Kielce, Chmielnik, Miedziana-G\u00f3ra, Mni\u00f3w, Pi\u0144cz\u00f3w, Pierzchnica, Busko-Zdr\u00f3j", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NADZIEJA RODZINIE\"", "TYTUL": "Pewny Start z Woln\u0105 Stref\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.39}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-04-29", "DOFINANSOWANIE": "105361.31", "WARTOSC": "249267.28", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "W ramach realizacji Projektu, w przedsi\u0119biorstwie(1) otrzymuj\u0105cym wsparcie/dotacj\u0119, nast\u0105pi znacz\u0105ce wsparcie inwestycyjne w tym zastosowanie innowacji: produktowej(1), procesowej(1), nietechnologicznej(1) tj.marketingowej oraz wzrost zatrudnienia-kobieta(1). Dzia\u0142ania te wpisuj\u0105 si\u0119 w cele dzia\u0142ania 2.5. Dzi\u0119ki realizacji Projektu zostanie wprowadzony nowy produkt zar\u00f3wno dla firmy(1) jak i dla rynku(1) us\u0142ug projektowych w zakresie architektury. Planowane jest stworzenie kolekcji projekt\u00f3w gotowych dom\u00f3w jednorodzinnych pasywnych, na podstawie koncepcji opracowanej przez Certyfikowanego Projektanta Budownictwa Pasywnego, kt\u00f3rego zatrudnienie jest planowane. Budynki te charakteryzuj\u0105 si\u0119 bardzo niskim zapotrzebowaniem na energi\u0119 pochodz\u0105c\u0105 z nieodnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, a jednocze\u015bnie efektywnie wykorzystuj\u0105 energi\u0119 z OZE. Wprowadzenie nowego produktu bezpo\u015brednio zwi\u0105zane jest z innowacj\u0105 procesow\u0105, kt\u00f3ra zmienia dotychczasowy spos\u00f3b opracowywania projektu. Wcze\u015bniej by\u0142 opracowywany na indywidualne zlecenie; obecnie klient b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyboru jednego z gotowych projekt\u00f3w, oferowanych poprzez stron\u0119 internetow\u0105. Nowy produkt wi\u0105\u017ce si\u0119 r\u00f3wnie\u017c z wprowadzeniem innowacji marketingowej, poniewa\u017c nast\u0105pi\u0105 zmiany w wygl\u0105dzie produktu ko\u0144cowego. Jego opakowanie b\u0119dzie wykonane z proekologicznej tektury i tak opakowany uzmys\u0142owi klientowi, \u017ce otrzyma\u0142 produkt, kt\u00f3ry w wieloznaczny spos\u00f3b przyczynia si\u0119 do ochrony \u015brodowiska. Przewidziane s\u0105 wydatki kwalifikowane na poziomie 131 701,64 z\u0142 netto, przy czym kwota dofinansowania wyniesie 105 361,31 z\u0142 netto, a wk\u0142adu w\u0142asnego(inwestycja prywatna) 143 905,97 z\u0142 (w tym warto\u015b\u0107 podatku VAT 23%). Planowany jest zakup m.in. projekt\u00f3w wielobran\u017cowych(gotowych), aktualizacje profesjonalnego oprogramowania do projektowania oraz komputera i unowocze\u015bnienie wyposa\u017cenia biurowego. Zostanie r\u00f3wnie\u017c stworzona strona internetowa, przez kt\u00f3r\u0105 b\u0119dzie dost\u0119pna kolekcja projekt\u00f3w gotowych ww. budynk\u00f3w pasywnych.", "BENEFICJENT": "MARIAN KAPRZYK MK NADZORY INWESTORSKIE", "TYTUL": "\u2018Rozw\u00f3j firmy poprzez rozszerzenie dotychczasowej oferty o us\u0142ugi w zakresie architektury oraz utworzenie kolekcji projekt\u00f3w gotowych dom\u00f3w jednorodzinnych pasywnych i niskoenergetycznych (sprzedawanych via Internet)\u2019", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.32}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3046144.15", "WARTOSC": "3583699.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt polega na pozyskaniu odpowiedniej liczby os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji oraz poprawie ich pozycji na rynku pracy poprzez wyposa\u017cenie w wiedz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego. W ramach projektu wszyscy UP (100 os\u00f3b) uzyskaj\u0105 wsparcie szkoleniowo-doradcze, a osoby z najlepszymi pomys\u0142ami na dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (84 osoby) otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe, wsparcie finansowe pomostowe oraz wsparcie doradcze pomostowe. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 os. fizyczne (mieszk. KOF) nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c. zamierzaj\u0105ce rozp. prowadz. dzia\u0142. gosp., z wy\u0142. zarejestrowanych w CEIDG, KRS, lub prow. dzia\u0142a. na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu, w tym w szczeg\u00f3l.: 1. osoby bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) i nieaktywne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - kobiety, - osoby po 50 r.\u017c., - z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - d\u0142ugotrwale bezrobotne, - niskowykwalifikowane, 2. osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa zarejestrowane jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestrowani jako bezrobotni, pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - kobiety, - osoby po 50 r.\u017c., - z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - d\u0142ugotrwale bezrobotne, - niskowykwalifikowane, a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przeliczeniowych; Osoby zarejestrowane jako bezrobotne: pierwszy (bezrobotni aktywni) lub drugi profil pomocy (bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). Projekt b\u0119dzie zrealizowany na terenie KOF. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza, na rozw\u00f3j kt\u00f3rej przyznawane s\u0105 \u015brodki musi zosta\u0107 zarejestrowana na terenie KOF. Termin realizacji wynosi 21 miesi\u0119cy. Kwota dofinansowania wynosi: 3 505 039,00 PLN. Wk\u0142ad w\u0142asny wynosi 78 660,00 PLN co stanowi 5% wyd. kwalifikowanych (bez dotacji finansowej).", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "KOF - Koniecznie Otw\u00f3rz Firm\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.97}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "692894.91", "WARTOSC": "815170.48", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Zawichost", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142. i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 52K i 48M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. ucz\u0105cych si\u0119,zamieszkuj\u0105cych, w pow. opatowskim gmina O\u017car\u00f3w, sandomierskim gmina Zawichost, pow.kieleckim gm.Ch\u0119ciny, Miedziana G\u00f3ra, Sitk\u00f3wka Nowiny, Piekosz\u00f3w, Morawica,Mas\u0142\u00f3w poprzez zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie realizowane od 01.12.2019-31.12.2020. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu PI9i poprzez wsparcia obejmuj\u0105ce: Aktywizacj\u0119 spo\u0142:poradnictwo psychologiczne (\u015bcie\u017cka reintegr.,) i psychospo\u0142. (warsztaty,treningi), porady prawne dla 100 os;terapi\u0119 dla 40UP Aktywizacj\u0119 zawod : - poradnictwo zawodowe indywid i grupowe dla 100os. - szkol. zawodowe dla 100 os. (stypendium szkol.) - sta\u017ce zawodowe dla 52 os. (stypend. sta\u017cowe) -indywid. po\u015brednictwo pracy z doradztwem cyfrowym - 100 os. Efektem proj. b\u0119dzie: - osi\u0105gniecie post\u0119pu UP w procesie aktywizacji spo\u0142.-zatrudnieniowej i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia przez min. 34%. -podj\u0119cie zatrudnienia przez:min.30%UP(30os.) Proj. real.od. 1.12.2019 r. do 31.12.2020r. Ca\u0142k. warto\u015b\u0107 proj.815 170,48PLN, Wniosk.dofinans: 773 433,76, wk\u0142,w\u0142:41 736,70 -5,12% w tym z KP:20 507,60 PLN", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A BIZNESU I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Od bierno\u015bci do aktywno\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2420640.00", "WARTOSC": "3764640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa i spo\u0142eczna grupy 80 bezrobotnych z terenu KOF. Projekt umo\u017cliwia dofinansowanie zatrudnienia pracownik\u00f3w na nowym stanowisku pracy w pierwszym, najmniej efektywnym okresie zatrudnienia, wymagaj\u0105cym przyuczenia pracownia do nowych obowi\u0105zk\u00f3w. W efekcie realizacji projektu: 80 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie, 40 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie po okresie wsparcia, 80 os\u00f3b obj\u0119tych zostanie subsydiowanym zatrudnieniem, zostan\u0105 utworzone wyposa\u017conych lub doposa\u017cone stanowiska pracy, 80 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym oraz powstanie 80 IPD. Grupa docelowa to osoby powy\u017cej 29 r. \u017cycia, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotne), osoby bierne zawodowo, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby o niskich kwalifikacjach. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te zar\u00f3wno kobiety jak i m\u0119\u017cczy\u017ani. W przypadku os\u00f3b zarejestrowanych jako bezrobotne b\u0119d\u0105 to osoby, dla kt\u00f3rych ustalono pierwszy lub drugi profil pomocy (bezrobotni aktywni i bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - Indywidualny Plan Dzia\u0142a\u0144, poradnictwo zawodowe, wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy, subsydiowane zatrudnienie. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych w projekcie wynosi 3 764 640,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny planujemy w wysoko\u015bci 1 344 000,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny stanowi koszty wynagrodzenia uczestnik\u00f3w projektu po stronie pracodawcy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01 czerwca 2017 \u2013 30 listopada 2018 ( 18 miesi\u0119cy). Projekt realizowany w partnerstwie. Przy realizacji projektu SIPH b\u0119dzie stosowa\u0142a zasad\u0119 r\u00f3wnych szans, bez stosowania jakiejkolwiek dyskryminacji.", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "Szukasz pracy? Skorzystaj!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.12}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-24", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1271757.31", "WARTOSC": "1739240.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142w. projektu jest podniesienie i rozw\u00f3j kompetencji nauczycieli edukacji wczesnoszk.w zakresie technologii komunikacyjno \u2013 informac. poprzez nauk\u0119 programowania i przekazywania wiedzy z zakresu programowania uczniom kl.1-3 publ. szk\u00f3\u0142 podstawowych. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez 1)opracowanie scenariuszy zaj\u0119\u0107, 2) zakup sprz\u0119tu i pomocy dydakt. 3) stworzenie serwisu eduk., 4) przeprowadzenie bada\u0144 poz. kompetencji cyfrowych nauczycieli i uczni\u00f3w, 5) szkolenie nauczycieli etap I, 6)szkolenie nauczycieli etap II, 7)wsparcie nauczycieli po zako\u0144czeniu szkole\u0144, 8) szkolenie innych os\u00f3b doros\u0142ych, 9) dzia\u0142ania prom.-inform., 10) zarz\u0105dzanie projektem. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin wiejskich i wiejsko-miejskich podreg. 52-kielecki, obj\u0119tych zostanie 55 szk\u00f3\u0142 zlokalizowanych w 13 gminach. 2250 os. (w tym: nauczyciele edukacji wczesnoszk.,uczniowie kl.1-3, dodatkowe osoby zg.z regulaminem konkursu) zostanie obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUROPEJSKI FUNDUSZ ROZWOJU WSI POLSKIEJ - COUNTERPART FUND", "TYTUL": "ProgramujeMY kielecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1767810.71", "WARTOSC": "2079777.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Pr. skierowany jest do 13414os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz kobiet w wieku od 25 do 59,w tym min.:12414K,1000M,402ON ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych b\u0105d\u017a mieszkaj\u0105cych na terenie obszaru KOF.Celem g\u0142. pr. jest promowanie program\u00f3w zdrowotnych nastawionych na profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka szyjki macicy oraz podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa dotycz\u0105cej konieczno\u015bci poddawania si\u0119 badaniom profilaktycznym ukierunkowanym na wczesne wykrywania raka szyjki macicy w\u015br\u00f3d 13414os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz kobiet w wieku od 25 do 59,w tym 12414K,1000M,402ON z terenu KOF tj. M. Kielce,Gm.Zagna\u0144sk,Gm.Mas\u0142\u00f3w,Gm.G\u00f3rno,M. i Gm.Daleszyce,M. i Gm.Morawica,Gm.Sitk\u00f3wka-Nowiny,M. i Gm.Ch\u0119ciny,Gm.Piekosz\u00f3w,Gm.Miedziana G\u00f3ra,M. i Gm.Chmielnik,Gm.Strawczyn do31.07.2019 r.Okres realizacji pr. to 01.08.2017-31.07.2019.Pr. realizowany b\u0119dzie na obszarze KOF. W ramach pr. prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne zorientowane na kilku etapow\u0105 kampani\u0119 propaguj\u0105c\u0105 profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka szyjki macicy, informuj\u0105cej o konieczno\u015bci poddawanie si\u0119 regularnym badaniom; edukacyjno-profilaktyczne nastawione na propagowanie bada\u0144 profilaktycznych z zakresu wczesnego wykrywania raka szyjki macicy, zach\u0119canie kobiet do udzia\u0142u w tego typu badaniach, podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie bada\u0144 wykonywania bada\u0144 przesiewowych, pog\u0142\u0119biaj\u0105ce wiedz\u0119 o chorobie nowotworowej;oraz organizacja bada\u0144 cytologicznych(org. dojazdu do miejsca badania lub badanie w ich miejscu zamieszkania).Kwota dofinansowania pr.:1871597,30z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:208180,00z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Jestem kobiet\u0105, wi\u0119c id\u0119. Cytologia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1738654.26", "WARTOSC": "2045475.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym programu jest ochrona zdrowia oraz poprawa \u015bwiadomo\u015bci w zakresie profilaktyki cukrzycy, nadwagi i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d 54 429 os\u00f3b w tym 27 596K i 26 833M mieszka\u0144c\u00f3w wszystkich gmin obszaru ZIT KOF poprzez przeprowadzenie interwencji edukacyjno-zdrowotnej do ko\u0144ca 2021 roku w grupie os\u00f3b w wieku 45-64 lata, kt\u00f3rzy w przeci\u0105gu ostatnich 3 lat nie mieli wykonywanych bada\u0144 w kierunku cukrzycy oraz do os\u00f3b z czynnikami ryzyka. P. b\u0119dzie real. w okr.: 01.04.2019 - 31.12.2021. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne - 54 429. TYP OPERACJI: Realizacja Regionalnego Programu Zdrowotnego w zakresie specyficznych dla wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego jednostek chorobowych/grup chor\u00f3b (tj. wykraczaj\u0105cych poza pi\u0119\u0107 g\u0142\u00f3wnych grup chor\u00f3b stanowi\u0105cych istotny problem zdrowotny na poziomie ca\u0142ego kraju wskazanych w Policy Paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020) \u2013 \u201eRegionalny Program Zdrowotny w zakresie zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2\u201d. Cz\u0119\u015bci sk\u0142adowe projektu: - Dzia\u0142ania organizacyjne - Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne - I etap \u2013 identyfikacja grup ryzyka - II etap - kompleksowe wsparcie os\u00f3b z oty\u0142o\u015bci\u0105 - Monitoring i Ewaluacja Programu Warto\u015b\u0107 projektu: 2 045 475,60 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny NIEPIENI\u0118\u017bNY: 240 120,00 z\u0142. Koszt przypadaj\u0105cy na 1 UP wynosi: 37,58 z\u0142. z\u0142. Koszty po\u015brednie wynosz\u0105: 340 912,60 z\u0142 (20 % koszt\u00f3w bezpo\u015brednich).", "BENEFICJENT": "\u201eUZDROWISKO BUSKO-ZDR\u00d3J\u201d SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Regionalny Program Zdrowotny w zakresie zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2 - ZIT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1647763.08", "WARTOSC": "1938544.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem pr. jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dot. wczesnego wykrywania raka szyjki macicy poprzez zach\u0119cenie 4 000 K do bada\u0144 w zakresie raka szyjki macicy do dnia 31.08.2019r. G\u0142. wska\u017anikami pomiaru s\u0105: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profil. (4 000 K) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS (3000 - 2502K/498M). Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie jest 4000 kobiet pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia choroby (wiek:25\u201359 lat). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci oferowanych us\u0142ug projekt po\u015brednio b\u0119dzie tak\u017ce skierowany do 360 m\u0119\u017cczyzn oraz do 100lekarzy podstawowej opieki zdrowotnej (58K/42M), 120 piel\u0119gniarek/po\u0142o\u017cnych oraz 200 (104K/96M) tzw.\u201elokalnych lider\u00f3w\u201d(jst, przedsi\u0119., NGO, ZOZ, parafii). G\u0142. dzia\u0142aniami s\u0105: zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci poprzez dzia\u0142ania edukacyjno\u2013informacyjne (spotkania informacyjno-edukacyjne: profilaktyka, higiena, piel\u0119gnacja; Informowanie lekarzy med. rodzinnej o program. profil.; u\u015bwiadomienie roli m\u0119\u017cczyzny w zdrowiu intymnym kobiety; konferencje itp.); zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych (zapewnienie opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, zwrot koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy, zapewnienie transportu na badania); przeprowadzenie kampanii medialnej (radio, prasa regionalna, Internet, bilbordy itp.). Kwota dofinan. projektu przez \u015brodki EFS wyniesie 1 738 544,80 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 200 000z\u0142. Pr. realizowany b\u0119dzie od 09.2017r. do 08.2019r. na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (12 gmin) w Partnerstwie", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "By\u0107 \u015bwiadom\u0105 kobiet\u0105 - wsparcie profilaktyki raka szyjki macicy poprzez dzia\u0142ania zach\u0119caj\u0105ce kobiety z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego do bada\u0144 profilaktycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.85}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "54712.80", "WARTOSC": "64368.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "W ramach projektu zostanie zaplanowana i wybudowana oraz zainstalowana ca\u0142kowicie nowa publiczna sie\u0107 dost\u0119powa zgodnie z \u201eWymaganiami dla Wi-Fi\u201d (za\u0142. 6 do regulaminu przedmiotowego konkursu) na terenie gminy wiejskiej Miedziana G\u00f3ra. Zostanie stworzonych 19 lokalnych punkt\u00f3w bezprzewodowego dost\u0119pu do Internetu (12 punkt\u00f3w wewn\u0119trznych i 7 punkt\u00f3w zewn\u0119trznych) w miejscach publicznych, wykorzystuj\u0105cych szybkie \u0142\u0105cza szerokopasmowe umo\u017cliwiaj\u0105ce korzystanie z Internetu wysokiej jako\u015bci. Lokalizacje, w kt\u00f3rych zostan\u0105 stworzone hotspoty - Bobrza: stra\u017cnica Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej, okolice dawnego zak\u0142adu wielkopiecowego; \u0106mi\u0144sk Ko\u015bcielny: Samorz\u0105dowy O\u015brodek Zdrowia, Centrum Sport\u00f3w Masowych; \u0106mi\u0144sk Rz\u0105dowy: stra\u017cnica Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej; Ciosowa: plac zabaw; Kostom\u0142oty Drugie: Samorz\u0105dowy O\u015brodek Zdrowia, stra\u017cnica Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej; Kostom\u0142oty Pierwsze: Centrum Kulturalno-Sportowe, boisko; Miedziana G\u00f3ra: stra\u017cnica Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej, Gminna Biblioteka Publiczna, plac zabaw; Porzecze: \u015bwietlica wiejska, boisko; Przyjmo: \u015bwietlica wiejska, plac zabaw; Tumlin-Wykie\u0144: \u015bwietlica wiejska, plac zabaw. Wymienione powy\u017cej lokalizacje znajduj\u0105 si\u0119 na obszarach, gdzie nie ma jeszcze podobnych ofert bezp\u0142atnej \u0142\u0105czno\u015bci Wi-Fi.", "BENEFICJENT": "GMINA MIEDZIANA G\u00d3RA", "TYTUL": "WiFi4Free - stworzenie sieci hotspot\u00f3w w Gminie Miedziana G\u00f3ra", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.84}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1482843.36", "WARTOSC": "1744521.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Pr. skierowany jest do 9457 os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia, w tym min.: 8457K, 1000M, 283ON ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych b\u0105d\u017a mieszkaj\u0105cych na terenie obszaru KOF. Celem g\u0142. pr. jest promowanie program\u00f3w zdrowotnych nastawionych na profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka piersi oraz podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa dotycz\u0105cej konieczno\u015bci poddawania si\u0119 badaniom profilaktycznym ukierunkowanym na wczesne wykrywania raka piersi w\u015br\u00f3d 9457 os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia, w tym 8457 K, 1000 M, 283 ON z terenu KOF tj. Miasta Kielce, Gminy Zagna\u0144sk, Gminy Mas\u0142\u00f3w, Gminy G\u00f3rno, Miasta i Gminy Daleszyce, Gminy Morawica, Gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny, Miasta i Gminy Ch\u0119ciny, Gminy Piekosz\u00f3w, Gminy Miedziana G\u00f3ra, Miasta i Gminy Chmielnik, Gminy Strawczyn do 31.12.2018 r. Okres realizacji pr. to 1.01.2017 r. - 31.12.2018 r. Pr. realizowany b\u0119dzie na obszarze KOF. W ramach pr. prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne zorientowane na kilku etapow\u0105 kampani\u0119 propaguj\u0105c\u0105 profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka piersi, informuj\u0105cej o konieczno\u015bci poddawanie si\u0119 regularnym badaniom; edukacyjno-profilaktyczne nastawione na propagowanie bada\u0144 profilaktycznych z zakresu wczesnego wykrywania raka piersi, zach\u0119canie kobiet do udzia\u0142u w tego typu badaniach, podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie bada\u0144 wykonywania bada\u0144 przesiewowych, pog\u0142\u0119biaj\u0105ce wiedz\u0119 o chorobie nowotworowej; oraz organizacja bada\u0144 mammograficznych( org. dojazdu do miejsca badania lub badanie w ich miejscu zamieszkania). Kwota dofinansowania pr.: 1561321,60 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 183200,00z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Jestem kobiet\u0105, wi\u0119c id\u0119. Mammografia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3665334.02", "WARTOSC": "4339320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Rytwiany | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest obj\u0119cie wsparciem 1620 os\u00f3b i nabycie podstawowych lub \u015bredniozaawansowanych kompetencji cyfrowych przez min. 1377 os\u00f3b (85%) powy\u017cej 65 roku \u017cycia \u2013 mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w 66 gminach wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, opartych na relacyjnym modelu kompetencji cyfrowych, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy korzystanie z technologii cyfrowych z r\u00f3\u017cnymi aktywno\u015bciami i potrzebami indywidualnych os\u00f3b. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 przez do\u015bwiadczonych trener\u00f3w aktywizuj\u0105cymi metodami pracy, w tym metod\u0105 projektow\u0105. Dodatkowym wsparciem wzmacniaj\u0105cym trwa\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105ganych efekt\u00f3w b\u0119d\u0105 \u015brodowiskowe dzia\u0142ania animacyjne prowadzone przez przeszkolonych w tym celu animator\u00f3w. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia lub podniesienia kompetencji cyfrowych realizowanych b\u0119dzie w oparciu o taksonomi\u0119 kompetencji cyfrowych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 lutego 2018 r. przez kolejnych 36 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.23}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1598213.89", "WARTOSC": "3117241.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w", "OPIS": "Celem jest zwi\u0119kszenie wytwarzania energii z odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 przez 14 podmiot\u00f3w gospodarczych dzia\u0142aj\u0105cych na terenie woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego.Na rzecz realizacji projektu zosta\u0142o zawi\u0105zane partnerstwo pomi\u0119dzy 14 podmiotami.Partnerem Wiod\u0105cym projektu jest GMC Nieruchomo\u015bci,kt\u00f3re b\u0119dzie stron\u0105 kontraktu podpisanego z Wykonawc\u0105.Zakres wsp\u00f3\u0142pracy,podzia\u0142 obowi\u0105zk\u00f3w oraz rola poszczeg\u00f3lnych partner\u00f3w w projekcie wynika z umowy. W ramach projektu partnerskiego powstanie 14 szt. instalacji o \u0142\u0105cznej mocy 0,66 MWe oraz jedna rozbudowana o moc 26,4 kW,kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zdolne do wyprodukowania w ci\u0105gu roku 652,66 MWhe energii elektrycznej przy wykorzystaniu energii promieniowania s\u0142onecznego.Dzi\u0119ki wykorzystaniu odnawialnego \u017ar\u00f3d\u0142a energii szacuje si\u0119 unikni\u0119cie emisji CO2 do atmosfery na poziomie 520,82 t rocznie. W wyniku realizacji projektu powstanie 3,5[EPC} nowych etat\u00f3w.Projekt b\u0119dzie realizowany w okr. IV 2019 do XII 2020 Dodatkowe cele: -redukcja wydatk\u00f3w za energi\u0119 -zwi\u0119ksz. konkurencyjno\u015bci -zmniejsz. emisji gaz\u00f3w cieplarnianych -przeciwdzia\u0142anie zmianom klimatu i zwi\u0119ksz. odporno\u015bci lokalnych syst. na zagro\u017cenia wynikaj\u0105ce z tych zmian -zmniejsz. szk\u00f3d w \u015brodowisku zwi\u0105zanych z wytwarz. energii z surowc\u00f3w naturalnych -wzmocnienie ekowizerunku 15 przedsi\u0119b. -wzrost wykorzystania technologii TIK Za\u0142o\u017cone cele dla projektu s\u0105 sp\u00f3jne z celami Osi III oraz celu szczeg\u00f3\u0142owego dla poddz.3.1.Zwi\u0119kszony udzia\u0142 energii produkowanej z OZE w og\u00f3lnej produkcji energii w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim oraz Ograniczona emisja py\u0142\u00f3w i substancji szkodliwych do atmosfery.W obr\u0119bie osi priorytetowej III. zaplanowano wsparcie wybranych priorytet\u00f3w inwestycyjnych celu tematycznego 4.Wspieranie przej\u015bcia na gospod. niskoemisyjn\u0105 we wszystkich sektorach.Projekt dotyczy sektora M\u015aP\u2013Wnioskodawca i Partnerzy projektu to mikro i ma\u0142e przeds.,wpisuj\u0105ce si\u0119 w typ beneficjent\u00f3w. Projekt zak\u0142ada monta\u017c wy\u0142\u0105cznie nowych,nieu\u017cywanych element\u00f3w.", "BENEFICJENT": "GMC NIERUCHOMO\u015aCI \"GMC\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie OZE krokiem do poprawy stanu \u015brodowiska i warunk\u00f3w funkcjonowania \u015bwi\u0119tokrzyskiej grupy przedsi\u0119biorstw", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.99}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1391256.08", "WARTOSC": "1637296.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi 40 uczestnikom projektu z obszaru miasta Kielce i powiatu kieleckiego powracaj\u0105cych b\u0105d\u017a poszukuj\u0105cych pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201328os; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201312os oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201340os (1M i 39K); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u201340 miejsc (19dz i 21ch). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 \u2013 zamieszka\u0142e w Kielcach lub powiecie kieleckim. W ramach projektu planowane jest dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka wraz z ich wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z personelem \u017c\u0142obka i zaj\u0119ciami dodatkowymi (m.in. logopeda, gimnastyka, zaj\u0119cia muzyczne, psycholog) oraz bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem. Wnioskowana kwota dofinansowania to 1 391 256,08 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 246 040 z\u0142- pobierany od uczestnik\u00f3w projektu, jako zrycza\u0142towana op\u0142ata za wy\u017cywienie i ubezpieczenie NNW. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2019 do 31.07.2021. Pierwsze 2 miesi\u0105ce realizacji projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia, natomiast dzieci zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 od 10.2019r. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Kielcach, ul. Wrzosowa 89, przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z Kielc i powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Nasza Babcia na Wrzosowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1114487.29", "WARTOSC": "1311161.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel proj-Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. oraz zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrud. u 82os. niezatrud. w wieku pow.29 r.\u017c znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. niekorzystnej syt.(30K,52M) zamieszk. teren KOF woj.\u015bwi\u0119tokrz. z nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z kategorii:os.pow 50 r.\u017c.,K,ON,os.d\u0142.bezrob.,os.o niskich kwalifik. do VIII.2018r. przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu tj. Identyfikacja potrzeb U proj. (IPD), Porad. zawod., Po\u015bred. Pracy wraz z zatrud. wspomaganych, Szkol., Sta\u017cami,Wsparciem adaptac. GD- 82os.niezatrud. w wieku pow.29 r.\u017c znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.niekorzystnej syt.(30K,52M) zamieszk. teren KOF (w tym min. 2 gminy z terenu KOF-Sitk\u00f3wka Nowiny,Morawica) nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z kategorii (j/w) w tym (20%os. biernych zawod., 80%os.bezrob., 64%M, 40%os. o niskich kwalifik.,15%os. d\u0142. bezrob.,25%os. po 50r.\u017c, 20%ON, min.30%os. z gm.Sitk\u00f3wka Nowiny i Morawica) G\u0142\u00f3wne wska\u017a.rez. i prod. Liczba .os.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-18os; l.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu programu-65os ; wska\u017a efektyw. zatrud. dla os.50 lat i wi\u0119cej- 33%, dla K-39%, dla ON-38%, dla os.d\u0142.bezrob.-35%, dla os. o niskich kwalifik.-38%,dla os. sprawuj\u0105cych opiek\u0119 na os.zale\u017c. i powraca. na r.pracy po zako\u0144cz. okresie spraw. opieki-33%; l.os.bezrob.obj\u0119tych wsparciem w programie-65os; l.os.d\u0142.bezrob. j/w-12os; l.os.biernych zawod. j/w-17os; l.ON j/w-16os; l.os.po 50 r.\u017c. j/w-21os; l.os.o niskich kwalifik. j/w-33os; Kwota dofinans. -1311948,72 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny 65597,44 z\u0142 Okres realiz. proj. 01.03.2017-31.08.2018, obszar proj- KOF", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 - FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Zmiana na lepsze !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1098166.68", "WARTOSC": "1291960.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem proj. jest wzrost zdolno\u015bci zatrudnienia do w\u015br\u00f3d 80 os.(48K,32M) pozostaj\u0105cych w wieku pow.29 r. \u017c, znajduj. si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.64os (38K,26M)bezrobotnych w tym zarejestrow. w PUP/MUP jako bezrob., oraz 16os. (10K,6M)biernych zaw. nale\u017c\u0105cych do min. 1 z gr: ON 4os. (3K, 1M),8os.(5K,3M) w wieku 50 +, 32(19 K, 13 M) o niskich kwalifik (wy\u0142. os. z wykszt. gimn. lub ni\u017c),.8 os. d\u0142ugotrw. bezrobotn.(5K,3M) zam. wg. KC na terenie KOF(woj. \u015bwi\u0119tokrz.)poprzez realiz. indywidual. spot. z doradc\u0105 zaw. w tym utworzenie IPD,grupowego poradnictwa. zaw., szkol. zaw., sta\u017cy oraz po\u015brednictwo pracy w okresie od IV 2016 r. do VII 2018 r. Wart. proj.1291960,80z\u0142.Wk\u0142ad w\u0142asny:64598,04z\u0142", "BENEFICJENT": "HDA-CENTRUM SZKOLENIA,DORADZTWA FINANSOWEGO I BIZNESU HUBERT DURLIK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j KOFu- moim sukcesem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1040522.40", "WARTOSC": "1224144.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142o\u00b4wnym projektu jest aktywizacja zawodowa oso\u00b4b powyz\u02d9ej 29 roku z\u02d9ycia znajduja?cych sie? w szczego\u00b4lnie trudnej sytuacji na rynku pracy poprzez pos\u00b4rednictwo pracy, doradztwo zawodowe, szkolenia z zakresu aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawodowe oraz staz\u02d9e zawodowe. Dzie?ki realizacji projektu osia?gnie?te zostana? naste?puja?ce rezultaty: - Liczba oso\u00b4b powyz\u02d9ej 29 lat obje?tych wsparciem \u2013 33 kobiety i 27 me?z\u02d9czyzn \u2013 \u0142a?cznie 60 oso\u00b4b - Liczba oso\u00b4b pracuja?cych po opuszczeniu programu (\u0142a?cznie z pracuja?cymi na w\u0142asny rachunek) 27 os\u00f3b. Wsparciem zostana? obje?te osoby z obszaru KOF, tj. osoby fizyczne, kto\u00b4re zamieszkuja? na obszarze KOF w rozumieniu przepiso\u00b4w Kodeksu Cywilnego. Uczestnicy projektu uzyskaja? wsparcie w postaci: - Indywidualne doradztwo zawodowe - Grupowe doradztwo zawodowo \u2013 psychologiczne - Szkolenia zawodowe - Staz\u02d9e zawodowe - Indywidualne pos\u00b4rednictwo pracy", "BENEFICJENT": "BCO BIURO DORADZTWA BIZNESOWEGO A. NOWAK, M. BORYTA - BOROWIECKA SP.J.", "TYTUL": "Pracuj\u0119 dzi\u0119ki kwalifikacjom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1223561.08", "WARTOSC": "1439491.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi 40 uczestnikom projektu z obszaru miasta Kielce i powiatu kieleckiego powracaj\u0105cych b\u0105d\u017a poszukuj\u0105cych pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201328os; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201312os oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201340os (1M i 39K); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u201340 miejsc (20dz i 20ch). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 \u2013 zamieszka\u0142e w Kielcach lub powiecie kieleckim. W ramach projektu planowane jest dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka wraz z ich wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z personelem \u017c\u0142obka i zaj\u0119ciami dodatkowymi (m.in. logopeda, gimnastyka, zaj\u0119cia muzyczne, j. ang., psycholog) oraz bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem. Wnioskowana kwota dofinansowania to 1 223 561,08 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 215 930 z\u0142- pobierany od uczestnik\u00f3w projektu, jako op\u0142ata za wy\u017cywienie. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2016 do 31.07.2018. Pierwsze 2 miesi\u0105ce realizacji projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia, natomiast dzieci zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 od 10.2016r. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Kielcach, przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z Kielc i powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Nasza Babcia 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1978407.30", "WARTOSC": "2327538.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na dzia\u0142aniach ochrony czynnej na chronionych siedliskach przyrodniczych - murawach kserotermicznych i s\u0142onoro\u015blach oraz wykonaniu opracowa\u0144 z zakresu ochrony przyrody (ekspertyzy i inwentaryzacje). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu dw\u00f3ch siedlisk przyrodniczych oraz podniesienie wiedzy o warto\u015bciach chronionych w co najmniej 7 obszarach Natura 2000 i 24 rezerwatach przyrody. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: - osi\u0105gni\u0119cie lub utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu geologicznych warto\u015bci oraz odpowiednich dzia\u0142aniach; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu chronionych siedlisk i gatunk\u00f3w oraz zagro\u017ceniach, celach mo\u017cliwych do osi\u0105gni\u0119cia oraz dzia\u0142aniach ochronnych; - aktualizacja zapis\u00f3w w planach zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000, - zwi\u0119kszenie wiedzy spo\u0142ecze\u0144stwa o warto\u015bciach geologicznych chronionych w rezerwatach przyrody. Po\u015brednim efektem realizacji projektu b\u0119dzie poszerzenie wiedzy w zakresie niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 na obszarach chronionych. Zadania w ramach projektu: Prowadzenie zabieg\u00f3w ochrony czynnej, wykonanie ekspertyz przyrodniczych w rezerwatach przyrody, wykonanie inwentaryzacji wynikaj\u0105cych z plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000 oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne i stworzenie stanowiska odpowiedzialnego za realizacj\u0119 projektu. Wska\u017anik produktu: Liczba opracowanych dokument\u00f3w planistycznych z zakresu ochrony przyrody - 9 szt. (dot. aktualizacji istniej\u0105cych) Liczba siedlisk/zbiorowisk ro\u015blinnych obj\u0119tych projektem - 2 szt. Liczba wspartych form ochrony przyrody - 35 szt. Wska\u017anik rezultatu: Powierzchnia siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony - 50 ha Powierzchnia wspartych form ochrony przyrody - 62 290,00 ha", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KIELCACH", "TYTUL": "Rozpoznanie uwarunkowa\u0144 i ochrona czynna w obszarach Natura 2000 i rezerwatach przyrody na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1070662.38", "WARTOSC": "1259602.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu \u201eDZIENNY DOM OPIEKI MEDYCZNEJ CARITAS W KIELCACH\" jest zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XII.2020 r. dost\u0119pno\u015bci dla 80os.(56K/24M) zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142. mieszk.woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego g\u0142. z terenu m.Kielce i pow.kieleckiego do alternatywnych form opieki nad os. niesamodzielnymi (w tym os. starszymi) poprzez utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej Caritas w Kielcach. GRUPY DOCELOWE: 80 os. zale\u017cne(niesamodzielne), 20 os. sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 (niesamodzieln\u0105), G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: 1.DOPOSA\u017bENIE 2.PROWADZENIE DDOM W KIELCACH 3.DZIA\u0141ANIA EDUKACYJNE SKIEROWANE DO RODZINY I OPIEKUN\u00d3W TYP OPERACJI: 1 Kwota dofinansowania-979.702,80 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny-79.500,00 z\u0142(7,51%) Okres realiz.XI.2018-XII.2020.(26 mies.) Obszar:woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie,g\u0142\u00f3wnie aglomeracja M.Kielce,gm.powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "DZIENNY DOM OPIEKI MEDYCZNEJ CARITAS W KIELCACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "880264.59", "WARTOSC": "1035605.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CEL: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie/zwi\u0119kszenie kwalifikacji w zakresie j\u0119zyka angielskiego oraz kompetencji komputerowych ICT przez min. 80% spo\u015br\u00f3d 144 os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3rzy sami zainicjowali powstanie projektu poprzez zg\u0142oszenie popytu na dana us\u0142ug\u0119 edukacyjn\u0105, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: \u2022 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2022 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze KOF osi\u0105gni\u0119ta w okresie od IV 2018- IV 2019 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez UP kompleksowego wsparcia w formie szkoleniach z j\u0119zyka angielskiego oraz szkoleniach z zakresu ICT. GRUPA DOCELOWA: Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 144 (87K/57M) osoby doros\u0142e, w tym 29 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (tj. 20 % grupy docelowej- kryterium premiuj\u0105ce 2) z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze KOF, zainteresowane podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych, nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: - osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej; - osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach. ZADANIA 1. Realizacja szkole\u0144 j\u0119zykowych zwi\u0119kszaj\u0105ca kwalifikacje z j\u0119zyka angielskiego 2. Szkolenia komputerowe zwi\u0119kszaj\u0105ce kompetencje ICT KWOTA DOFINANSOWANIA:932044,86 z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY: 103560,54 OKRES REALIZACJI: IV 2018-IV 2019 OBSZAR REALIZACJI: Kielecki Obszar Funkcjonalny", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ku przysz\u0142o\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "864659.10", "WARTOSC": "1017246.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest nabycie kwalifikacji z zakresu j\u0119zyka angielskiego,podnosz\u0105ce atrakcyjno\u015b\u0107 na rynku pracy,przez min.80% spo\u015br\u00f3d 180 os\u00f3b doros\u0142ych (min.108 kobiet) z grupy docelowej,kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyka angielskiego i z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem kwalifikacji w obszarze j\u0119zyka angielskiego.Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie w terminie 01.05.2018-30.06.2019r.,poprzez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu dzia\u0142aniami projektowymi,tj.: 1.Wysokiej jako\u015bci szkoleniami uzyskiwania kwalifikacji z zakresu j\u0119zyka angielskiego; 2.Procesem walidacji i certyfikacji zewn\u0119trznej potwierdzaj\u0105cej zdobycie okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 180 os\u00f3b doros\u0142ych (min.108 kobiet),w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze KOF,kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyka angielskiego i z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem kwalifikacji w obszarze j.angielskiego,nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do co najmniej jednej z poni\u017cszych gr.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min.20% gr.docelowej\u201322 K,14 M) -osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach (80% gr.docelowej\u201386 K,58 M) Ponadto: -min.20% gr.docelowej to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami Proj.obejmuje ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia z terenu min.2 gmin z terenu KOF Kwota dofinansowania: 915521,40z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 101724,60z\u0142 Okres,obszar realizacji: 05.2018-06.2019,KOF", "BENEFICJENT": ",,O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska gie\u0142da kwalifikacji j\u0119zykowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "823800.53", "WARTOSC": "969177.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost zdoln. do podj\u0119cia zatrudn. w\u015br\u00f3d 60 os. (36 K,24 M) pow. 29 r. \u017cycia zamieszk. na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego wg. KC, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. 12 os.(8 K,4 M) biernych zaw., 48 os (28K,20M) bezrobotnych w tym zarejest. w Powiatowym/Miejskim Urz\u0119dzie Pracy jako bezrob., nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017c. kateg.: os. po 50 r. \u017c -min. 5os. (3K,2M), os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min.12os. (8K,4M), os.d\u0142ugotrwale bezrobotne min. 8os.(4K,4M), os. z niskimi kwalifik. min.24os.(14K,10M) w okresie od 07.2017r. do ko\u0144ca 06.2018 r. Dzia\u0142ania przewidziane do realizacji: 1. Spotk. z doradc\u0105 zaw. w tym utworzenie IPD, 2. Poradnictwo zaw. grupowe. 2. Szkol. zaw. prowadz. do nabycia kwalifik. zaw. 4. 3 msc. sta\u017c zaw. 5. Po\u015bred. pracy Warto\u015b\u0107 projektu:969 177,10 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:48 458, 86 z\u0142 Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 920 718,24 z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Praca-Kariera-Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "814117.59", "WARTOSC": "957785.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wzrost poziomu kwalifikacji j\u0119zykowych oraz kompetencji i/lub kwalifikacji cyfrowych u 144 os\u00f3b (86 kobiet/58 m\u0119\u017cczyzn) doros\u0142ych o cechach zgodnych z okre\u015blon\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 zamieszkuj\u0105cych (w roz.KC) teren Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez realizacje szkole\u0144 z j\u0119z.angielskiego oraz szkole\u0144 w zakresie TIK,zako\u0144czonych procesem walidacji i certyfikacji w okresie 01.06.2018-31.08.2019. GRUPA DOCELOWA: 144 os\u00f3b(86 kobiet/58 m\u0119\u017cczyzn)doros\u0142ych zainteresowanych podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych,nale\u017c\u0105cych wy\u0142\u0105cznie do jednej z poni\u017cszych grup: -115 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach; -29 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej; z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (KOF),kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze KOF.Ponadto,w sk\u0142ad grupy docelowej wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 min.29 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz min.86 kobiet. DZIA\u0141ANIA: 1.Szkolenia z zakresu j\u0119zyka angielskiego prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji j\u0119zykowych; 2.Szkolenia z zakresu TIK prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji lub zdobycia i poprawy kompetencji cyfrowych. KWOTA DOFINANSOWANIA:862 006,86 PLN. WK\u0141AD W\u0141ASNY:95 778,54 PLN. OKRES REALIZACJI PROJEKTU:01.06.2018r. - 31.08.2019r. OBSZAR REALIZACJI PROJEKTU:wy\u0142\u0105cznie Kielecki Obszar Funkcjonalny.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe horyzonty kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "962871.02", "WARTOSC": "1132789.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CELEM G\u00d3WNYM PROJEKTU \u201eDROGA DO SUKCESU\u201d jest \"zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XI.2021r.gotowo\u015bci do podj\u0119cia aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej przez 60os. (38K/22M) z terenu Miasta Kielce i pow.kieleckiego poprzez udzia\u0142 w Programie reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej w nowoutworzonych 30 miejscach w CIS Caritas\". TYP OPERACJI:I 3-REINTEGRACJA SPO\u0141. I ZAWOD REALIZ.PRZEZ CIS CARITAS-UTWORZENIE 30 NOWYCH MIEJSC REINTEGRACJI SPO\u0141. I ZAWODOWEJ W ISTNIEJ\u0104CYM CIS. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: REZULTATU: -l.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.:60os. -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-(30%)-18 os.(12K/6M). Liczba nowych miejsc utworzonych w istniej\u0105cym CIS Caritas - 30. -PRODUKTU: -liczba podpisanych IPZS-60 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby:os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem,wyklucz.spo\u0142.bezrobotne-60 os.(38K/22M). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -aktywizacja spo\u0142-zawod wraz z tworzeniem IPD,szkolenia wst\u0119pne,rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142.dla Uczestnik\u00f3w proj. -utworzenie 30 nowych miejsc reintegracji spo\u0142.-zawod.i prowadzenie warsztat\u00f3w zawodowych: cateringowo-porz\u0105dkowego, krawieckiego,opieki domowej,ma\u0142ej poligrafii, stolarskiego,remontowego, kursy zawodowe, wyj\u015bcia kulturalne i wyjazdy studyjne. KWOTA DOFINANSOWANIA:1 075 789,44 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:57tys.(5,03%). OKRES REALIZACJI:01.12.2019-30.11.2021r.(24 mies.) Wsp\u00f3\u0142praca z PARTNEREM-FIRMA INSTALOBUD S.C.oraz z MUP/PUP Kielce, OWES, MOPR,OPS-y", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ/CENTRUM INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "\"DROGA DO SUKCESU\"-program reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w CIS Caritas Kielce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "25522.02", "WARTOSC": "162785.59", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Numer_referencyjny_programu_pomocowego: SA 42799(2015/X) Przeznaczenie_pomocy_publicznej:_art.19 Projekt \"\"WWTech\" euroazjatyckim liderem w mobilnej obr\u00f3bce skrawaniem\" obejmuje promocj\u0119 proeksportow\u0105 naszej najwa\u017cniejszej us\u0142ugi \u015bwiadczonej na rynek energetyczny oraz wydobywczy tj. wielkogabarytow\u0105 mobiln\u0105 obr\u00f3bk\u0119 skrawaniem. Eksport naszych us\u0142ug prowadzimy ju\u017c skutecznie od kilku lat, a w zwi\u0105zku z rozwojem naszej firmy planujemy zwi\u0119ksza\u0107 zakres udzia\u0142u w rynku europejskim jak r\u00f3wnie\u017c chcemy zdobywa\u0107 nowe rynku taki jak Kazachstan. Obecnie na rynku euroazjatyckim panuje deficyt dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug mobilnej obr\u00f3bki powy\u017cej 6 metr\u00f3w. Nasza us\u0142uga umo\u017cliwia obr\u00f3bk\u0119 do a\u017c 8,5 metra \u015brednicy. Oferta eksportowa skierowana jest przede wszystkim na rynek energetyczny, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci na rynek energetyki odnawialnej, w tym wiatrowej i wodnej, ponadto za\u015b energetyki konwencjonalnej oraz na rynek przemys\u0142u wydobywczego. Konkurowa\u0107 mo\u017cemy zar\u00f3wno dost\u0119pno\u015bci\u0105 us\u0142ugi (zakres obr\u00f3bki w graniach 6-8,5 m), jako\u015bci\u0105 (w\u0142asne biuro konstrukcyjne), jak i cenowo (us\u0142ugi ta\u0144sze ni\u017c konkurencji z USA, czy Japonii). Jeste\u015bmy przekonani, \u017ce us\u0142uga b\u0119dzie cieszy\u0107 si\u0119 bardzo du\u017cym zainteresowaniem, zw\u0142aszcza w Kazachstanie, gdzie technologie mobilne nie s\u0105 jeszcze szeroko stosowane. Planujemy uczestnictwo w 3 targach bran\u017cowych (Hannover oraz 2 w Kazachstanie), 1 misji wyjazdowej do Kazachstanu. Zam\u00f3wimy r\u00f3wnie\u017c 2 specjalistyczne us\u0142ugi umi\u0119dzynarodowienia naszej firmy w zwi\u0105zku z Hannover Messe oraz Expo Astana. Dzi\u0119ki podj\u0119tym dzia\u0142aniom w naszej ocenie nasza firma uzyska dost\u0119p do nowych rynk\u00f3w, podpisze nowe kontrakty handlowe oraz zwi\u0119kszy poziom eksportu naszej us\u0142ugi.", "BENEFICJENT": "PRZEDSI\u0118BIORSTWO MECHANICZNO\u00adIN\u017bYNIERYJNE\u00a0\"WWTECH\" PRZEMYS\u0141AW\u00a0W\u00d3JCIK", "TYTUL": "\"WWTech\" euroazjatyckim liderem w mobilnej obr\u00f3bce skrawaniem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.25}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "700665.63", "WARTOSC": "824312.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w okresie VI 2018-XI 2020 skierowany jest do 130 os\u00f3b doros\u0142ych (13K i 117M), kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 kryteria grupy docelowej i chc\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy uzyska\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kwalifikacje zawodowe kierowcy autobusu uprawniaj\u0105ce do przewozu os\u00f3b (kat. D prawa jazdy oraz \u015bwiadectwo kwalifikacji - KWPD) (30 os\u00f3b) lub kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wki/ci\u0105gnika siod\u0142owego uprawniaj\u0105ce do przewozu rzeczy (kat. C prawa jazdy oraz \u015bwiadectwo kwalifikacji KWPC lub kat. CE) (100 os\u00f3b). Dodatkowo UP zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119 z zakresu organizacji przedsi\u0119biorstw transportowych (szkolenia u pracodawc\u00f3w). W projekcie przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - analiz\u0119 potencja\u0142u i predyspozycji 130 UP - szkolenia z zakresu prawa jazdy kat C - 4 gr x 15 os, kat. D 2 gr x 15 os, kat. CE - 4 gr x 20 os\u00f3b, KWPC - 4 gr x 15 os\u00f3b, KWPD 2 gr x 30 os - szkolenia u pracodawc\u00f3w z zakresu organizacji przedsi\u0119biorstw transportowych Kwota dofinansowania projektu: 782.950,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 131.000,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "TOMASZ MOLENDOWSKI TOM", "TYTUL": "Kierowca zawodowy - nowe kwalifikacje do zdobycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "688224.60", "WARTOSC": "809676.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt odpowiada wprost na zminimalizowanie wiod\u0105cego problemu zdiagnozowanego na et. inicjowania P, kto rym s\u0105 niskie kompetencje w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w os z terenu KOF poprzez zaplanowane szkolenia dla 200 BO (120K,), w tym 40 os 50+, 40 OzN \u2013 rodzaje i forma wsparcia dobierane s\u0105 adekwatnie do potrzeb UP i wynikaj\u0105 z bilansu kompetencji UP przeprowadzonego na et. rekrutacji. Celem g\u0142\u00f3wnym P jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych u min. 160 UP do 31.07.2018. P. trwa 12 mcy i obejmuje swoim zakresem merytorycznym wy\u0142. dzia\u0142ania podnosz\u0105ce kompetencje w zakresie j. obcych i cyfrowe. 20% UP to OzN - dla tych oso b przewidziano zwrot koszt\u00f3w dojazdu na zaj\u0119cia. Po zako\u0144czeniu szk. ka\u017cdy UP przyst\u0105pi do egz. zew. w standardzie ECDL/VCC (komp. cyfrowe), TELC (komp. j\u0119zykowe). co umo\u017cliwi walidacj\u0119 kompetencji. Rezultatem b\u0119dzie uzyskanie kompetencji i kwalifikacji przez min 80% UP, potw. uzyskaniem certyfikatu", "BENEFICJENT": "BCO BIURO DORADZTWA BIZNESOWEGO A. NOWAK, M. BORYTA - BOROWIECKA SP.J.", "TYTUL": "Kluczowe kompetencje - KOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "656273.50", "WARTOSC": "772090.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnianie i wzrost jako\u015bci edukacji przedszkolnej, poprzez utworzenie na obszarze ZIT KOF 60 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, w nowopowsta\u0142ym OWP. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problemu jakim jest niewystarczaj\u0105ca liczba miejsc w przedszkolach na terenie KOF. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki produktu: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego, dofinansowanych w programie \u2013 60; Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 60 (30K ; 30M) Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz przedszkola a tak\u017ce ich organy prowadz\u0105ce. Wsparcie dzieci b\u0119dzie polega\u0142o na rozwoju edukacji dzieci od najm\u0142odszych lat, co b\u0119dzie stanowi\u0142o podstaw\u0119 do edukacji na kolejnych etapach nauczania. W ramach projektu planuje si\u0119 dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji przedszkola wraz z wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, zabawek, pokrycie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z personelem przedszkola i zaj\u0119ciami dodatkowymi prowadzonymi w mniejszych grupach (m.in. logopeda, psycholog, gimnastyka), organizacj\u0105 wyj\u015b\u0107 i wyjazd\u00f3w edukacyjnych oraz koszty bie\u017c\u0105cego funkcjonowania. Wnioskowana kwota dofinansowania wynosi: 656273,50 z\u0142, natomiast wk\u0142ad w\u0142asny 115817 z\u0142 \u2013 pobierany od rodzic\u00f3w, jako cz\u0119\u015b\u0107 op\u0142aty zwi\u0105zanej z wy\u017cywieniem. Pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w wy\u017cywienia (79183 z\u0142) zostanie sfinansowana z dotacji. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.01.2018 r. do 31.12.2018 r. (12 m-cy). Przedszkole zlokalizowane b\u0119dzie w Kielcach, na ul. Wrzosowej, natomiast przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z ca\u0142ego terenu KOF, w pierwszej kolejno\u015bci z gmin: Ch\u0119ciny, Chmielnik, Daleszyce, G\u00f3rno, Mas\u0142\u00f3w, Miedziana G\u00f3ra oraz Strawczyn, w kt\u00f3rych jest najni\u017cszy stopie\u0144 upowszechnienia edukacji przedszkolnej.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "Przedszkole \"Nasza Babcia\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "611601.94", "WARTOSC": "719531.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie kwalifik.j\u0119z.(ang, niem, franc.) i cyfrowych przez min. 80% tj. min.241os.po\u015br\u00f3d 300 (180K,120M)obj\u0119tych wsparciem os.doros\u0142ych wy\u0142\u0105cznie powy\u017cej 25r.\u017c o niskich kwalifik.lub powy\u017cej 50r.\u017c w tym os.niepe\u0142nospr.zainteresow.z w\u0142asnej inicjatywy potwierdz., nabywaniem, uzupe\u0142n., podwy\u017cszeniem swoich kwalifik.z obszaru ICT i j.obcych zamieszk./pracuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 na terenie KOF w okresie 10.2019r-12.2020r. Dzia\u0142ania: kurs j.ang/niem/franc.lub ICT zako\u0144czone egz.potwierdz.kwalifik j\u0119zykowych (202os) lub cyfrowych (39os) TYP 1a, 1b.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Kwalifikacje j\u0119zykowe i cyfrowe szans\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w KOF!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "703380.22", "WARTOSC": "827506.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CELEM G\u00d3WNYM PROJEKTU \u201eNOWA PERSPEKTYWA\u2026\u201d jest \"Zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XII.2019r.gotowo\u015bci do podj\u0119cia aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej przez 60os(38K/22M)z terenu Miasta Kielce i pow.kieleckiego poprzez udzia\u0142 w Programie reintegracji zawodowej i Spo\u0142ecznej w nowoutworzonych 30 miejscach w CIS Caritas\". TYP OPERACJI:1D-REINTEGRACJA SPO\u0141. I ZAWOD REALIZ.PRZEZ CIS CARITAS-UTWORZENIE 30 NOWYCH MIEJSC REINTEGRACJI SPO\u0141. I ZAWODOWEJ W ISTNIEJ\u0104CYM CIS. TRWA\u0141O\u015a\u0106 -ZACHOWANIE UTWORZONYCH NOWYCH MIEJSC PRZEZ OKRES MIN.23 MIES. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: REZULTATU: -l.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.: -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-(35%)-21 os.(14K/7M). Liczba nowych miejsc utworzonych w istniej\u0105cym CIS Caritas - 30. -PRODUKTU: -liczba podpisanych IPZS-60 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby:os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem,wyklucz.spo\u0142.bezrobotne z III profilem pomocy-60 os.(38K/22M). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -aktywizacja spo\u0142-zawod wraz z tworzeniem IPD,szkolenia wst\u0119pne,rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142.dla Uczestnik\u00f3w proj. -Utworzenie 30 nowych miejsc reintegracji spo\u0142.-zawod. i prowadzenie warsztat\u00f3w zawodowych: cateringowo-porz\u0105dkowego, krawieckiego,opieki domowej,remontowo-budowlanego,stolarskiego. KWOTA DOFINANSOWANIA:785 506,14 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:42TYS.(5,08%). OKRES REALIZACJI:01.02.2018-31.12.2019r.(23 mies.) Partnerstwo:spo\u0142eczno-prywatne:Caritas+Firma Instalobud oraz wsp\u00f3\u0142praca z MUP/PUP Kielce.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "\"NOWA PERSPEKTYWA\"-program reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w CIS Caritas Kielce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18744.00", "WARTOSC": "18744.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra", "OPIS": "Projekt dotyczy wsparcia przedsi\u0119biorcy w zakresie zapewnienia p\u0142ynno\u015bci finansowej oraz wsparcia bie\u017c\u0105cej dzia\u0142alno\u015bci w zwi\u0105zku z trudno\u015bciami finansowymi, kt\u00f3re wyst\u0105pi\u0142y u przedsi\u0119biorcy wskutek epidemii COVID-19. Pomoc finansowa udzielana na podstawie programu nr SA.57015 (2020/N)", "BENEFICJENT": "* KKI KIELCE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 * SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "TYTUL": "Dotacja na kapita\u0142 obrotowy dla * KKI KIELCE SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104 * SP\u00d3\u0141KA KOMANDYTOWA", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.65}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "438136.25", "WARTOSC": "518896.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost poziomu rozwoju emocjonalnego, spo\u0142ecznego, edukacyjnego 20 (9K, 11 M) dzieci z powiatu kieleckiego w wieku 3-5 lat,w tym 4 dzieci niepe\u0142nosprawnych w okresie od 01.08.2017 do 31.08.2018 roku. Obj\u0119cie wsparciem 20 dz (9K, 11M), w tym 4 niepe\u0142nosprawnych, przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu Niepublicznym Baja-Patataja mieszcz\u0105cym si\u0119 przy ul. Prostej 13/1B w Kielcach, tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby miejsc na poziomie regionu. Dzi\u0119ki realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Dostosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 20 dzieci, 9 dziewczynek, 11 ch\u0142opc\u00f3w zostanie obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej, 20 miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie, 20 os\u00f3b(9 dziewczynek, 11 ch\u0142opc\u00f3w) os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, 1 projekt, w kt\u00f3rym sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poprzez wprowadzenie diety, j\u0119zyka migowego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 20 dzieci w wieku 3-5 lat z powiatu kieleckiego, w tym 4 dzieci niepe\u0142nosprawnych autyst\u00f3w. Warto\u015b\u0107 projektu: 518 896, 25 z\u0142, w tym warto\u015b\u0107 dofinansowania: 438 136,25 z\u0142 Okres realizacji projektu: 01.08.2017 do 31.08.2018", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE BAJA PATATAJA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA MONIKA WOLSKA, IWONA JAB\u0141O\u0143SKA", "TYTUL": "\"Pozytywna integracja\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "430149.81", "WARTOSC": "506058.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kwalifikacji j\u0119zykowych z j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego lub francuskiego przez min. 80% ze 192 os powy\u017cej 25 roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w W\u015a w okresie od 02.2018 r. do 05.2019 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 z j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego i francuskiego prowadz\u0105cych do nabycia pe\u0142nego poziomu kompetencji j\u0119zykowych na podstawie Europejskiego Systemu Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego (tj. A, B, C). Szkolenia zostan\u0105 zako\u0144czone egzaminem TELC/DELF lub r\u00f3wnowa\u017cnym oraz wydaniem certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabyte kwalifikacje j\u0119zykowe. Zaplanowane dzia\u0142ania: Szkolenia z zakresu j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego oraz francuskiego prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji j\u0119zykowych, zako\u0144czone egzaminem TELC/DELF lub r\u00f3wnowa\u017cnym tj. formalnym potwierdzeniem nabytych kwalifikacji oraz wydaniem powszechnie uznawanego certyfikatu. Warto\u015b\u0107 projektu:506 058,60 z\u0142 Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 455 452,74 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:50 605,86 z\u0142 Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane wy\u0142\u0105cznie w formie stacjonarnej. Szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji j\u0119zykowych realizowane s\u0105 zgodnie z warunkami i rozliczane zgodnie ze stawkami jednostkowymi wskazanymi w za\u0142\u0105czniku nr XIII do regulaminu. Wnioskodawca zapewnia wszystkim UP mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w egzamin zewn\u0119trznym.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Jestem poliglot\u0105- znam j\u0119zyki obce!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "397948.75", "WARTOSC": "468175.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 2.1.2018-30.11.2018, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os. o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b, w tym: -50 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (w tym 30K i 20M), w tym 36 os o niskich kwalif. (20K i 16M) i -90 os. w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach (50K i 40M), zam. na obszarze KOF. Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 45 -o niskich kwalifikacjach- 126. Obszar projektu obejmuje KOF. Kwota dofinansowania 421.357,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 46.817,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "LEOS SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci - nowe mo\u017cliwo\u015bci. Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla os\u00f3b doros\u0142ych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "385950.15", "WARTOSC": "454059.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest aktywizacja zawodowa 25 kobiet w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) lub bierne zawodowo z Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego, poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu sk\u0142adaj\u0105cym si\u0119 m.in. z poradnictwa zaw, szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy do 28.02.2018. Wska\u017aniki to m.in.: 1. L. os. biernych zaw. obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zaw.\u2013 10 2. L. os pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek \u2013 10 3. L. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. po opuszczeniu programu - 6 4. L. os\u00f3b o niskich kwalif. obj\u0119tych wsparciem \u2013 10. Proj jest skierowany do 25 K pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia powy\u017cej 29 r. \u017c. (w tym min. 40% biernych zaw.), w tym 2 osoby niepe\u0142nosprawne, 1 os pow. 50 r.\u017c., 10 K o niskich kwalifikacjach, 15 os bezrobotnych, 10 osob biernych zaw. Zadania: 1. Identyfikacja potrzeb UP i poradnictwo zaw. 2. Szkolenia 3. Sta\u017ce 4. Po\u015brednictwo pracy. Kwota dofinansowania: 431 259,00, wklad w\u0142asny 22 800,00 z\u0142. Okres realizacji proj: 01.04.2017-28.02.2018, obszar realizacji: Kielecki Obszar Funkcjonalny.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mam prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-03", "DOFINANSOWANIE": "364692.50", "WARTOSC": "429050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wypracowanie nawyku dbania o w\u0142asne zdrowie poprzez dzia\u0142ania os\u0142onowe na 2 p\u0142aszczyznach, eliminuj\u0105cych czynniki fizyczne i psychiczne powoduj\u0105ce przedwczesne opuszczanie rynku pracy u 1327 UP w tym 366 K, 961 M i 51 os. z niepe\u0142n. W ramach (P) uczestnicy uzyskaj\u0105 dost\u0119p do pakietu us\u0142ug medycznych i edukacyjnych wg potrzeb pracowniczych zg\u0142aszanych w ankiecie. Poszerzony pakiet us\u0142ug diagnostycznych skierowany jest dla os\u00f3b zagro\u017conych chorobami uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia i neurologicznymi oraz dla M znajduj\u0105cych si\u0119 w grupie ryzyka badania gruczo\u0142u krokowego Podejmiemy dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu:zapoznanie K i M z mechanizmami powstawania przeci\u0105\u017ce\u0144 kr\u0119gos\u0142upa i metodami przeciwdzia\u0142ania ich skutkom, zmniejszenie absencji chorobowej b\u0119d\u0105cej wynikiem ostrego b\u00f3lu kr\u0119gos\u0142upa, zmniejszenie zachorowalno\u015bci os\u00f3b nara\u017conych na przeci\u0105\u017cenia kr\u0119gos\u0142upa w pracy. Opr\u00f3cz edukacji zbiorowej na ter. zak\u0142adu pracy prowadzonej przez specjalist\u00f3w chor\u00f3b uk\u0142. narz\u0105du ruchu przewidujemy konsultacje indywid. dla pracownik\u00f3w. Planujemy zakup sprz\u0119tu ograniczaj\u0105cego ryzyko na choroby uk\u0142adu narz\u0105du ruchu i adaptacj\u0119 pomieszczenia na sal\u0119 gimnastyczn\u0105, na kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 organizowane zaj\u0119cia og\u00f3lnorozwojowe oraz inne zg\u0142aszane podczas badania ankietowego. Sala b\u0119dzie dost\u0119pna dla wszystkich pracownik\u00f3w KWP i KMP Kielce zar\u00f3wno dla M jak i dla K. Zaj\u0119cia prowadzone w po godz. pracy, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 konsultacji z fizjoterapeut\u0105. R\u00f3wnolegle podejmowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania os\u0142onowe eliminuj\u0105ce psychiczne czynniki ryzyka w miejscu pracy tj. redukuj\u0105ce poziom stresu w organizacji. B\u0119d\u0105 to dzia\u0142ania wynikaj\u0105ce ze specyfiki pracy w Policji. Na podst. wynik\u00f3w bada\u0144 zjawiska stresu zawodowego zaplanowano dzia\u0142ania profilaktyczne w grupie pracownik\u00f3w z kr\u00f3tszym sta\u017cem pracy (ale ju\u017c do\u015bwiadczaj\u0105cych czynnik\u00f3w obci\u0105\u017caj\u0105cych) oraz naprawcze u tych d\u0142u\u017cej pracuj\u0105cych. Warto\u015b\u0107 projektu to 429 050,00 z\u0142. Wnioskowane dofinansowanie to 384 710,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny wyn. 44 340,00z\u0142.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KIELCACH", "TYTUL": "\"Si\u0142a w r\u00f3wnowadze\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "350247.18", "WARTOSC": "412055.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt realizowany przez TEB Edukacja Sp. z o.o. w okresie od 01.04.2018 do 30.09.2019r. na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego zak\u0142ada realizacj\u0119 oddolnej inicjatywy edukacyjnej zg\u0142oszonej TEB Edukacja Sp. z o.o. \u2013 Oddzia\u0142 w Kielcach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych 96 os\u00f3b doros\u0142ych (67K, 29M) oraz cyfrowych 48 os\u00f3b doros\u0142ych (34K, 14M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, w tym 87os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 57 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej z obszaru Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego zainteresowanych podniesieniem kompetencji z obszaru j\u0119zyk\u00f3w obcych i ICT poprzez uczestniczenie w kursach realizowanych w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.04.2018r. do 30.09.2019r. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi\u0105 144 osoby doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej (101 kobiet i 43 m\u0119\u017cczyzn) z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych, kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych, w tym 87os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (60%UP) oraz 57 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (40%UP) z obszaru KOF. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1) Kurs IC3 dla 48 os\u00f3b 2) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 i A2 (pe\u0142en poziom A) dla 36 os\u00f3b 3) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 24 os\u00f3b 4) Kurs j\u0119zyka niemieckiego na poziomie A1 i A2 (pe\u0142en poziom A) dla 24 os\u00f3b 5) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 12 os\u00f3b Warto\u015b\u0107 projektu: 412 055,50 z\u0142, w tym dofinansowanie: 370 536,99 z\u0142 oraz wk\u0142ad w\u0142asny 41.518,51 z\u0142", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kursy j\u0119zykowe i komputerowe szyte na miar\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "344058.74", "WARTOSC": "404775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie kwalifikacji ECDL Profile przez min. 90% ze 120 os\u00f3b (70K) o niskich kwalifikacjach, z Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w okresie 01.04.2018 do 31.03.2019. Gr doc to 120 os o niskich kwalifikacjach zamieszk. KOF. Zadania: Zad. 1 Szkolenia grupowe w wymiarze 110 h dydakt. podzielone na 6-8 godzinne bloki dla \u015br. 10 osobowych gr szkoleniowych, 12 grup szkoleniowych. Zad. 2 Certyfikat ECDL Profile DIGCOMP\u2013 umo\u017cliwienie przyst\u0105pienia do egzaminu dla wszystkich uczestnik\u00f3w, certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabycie kwalifikacjiTIK. W projekcie osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: -Liczba os o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 120, -Liczba os o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 108.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Komputer bez strachu i tajemnic - wsparcie rozwoju kompetencji TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "317981.66", "WARTOSC": "375516.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany jest do: 1)25 dzieci(12K,13M)w wieku 3-6 lat, zamieszkuj\u0105cych gminy z terenu KOF w woj.\u015bwi\u0119tok., kt\u00f3re obj\u0119te zostan\u0105 wychowaniem przedszkolnym dzi\u0119ki wygenerowaniu dodatkowych miejsc opieki w oddziale Naukowego Przedszkola przy UJK w Kielcach, zlokaliz.w centrum Kielc; 2)49 dzieci(19K,30M), kt.objete zostan\u0105 zaj\u0119ciami dodatkowymi-terapi\u0105 SI. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pu dzieci w wieku 3-6 lat do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej a w konsekwencji u\u0142atwi im start w dalszych etapach edukacyjnych. Grupa docelowa projektu \u2013 25 dzieci, obj\u0119ta zostanie opiek\u0105 wynikaj\u0105c\u0105 z realizacji podstawy programowej oraz zaj\u0119ciami dodatkowymi i oddzia\u0142ywaniami terapeutycznymi, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do przygotowania dzieci do osi\u0105gni\u0119cia dojrza\u0142o\u015bci szkolnej. Dzieci zostan\u0105 obj\u0119te kszta\u0142ceniem dwuj\u0119zycznym, co jest istotn\u0105 umiej\u0119tno\u015bci\u0105 we wsp\u00f3\u0142czesnym \u015bwiecie, gdy\u017c im szybciej dzieci b\u0119d\u0105 stymulowane j\u0119zykowo, tym \u0142atwiej b\u0119d\u0105 przyswaja\u0142y j\u0119zyk obcy wraz z zaj\u0119ciami dodatkowymi (integracja sensoryczna, terapia logoped., logorytmika)Dzieci uczone b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy, otwarcia na inno\u015b\u0107, kszta\u0142cenia postaw prospo\u0142ecznych oraz poprawnego kszta\u0142towania relacji interpersonalnych. Dla 49 dzieci ju\u017c ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola zorganiz.zostan\u0105 zaj.dodatkowe (terapia SI) wyr\u00f3wnuj\u0105ce ich szanse edukacyjne. Projekt realizowany jest na terenie miasta Kielce w okresie od 02I2017r. do 31XII2017r. Kwota dofinansowania: 317981,66z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 57535,00z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ PROMOCJI ZDROWIA PULS", "TYTUL": "Naukowe Przedszkole w Kielcach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "349800.00", "WARTOSC": "429000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenia poziomu aktywno\u015bci zaw. i zatrudnienia oraz godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego u min 43os (40K, 3M) spo\u015br\u00f3d 48os. (44K,4M) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105/ zamieszkuj\u0105 w rozum. KC teren miasta Kielce i powiatu kieleckiego. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201311os (10K i 1M); Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201332os (30K i 2M) oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201348os (44K i 4M). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, W ramach projektu planowane jest przez pokrycie koszt\u00f3w op\u0142at za pobyt dziecka w \u017c\u0142obku, klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci lub pokrycie koszt\u00f3w wynagrodzenia niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, przez 11 miesi\u0119cy tj. w okresie od 01.10.2020 r. do 31.08.2021 r. Wnioskowana kwota dofinansowania to 349.800,00 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 79,200,00 z\u0142. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.09.2020 do 31.08.2021.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "Rodzic w pracy, maluch w \u017c\u0142obku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "294673.75", "WARTOSC": "346675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.1.2018-31.10.2018, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej zam. na obszarze KOF. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os w wieku 50 l i wi\u0119cej, w tym 80K i 60M oraz 20% OzN, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT, zam. w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim na obszarze KOF. Zadania projektu: 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 126. Obszar projektu obejmuje KOF. Kwota dofinansowania 421.357,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 46.817,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "ICT ARTUR OLESI\u0143SKI", "TYTUL": "Graj z nami w \"TIK-i\", b\u0119dziesz mie\u0107 wyniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "284856.25", "WARTOSC": "335125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Informacja,w terminie 1.2.2018-30.04.2019,przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140os\u00f3b(80K, 60M)w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os.o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b, w tym: -50os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(w tym 30K i 20M),w tym 36 os o niskich kwalif.(20K i 16M) i -90os.w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach(50K i 40M) zam. na obszarze KOF Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 48 -o niskich kwalifikacjach- 135 Obszar projektu obejmuje KOF Kwota dofinansowania 335125,00z\u0142,wk\u0142ad w\u0142asny 33512,5z\u0142", "BENEFICJENT": "\"EKSPERT\" S.C. OWCZAREK ROBERT, HODORSKI PAWE\u0141", "TYTUL": "Tajniki ICT - szkolenia komputerowe z certyfikacj\u0105 ECDL.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "284856.25", "WARTOSC": "335125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.2.2018-30.06.2019,przez co najmniej 90%spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b(80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os.o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140os\u00f3b,w tym: -50 os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(w tym 30K i 20M),w tym 36 os o niskich kwalif.(20K i 16M) i -90 os.w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach(50K i 40M), zam.na obszarze KOF Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 47 -o niskich kwalifikacjach- 131 Obszar projektu obejmuje KOF Kwota dofinansowania:301612,50z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny:33512,50z\u0142.", "BENEFICJENT": "TRUSTCON SP. Z O. O.", "TYTUL": "ECDL - sta\u0144 si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "225080.00", "WARTOSC": "264800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany do 85 kobiet i 35 m\u0119\u017cczyzn w wieku 25+, w tym: 60 K i M w wieku 50+, 20 K i M z wykszta\u0142ceniem co najwy\u017cej \u015brednim, K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, pracuj\u0105cych i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3rzy wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencji cyfrowych i z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach i egzaminach ICT. Celem g\u0142\u00f3wnym jest nabycie, uzupe\u0142nienie i podwy\u017cszenie kompetencji oraz kwalifikacji cyfrowych u 70 kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn, mieszka\u0144c\u00f3w Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez udzia\u0142 w szkoleniach ICT i egzaminach ECCC do 30.06.2021 r. Dzia\u0142ania: Rekrutacja uczestnik\u00f3w Organizacja i przeprowadzenie 12 szkole\u0144 informatycznych w zakresie ICT na 2 poziomach zaawansowania. Wska\u017aniki rezultatu: 70 K i 30 M w wieku 25+, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje i /lub nabyli kompetencje cyfrowe, w tym 36K i 12 M powy\u017cej 50 lat oraz 10K i 6M o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki produktu: 85 K i 35 M pow. 25 lat obj\u0119tych wsparciem w programie i obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, w tym 45 K i 15 M 50 lat oraz 12 K i 8 M o niskich kwalifikacjach. 1 podmiot wykorzystuj\u0105cy TIK Projekt realizowany w okr. 01.01.2020-30.06.2021 na terenie 12 gmin KOF. Kwota dofinansowania 236876,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 27924,00 z\u0142; warto\u015b\u0107 projektu 264800,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PROFESJONALNE SZKOLENIA INFORMATYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "e-obywatel - nowe kwalifikacje cyfrowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "203787.50", "WARTOSC": "239750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 80K i 40M, doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w (ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105/zamieszkuj\u0105) gmin KOF, w wieku aktywno\u015bci zawodowej (pracuj\u0105cych oraz pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - poszukuj\u0105cych pracy), w tym 45K i 25M w wieku powy\u017cej 50 lat; K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach i egzaminach ICT. Celem projektu jest podniesienie kompetencji i kwalifikacji cyfrowych, istotnych na rynku pracy, u min. 65K i 32M, zamieszka\u0142ych w Kieleckim Obszarze Funkcjonalnym, poprzez udzia\u0142 80K i 40M w wieku aktywno\u015bci zawodowej (w tym 45K i 25M 50+) z w\u0142asnej inicjatywy w kszta\u0142ceniu ustawicznych w formie szkole\u0144 komputerowych i w egzaminach certyfikuj\u0105cych ECCC do 31.07.2019 Dzia\u0142ania: Rekrutacja uczestnik\u00f3w i indywidualna analiza potrzeb i predyspozycji K i M Organizacja i przeprowadzenie 12 szkole\u0144 informatycznych w 5 zakresach tematycznych zwi\u0105zanych z dan\u0105 bran\u017c\u0105 i zawodem Wska\u017aniki rezultatu: 65 K i 32 M kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia Wska\u017aniki produktu: 80 K i 40 M uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia (w tym bez udzia\u0142u pracodawc\u00f3w) 80 K i 40 M obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, w tym 45K i 25 M w wieku 50+ 1 podmiot wykorzystuj\u0105cy TIK G\u0142\u00f3wnym efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie przez 65K i 32M kompetencji cyfrowych w zakresie danego zawodu i uzyskanie certyfikatu kwalifikacji informatycznych ECCC, co podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w KOF - K i M na rynku pracy. Certyfikat ECCC ma opracowany mi\u0119dzynarodowy system walidacji i certyfikowania efekt\u00f3w uczenia si\u0119 i potwierdza rynkowe kwalifikacje i kompetencje informatyczne (wpisuje si\u0119 w ram\u0119 DIGCOMP). Projekt realizowany w okr. 01.08.2018-31.07.2019 na terenie wszystkich gmin KOF. Kwota dofinansowania 208550,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 31200,00 z\u0142; warto\u015b\u0107 projektu 239750,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PROFESJONALNE SZKOLENIA INFORMATYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "e-obywatel - kszta\u0142cenie ustawiczne w zakresie ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}], "grupyRozdzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1213030.76}, {"name": "Przedszkola", "value": 817725.17}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 722471.51}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 671136.12}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 548889.7100000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 535551.2699999999}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 490827.54000000004}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 485527.01}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 296414.11000000004}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 273973.4900000001}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 222693.44}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 212007.95}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 191927.87}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 153003.19}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 136949.35}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 119084.71999999999}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 89681.31000000001}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 89578.59}, {"name": "Gimnazja", "value": 82620.83}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 78136.62}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 69601.22}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 67378.12999999999}, {"name": "NIEZNANY_06", "value": 61843.21}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 56713.43}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 48276.29}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 48194.7}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 39791.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 32378.129999999997}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 31993.27}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 31457.38}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 31083.82}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 30294.72}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 29848.14}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 28471.9}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26935.22}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 25480.88}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24102.51}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 18502.43}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 16945.58}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 16251.869999999999}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 15716.4}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 14463.36}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 13467.29}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 12112.54}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 10620.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10381.5}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 9273.4}, {"name": "Dostarczanie paliw gazowych", "value": 7343.1}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 6155.67}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 5599.41}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 5251.84}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3145.86}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3076.9799999999996}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2435.31}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 1520.69}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1301.75}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1050.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1035.59}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1026.42}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 971.4100000000001}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 400.0}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 8990665.920000002}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3050983.93}, {"name": "Przedszkola", "value": 1337493.8399999999}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 748520.8}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 679971.3500000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 620393.16}, {"name": "Gimnazja", "value": 445860.97}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 320273.05}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 318132.3}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 271667.22000000003}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 270287.81000000006}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 158849.24000000002}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 129653.19}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 88027.70999999999}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 80393.16}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 77039.62}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 58624.880000000005}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 40880.54}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 28450.31}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 27091.74}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 21752.01}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14120.21}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 13831.65}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 12607.630000000001}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 12455.84}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 4990.5}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 4000.0}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2356.66}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 1924.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1092525.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 157475.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 583504.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 321191.76999999996}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 250000.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 163131.57}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 138201.53}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 137800.5}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 22000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 6150.0}, {"name": "Dostarczanie wody", "value": 5000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 705155.0}, {"name": "Biblioteki", "value": 253484.16}, {"name": "Przedszkola", "value": 202358.58}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 140000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 126400.4}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 80000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 70000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10000.0}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 208750.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 50000.0}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 50000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3110700.33}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 1311847.52}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 179423.5}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 2456067.78}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 486331.93}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 82995.77}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 0.0}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 0.0}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 48674.07}, {"name": "Przedszkola", "value": 42510.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 13739.050000000001}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 12848.4}, {"name": "Przedszkola", "value": 4430.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1523.0800000000002}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 1059.5}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10132750.37}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3403186.99}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 469764.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 442834.45}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 306242.57}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 252538.31}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 144943.33}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 68614.62}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 57997.35}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 56699.58}, {"name": "Przedszkola", "value": 53100.0}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 38226.29}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 32350.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 23450.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 23100.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 15340.0}, {"name": "Gimnazja", "value": 14571.05}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 13729.71}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 12766.0}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 10210.38}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 4910.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3420.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 1615.63}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 1571.6}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1297.58}, {"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 1000.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 221305.9}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Przedszkola", "value": 980.32}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 751.52}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 104214.46}, {"name": "Przedszkola", "value": 33737.520000000004}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 33490.76}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 25423.27}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15158.869999999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 13851.83}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 2620.1000000000004}, {"name": "Przedszkola", "value": 2416.8599999999997}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 0.0}]}, "grupyDzialy": {"Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 3351949.95}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1238277.19}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 938221.7000000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 761676.6099999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 651739.75}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 376174.72000000015}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 249029.84}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 213133.51}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 131842.49}, {"name": "Rodzina", "value": 106905.65}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 71405.09}, {"name": "Informatyka", "value": 61843.21}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 48194.7}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 31014.84}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 19455.64}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 16251.869999999999}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11359.22}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 8491.51}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 6155.67}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12823660.200000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3223957.0900000003}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 697432.78}, {"name": "Rodzina", "value": 464784.88999999996}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 334104.69999999995}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 162849.24000000005}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 40880.54}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 29344.13}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 21752.01}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 19110.71}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6492.95}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 5500.0}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1430.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1092525.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 157475.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 883005.02}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 297693.54}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 250000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 163131.57}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 22000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6150.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 5000.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 705155.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 328758.98}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 323484.16000000003}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 150000.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 80000.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 0.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 208750.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 50000.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 50000.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3110700.33}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 1311847.52}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 179423.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2456067.78}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 486331.93}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 82995.77}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 91184.37}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 13739.050000000001}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 18337.9}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 1523.0800000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 0.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 14005701.36}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 620198.23}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 590951.0900000001}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 190033.33}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 68614.62}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 58271.18}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 51460.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 0.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 221305.9}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1731.8400000000001}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 101417.33}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 61957.92000000001}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 33490.76}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 13960.09}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 13851.83}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 6235.74}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 0.0}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17543337.259999998, "v": "17,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 32.07, "v_pc": "1551,96 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "21.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10646531.13, "v": "10,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 32.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.68}, {"name": "Przedszkola", "value": 2500902.59, "v": "2,50 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.25}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 1425501.64, "v": "1,43 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.12}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 817041.81, "v": "817,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.65}, {"name": "Gimnazja", "value": 543052.85, "v": "543,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 73.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.09}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 401373.5200000001, "v": "401,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.28}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 373924.88, "v": "373,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.13}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 352775.06, "v": "352,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.01}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 191927.87, "v": "191,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.09}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 157543.08, "v": "157,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.89}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 69601.22, "v": "69,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.39}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 32378.129999999997, "v": "32,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 30783.480000000003, "v": "30,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Rodzina", "value": 14577391.899999999, "v": "14,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.65, "v_pc": "1289,58 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 10251861.899999997, "v": "10,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.32}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 3738264.87, "v": "3,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 1.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.64}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 533640.7200000001, "v": "533,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.66}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 28471.9, "v": "28,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.19}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 24102.51, "v": "24,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.16}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 1050.0, "v": "1,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 323.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 8320893.7, "v": "8,32 mln z\u0142", "v_zmiana": 26.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.21, "v_pc": "736,10 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "36.8% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 6863638.890000001, "v": "6,86 mln z\u0142", "v_zmiana": 9.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 82.48}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 707738.9500000001, "v": "707,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.5}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 459545.68000000005, "v": "459,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 84.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.52}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 89681.31000000001, "v": "89,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07}, {"name": "Ochrona powietrza i klimatu", "value": 79848.14, "v": "79,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 117.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.95}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 56713.43, "v": "56,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.68}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 31993.27, "v": "31,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.38}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 25480.88, "v": "25,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.3}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 6253.150000000001, "v": "6,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.07}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4175667.0299999993, "v": "4,18 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.63, "v_pc": "369,40 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "36.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "18.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3601875.1999999997, "v": "3,60 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 86.25}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 240374.32, "v": "240,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.75}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 163445.75999999998, "v": "163,45 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.91}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 89578.59, "v": "89,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.14}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 80393.16, "v": "80,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.92}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 2576381.7199999997, "v": "2,58 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.71, "v_pc": "227,92 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "79.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "38.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 1254640.88, "v": "1,25 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 48.69}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 917162.95, "v": "917,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 35.59}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 187800.5, "v": "187,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.28}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 147474.93, "v": "147,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.72}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 69302.46, "v": "69,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.68}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 2119584.5399999996, "v": "2,12 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.87, "v_pc": "187,51 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "9.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "93.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 2096455.74, "v": "2,10 mln z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 98.9}, {"name": "R\u00f3\u017cne jednostki obs\u0142ugi gospodarki mieszkaniowej", "value": 14463.36, "v": "14,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 8665.44, "v": "8,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.4}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1969370.7600000002, "v": "1,97 mln z\u0142", "v_zmiana": 2.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.6, "v_pc": "174,22 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "54.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 760762.51, "v": "760,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 38.62}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 485527.01, "v": "485,53 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.65}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 306242.57, "v": "306,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.55}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 252538.31, "v": "252,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 12.82}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 78341.37, "v": "78,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.97}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 57997.35, "v": "58,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.94}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 26935.22, "v": "26,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 47.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.36}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 1026.42, "v": "1,03 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.05}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1088972.96, "v": "1,09 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.99, "v_pc": "96,34 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "38.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "4.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Instytucje kultury fizycznej", "value": 595246.5399999999, "v": "595,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 54.66}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 396817.79, "v": "396,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 160.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.43}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 80000.0, "v": "80,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 33.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.34}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 16908.63, "v": "16,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.55}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 589275.0, "v": "589,27 tys z\u0142", "v_zmiana": 34.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.07, "v_pc": "52,13 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "59.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 562938.6, "v": "562,94 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 95.53}, {"name": "Obrona cywilna", "value": 15716.4, "v": "15,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 609.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.66}, {"name": "Jednostki terenowe Policji", "value": 10620.0, "v": "10,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 48.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.8}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 538047.67, "v": "538,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.98, "v_pc": "47,60 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "81.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "72.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Biblioteki", "value": 253484.16, "v": "253,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 47.11}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 119084.71999999999, "v": "119,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 43.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 22.13}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 85097.29000000001, "v": "85,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.81}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 70000.0, "v": "70,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 10381.5, "v": "10,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 82.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.92}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 300953.2, "v": "300,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.55, "v_pc": "26,62 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "77.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "0.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 185577.59, "v": "185,58 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 61.66}, {"name": "Lecznictwo ambulatoryjne", "value": 78136.62, "v": "78,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 290.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 25.96}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 18781.2, "v": "18,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 6.24}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 18457.79, "v": "18,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.13}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 221305.9, "v": "221,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.4, "v_pc": "19,58 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "63.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "39.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 221305.9, "v": "221,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 66.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 181930.64, "v": "181,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.33, "v_pc": "16,09 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "13.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "46.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Dostarczanie wody", "value": 174587.54, "v": "174,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 64.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 95.96}, {"name": "Dostarczanie paliw gazowych", "value": 7343.1, "v": "7,34 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 4.03}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 148491.72000000003, "v": "148,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27, "v_pc": "13,14 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "82.8% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "28.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 148491.72000000003, "v": "148,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 58.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 89295.64000000001, "v": "89,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.16, "v_pc": "7,90 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "5.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 41657.04, "v": "41,66 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.65}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 37076.53, "v": "37,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 41.52}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 8238.07, "v": "8,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 92.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.22}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2324.0, "v": "2,32 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.6}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 86178.86, "v": "86,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 175.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.15, "v_pc": "7,62 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "95.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "82.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 56699.58, "v": "56,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 137.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 65.79}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 29479.28, "v": "29,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 295.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.2}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Informatyka", "value": 61843.21, "v": "61,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.11, "v_pc": "5,47 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "18.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "NIEZNANY_06", "value": 61843.21, "v": "61,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 48194.7, "v": "48,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.08, "v_pc": "4,26 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "91.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "67.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 48194.7, "v": "48,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 36514.84, "v": "36,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 52.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06, "v_pc": "3,23 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "96.9% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "98.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 33368.979999999996, "v": "33,37 tys z\u0142", "v_zmiana": 57.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 91.38}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 3145.86, "v": "3,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.61}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 16251.869999999999, "v": "16,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 214.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.02, "v_pc": "1,44 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "98.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "90.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia finansowe", "value": 16251.869999999999, "v": "16,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 214.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}]}