{"gmina": "Bodzentyn", "typ_gminy": "gmina miejsko-wiejska Bodzentyn", "kod_gus": "052615204023", "kod_gus_podregionu": "052615200000", "eurostat": "PL721", "ludnosc": 11636, "budzet": {"dochody": "64,03 mln z\u0142", "wydatki": "61,14 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 1.0, "wydatki_kierunek": "mniej", "dochody_zmiana": 13.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "budzet_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 43003417.690000005, "dane1": 42329551.370000005, "dane2": 42329551.370000005, "dane3": 673866.3200000003}, {"label": "2017", "dane0": 47567264.510000005, "dane1": 49513741.91999998, "dane2": 47567264.510000005, "dane4": 1946477.409999974}, {"label": "2018", "dane0": 56525408.64999999, "dane1": 61779948.14, "dane2": 56525408.64999999, "dane4": 5254539.49000001}, {"label": "2019", "dane0": 64027049.54000001, "dane1": 61143672.299999975, "dane2": 61143672.299999975, "dane3": 2883377.240000032}], "oswiata_wykres": [{"label": "2016", "dane0": 10021569.820000002, "dane1": 14431838.34}, {"label": "2017", "dane0": 10587194.129999997, "dane1": 15770864.959999995}, {"label": "2018", "dane0": 11258236.52, "dane1": 18832074.910000008}, {"label": "2019", "dane0": 11261987.59, "dane1": 17345744.33000001}], "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "860,42 tys z\u0142", "wydatki": "853,95 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 34.7, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.6738663200000004}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.6738663200000004}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": -1.946477409999974}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": -1.946477409999974}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.25453949000001}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.25453949000001}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": 2.8833772400000317}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": 2.8833772400000317}], "dochod_ue": "6,56 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "83,59 mln z\u0142", "gmina_pc": "7183.4 z\u0142", "powiat": "24,32 mln z\u0142", "powiat_pc": "2089.9 z\u0142", "wojewodztwo": "10,24 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "880.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "408,21 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "5,87 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "7,39 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "oswiata": {"subwencja": 11261987.59, "wydatki": 17345744.33000001}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2023-09-30", "DATA_START": "2016-04-05", "DOFINANSOWANIE": "44117588.81", "WARTOSC": "84682988.69", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "Projekt obejmuje: - Budow\u0119 kanalizacji sanitarnej 55,11 km; - Rozbudow\u0119 i modernizacj\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w Bodzentynie do przepustowo\u015bci 1200 m3; - Rozbudow\u0119 i modernizacj\u0119 SUW na uj\u0119ciu wody w miejscowo\u015bci Wzd\u00f3\u0142 o wydajno\u015bci 40m3/h; - Rozbudow\u0119 i modernizacj\u0119 SUW na uj\u0119ciu wody w Bodzentynie o wydajno\u015bci 90m3/h; - Budow\u0119 nowych i wymian\u0119 istniej\u0105cych odcink\u00f3w sieci wodoci\u0105gowej o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci 6,05 km; - Monta\u017c zawor\u00f3w redukuj\u0105cych ci\u015bnienie na istn. sieci wodoci\u0105gowej \u2013 5 szt.; - Monta\u017c nowych hydrant\u00f3w przeciw po\u017carowych na sieci istniej\u0105cej \u2013 886 szt.; - Stworzenie komputerowego systemu informacji geodezyjnej s\u0142u\u017c\u0105cego do zbierania, przechowywania danych GIS.", "BENEFICJENT": "\"PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UG KOMUNALNYCH BODZENTYN\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej w Aglomeracji Bodzentyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3791.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "18632846.19", "WARTOSC": "23614945.73", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno", "OPIS": "Projekt zlokalizowany jest w msc. Bodzentyn, gm. Bodzentyn, pow. kieleckim na odc. od m. Celiny Podg\u00f3rze do Bodzentyna (DW 752) i od Bodzentyna do m. D\u0105browa G\u00f3rna, wchodz\u0105cych w sk\u0142ad \"Ma\u0142ej P\u0119tli \u015awi\u0119tokrzyskiej\" oraz w msc Krajno, gm. G\u00f3rno. Przedmiotem planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia jest budowa ma\u0142ego ronda na skrzy\u017cowaniu DW 751 i 752 w msc. Bodzentyn wraz z przebudow\u0105 DW 752 na odc. od km 11+417,57 do ma\u0142ego ronda oraz DW 751 na odc. od ma\u0142ego ronda do km 18+813,31. Ponadto, w ramach projektu budowane b\u0119d\u0105 2 odc. chodnika w msc. Krajno oraz most na DW 751 jako wydatki niekwalifikowalne. Parametry techn. przebudowywanych dr\u00f3g: Kl.G, Kat. ruchu KR3, poszerzenie jezdni drogi do szer. 9,0m. Wzmocnienie istn. konstrukcji nawierzchni poprzez wykonanie nak\u0142adki bitumicznej. Zakres rzeczowy przebudowy obejmuje: budow\u0119 chodnik\u00f3w, wykonanie zjazd\u00f3w do posesji i p\u00f3l, odwodnienie, kanalizacj\u0119 deszczow\u0105, ustawienie barier spr\u0119\u017cystych, umocnienie skarp, oznakowanie. Projekt jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym Dzia\u0142ania 5.1 Infrastruktura drogowa RPOW\u015a 2014-2020 - Zwi\u0119kszona dost\u0119pno\u015b\u0107 transportowa i poprawa bezpiecze\u0144stwa regionalnej sieci drogowej uzupe\u0142niaj\u0105cej sie\u0107 TEN-T w ramach priorytetu inwestycyjnego 7b - zwi\u0119kszenie mobilno\u015bci regionalnej poprzez \u0142\u0105czenie w\u0119z\u0142\u00f3w drugorz\u0119dowych i trzeciorz\u0119dowych z infrastruktur\u0105 TEN-T. DW 751 i DW 752 stanowi\u0105 uk\u0142ad drogowy \u0142\u0105cz\u0105cy p\u0142n.-wsch. cz\u0119\u015b\u0107 woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego z p\u0142d. cz\u0119\u015bci\u0105 wojew\u00f3dztwa. DW 751 przebiega przez powiaty: skar\u017cyski, kielecki i ostrowiecki i \u0142\u0105czy drog\u0119 ekspresow\u0105 S7 Warszawa-Krak\u00f3w z DK 9 Radom-Rzesz\u00f3w. DW 752, kt\u00f3ra przebiega przez dwa powiaty: kielecki i starachowicki, ma sw\u00f3j pocz\u0105tek od skrzy\u017cowania z DK 74 w m. G\u00f3rno, kt\u00f3ra jest szlakiem drogowym \u0142\u0105cz\u0105cym Sulej\u00f3w ko\u0142o Piotrkowa Trybunalskiego i Kielce z Zamo\u015bciem i przej\u015bciem granicznym z Ukrain\u0105 w Zosinie. W wyniku realizacji projektu zostanie przebudowane 5,04 km dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich o no\u015bno\u015bci 115 kN/o\u015b.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKI ZARZ\u0104D DR\u00d3G WOJEW\u00d3DZKICH", "TYTUL": "Ma\u0142a P\u0119tla \u015awi\u0119tokrzyska: a) DW 752 - Podg\u00f3rze - Bodzentyn; d\u0142. ok. 2,5km i DW 751 - Bodzentyn - D\u0105browa Dolna, d\u0142. ok. 4,0 km", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 723.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2016-07-18", "DOFINANSOWANIE": "4109180.11", "WARTOSC": "6438804.62", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada rozbudow\u0119 i modernizacj\u0119 mechaniczno-biologicznej oczyszczalni \u015bciek\u00f3w w \u015awi\u0119tej Katarzynie. Oczyszczalnia ta o przepustowo\u015bci 150 m3/d zosta\u0142a wybudowana w 1998r. Pocz\u0105tkowo obs\u0142ugiwa\u0142a tylko mieszka\u0144c\u00f3w \u015awi\u0119tej Katarzyny. W ci\u0105gu ostatnich kilku lat wybudowano ok. 30 km sieci kanalizacji sanitarnej i obecnie doprowadzane s\u0105 tu \u015bcieki z Wilkowa oraz msc. Krajno-Zag\u00f3rze s\u0105siedniej gminy G\u00f3rno. Spowodowa\u0142o to przekroczenia wielko\u015bci zrzutu \u015bciek\u00f3w. Obecnie Gmina p\u0142aci kary nak\u0142adane przez WIO\u015a za naruszenie warunk\u00f3w pozwolenia wodnoprawnego, w zakresie ilo\u015bci odprowadzanych \u015bciek\u00f3w do w\u00f3d. Od czasu budowy, tj. od 1998r. oczyszczalnia nie by\u0142a poddawana wi\u0119kszym remontom. Z uwagi na rozbudow\u0119 sieci kanalizacyjnej, rozw\u00f3j budownictwa jednorodzinnego oraz coraz wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 turyst\u00f3w, miejsc noclegowych oraz us\u0142ug zwi\u0105zanych z obs\u0142ug\u0105 ruchu turystycznego, konieczna jest rozbudowa istniej\u0105cej oczyszczalni do 650m3/d i RLM 2605 (wraz z zapewnieniem rezerwy na nowym obiekcie zwi\u0105zanej z rozwojem aglomeracji). Planowane zastosowanie technologi membranowej zak\u0142ada osi\u0105gni\u0119cie efekt\u00f3w zgodnych z wymaganiami r\u00f3wnie\u017c w zakresie oczyszczenia fosforu i azotu. Ma to znaczenie z uwagi na lokalizacj\u0119 oczyszczalni, kt\u00f3ra po\u0142o\u017cona jest na terenie \u015awi\u0119tokrzyskiego Obszaru Chronionego Krajobrazu, w bliskiej odleg\u0142o\u015bci (0,35 km) od \u015awi\u0119tokrzyskiego Parku Narodowego. Odbiornikiem oczyszczonych \u015bciek\u00f3w jest r\u00f3w melioracyjny dop\u0142ywaj\u0105cy do Grabowej, a nast\u0119pnie zasilaj\u0105cy zbiornik wodny w Wilkowie. Technologia MBR zapewni dodatkowo, \u017ce \u015bcieki pozbawione b\u0119d\u0105 bakterii oraz wi\u0119kszo\u015bci wirus\u00f3w, co nie jest bez znaczenia dla os\u00f3b korzystaj\u0105cych z k\u0105pieliska w Wilkowie. Rozbudowa oczyszczalni rozwi\u0105\u017ce problem ponadnormatywnego zrzutu \u015bciek\u00f3w oraz zwi\u0119kszy odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektow\u0105 dot. \u015bciek\u00f3w komunalnych. Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w (RLM) (CI 19) wyniesie 1410.", "BENEFICJENT": "GMINA BODZENTYN", "TYTUL": "Uporz\u0105dkowanie gospodarki wodno-\u015bciekowej w aglomeracji \u015awi\u0119ta Katarzyna - rozbudowa i modernizacja oczyszczalni \u015bciek\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 353.14}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2019-01-02", "DOFINANSOWANIE": "14702160.00", "WARTOSC": "20033380.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest rozszerzenie oferty zar\u00f3wno kulturalnej i turystycznej obszaru G\u00f3r \u015awi\u0119tokrzyskich, poprzez utworzenie kompleksowego produktu turystycznego - szlaku kulturowego opartego na autentycznym dziedzictwie kulturowym regionu, \u0142\u0105cz\u0105cego wiele miejsc skupionych wok\u00f3\u0142 serca G\u00f3r \u015awi\u0119tokrzyskich \u2013 \u015awi\u0119tego Krzy\u017ca \u2013 w jedn\u0105, intryguj\u0105c\u0105 i nowoczesn\u0105 ca\u0142o\u015b\u0107. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie 4 gmin po\u0142o\u017conych na obszarze strategicznej interwencji G\u00f3r \u015awi\u0119tokrzyskich, tj.: \u2022 Bieliny, \u2022 Bodzentyn, \u2022 \u0141ag\u00f3w, \u2022 Paw\u0142\u00f3w. Ka\u017cda z planowanych inwestycji ma na celu kompleksowe rozwi\u0105zanie kwestii zwi\u0105zanych z zabezpieczeniem obiektu zabytkowego lub obiektu o charakterze kulturalnym. Obiekty zostan\u0105 dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych. Projekt polega na: - Rewitalizacja wzg\u00f3rza zamkowego z ruinami Pa\u0142acu Biskup\u00f3w Krakowskich, - Stworzenie galerii produkt\u00f3w lokalnych(adaptacja 2 budynk\u00f3w), - Utworzenie Regionalnego O\u015brodka Dokumentacji Historii, - Rozbudowa osady \u015bredniowiecznej, - Ogr\u00f3d sensoryczny \u2013 ogr\u00f3d zmys\u0142\u00f3w , - Rozszerzenie oferty Osady \u015aredniowiecznej poprzez dostosowanie infrastruktury do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych oraz do dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych i kulturalnych. - Zimowy ogr\u00f3d kultury wraz z elementami multimedialnymi, Wska\u017aniki:liczba obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem [szt.]-5, Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem [szt.]-1, Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami [szt.]-6, Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturalnego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne [odwiedziny/rok] (CI 9)-101100, Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy [EPC]-5, Liczba instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem [szt.] - 4, Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem [osoby/rok]- 50000.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN G\u00d3R \u015aWI\u0118TOKRZYSKICH", "TYTUL": "\u015aladami kultury benedykty\u0144skiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 334.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2015-09-07", "DOFINANSOWANIE": "3654708.95", "WARTOSC": "4713376.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "Projekt ma na celu ochron\u0119 i zabezpieczenie cennych przyrodniczo siedlisk i gatunk\u00f3w obszaru Natura 2000 \u0141ysog\u00f3ry PLH260002 poprzez kompleksowe ukierunkowanie ruchu turystycznego. Efektem projektu b\u0119dzie rozbudowa istniej\u0105cych i planowanych szlak\u00f3w na terenie G\u00f3r \u015awi\u0119tokrzyskich prowadz\u0105cych do kanalizacji ruchu turystycznego. W tym celu planuje si\u0119 budow\u0119 \u015bcie\u017cki d\u0142. 3,67 km prowadz\u0105cej przez teren \u015aPN, wzd\u0142u\u017c drogi woj. nr 752 od Krajna (Gm. G\u00f3rno), przez \u015aw. Katarzyn\u0119 w kierunku Bodzentyna do msc. Podg\u00f3rze. Wnioskowany szlak pieszo-rowerowy zlokalizowany b\u0119dzie na terenie obj\u0119tym najwy\u017csz\u0105 form\u0105 ochrony przyrody, tj. w \u015awi\u0119tokrzyskim Parku Nar. i utworzonym na jego obszarze Natura 2000 \u0141ysog\u00f3ry. W \u015aw. Katarzynie, kt\u00f3ra stanowi punkt docelowy licznych wycieczek chc\u0105cych pozna\u0107 przyrod\u0119 \u015aPN, go\u0142oborza, \u0141ysic\u0119, planuje si\u0119 utworzenie utwardzonego miejsca postojowego (dostosowanego dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych) z toaletami, punktem inf., o\u015bwietleniem, elementami ma\u0142ej arch. (wiata z \u0142awkami, sto\u0142y, kosze). Miejsce to znajduje si\u0119 na \u015awi\u0119tokrzyskim Obszarze Chronionego Krajobrazu: wyposa\u017cone b\u0119dzie w map\u0119 obszar\u00f3w cennych przyrodniczo oraz tablice informacyjne dot. chronionych siedlisk i gatunk\u00f3w, \u015bcie\u017cek edukacyjnych. Przy pieszo-rowerowej \u015bcie\u017cce edukacyjnej prowadz\u0105cej przez teren \u015aPN, naprzeciw obszaru ochrony \u015bcis\u0142ej Mokry B\u00f3r powstanie punkt postojowy z wiat\u0105, \u0142awkami, tablicami informacyjnymi. Utworzenie \u015bcie\u017cki przez teren \u015aPN obni\u017cy stopie\u0144 antropopresji kanalizuj\u0105c ruch turyst. na obszarze obj\u0119tym projektem o pow. 367,0 ha i zapewniaj\u0105c czynn\u0105 ochron\u0119 in situ obszaru Natura 2000 \u0141ysog\u00f3ry. Do ograniczenia antropopresji przyczyni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wymiana grunt\u00f3w mi\u0119dzy Gmin\u0105 Bodzentyn a \u015aPN (Gmina zakupi prywatne \u0142\u0105ki po\u0142o\u017cone w enklawach le\u015bnych \u015aPN i przeka\u017ce je Parkowi w zamian za ok. 5 m pas gruntu nale\u017c\u0105cy do Parku, po\u0142o\u017cony wzd\u0142u\u017c drogi woj. 752, gdzie zlokalizowana b\u0119dzie \u015bcie\u017cka - koszt wymiany grunt\u00f3w nie jest uwzgl\u0119dniony w wydatkach projektu).", "BENEFICJENT": "GMINA BODZENTYN", "TYTUL": "Ukierunkowanie ruchu turystycznego przyjaznego przyrodzie obszaru Natura 2000 \u0141ysog\u00f3ry poprzez budow\u0119 \u015bcie\u017cki pieszo-rowerowej wraz z infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 314.08}, {"DATA_KONIEC": "2018-09-30", "DATA_START": "2017-01-30", "DOFINANSOWANIE": "3258970.30", "WARTOSC": "5026327.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem przedmiotowego projektu kt\u00f3ry zak\u0142ada termomodernizacj\u0119 budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej w gminie Bodzentyn jest zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Prace zwi\u0105zane z projektem b\u0119d\u0105 polega\u0142y m.in. na: ocieplenie \u015bcian zewn\u0119trznych i dachu, wymian\u0119 okien i drzwi wej\u015bciowych, modernizacj\u0119 systemu c.o. z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a, modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia sta\u0142ego, wykorzystanie systemu ogniw fotowoltaicznych. W\u0142a\u015bcicielem obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych zostan\u0105 przeprowadzone prace termomodernizacyjne jest Gmina Bodzentyn, a u\u017cytkownikiem Urz\u0105d Miasta i Gminy oraz O\u015brodek Zdrowia w Bodzentynie, Szko\u0142y Podstawowe we Wzdole Rz\u0105dowym i Psarach Starej Wsi. Beneficjentem projektu jest Gmina Bodzentyn. Inwestycja ta wpisuje si\u0119 w cel szczeg\u00f3\u0142owy dzia\u0142ania tj.: Zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w publicznych oraz sektora mieszkaniowego, Dzia\u0142ania 3.3 Poprawa efektywno\u015bci energetycznej z wykorzystaniem odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii w sektorze publicznym i mieszkaniowym, Osi priorytetowej 3. Efektywna i zielona energia, gdzie przewidziano mo\u017cliwo\u015b\u0107 dofinansowania przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 maj\u0105cych na celu zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej. Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie: 01.2017 do 09.2018. Wska\u017aniki: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej: 79,63 MWh/rok; Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej: 4164,52 GJ/rok; Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w: 4910,46 GJ/rok; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 417,60 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok; Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w: 7 szt.; Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji: 5638,77 m2; Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych: 1689890,24 kWh/rok; Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a :5 szt.; Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE: 7 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA BODZENTYN", "TYTUL": "G\u0142\u0119boka termomodernizacja energetyczna budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Bodzentyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 280.07}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1437702.40", "WARTOSC": "1699754.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3. Poprzez utworzenie nowego \u017c\u0142obka, w kt\u00f3rym zapewnione zostan\u0105 miejsca dla min. 16 dzieci (7dz,9ch) przyczyni si\u0119 do wzrostu liczby miejsc opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 na terenie Gminy Bodzentyn (i powiatu kieleckiego), gdzie liczba dost\u0119pnych miejsc opieki jest ni\u017csza ni\u017c zidentyfikowane zapotrzebowanie na te miejsca. Pozwoli to na zwi\u0119kszenie poziomu aktywno\u015bci zawodowej i wzrost zatrudnienia w\u015br\u00f3d os\u00f3b sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi do lat 3, co przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego Priorytetu Inwestycyjnego. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki produktu: (1) Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201310 (8K,2M). (2) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 prac\u0119 po opuszczeniu programu \u2013 10 (8K,2M). (3) Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie -26 (16K,10M). (4) Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u2013 16. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 16 os wieku do 3 lat (7 dz, 9ch) zamieszkuj\u0105cych (w rozumieniu KC) gmin\u0119 Bodzentyn, pow. kielecki, w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim, oraz 10 os\u00f3b (8K,2M) os\u00f3b bezrobotnych lub os\u00f3b biernych zawodowo pozostaj\u0105cych poza rynkiem pracy ze wzgl\u0119du na obowi\u0105zek opieki nad dzie\u0107mi do lat 3 lub osobami z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym do os\u00f3b, kt\u00f3re przerwa\u0142y karier\u0119 zawodow\u0105 ze wzgl\u0119du na urodzenie dziecka lub przebywaj\u0105cych na urlopie wychowawczym w rozumieniu ustawy z dnia 26 czerwca 1974 r. \u2013 Kodeks pracy. Kwota dofinansowania: 1 437 702,40 z\u0142 oraz wk\u0142ad w\u0142asny: 262 052,00 z\u0142. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z Gmin\u0105 Bodzentyn. Okres realizacji projektu: 01.07.2020 \u2013 30.06.2022r. Obszar realizacji projektu: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie, pow. kielecki, gm. Bodzentyn, miasto Bodzentyn, ul. Wolno\u015bci, dzia\u0142ki nr 655/2, 656/9 (obok Poradni).", "BENEFICJENT": "JERZY SKRABACZ", "TYTUL": "Utworzenie \u017c\u0142obka w Bodzentynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 123.55}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2016-06-01", "DOFINANSOWANIE": "5966633.82", "WARTOSC": "11446575.39", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Zadania obj\u0119te wnioskiem wpisuj\u0105 si\u0119 w o\u015b priorytetow\u0105 4 \u2013 Dziedzictwo naturalne i kulturowe oraz w szczeg\u00f3\u0142owe jej cele tj. zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci zasob\u00f3w kulturowych regionu. Partnerski projekt zak\u0142ada realizacj\u0119 inwestycji na terenie 5 gmin po\u0142o\u017conych na obszarze strategicznej interwencji G\u00f3r \u015awi\u0119tokrzyskich w miejscowo\u015bciach, kt\u00f3re s\u0105 lub b\u0119d\u0105 uj\u0119te w GPR-ach. Planowane jest zrealizowanie 14 dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych na celu wzmocnienie potencja\u0142u zasob\u00f3w naturalnych i dziedzictwa kulturowego gmin Bieliny, Bodzentyn, Paw\u0142\u00f3w, \u0141ag\u00f3w i N. S\u0142upia. Planowane jest kompleksowe wykonanie remont\u00f3w, zabezpiecze\u0144 i modernizacji obiektu zabytkowego i obiektu dziedzictwa kulturowego oraz kompleksowa modernizacja budynk\u00f3w istniej\u0105cej ju\u017c, publicznej infrastruktury poprzez dostosowanie ich i ich otoczenia do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kulturalnej. Zak\u0142ada si\u0119 wyremontowanie 1 zabytkowego obiektu. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 4 instytucje kultury. Poprzez realizacj\u0119 1 projektu a\u017c 9 obiekt\u00f3w zostanie dostosowane do potrzeb os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, a w jednym obiekcie b\u0119d\u0105 to racjonalne usprawnienia dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. W wyniku realizacji tego projektu oczekuje si\u0119 wzrostu odwiedzin w miejscach, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te wsparciem o 17050 os\u00f3b. Ka\u017cda z planowanych inwestycji ma na celu kompleksowe rozwi\u0105zanie kwestii zwi\u0105zanych z zabezpieczeniem obiektu zabytkowego lub obiektu o charakterze kulturalnym.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK GMIN G\u00d3R \u015aWI\u0118TOKRZYSKICH", "TYTUL": "Renowacja obiekt\u00f3w zabytkowych wraz z przebudow\u0105 i wyposa\u017ceniem obiekt\u00f3w publicznej infrastruktury kulturalnej na obszarze gmin G\u00f3r \u015awi\u0119tokrzyskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 111.38}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "33598893.73", "WARTOSC": "68752025.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 66 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 25 545 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 160 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru kieleckiego A. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru kieleckiego \"A\" 3.3.26.52a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "931333.89", "WARTOSC": "1096383.89", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "Projekt skierowany jest do grupy 42 os\u00f3b (34K,8M), zam.zgodnie z Kodeksem Cywil.na terenie gm. Bodzentyn w woj.\u015bwi\u0119t., zagro\u017cone ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142. z co najmniej jednego z powod\u00f3w uwzgl.w art. 7 ustawy z dn.12 III 2004r. o pomocy spo\u0142. Uczest.proj.(UP)-40 os. bezrobotnych, 2 os.bierne zawod. Dla ka\u017cdego UP zaplanowano wsparcie doradcy zawodowego, kt. z ka\u017cdym uczest.wypracuje indywidual.\u015bcie\u017ck\u0119 wsparcia spo\u0142.-zawod., indywidualny trening psychol., poradnictwo zawodowe, trening umiej\u0119t.spo\u0142., grupowe poradnictwo prawne w zakresie godzenia \u017cycia zawod.i rodzinnego, po\u015brednictwo pracy, poradnictwo socjalne, kompleksowe szkolenia zawodowe, zako\u0144czone egzaminem, a dla 34 uczestnik\u00f3w 4-miesieczne sta\u017ce zawodowe. W wyniku udzielonego wsparcia, min. 5 os\u00f3b podejmie zatrudnienie, min. 34 os.uzyska kwalifik.zawod., min. 34 os. uzyska kompetencje, min. 2 os.bierne zawod. poprzez udzia\u0142 w proj.b\u0119dzie aktywnie poszukiwa\u0107 pracy. Efektyw.spo\u0142.osi\u0105gni\u0119ta zostanie na min. poziomie 34% oraz efektyw.zatrud.na min.poziomie 30% dla os\u00f3b zagrozonych ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142. Okres realizacji projektu: 01.VII.2019-30.VI.2021, warto\u015b\u0107 projektu: 1.012.003,38 z\u0142; dofinansowanie: 858.953,38 z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 153.050,00 z\u0142 (15,12%).", "BENEFICJENT": "GMINA BODZENTYN / MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W BODZENTYNIE", "TYTUL": "Aktywny start szans\u0105 na sukces. Aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa w Gminie Bodzentyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 80.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "833025.00", "WARTOSC": "986625.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "Projekt jest odpowiedzi\u0105 na najistotniejsze wyzwania zdiagnozowane w RPO W\u015a 2014-2020 w obszarze promowania w\u0142\u0105czenia spo\u0142ecznego, walki z ub\u00f3stwem i wszelk\u0105 dyskryminacj\u0105. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest rozw\u00f3j i poprawa jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz ich otoczenia, w tym rodzin i dzieci, zamieszkuj\u0105cych na terenie Miasta i Gminy Bodzentyn w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim do 31 XII 2018 roku poprzez utworzenie i funkcjonowanie \u015bwietlic \u015brodowiskowo-socjoterapeutycznych. Projekt obejmuje wsparciem 165 os\u00f3b (82K i 83M) b\u0119d\u0105cych beneficjentami pomocy spo\u0142ecznej i prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w sprawowaniu opieki nad dzie\u0107mi i ich wychowywaniu. Najwa\u017cniejszy wska\u017anik rezultatu: 64 wsparte w programie miejsca \u015bwiadczenia us\u0142ug spo\u0142ecznych istniej\u0105cych po zako\u0144czeniu projektu. Najwa\u017cniejszy wska\u017anik produktu: 165 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych us\u0142ugami spo\u0142ecznymi \u015bwiadczonymi w interesie og\u00f3lnym w programie oraz 9 os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym posdzukuj\u0105cych pracy, uczestniczaych w kszta\u0142ceniu lub szkoleniu, zdobywaj\u0105cych kwalifikacje, pracuj\u0105cych (\u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek) po opuszczeniu programu. Projekt sk\u0142ada si\u0119 z dzia\u0142a\u0144 obejmuj\u0105cych m.in.: utworzenie, doposa\u017cenie i funkcjonowanie \u015bwietlic \u015brodowiskowo-socjoterapeutycznych; prowadzenie profilaktyki spo\u0142ecznej skierowanej do dzieci z rodzin dysfunkcyjnych, zapewnienie wsparcia na rzecz prawid\u0142owego funkcjonowania rodzin dysfunkcyjnych \u2013 zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym i prze\u017cywaj\u0105cych trudno\u015bci w sprawowaniu opieki nad dzie\u0107mi i ich wychowywaniu. Ca\u0142kowity bud\u017cet projektu wynosi: 986 625,00 z\u0142; warto\u015b\u0107 wk\u0142adu w\u0142asnego: 153 600,00 z\u0142. Okres realizacji projektu: 1 I 2017 \u2013 31 XII 2018. Obszar realizacji projektu: wojew\u00f3dztwo \u015bwi\u0119tokrzyskie.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA ROZWOJU DEMOKRACJI LOKALNEJ", "TYTUL": "Utworzenie i rozw\u00f3j sieci \u015bwietlic \u015brodowiskowo-socjoterapeutycznych na terenie Miasta i Gminy Bodzentyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 71.59}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1772704.46", "WARTOSC": "2085534.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w", "OPIS": "P. adresowany jest do 48ucz. /27dz, 21ch\u0142/, oraz do ich rodzic\u00f3w/op. prawnych 10os/7K,3M/ z G. Piekosz\u00f3w i 55ucz/.23dz,22.chl/ i ich rodzic\u00f3w/op. prawnych10/6K,4M/z G. Bodzentyn, zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142. Jego celem jest zapewnienie kompleksowego wsparcia opieku\u0144czo-wychowawczego, edukacyjnego i specjalistycznego poradnictwa ,w nowo utworzonych 2 \u015bwietlicach \u015brod. W G. Bodzentyn i 1.w G. Piekosz\u00f3w. Uczniowie zdeklarowani do P. b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 w zaj\u0119ciach rozwijaj\u0105cych kompetencje kluczowe w zakresie ; rozumienia i tworzenia info., wieloj\u0119zyczno\u015bci, komp. mat i przyrodnicze, cyfrowe w G. Bodzentyn/4 komp/ i dodatkowo komp. w zakresie \u015bwiadomo\u015bci i ekspresji kulturalnej w G. Piekosz\u00f3w/5 komp/. B\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 tak\u017ce w zad. rozwijaj\u0105cych ich pasje i zainteresowa\u0144 i w dw\u00f3ch obozach integracyjnych. Wraz z rodzicami b\u0119d\u0105 mogli pozyska\u0107 pomoc psychologiczn\u0105 i prawn\u0105. Efektem udzielonego wsparcia b\u0119dzie poprawa spo\u0142ecznego, rodzinnego i szkolnego funkcjonowania jego uczestnik\u00f3w, co zapobiegnie wykluczeniu na spo\u0142. margines P. b\u0119dzie realizowany od 01.11.2020 - 31.12.2022 r. /26 m-cy/. Zapewnia r\u00f3wny i pe\u0142ny dost\u0119p do zaplanowanych w nim zada\u0144 , bez \u017cadnych ogranicze\u0144 ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107, pochodzenie czy niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107/opis w zad./, co b\u0119dzie cyklicznie monitorowane w trakcie jego trwania. P. b\u0119dzie realizowa\u0142 zasad\u0119 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju/zakupy ekologiczne i tematyk\u0119 ochrony i poszanowania \u015brod. /opis w zad/. Jest zgodny z zapisami RPOW\u015a, SZOOP na lata 2014-2020 dla Podd.9.2.1, sp\u00f3jny ze \u201dSR M.i G. Bodzentyn do 2022r.\u201d, \u2018SR G. Piekosz\u00f3w do 2022r,\u201d w cz\u0119\u015bci -Pomoc Spo\u0142.,/ wsparcia rodziny prze\u017cywaj\u0105cej trudno\u015bci opieku -wycho i zagro\u017cenie wyklucz. Spo\u0142ecz/, oraz z zapisami Gminnych Komisji Rozwi\u0105zywanie Problem\u00f3w Alkoholowych dotycz\u0105cych wychowaniu w trze\u017awo\u015bci i realizacji profilaktyki uzale\u017cnie\u0144. Zad. zaplanowane w P. wpisuj\u0105 si\u0119 w Typ operacji 1 i 2. Warto\u015b\u0107 P - 2 087 058,66 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny 156 507,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NAUCZYCIELI I WYCHOWAWC\u00d3W W KIELCACH", "TYTUL": "Projekt wsparcia opieku\u0144czo-dydaktycznego w nowo utworzonych \u015bwietlicach \u015brodowiskowych w gminach Bodzentyn i Piekosz\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 63.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "706914.19", "WARTOSC": "831663.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "Projekt Kompleksowy rozw\u00f3j szk\u00f3\u0142 wiejskich z terenu Gminy Bodzentyn realizuje cel podniesienia kompetencji kluczowych oraz rozw\u00f3j nauczania opartego o eksperyment i narz\u0119dzia TIK dla 242U (118K/124M). Projekt obejmuje wsparciem 5 SP z Gminy Bodzentyn w zakresie wyposa\u017cenia sal matematycznych, przyrodniczych i j\u0119zykowych SP. G\u0142\u00f3wny wska\u017anik do osi\u0105gni\u0119cia to: l. uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu 206 oraz l. nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje po opuszczeniu programu 39. Projekt realizowany w partnerstwie pomi\u0119dzy Gmin\u0105 Bodzentyn i Niepubliczn\u0105 Szko\u0142\u0105 Podstawow\u0105 w Le\u015bnej. Okres realizacji od 01.09.2018 do 30.11.2020. Wnioskowane dofinansowanie: 734 463,75 z\u0142 (siedemset trzydzie\u015bci cztery tys. czterysta sze\u015b\u0107dziesi\u0105t trzy z\u0142 75/100) Wk\u0142ad w\u0142asny: 97 200,00z\u0142 (dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105t siedem tysi\u0119cy dwie\u015bcie z\u0142).", "BENEFICJENT": "GMINA BODZENTYN", "TYTUL": "Kompleksowy rozw\u00f3j szk\u00f3\u0142 wiejskich z terenu Gminy Bodzentyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 60.75}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-30", "DATA_START": "2019-05-01", "DOFINANSOWANIE": "638297.30", "WARTOSC": "750938.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "Projekt skierowany do 30(24K/6M) os\u00f3b w wieku poprodukcyjnym z terenu gminy Bodzentyn. Celem g\u0142\u00f3wnym jest zwi\u0119kszenie wydolno\u015bci i zapobieganie pog\u0142\u0119biana si\u0119 niesamodzielno\u015bci tych os\u00f3b, zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym poprzez kompleksowe us\u0142ugi opieku\u0144cze \u015bwiadczone w ramach Klubu Seniora w okresie od 01.05.2019 do 30.04.2022. Realizacja celu projektu i zaplanowanych wska\u017anik\u00f3w wp\u0142ynie na obj\u0119cie kompleksowymi us\u0142ugami spo\u0142ecznymi 30(24K/6M)os\u00f3b. Cel osi\u0105gni\u0119ty zostanie poprzez: utworzenie i wyposa\u017cenie 20 nowych miejsc opieki w Klubie Seniora oraz kompleksowe zagospodarowanie czasu wolnego. Projekt przyczyni si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia celu szczeg\u00f3\u0142owego Priorytetu Inwestycyjnego. Kwota dofinansowania: 694 508,00 (sze\u015b\u0107set dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105t cztery tysi\u0105ce pi\u0119\u0107set osiem z\u0142) wk\u0142ad w\u0142asny: 56 430,00 z\u0142 (pi\u0119\u0107dziesi\u0105t sze\u015b\u0107 tysi\u0119cy czterysta trzydzie\u015bci z\u0142) co stanowi 7,51% warto\u015bci wydatk\u00f3w kwalifikowalnych. Obszar realizacji: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie, pow. kielecki, gm. Bodzentyn.", "BENEFICJENT": "GMINA BODZENTYN/MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W BODZENTYNIE", "TYTUL": "Klub Seniora dla mieszka\u0144c\u00f3w gminy Bodzentyn.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 54.85}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "586607.72", "WARTOSC": "753369.83", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug poprzez przebudow\u0119 infrastruktury i wyposa\u017cenia O\u015brodk\u00f3w Zdrowia w Gminie Bodzentyn (Bodzentynie, \u015awi\u0119tej Katarzynie, oraz Wzdole Rz\u0105dowym), co pozwoli na rozszerzenie i podwy\u017cszenia jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug zdrowotnych. Cel proj. jest zgodny z celami okre\u015blonymi dla Osi Pr.7 Dzia\u0142anie 7.3 PI 9a Cel szcz.1 Poprawiona jako\u015b\u0107 oraz szersze udost\u0119pnienie podmiot\u00f3w ochrony zdrowia. Planowana jest modernizacja 3 budynk\u00f3w o\u015brodk\u00f3w zdrowia zakup wyposa\u017cenia - sprz\u0119tu medycznego co wp\u0142ynie na popraw\u0119 efektywno\u015bci i dost\u0119pu do \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej. Wnioskodawca posiada kontrakt z NFZ. Projekt wpisuje si\u0119 w dokument Policy paper i jest zgodny z Planem dzia\u0142a\u0144 w sektorze zdrowia i celem strategii EUROPA 2020 oraz nie ma obowi\u0105zku wpisywania si\u0119 w map\u0119 potrzeb zdrowotnych. Terenami i obiektami, gdzie planowana jest inwestycja zarz\u0105dza Samorz\u0105dowy Zak\u0142ad Podstawowej Opieki Zdrowotnej w Bodzentynie na podstawie umowy u\u017cyczenia z 6.01.1999 r. z Burmistrzem Bodzentyna. Planowana inwestycja nie wymaga pozwolenia na budow\u0119 jedynie na zg\u0142oszenie. Inwestycja nie b\u0119dzie zlokalizowana na obszarach zagro\u017conych powodzi\u0105 a wszystkie prace zwi\u0105zane z planowan\u0105 inwestycj\u0105 zostan\u0105 zaprojektowane w oparciu o rozwi\u0105zania zapewniaj\u0105ce odporno\u015b\u0107 na bie\u017c\u0105c\u0105 i przysz\u0142e zmiany klimatu, w tym obci\u0105\u017cenie wiatrem, \u015bniegiem, r\u00f3\u017cnice temperatur i oddzia\u0142ywa\u0144, m.in. upa\u0142\u00f3w, suszy. Proj. obj\u0119ty jest PR. Ponadto Gmina nale\u017cy do OSI \u2013 obszary wiejskie o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publ., a wi\u0119c realiz. proj. wp\u0142ynie na wyr\u00f3wnywania szans teren\u00f3w o gorszych warunkach spo\u0142. Wska\u017aniki produktu: Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych \u20131 szt., Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi -10 200 os\u00f3b. Wska\u017aniki rezultatu: Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy\u2013 0 szt.; Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwach) - 0, w tym 0 K i 0M.", "BENEFICJENT": "SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W BODZENTYNIE", "TYTUL": "Poprawa jako\u015bci \u015bwiadczonych us\u0142ug poprzez ulepszenie infrastruktury i wyposa\u017cenia O\u015brodk\u00f3w Zdrowia w Gminie Bodzentyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.41}, {"DATA_KONIEC": "2018-10-31", "DATA_START": "2017-09-15", "DOFINANSOWANIE": "581885.36", "WARTOSC": "775847.15", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja blok\u00f3w sportowych oraz wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne w szczeg\u00f3lno\u015bci pracowni matematycznych, przyrodniczych i komputerowych w: Zespole Szkolno-Przedszkolnym w Bodzentynie, Gimnazjum im. Mjr. Jana Piwnika \u201ePonurego\u201d w Bodzentynie oraz w Zespole Szk\u00f3\u0142 we Wzdole Rz\u0105dowym. Organem prowadz\u0105cym dla wymienionych plac\u00f3wek jest Gmina Bodzentyn. Realizowana inwestycja wynika z \u201eKompleksowego Planu Rozwoju Szk\u00f3\u0142 Gminy Bodzentyn\u201d. Projekt uwzgl\u0119dnia potrzeby os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, jest komplementarny z projektami realizowanymi z EFS 2014-2020, jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym priorytetu inwestycyjnego 10 a. Inwestycje w edukacj\u0119, umiej\u0119tno\u015bci i uczenie si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie poprzez rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 7.4 Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej RPOW\u015a 2014-2020, tj.: Poprawiona dost\u0119pno\u015b\u0107 infrastruktury szkolnictwa zawodowego oraz szk\u00f3\u0142. W wyniki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki produktu: Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej 741 os\u00f3b, Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej - 3 szt., Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u201d - 3 szt.", "BENEFICJENT": "GMINA BODZENTYN", "TYTUL": "\"Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej na terenie Gminy Bodzentyn\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 50.0}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "536200.19", "WARTOSC": "630823.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "Projekt \u201eKlucz do lepszej edukacji \u2013 wsparcie szk\u00f3\u0142 podstawowych w gminie Bodzentyn\u201d realizuje cel podniesienia kompetencji kluczowych oraz rozw\u00f3j nauczania opartego o eksperyment i narz\u0119dzia TIK dla 180 U (81K i 99M) i 12 N (10K i 2M). Projekt obejmuje wsparciem 4 szko\u0142y podstawowe z gminy Bodzentyn w zakresie wyposa\u017cenia sal matematycznych oraz nauczycieli i uczni\u00f3w klas IV-VI poszczeg\u00f3lnych szk\u00f3\u0142 (SP) w dw\u00f3ch edycjach realizacji projektu : I ed (rok szkol 2016/2017) i II ed (rok szkol 2017/2018). G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki do osi\u0105gni\u0119cia to: l. uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu (81K i 99M) oraz nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje (10K i 2M) po opuszczeniu programu. Ka\u017cdy U (81K i 99M) b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczest. w kilku typach wsparcia zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 edukacyjn\u0105 na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 zaj. dodat. z j. ang. (30h), warsztaty \u201eUcz\u0119 si\u0119 kreatywnie\u201d (24h), indywid. doradztwo eduk.-zaw. (2h), zaj. z matematyki metod\u0105 eksperymentu (30h), warsztaty \u201eMatematyka w Kosmosie\u201d (16h). Dodatkowo 80 U (24K i 56M) we\u017amie udzia\u0142 w kursie ECDL (60h). Ka\u017cdy N otrzyma wsparcie w postaci kursu \u201ee-Nauczyciel\u201d. Kwota dofinansowania \u2013 567148,75 z\u0142, a wk\u0142ad w\u0142asny 63675,00 z\u0142. Realizacja od 01.09.2016r. do 30.06.2018r. na ter. woj. \u015bw. powiat kielecki, gmina Bodzentyn.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM EUROPY LOKALNEJ", "TYTUL": "Klucz do lepszej edukacji \u2013 wsparcie szk\u00f3\u0142 podstawowych w gminie Bodzentyn", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 46.08}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-11-30", "DOFINANSOWANIE": "21096809.89", "WARTOSC": "48312077.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja obejmuje budow\u0119 \u015bwiat\u0142owodowej sieci szerokopasmowej w standardzie NGA przy wykorzystaniu technologi PON dla gospodarstw domowych oraz jednostek publicznych z obszaru \u015bwi\u0119tokrzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A. W ramach projektu wybudowanych zostanie 71 \"podsieci\" \u015bwiat\u0142owodowych, skoncentrowanych wok\u00f3\u0142 to\u017csamej liczby w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z koncentratorami OLT. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru \u015bwi\u0119tokrzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.48}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2021-07-01", "DOFINANSOWANIE": "418881.25", "WARTOSC": "502881.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby dzieci w wieku 3-5 lat obj\u0119tych edukacj\u0105 przedszkoln\u0105 na obszarze wiejskich Gminy Bodzentyn -OSI- 15 dzieci (7 dz, 8ch) oraz rozw\u00f3j u tych dzieci kompetencji kluczowych i umiej\u0119tno\u015bci w okresie .01.09.2021r. \u2013 30.06.2022r. Dzi\u0119ki podj\u0119tym dzia\u0142aniom liczba miejsc wychowania przedszkolnego na terenach wiejskich gm. Bodzentyn zwi\u0119kszy si\u0119 z 145 do 160. Projekt zak\u0142ada utworzenie nowego przedszkola w Bodzentynie dla dzieci z teren\u00f3w wiejskich. Cele szczeg\u00f3\u0142owe to: wzrost dost\u0119pu 15 dzieci (7 dz, 8ch) do wysokiej jako\u015bci zaj\u0119\u0107 dodatkowych realizowanych w projekcie w okresie 01.09.2021-30.06.2022 oraz zwi\u0119kszenie o 15 liczby miejsc wychowania przedszkolnego. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki produktu: 1. Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej -15 (7dz,8ch) 2. Liczba miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie \u2013 15 (7dz, 8ch). Liczba podmiot\u00f3w wykorzystuj\u0105cych technologie informacyjno-komunikacyjne (TIK) -1 Miejsko-wiejska gm. Bodzentyn boryka si\u0119 z problemem braku miejsc dla dzieci, kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 warunki przyj\u0119cia do przedszkola. Wsparcie jest skierowane do dzieci w wieku przedszkolnym, okre\u015blonym w ust. o systemie o\u015bwiaty \u2013 pochodz\u0105cych z teren\u00f3w wiejskich gminy Bodzentyn. Projekt realizuje typ operacji 1) tworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego. Nowo utworzone przedszkole b\u0119dzie funkcjonowa\u0142o 5 dni w tyg. od godz. 6:30 do 16:30. Kwota dofinansowania: 418 881,25 z\u0142 oraz wk\u0142ad w\u0142asny: 84 000,00 z\u0142. Okres realizacji projektu: 01.07.2021 \u2013 30.06.2022r. Obszar realizacji projektu: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie, pow. kielecki, gm. Bodzentyn, miasto Bodzentyn, ul. Wolno\u015bci, dzia\u0142ki nr 655/2, 656/9. Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie pomi\u0119dzy firm\u0119 pn. JERZY SKRABACZ oraz GMIN\u0104 BODZENTYN - zosta\u0142a podpisana stosowna umowa w tej sprawie.", "BENEFICJENT": "JERZY SKRABACZ", "TYTUL": "Utworzenie przedszkola w Bodzentynie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.99}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2020-01-02", "DOFINANSOWANIE": "412927.45", "WARTOSC": "1358376.32", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest rozbudowa, przebudowa, nadbudowa i modernizacja budynku Szko\u0142y Podstawowej w \u015aniadce. Projekt obejmuje r\u00f3wnie\u017c wyposa\u017cenie i doposa\u017cenie w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktyczne pracowni matematycznych i przyrodniczych, pracowni j\u0119zykowej oraz zakup infrastruktury sportowej s\u0142u\u017c\u0105cej wzmacnianiu sprawno\u015bci fizycznej uczni\u00f3w. Realizowana inwestycja wynika z \u201eAktualizacji Kompleksowego Planu Rozwoju Szk\u00f3\u0142 Gminy Bodzentyn\u201d. Projekt uwzgl\u0119dnia potrzeby os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, jest komplementarny z projektami realizowanymi z EFS 2014-2020, jest zgodny z celem szczeg\u00f3\u0142owym priorytetu inwestycyjnego 10 a.Inwestycje w edukacj\u0119, umiej\u0119tno\u015bci i uczenie si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie poprzez rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej oraz celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 7.4 Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej RPOW\u015a 2014-2020, tj.: Poprawiona dost\u0119pno\u015b\u0107 infrastruktury szkolnictwa zawodowego oraz szk\u00f3\u0142. W wyniki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b obj\u0119tych dzia\u0142aniami instytucji popularyzuj\u0105cych nauk\u0119 i innowacje - 70 os\u00f3b oraz wska\u017aniki produktu: Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej 70 os\u00f3b, Liczba wspartych instytucji popularyzuj\u0105cych nauk\u0119 i innowacje 1 szt., Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej - 1 szt., Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami\u201d - 1 szt.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU WSI \u015aNIADKA", "TYTUL": "Podwy\u017cszenie jako\u015bci i efektywno\u015bci edukacji w Szkole Podstawowej w \u015aniadce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.48}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "408752.50", "WARTOSC": "480885.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "Projekt \u201eGimnazjum w Bodzentynie \u2013 szko\u0142a z pasj\u0105\u201d realizuje cel podniesienia kompetencji kluczowych oraz rozw\u00f3j nauczania opartego o eksperyment i narz\u0119dzia TIK dla 120 U (60K i 60M) i 13 N (12K i 1M). Projekt obejmuje wsparciem Gimnazjum im. mjr. Jana Piwnika \u201ePonurego\u201d w Bodzentynie w zakresie doposa\u017cenia pracowni przyrodniczych i zakup pomocy TIK oraz nauczycieli i uczni\u00f3w klas I-III: I ed (rok szkol 2016/2017) i II ed (rok szkol 2017/2018). G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki do osi\u0105gni\u0119cia to: liczba uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy nabyli kompetencje kluczowe po opuszczeniu programu (60K i 60M) oraz nauczycieli, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje lub nabyli kompetencje (12K i 1M) po opuszczeniu programu. Ka\u017cdy ucze\u0144 (60K i 60M) b\u0119dzie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uczestnictwa w kilku typach wsparcia zgodnie ze \u015bcie\u017ck\u0105 edukacyjn\u0105 na kt\u00f3r\u0105 sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 zaj\u0119cia dodatkowe z j. angielskiego (30h), z matematyki (30h), z przyrody (16h z fizyki, 16h z chemii, 16 h z biologii, 16h z geografii), indywidualne doradztwo edukacyjno-zawodowe (3h). Dodatkowo: 40U (20K i 20M) we\u017amie udzia\u0142 w kursie ECDL (60h), 60U (30K i 30M)w warsztatach z umiej\u0119tno\u015bci uczenia si\u0119, a 20U (10K i 10M) z warsztat\u00f3w astronomicznych \u201eKosmiczna Fizyka\u201d. Ka\u017cdy nauczyciel (12K i 1M) otrzyma wsparcie w postaci kursu \u201ee-Nauczyciel\u201d. Kwota dofinansowania \u2013 480885,30 z\u0142, a wk\u0142ad w\u0142asny 48100,00 z\u0142. Realizacja od 01.10.2016r. do 30.06.2018r. na terenie woj. \u015bw. powiat kielecki, gmina Bodzentyn.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CENTRUM EUROPY LOKALNEJ", "TYTUL": "Gimnazjum w Bodzentynie \u2013 szko\u0142a z pasj\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 35.12}, {"DATA_KONIEC": "2021-03-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "4153745.49", "WARTOSC": "4886759.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko", "OPIS": "Pr.skierowany jest do os w wieku aktywno\u015bci zawodowej zamieszka\u0142ych i/lub pracuj\u0105cych na obszarach wiejskich OSI,w tym50+.Celem g\u0142.wdro\u017cenie program\u00f3w zdrowotnych dla zidentyfikowanej gr.z wskazanych zak\u0142ad\u00f3w w celu eliminowania,specyficznych zdrowotnych czynnik\u00f3w ryzyka w miejscu pracy.Okres realizacji 01.01.2019-30.06.2020.Pr.realizowany b\u0119dzie na obszarach wiejskich OSI.W ramach pr. prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania zindywidualizowane dla pracownik\u00f3w.Zaplanowano w odp/na zdiagnozowane potrzeby/oczekiwania GD: 1.Dzia\u0142ania na rzecz dost\u0119pno\u015bci \u015bwiadcze\u0144 medycznych pracownik\u00f3w 2. Dzia\u0142ania na rzecz profilaktyki nowotworowej pracownik\u00f3w 3. Dzia\u0142ania w ramach programu walki ze stresem:1-warsztaty,2-pakiety pobytowe profilaktyczno-rehabilitacyjne \u201eAntystress\u201d 4. Pakiety pobytowe profilaktyczno-rehabilitacyjne- \u201eZdrowe plecy\u201d 5. Dzia\u0142ania edukacyjno-zdrowotne:pikniki dla pracownik\u00f3w i ich rodzin 6.Dzia\u0142ania na rzecz zmiany postaw:zindywidualizowane materia\u0142y edukacyjne nt. (ulotki, broszury, plakaty itp) Partner:C.M.Omega Kielce (o\u015brodek zdrowia-nr.w rejestrze podmiot\u00f3w leczniczych 000000014571,korzysta z wiarygodnych dowod\u00f3w naukowych dotycz\u0105cych skuteczno\u015bci i bezpiecze\u0144stwa terapii.Posiada um.z \u015awi\u0119tokrzyskim Odd.NFZ,kt\u00f3ra okre\u015bla procedury i prawid\u0142owy spos\u00f3b realizacji \u015bwiadcze\u0144.Procedury zgodne z zasadami Evidence Based Medicine;Podmiot w kt\u00f3rym ucz.odbywa\u0107 b\u0119d\u0105 pakiety pobytowe b\u0119dzie wpisany do rej. podmiot\u00f3w wyk.dzia\u0142.lecznicz\u0105, b\u0119dzie z terenu woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego.Wy\u0142oniony zostanie zgodnie z zasad\u0105 konkurencyjno\u015bci(Wnios i P nie podlegaj\u0105 pod PZP). Proj.jest zg.z zas.r\u00f3w.szans i niedyskr, w tym dost\u0119p.dla os.niepe\u0142,w szczeg.:biuro proj.oraz sale dost.dla os ON,OMEGA ipodmiot leczniczy-pakiety podbytowe.-zapewnia dost\u0119p dla os.z r\u00f3\u017cnymi rodz.niepe\u0142nospr. Rekrut. b\u0119dzie prowadzona w spos\u00f3b zapewniaj\u0105cy r\u00f3wny dost\u0119p do uzyskanego wsp.Proj.zg.z prawodaw.UE oraz zasad\u0105 zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju.Proj.zgodny z zas.dot.pomocy pub.i de minimis.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKI ZWI\u0104ZEK PRACODAWC\u00d3W PRYWATNYCH LEWIATAN", "TYTUL": "Kompleksowy program na rzecz zdrowia pracownik\u00f3w z teren\u00f3w wiejskich OSI woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.31}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "7409127.00", "WARTOSC": "8716620.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Aktywizacja zawodowa zmierzaj\u0105ca do tworzenia nowych miejsc pracy poprzez samozatrudnienie przez 170 bezrobotnych, powy\u017cej 29r. \u017c. z gr.znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy zamieszka\u0142ych w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim ,na ter.OSI do ko\u0144ca X.2019r. Projekt swoim wsparciem obejmuje: 103Ki 97M( w 2 naborach)bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy, nieaktywnych zawodowo znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy t.j.: kobiety, osoby: -po 50 r. \u017c. -z niepe\u0142nosprawno\u015bciami - d\u0142ugotrwale bezrobotne - nisko wykwalifikowane oraz osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa zarejestrowane jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestrowani jako bezrobotni, pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przeliczeniowych. Spo\u015br\u00f3d 200 uczestnik\u00f3w , kt\u00f3rzy s\u0105 mieszka\u0144cami gmin OSI (obszar\u00f3w wiejskich), min 15 os\u00f3b ON, min. 30 os.odchodz\u0105cych z rolnictwa, os. 50+, d\u0142ugotrw.bezrob.50os.,min.50os. niskowykwalifikowanychDzia\u0142ania w proj: Wsparcie szkoleniowo-doradcze ( doradztwo indywid. biznesowe, doradztwo w zakresie biznesplanu; szkolenia: Podstawy prawne prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, Jak przygotowa\u0107 skuteczny biznes plan, Ksi\u0119gowo\u015b\u0107 w mikroprzedsi\u0119biorstwie, Biznes internetowy)-dla 103Ki 97M \u2022Przyznanie \u015brodk\u00f3w finansowych na rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci w postaci jednorazowej dotacji inwestycyjnej w wysoko\u015bci do 25000 tys. z\u0142 -dla 170(KiM). Wsparcie pomostowe wyp\u0142acane przez 12 m-cy od dnia podpisania umowy na udzielenie wsparcia, w kwocie 1600,00 z\u0142/os x 12 m-cy ;Wsparcie indywidualne doradcze dla 170(KiM), kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki finansowe na prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej-w ilo\u015bci 4godz./os. Okres realizacji 01.X. 2017 do 30.IX. 2019r. Kwota dofinansowania 8491420,00 wk\u0142ad w\u0142asny razem :225 200,00,w tym kosztach po\u015brednich 150 800,00.", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A BIZNESU I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI W OSTROWCU \u015aW.", "TYTUL": "Twoja Firma II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.27}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "210577.00", "WARTOSC": "248010.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 25 dzieci(12K,13M)w wieku 2,5-6 lat, zamieszkuj. gm. I m. Bodzentyn w woj.\u015bwi\u0119tok., kt\u00f3re obj\u0119te zostan\u0105 wychowa. przedszk. dzi\u0119ki wygenerowaniu 10 miejsc (4K,6M) w SP z odzia\u0142. przedszk. w \u015aniadce Drugiej (Typ1, Zad1i2). Dzieki realizacji projektu zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119p dzieci w wieku przedszk. do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszk. a w rezultacie umo\u017cliwi im \u0142atwiejsze odnalez. si\u0119 w dalszych etapach eduk. Grupa docelowa projektu to 25 dzieci (12K,13M) 2,5-6 l. z gm. Bodzentyn.,.Gr.docel. zostanie objeta du\u017cym zakresem zaj\u0119\u0107 dodatk. (integracja sens., gimn.korekc., logopedia, psycholog, arteterapi\u0105, warszt.eksperyment., warsztat. ekolog.-ogrod. warszt., ITC,muzykoterapia, j\u0119zyk. ang.) (Typ3i4, Zad.3). kt\u00f3re pozwol\u0105 dzieciom doskonale przygotowa\u0107 si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia dojrza\u0142. szkolnej. Dzieci ju\u017c od najm\u0142odszej grupy b\u0119d\u0105 uczy\u0107 si\u0119 j\u0119z. angielsk., co obecnie jest bardzo istotne w celu stymul. j\u0119zykow. maluch\u00f3w, aby w kolejn. latach eduk. \u0142atwiej przyswaja\u0142y j\u0119zyk obcy. Dodatkowe zaj\u0119cia maj\u0105 na celu rozw\u00f3j dzieci pod wzgl\u0119dem emocjonalnym, motorycznym, spo\u0142ecznym. Projekt realiz. b\u0119dzie SP z oddzia\u0142. przedszk. w \u015aniadce Drugiej. Bud. zostanie przystos. do potrzeb dzieci z niepe\u0142nosprawn. z wykorz. \u015br. racjon. uspr. Kadra przedszk. podejmie studia podyplomowe :Oligofrenopedagogika (1 naucz) i Surdopedagogika(1 naucz.)oraz kursy tj. Wykorzystanie tab.interakt. (2 naucz). Pos\u0142ugiw. si\u0119 nowoczesnymi technologiami multimedialnymi w edukacji (2naucz.) (Typ 6, Zad. 5.) Realizacja projektu przewidziana jest od 01.08.2017 do 31.07.2018. Kwota dofinansowania:248010,00z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny:37433,00z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE NA RZECZ ROZWOJU WSI \u015aNIADKA", "TYTUL": "Szko\u0142a Podstawowa z oddzia\u0142em przedszkolnym w \u015aniadce Drugiej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 18.09}, {"DATA_KONIEC": "2021-09-30", "DATA_START": "2021-04-01", "DOFINANSOWANIE": "180000.00", "WARTOSC": "276573.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na realizacji inwestycji zwi\u0105zanych z rozwojem przedsi\u0119biorstwa, wprowadzeniem nowej us\u0142ugi a tak\u017ce unowocze\u015bnieniem wyposa\u017cenia zwi\u0105zanego z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105. Zadania jakie zostan\u0105 wykonane: zakup maszyn - Obrzynarka z wielopi\u0142\u0105 (94341,00) oraz Trak (182232,50). W ramach projektu zostan\u0105 utworzone dwa miejsca pracy (1,5etatu). Dzi\u0119ki zakupowi w/w maszyny b\u0119dzie mo\u017cliwe wprowadzenie do oferty firmy nowej us\u0142ugi strukturyzacji drewna. Projekt realizowany b\u0119dzie od stycznia do czerwca 2020 r. W projekcie zaplanowano realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: PRODUKTU: Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI 6) [z\u0142] 96 573,50/ Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) [przedsi\u0119biorstwa] 1/ Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) [przedsi\u0119biorstwa] 1/ Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI 29) [przedsi\u0119biorstwa] 1/ Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI 28) [przedsi\u0119biorstwa] 1/ REZULTATU: Liczba wprowadzonych innowacji produktowych [szt.] 1/ Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) [EPC] 1,50/ Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - m\u0119\u017cczy\u017ani [EPC] 1,50. Niniejszy projekt zgodny jest celami 2 osi RPO W\u015a 2014-2020 jakim jest \"Wzmocnienie konkurencyjno\u015bci M\u015aP\" oraz celem dzia\u0142ania 2.5 jakim jest \"Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP\" poniewa\u017c zak\u0142ada budowanie konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy, kt\u00f3ry jest mikroprzedsi\u0119biorstwem w oparciu o us\u0142ug\u0119 innowacyjn\u0105 w skali wojew\u00f3dztwa, oraz z celem szczeg\u00f3\u0142owym \u201eInwestycje na rzecz wzrostu i zatrudnienia\u201d poniewa\u017c zostan\u0105 utworzone dwa miejsca pracy 1,50 etatu.", "BENEFICJENT": "BERNADETA ZIOMEK PRZEDSI\u0118BIORSTWO US\u0141UGOWO HANDLOWE TAR - TRANS - BIS", "TYTUL": "Wprowadzenie us\u0142ugi strukturyzacji drewna w Przedsi\u0119biorstwie Us\u0142ugowo Handlowym TAR - TRANS - BIS Bernadeta Ziomek", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 15.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "2942151.91", "WARTOSC": "3501951.91", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Celem projektu jest stworzenie \u0142atwo dost\u0119pnego systemu instytucji \u015bwiadcz\u0105cych us\u0142ugi wsparcia rodziny dla os\u00f3b uprawnionych, a nie korzystaj\u0105cych z istniej\u0105cych form. W ramach Projektu na terenie powiat\u00f3w, o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug spo\u0142ecznych powstanie 36 \u015bwietlic podw\u00f3rkowych (\u015aP). Bezpo\u015brednim wsparciem zostanie obj\u0119tych 540 dzieci (297K i 243M) w wieku 6 -18 lat z woj., spe\u0142niaj\u0105cych przynajmniej jeden z warunk\u00f3w wymienionych w art.7 ust. \u201eO pomocy spo\u0142ecznej\u201d w szczeg\u00f3lno\u015bci zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym, z powodu uzale\u017cnie\u0144 lub niewydolno\u015bci wychowawczej rodziny oraz 150 rodzin z teren\u00f3w obj\u0119tych Obszarem Strategicznej Interwencji. \u015aP dzia\u0142aj\u0105c na podstawie norm ust.o wspieraniu rodziny i pieczy zast\u0119pczej stworz\u0105 dogodne warunki do poprawnego rozwoju osobowo\u015bci dzieci i m\u0142odzie\u017cy wspieraj\u0105c jednocze\u015bnie wi\u0119zi rodzinne BO. Zaj\u0119cia oparte na Harcerskiej Metodzie Wychowawczej prowadzone w naturalnych miejscach przebywania m\u0142odzie\u017cy w odformalizowanej strukturze 10-15 osobowych grup oraz indywidualnie przez stosowanie aktywnych form wychowawczych, wspieraj\u0105cych min. rozw\u00f3j ekspresji artystycznej i umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych, b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y istotny czynnik niweluj\u0105cy negatywne skutki patologii \u015brodowiskowych. Program \u015aP mie\u015bci si\u0119 na poziomie profilaktyki pierwszorz\u0119dowej (klas.WHO) i strategii dzia\u0142a\u0144 alternatywnych (por.:www.parpa.pl) i w pe\u0142ni realizuje Gminne Strategie Polityki Spo\u0142ecznej. Kadr\u0119 \u015aP b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 do\u015bwiadczeni wychowawcy oraz wolontariusze ZHP posiadaj\u0105cy kompetencje wskazane w ust.\"o wspieraniu...\" Proces rekrutacji uwzgl\u0119dnia\u0142 problematyk\u0119 schemat\u00f3w kulturowych p\u0142ci. Jednocze\u015bnie system zaj\u0119\u0107 zespo\u0142owych stosowanych w \u015aP, poprzez wymienno\u015b\u0107 r\u00f3l w grupie, prowadzi do prze\u0142amywani stereotyp\u00f3w p\u0142ciowych. Realizacja wszystkich zada\u0144 projektu nie b\u0119dzie powiela\u0142a stereotyp\u00f3w, zagwarantuje r\u00f3wny dost\u0119p ka\u017cdemu BO, r\u00f3wnie\u017c os. niepe\u0142nosprawnym. Kwota wni. dot.-2 974 210,22 z\u0142; wk\u0142. w\u0142.-748 988,10 z\u0142; Okres realizacji-01.01.2018-31.12.2019", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Sie\u0107 wspierania funkcji wychowawczych rodzin wiejskich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.83}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "246000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "Projekt polega na wprowadzeniu do oferty Wnioskodawcy innowacyjnego w produktu \u2013 us\u0142ug autopomocy dedykowanej dla samochod\u00f3w elektrycznych i hybrydowych. B\u0119dzie to mo\u017cliwe dzi\u0119ki realizacji zakresu rzeczowego projektu \u2013 kupieniu pojazdu specjalistycznego wraz z kompleksowym wyposa\u017ceniem niezb\u0119dnym do diagnostyki i serwisowania pojazd\u00f3w elektrycznych i hybrydowych. Czas realizacji projektu to 7 m-cy. Wnioskodawca zaplanowa\u0142 jego realizacj\u0119 w III i IV kwartale 2020r. W ramach projektu zaplanowano osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w- PRODUKTU: Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami / Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami / doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych / Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami / Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw 46 000 / Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) 1 / Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) 1 / Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI 29) 1 / Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku (CI 28) 1 W ramach projektu zaplanowano osi\u0105gni\u0119cie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w- REZULTATU: Liczba nowo utworzonych miejsc pracy - pozosta\u0142e formy [EPC] / Liczba utrzymanych miejsc pracy / Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) 1,1 / Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych 1 / Liczba wprowadzonych innowacji produktowych 1. Niniejszy projekt jest zgodny z celem tematycznym (CT3) 2 osi RPO W\u015a 2014-2020 jakim jest \"Wzmocnienie konkurencyjno\u015bci M\u015aP\" oraz celem dzia\u0142ania 2.5 jakim jest \"Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP\" poniewa\u017c zak\u0142ada budowanie konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy, kt\u00f3ry jest mikroprzedsi\u0119biorstwem w oparciu o innowacje innowacyjn\u0105 w skali regionu us\u0142ug\u0119 autopomocy dla samochod\u00f3w elektrycznych i hybrydowych.", "BENEFICJENT": "DAMIAN JAROS \"DRAG BUD\"", "TYTUL": "Nowa specjalistyczna us\u0142uga pomocy drogowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.6}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "246000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "W ramach projektu dokonane zostan\u0105 zakupy dotycz\u0105ce wprowadzenia nowej innowacyjnej us\u0142ugi \u201eAktywny wypoczynek w G\u00f3rach \u015awi\u0119tokrzyskich\u201d w \u015brodki trwa\u0142e i warto\u015bci niematerialne i prawne takie jak: zakup zestaw\u00f3w e-rower\u00f3w, zakup zestaw\u00f3w hulajn\u00f3g, zakup sprz\u0119tu komputerowego wraz z drukark\u0105 wielofunkcyjn\u0105 oraz oprogramowaniem. Projekt wpisuje si\u0119 w Dzia\u0142anie 2.5 Regionalnego Programu Operacyjnego oraz jest zgodny z za\u0142o\u017conymi wska\u017anikami: Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI1) [przedsi\u0119biorstwa] - 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) [przedsi\u0119biorstwa] - 1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy (CI 29) [przedsi\u0119biorstwa] - 1, Liczba wprowadzonych innowacji produktowych [szt.] - 1, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) [EPC] - 1,5, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - m\u0119\u017cczy\u017ani [EPC] - 1, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - kobiety [EPC] - 0,5, Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) (CI 6) [z\u0142] - 76 000,00.", "BENEFICJENT": "\"SIGMA - INVESTMENT\" PIOTR HEINICH", "TYTUL": "Aktywny Wypoczynek w G\u00f3rach \u015awi\u0119tokrzyskich - Innowacyjn\u0105 us\u0142ug\u0105 firmy \u201eSigma - Investment\u201d Piotr Heinich", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.6}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-04-01", "DOFINANSOWANIE": "169685.50", "WARTOSC": "245544.90", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "Projekt dotyczy wprowadzenia kompleksowej us\u0142ugi sprz\u0105tania poprzez zakup nowoczesnej i innowacyjnej zamiatarki o niskim stopniu emisji gaz\u00f3w cieplarnianych z zamontowanymi urz\u0105dzeniami pozwol\u0105 na segregacj\u0119 zanieczyszcze\u0144. Inwestycja prowadzi do wej\u015bcia na rynek us\u0142ug zajmuj\u0105cych si\u0119 profesjonaln\u0105 us\u0142ug\u0105 sprz\u0105tania powierzchni przemys\u0142owych, plac\u00f3w budowy, powierzchni biurowych. Koszt inwestycji wyniesie 199 630,00 koszty kwalifikowane 169 685,50. W wyniku realizacji osi\u0105gni\u0119te b\u0119d\u0105 wska\u017aniki produktu liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku CI28\u20131 liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy CI29\u20131 liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje CI2\u20131 liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie CI1\u20131 inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje)CI6 42 558,10 z\u0142 Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1 Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki rezultatu: liczba wprowadzonych innowacji procesowych\u20131 liczba wprowadzonych innowacji produktowych\u20131 liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych\u20131 wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI8)\u20131 wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach\u2013m\u0119\u017cczy\u017ani-1 Projekt wpisuje si\u0119 w RIS3W\u015a w cz\u0119\u015bci Zasobooszcz\u0119dne budownictwo - Dostawa wody; gospodarowanie \u015bciekami i odpadami oraz dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zana z rekultywacj\u0105 w tym: dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zana ze zbieraniem, przetwarzaniem i unieszkodliwianiem odpad\u00f3w np. poprzez wdro\u017cenie nowoczesnych technologii wykorzystuj\u0105cych m.in. odpady do tworzenia materia\u0142\u00f3w budowlanych; odzysk surowc\u00f3w w tym opracowywanie technik powt\u00f3rnego wykorzystania materia\u0142\u00f3w budowlanych lub zastosowanie bezodpadowych lub nisko odpadowych technologii produkcji. Projekt jest zgodny z celem Dzia\u0142ania 2.5 RPOW\u015a 2014-2020: Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Okres realizacji: 2020.", "BENEFICJENT": "LOCRUM ANNA GRZELA", "TYTUL": "Zakup nowoczesnego urz\u0105dzenia, w celu wprowadzenia innowacyjnych us\u0142ug firmy", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2016-11-01", "DOFINANSOWANIE": "5379543.29", "WARTOSC": "6357488.96", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: cz\u0119stochowski, GM.: Lel\u00f3w | WOJ.: \u015aL\u0104SKIE, POW.: zawiercia\u0144ski, GM.: Irz\u0105dze | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kompetencji cyfrowych u 4370 os\u00f3b stanowi\u0105cych ok. 1,2 % populacji gmin obj\u0119tych projektem. Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie dzia\u0142a\u0144 informacyjno \u2013 promocyjnych,rekrutacj\u0119, w tym ocen\u0119 umiej\u0119tno\u015bci i identyfikacj\u0119 indywidualnych potrzeb szkoleniowych, realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakresu kompetencji cyfrowych, utworzenie 41 PIAP oraz stworzenie ponadregionalnej sieci wsp\u00f3\u0142pracy 70 Lider\u00f3w Cyfrowych. Plan dzia\u0142a\u0144 edukacyjnych oparty zosta\u0142 na przeprowadzonych diagnozach lokalnych 41 gmin wojew\u00f3dztw \u015bwi\u0119tokrzyskiego i \u015bl\u0105skiego. Trwa\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105ganych rezultat\u00f3w zostanie zapewniona poprzez sie\u0107 wsp\u00f3\u0142pracy 70 lokalnych Lider\u00f3w Cyfrowych wspieranych przez najwi\u0119ksz\u0105 organizacj\u0119 skautow\u0105 w Polsce. Realizacja projektu pozwoli na zwi\u0119kszenie kompetencji cyfrowych w\u015br\u00f3d 4370 os\u00f3b, z kt\u00f3rych min., 5 % stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby niepe\u0142nosprawne.Dzi\u0119ki zastosowaniu kompetencyjnego modelu szkolenia \u0107wiczone umiej\u0119tno\u015bci b\u0119d\u0105 wykorzystywane w codziennych czynno\u015bciach takich jak za\u0142atwianie spraw urz\u0119dowych. Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami samorz\u0105du terytorialnego na poziomie gminy i wojew\u00f3dztwa wzro\u015bnie liczba spraw za\u0142atwianych drog\u0105 elektroniczn\u0105, poprawi si\u0119 tak\u017ce komunikacja na linii klient \u2013 urz\u0105d. Wzmocnienie kompetencji cyfrowych, zw\u0142aszcza w\u015br\u00f3d grup wiekowych 44+ pozwoli na podniesienie efektywno\u015bci oraz skr\u00f3cenie czasu za\u0142atwiania podstawowych spraw, takich jak prowadzenie konta w banku,za\u0142o\u017cenie profili na platformie ePUAP, korzystanie z komunikator\u00f3w i medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych,robienie bezpiecznych zakup\u00f3w na odleg\u0142o\u015b\u0107, czy tworzenia w\u0142asnych tre\u015bci w postaci bloga, strony WWW, prostego sklepu internetowego. Dope\u0142nieniem realizacji projektu jest stworzenie sieci lokalnych punkt\u00f3w dost\u0119pu do Internetu PIAP, w ka\u017cdej z gmin obj\u0119tych projektem, umiejscowionych w gminnych bibliotekach, szko\u0142ach lub urz\u0119dach. PIAP dost\u0119pne b\u0119d\u0105 dla ka\u017cdej osoby, kt\u00f3ra b\u0119dzie chcia\u0142a skorzysta\u0107 z Internetu, w granicach obowi\u0105zuj\u0105cego prawa. Projekt potrwa 36miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Lataj\u0105ca Akademia Edukacji Cyfrowej - podnoszenie kompetencji cyfrowych os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.53}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-07", "DOFINANSOWANIE": "1573369.38", "WARTOSC": "1851022.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel pr.:jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci us\u0142ug zdrowot, u\u0142atwienie dost\u0119pu dla 80 os. (56K/24M) do wys. jak. kompleks. us\u0142ug w f. op. wytch. dla ON (40 os. \u2013 21K/19M) oraz ich OF (40 os. \u2013 36K/4M) z woj. \u015bwi\u0119t., szczeg. ze wsi i miejsc., gdzie dost\u0119p tego rodzaju wsparcia jest utrudniony. Uczestn.: 1)ON z niepe\u0142n. sprz\u0119\u017con\u0105 oraz ruchow\u0105 oraz intelekt z ter. wiejskich i miejsc. woj. \u015awi\u0119t. 2) OF, zakwalif. do pr. \u201ez automatu\u201d, jako OF os. zakwalif. do proj. Co najmniej 90% to K. Zaplan. nast\u0119p. f.wsparcia: Bad. i stworz. planu popr. Zdr. poprzez rehab i dzia\u0142. usprawn.; Rehab. ON i OF i dzia\u0142. usprawn. dla OF; Wsparcie psychol. Indyw. i grup.; Spotkania informacyjne \"Jak opiekowa\u0107 si\u0119 ON - ca\u0142odzienna opieka nad ON (np.profilaktyka odle\u017cynowa, rehabilitacja oddechowa, pooperacyjna, przykurcz itp.) + spotkania informacyjne - porady prawne, urz\u0119dowe, wsparcie instytucjonalne; Dzia\u0142. spo\u0142. \u2013 udzia\u0142 w rekreacji zorganiz. \u2013 integr. i terapia; Kompleks. wspar ma char. opieki wytchn. i mo\u017ce by\u0107 modelem wsparcia realiz. poza pr. Okres real pr. 07.01.2020\u201331.12.2021( ok. 24mc-e) Wypracowany w ramach pr plan kompleks wsparcia ON i OF pos\u0142u\u017cy nam jako model dzia\u0142al.w okresie 2 lat po zak.pr.(ze \u015brodk\u00f3w innych ni\u017c europ.)", "BENEFICJENT": "FUNDACJA GRAMY Z TOB\u0104", "TYTUL": "Opieka wytchnieniowa dla os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych i ich opiekun\u00f3w faktycznych z wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-04-30", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1550573.40", "WARTOSC": "1824204.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki", "OPIS": "Celem projektu \"Samozatrudnienie szans\u0105 na prac\u0119\" realizowanego w okresie od 1.10.2016 do 30.04.2018 jest promowanie postaw kreatywnych i przedsi\u0119biorczych a tak\u017ce wspieranie inicjatyw s\u0142u\u017c\u0105cych tworzeniu miejsc pracy przez grup\u0119 60 os\u00f3b (II nabory)pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia-bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy,odchodz\u0105cych z rolnictwa z terenu gminy Bodzentyn i Nowa S\u0142upia powiat kielecki i z terenu pow. starachowickiego poprzez samozatrudnienie Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby powy\u017cej29r.\u017c znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy w tym kobiety (60%), mieszka\u0144cy teren\u00f3w wiejskich (40%),niepe\u0142nosprawni (10%), osoby o niskich kwalifikacjach, osoby50+, oraz d\u0142ugotrwale bezrobotni.Projekt pozwoli przygotowa\u0107 do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 60 os\u00f3b (36K i 24M) poprzez szkolenia \"ABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci\" 24 godz i doradztwo indywidualne 6 godz\"M\u00f3j biznes plan\" Uczestnicy nab\u0119d\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci i konstruowania biznes planu.Projekt zak\u0142ada udzielenie 40 dotacji i wsparcie pomostowe w formie doradczo-finansowej (8 m-cy)Te dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 poprzedzone akcj\u0105 promocyjn\u0105, rekrutacj\u0105,doradztwem zawodowym diagnozuj\u0105cym predyspozycje potencjalnych uczestnik\u00f3w do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.\u015arodki finansowe niezb\u0119dne do realizacji projektu wynosz\u0105 1 824 204,00z\u0142 , w tym wk\u0142ad w\u0142asny 46000,00 z\u0142 wnoszony w formie pieni\u0119\u017cnej przez Partnera PUP w St-cach w formie dotacji dla 2 uczestnik\u00f3w projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost nowych miejsc pracy (40+ min.10% miejsc pracy stworzonych przez tych przedsi\u0119biorc\u00f3w),wyd\u0142u\u017cenie wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b 50+,przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet i os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie poziomu bezrobocia w obszarze realizacji projektu.Realizacja projektu z dofinansowaniem umo\u017cliwi pokonanie wielu barier ograniczaj\u0105cych dost\u0119p do otwartego rynku pracy.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA IZBA GOSPODARCZA W STARACHOWICACH", "TYTUL": "Samozatrudnienie szans\u0105 na prac\u0119.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2020-06-01", "DOFINANSOWANIE": "141780.00", "WARTOSC": "205164.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "W ramach projektu zakupione zostan\u0105 urz\u0105dzenia w wyniku czego w firmie zostan\u0105 wprowadzone zmiany technologiczne o charakterze innowacyjnym- unowocze\u015bnienie wyposa\u017cenia zwi\u0105zanego z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105. Urz\u0105dzenia kt\u00f3re wejd\u0105 w sk\u0142ad linii do obr\u00f3bki drewna dobrane s\u0105 w taki spos\u00f3b, aby jak najlepiej odpowiedzie\u0107 na zapotrzebowanie rynku i spe\u0142ni\u0107 potrzeby klienta. Zakupiona zostanie: Pilarka ta\u015bmowa pozioma do k\u0142\u00f3d typu CZ-1/WZM wraz z niezb\u0119dnym wyposa\u017ceniem - 119200,00 z\u0142 netto oraz obrzynarka typ DCKO-300/MU (wyprodukowana na indywidualne zam\u00f3wienie) - 47600,00 z\u0142 netto - zgodnie z do\u0142\u0105czonymi do wniosku ofertami. Realizacja wska\u017anik\u00f3w: Liczba wprowadzonych innowacji procesowych szt. - 1, Liczba wprowadzonych innowacji produktowych- 0, Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych-1 , Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach-1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy-1,Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku-1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje-1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie-1, Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw- 63384 z\u0142. Projekt zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla danej osi priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 oraz z celem dzia\u0142ania 2,5 - Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD US\u0141UG TARTACZNYCH \"DREW-OST\" MATEUSZ OSTREK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci i zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci firmy \"DREW-OST\" poprzez zakupienie maszyn i wdro\u017cenie innowacji procesowej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.18}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "501773.75", "WARTOSC": "609893.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107 naszych dzieci\", kt\u00f3rego wnioskodawc\u0105 jest PLANETA DZIECKA MA\u0141GORZATA ADAMCZYK jest Wyr\u00f3wnanie szans edukacyjnych 26(13K, 13M) dzieci w wieku przedszkolnym, w tym co najmniej 2 niepe\u0142nosprawnych, z terenu gmin: Suchedni\u00f3w, \u0141\u0105czna, Bli\u017cyn, Bodzentyn, W\u0105chock poprzez utworzenie 26 dodatkowych miejsc i wdro\u017cenie zaj\u0119\u0107 dodatkowych w istniej\u0105cym plac\u00f3wce Dwuj\u0119zyczne Niepubliczne Przedszkole Planeta Dziecka ul. Sportowa 1 A, 26-130 Suchedni\u00f3w w okresie 01.08.2017 do 31.08.2018 roku. W ramach projektu przewidziano wdro\u017cenie metody pracy Montessori oraz elementy integracji sensorycznej. Dzi\u0119ki zaj\u0119ciom dodatkowym dzieci skorzystaj\u0105 z pomocy logopedy, psychologa, wezm\u0105 udzia\u0142 w warsztatach wspomagaj\u0105cych rozw\u00f3j spo\u0142eczno-emocjonalny, intelektualny takich jak warsztaty ceramiczne, przedsi\u0119biorczo\u015bci czy rytmiczno-taneczne. Warto\u015b\u0107 projektu: 610 268,75, w tym warto\u015b\u0107 dofinansowania 502 148,75.", "BENEFICJENT": "PLANETA DZIECKA MA\u0141GORZATA ADAMCZYK", "TYTUL": "Inwestycja w przysz\u0142o\u015b\u0107 naszych dzieci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.86}, {"DATA_KONIEC": "2022-08-31", "DATA_START": "2019-12-02", "DOFINANSOWANIE": "128937.89", "WARTOSC": "151691.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie na rynek ponadlokalny us\u0142ugi noclegowej z pakietem prozdrowotnym uwzgl\u0119dniaj\u0105cym BioSaun\u0119, dot\u0105d niedost\u0119pn\u0105 na terenie powiatu kieleckiego. W ramach projektu zaplanowano wykonanie BioSauny oraz zakup \u015brodk\u00f3w trwa\u0142ych (gor\u0105cej beczki, \u0142\u00f3\u017cek i materacy, fotela do masa\u017cu, oraz konsoli z grami, mini placu zabaw i cymbergaja) niezb\u0119dnych do wprowadzenia nowej us\u0142ugi noclegowej z innowacyjnym pakietem prozdrowotnym oraz do podniesienia standardu oferowanych us\u0142ug. Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owym OP 2. oraz Dzia\u0142ania 2.5 Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Projekt realizowany b\u0119dzie w latach 2019-2022. W wyniku realizacji projektu zrealizowane zostan\u0105 wska\u017aniki rezultatu: Liczba wprowadzonych innowacji produktowych - 1 szt., Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych - 1 szt., Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - 1 etat, oraz wska\u017anik\u00f3w produktu: Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku - 1 szt., Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy - 1 szt., Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje 1 szt., Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1 szt., Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) - 22 753,74 z\u0142.", "BENEFICJENT": "AGROTURYSTYKA \"KLIMAT PO\u0141UDNIA\" BARBARA KU\u0141AGA", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wprowadzenie na rynek nowych us\u0142ug", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.08}, {"DATA_KONIEC": "2020-03-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "3514256.97", "WARTOSC": "4685675.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Opis projektu znajduje si\u0119 w Studium Wykonalno\u015bci w rozdziale 1.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "TYTUL": "Szkolne Pracownie Informatyczne Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego (e-Pracownie W\u015a)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "4291295.38", "WARTOSC": "5048582.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Realiz: IX.2017\u2013IV.2019 Wart.: 5048582,80z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 122429,14z\u0142 Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. w obsz. wiejskich na ter. OSI o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicz. przez wsparcie szkolen.-doradcze 120os(55K+65M), finansowe i pomostowe 104os (tj. 44K+60M spo\u015br\u00f3d 120os) z przeznaczeniem na rozpocz\u0119cie i prowadz. firmy skierowane do os fizycznych po29r.\u017c, bez zatrud. (w tym odchodz. z roln.) b\u0119d\u0105cych w szczeg\u00f3lnej syt. na r.pracy. Dzia\u0142ania: *szkolenia (16h/gr) doradztwo (indyw.3h/os +gr 7h/gr) *dotacje na za\u0142o\u017c. firmy 25tys. z\u0142 *w.pomostowe (finansowe: 1300z\u0142 x12m-cy i doradcze 4h/os) Proj. przyczyni si\u0119 do otworzenia 104M\u015aP, podniesienia wiedzy zakr. m.in zak\u0142adania i prowadzenia firmy zmiany syt. uczest. proj. itd", "BENEFICJENT": "KRAJOWE STOWARZYSZENIE WSPIERANIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "Grant na start", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.58}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "4250228.65", "WARTOSC": "5000269.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Projekt polega na pozyskaniu odpowiedniej liczby os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji oraz poprawie ich pozycji na rynku pracy poprzez wyposa\u017cenie w wiedz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie gmin OSI wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. W ramach projektu wszyscy UP (150 os\u00f3b) uzyskaj\u0105 wsparcie szkoleniowo-doradcze, a osoby z najlepszymi pomys\u0142ami na dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (120 os\u00f3b) otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe, wsparcie finansowe pomostowe oraz wsparcie doradcze pomostowe. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 os. fizyczne (wym. w pkt. grupa docelowa), tj. mieszk. poszczeg\u00f3lnych gmin OSI woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c. zamierzaj\u0105ce rozp. prowadz. dzia\u0142. gospodarcz\u0105. Projekt b\u0119dzie zrealizowany na terenie gmin OSI W\u015a (wyszczeg\u00f3lnione w pkt. 1.9 niniejszego projektu). Dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza, na rozw\u00f3j kt\u00f3rej przyznawane s\u0105 \u015brodki musi zosta\u0107 zarejestrowana na terenie gmin OSI W\u015a. Termin realizacji wynosi 24 miesi\u0105ce. Kwota dofinansowania wynosi: 4.893.169,00 PLN. Wk\u0142ad w\u0142asny wynosi 107.100,00 PLN co stanowi 5% wyd. kwalifikowanych (bez dotacji finansowej).", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "Samozatrudnienie w OSI - Obszarze Strategicznej Interwencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.48}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "121773.12", "WARTOSC": "143262.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 25 uczni\u00f3w (14K i 11M) w SP w \u015aniadce Drugiej, zamieszkuj\u0105cych gm. Bodzentyn w woj. \u015awi\u0119tokrzyskim. Dzi\u0119ki realizacji projektu zwi\u0119kszy si\u0119 dost\u0119p uczni\u00f3w do zaj\u0119\u0107 dydakt.-wyr\u00f3wnawczych oraz do Zaj. Rozwijaj\u0105cych umiej\u0119tno\u015bci co w rezultacie umo\u017cliwi im \u0142atwiejsze odnalez. Si\u0119 w dalszych etapach eduk. Grupa doc.proj. to 25 uczni\u00f3w (14K i 11M) z klas IV-VII z gminy Bodzentyn. Gr. Docel. Zostanie obj\u0119ta zaj\u0119ciami z kompetencji kluczowych tj. Zaj\u0119ciami dydaktyczno -wyr\u00f3wnawczymi z matematyki, przyrody, j. angielskiego 10U ( 3K i 7M)oraz zaj\u0119ciami rozwijaj\u0105cymi umiej\u0119tno\u015bci z matematyki oraz przyrody 15U (11K i 4M). Wszyscy 25U (14K i 11M) b\u0119d\u0105 obj\u0119ci doradztwem eduk.-zawodowym. Dla Ka\u017cdego U zostanie opracowany indywid. Plan dzia\u0142ania. Aby zaj\u0119cia by\u0142y ciekawe i przynios\u0142y mierzalne efekty szko\u0142a zostanie doposa\u017cona (pracow. Matematyczna, przyrodnicza oraz j. angielskiego) w sprz\u0119t oraz materia\u0142y dydaktyczne, kt\u00f3re pozwol\u0105 zar\u00f3wno na realizacj\u0119 proj. Na wysokim poziomie jak i b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 w kolejnych latach kolej. Uczniom. Realizacja projektu przewidziana jest od 01.08.2018 do 30.06.2019r. Kwota dofinansowania-143 262,50z\u0142 W tym wk\u0142ad w\u0142asny- 15 200,00z\u0142 (10,61%)", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE ARKA NADZIEI", "TYTUL": "\"Nauka - moim oknem na \u015bwiat\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.46}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1004988.95", "WARTOSC": "1182339.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Podniesiona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczna i zawodowa w\u015br\u00f3d 72os. (44K),w tym ON,zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105,zamieszkuj\u0105 w roz.KC na obszarze OSI w W\u015a (obszary wiejskie) (zgodnie z opisem GD) poprzez obj\u0119cie kompleksowym i zindywidualizowanym wsparciem w okresie od 01.10.2018r do 30.09.2019r. GRUPA DOCELOWA: 72UP (44K),w tym ON, os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, w min. 70% (31K;20M)stanowi\u0105 os. nale\u017c\u0105ce do III profilu pomocy, kt\u00f3rych aktywizacja zawodowa odbywa si\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z w\u0142a\u015bciwym PUP/MUP poprzez realizacj\u0119 IPD. ON stanowi\u0105, co najmniej 5%UP. Maksymalnie 10% os\u00f3b to os. z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym. Projekt jest skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie Obszaru Strategicznej Interwencji (OSI)-obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz. przepis\u00f3w KC na obszarze wiejskim OSI (na terenach gmin wymienionych w pkt. 1.9 wniosku o dofinans.) ZADANIA: 1. Diagnoza potrzeb i potencja\u0142u UP (6h) 2. Warsztaty motywacyjne (Ku\u017ania optymizmu, Orle gniazdo) (20h) 3. Warsztaty aktywnego poszukiwania pracy (12h) 4. Szkolenia zawodowe (\u015br.80h) 5. Szkolenia komputerowe (\u015br.60h) 6. Sta\u017c zawodowy (3m-ce) 7. Po\u015brednictwo pracy (8h) WSKA\u0179NIKI: 1.Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie - 72os. 2.Liczba os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami obj\u0119tych wsparciem w progr.-4os. 3.Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu progr.-25os. 4.Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu progr.-1os. 5.Liczba os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym pracuj\u0105cych po opuszczeniu progr.(\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-22os.", "BENEFICJENT": "SEMIUS SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Zyskaj szans\u0119 na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 10.24}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "4020936.48", "WARTOSC": "4730513.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201eHerOSI Biznesu\u201d, realizowanego w okresie od 01.07.2020 do 31.12.2022, jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz tworzenie miejsc pracy przez 110 os. w tym 10os. zatrudnionych i 100 dotacji (57Ki43M) z terenu gmin wiejskich le\u017c\u0105cych na terenie OSI, powy\u017cej 30 r.\u017c. nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy: kobiety, po 50 r.\u017c. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, niskowykwalifikowani, odchodz\u0105ce z rolnictwa, powracaj\u0105ce na rynek pracy po okresie opieki, reemigranci; poprzez samozatrudnienie w sektorze mikroprzedsi\u0119biorstw. Projekt zak\u0142ada udzielenie 100 dotacji na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcie pomostowe w pierwszych 12-tu miesi\u0105cach od rejestracji firmy. Udzielenie fin. wsparcia b\u0119dzie poprzedzone rekrutacj\u0105, spotkaniem z doradc\u0105 diagnozuj\u0105cym predyspozycje kandydat\u00f3w, 28h szkoleniem, umo\u017cliwiaj\u0105cym nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci. \u015arodki finansowe niezb\u0119dne do realizacji projektu wynosz\u0105 4.730.513,50z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny 121.513,50z\u0142 wnoszony w formie pieni\u0119\u017cnej przez wnioskodawc\u0119. Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost liczby nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw, a co za tym idzie-miejsc pracy, wyd\u0142u\u017cenie wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b po 50 r.\u017c. oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet, os. niepe\u0142nosprawnych i reemigrant\u00f3w, co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie poziomu bezrobocia w obszarze realizacji projektu", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP\u00d3\u0141KA Z O.O.", "TYTUL": "HerOSI Biznesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-29", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "430274.25", "WARTOSC": "506205.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w", "OPIS": "Cel proj.:Nabycie w okresie od 1.09.2018 do 30.04.2019 kwalifikacji w zakresie obs\u0142ugi komputera zgodnie z ram\u0105 DIGCOMP, potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu ECCC DIGCOMP na poziomie podstawowym A przez min.90% w\u015br\u00f3d 252(140K/112M)uczestnik\u00f3w proj.o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej ucz\u0105cych si\u0119,pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na terenach wiejskich obszar\u00f3w strategicznej interwencji powiatu kieleckiego wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. G\u0142\u00f3wne wska\u017an.: Liczba os.o niskich kwalif.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu programu-252(140K/112M) Liczba os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu progr.-252(140K/112M)) Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu progr.-126(70K/56M) Liczba os.o niskich kwalif.obj\u0119tych wsparciem w progr.-252(140K/112M) Liczba os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.-252(140K/112M) Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.-126(70K/56M) Grupy docelowe:252(140K/112M)osoby doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach(wykszta\u0142c.do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)w tym:177os(98K/79M)pozostaj\u0105ce bez zatrudn.;56os(31K/25M)z niepe\u0142nosprawno\u015bciami;126os(70K/56M)powy\u017cej 50r.\u017c.,pracuj\u0105ce,ucz\u0105ce si\u0119 lub zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC na ter.wiejskich obszar\u00f3w OSI powiatu kieleckiego woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane s\u0105 nabyciem/podniesieniem swoich kompetencji w obszarze ICT zgodnie z ram\u0105 DIGCOMP na poziomie podstawowym A Zadania: 1.Kurs obs\u0142ugi komputera na poziomie podstawowym A dla 252(140K/112M)os.zako\u0144czony egz.certyfikacyjnym ECCC w standardzie DIGCOMP. Kwota dofinans.: 445 095,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny: 61 110,00 z\u0142. Okres realiz.:01.09.2018-30.04.2019 Obszar realiz.:ter.wiejskie OSI powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"MULTI-PROFIT\" ROBERT TOMCZYK", "TYTUL": "E-umiej\u0119tno\u015bci - poznaj nowe mo\u017cliwo\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 9.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3523320.55", "WARTOSC": "4145083.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "CEL-rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci i samozatrudnienia w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskim na obszarach o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych z teren\u00f3w wiejskich przez przygotowanie GRUPA DOCELOWA :104 os(58K,46M)pozostaj\u0105cych bez pracy w wieku powy\u017cej 29r \u017cycia znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. kobiety, os.50+,z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, w tym min. 8os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa, 8os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami do prowadzenia w\u0142asnej DG,w tym utworzenie 90 firm i zatrudnieniu przez UP5 os\u00f3b dzi\u0119ki bezzwrotnym dotacjom,wsparciu pomostowemu finansowemu i niefinansowemu.od 1.10.2017-30.09.2019 dzia\u0142ania: 1. Wsparcie szkoleniowo-doradcze 2. Wsparcie w zakresie przyznania \u015brodk\u00f3w na rozw\u00f3j przeds, 3. Wsparcie pomostowe wska\u017aniki rezultatu -liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG-95 wska\u017aniki produktu -l.os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DzG w programie-90os. -l.os. pozostaj\u0105cych bez pracy odchodz\u0105cych z rolnictwa, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki j/w-5os. -l.os.pozost. bez pracy niepe\u0142nospraw., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki j/w-5 os. Okres realizacji proj.01.10.2017-30.09.2019", "BENEFICJENT": "CONSULTOR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "M\u00f3j pomys\u0142 na biznes", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.81}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "3397535.85", "WARTOSC": "3997101.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Proj. polega na kompleksowym wsparciu 100 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do GD kt\u00f3re doprowadzi do za\u0142o\u017c. przez nich 72 mikroprzedsi\u0119b. i ich funkcjonowania (min.przez 12 m-cy) GD - 100 os\u00f3b fizycznych (55K, 45M), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zam. w rozum. KC na obszarze OSI (o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych okre\u015blonym na podstawie obowi\u0105zuj\u0105cego Planu Zagospod. Przestrzennego Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego),nieposiadaj\u0105cych zatrudnienia w wieku powy\u017cej 29 r. \u017c. zamierz. rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, z wy\u0142\u0105czeniem zarejestr. w CEIiDG, KRS, lub prowadz\u0105cych dzia\u0142. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj., w tym w: - 92 os\u00f3b bezrob., poszukuj\u0105cych pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudn.) i bierne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg. sytuacji na rynku pracy,tj.: \u2022 kobiety, \u2022 osoby po 50 r. \u017cycia, \u2022 z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, \u2022 d\u0142ugotrwale bezrob., \u2022 niskowykwalifikowanych, - 8 os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa zarej. jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarej jako bezrob. pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. sytuacji na rynku pracy, a ich gospod. rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przelicz., w tym min. - 6 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami G\u0141\u00d3WNE REZULTATY: Liczba utworz. miejsc pracy w ramach udziel.z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG \u2013 84 Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG \u2013 72 (w tym 4 dotacje z PUP Skar\u017cysko-Kamienna) Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy odchodz\u0105cych z rolnictwa, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG - 6 Liczba os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych, pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG - 4 G\u0141/ DZIA\u0141ANIA 1. Rekrutacja. 2. Wsparcie szkol. dorad. (szkol. \u201eABC Przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d, doradz. grupowe \u201eRozliczenia podatkowe i z zakresu psychologii biznesu, doradz. indywid z opracow. biznes plan\u00f3w). 3. Udzielenie przez KOW dotacji 72 UP 4. Finansowe i dorad. wsp. pomostowe podstaw. dla 72 firm", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Twoja szansa na przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 - IV edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.38}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-11-01", "DOFINANSOWANIE": "3068674.74", "WARTOSC": "3610205.58", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny- Zwi\u0119kszenie poziomu przedsi\u0119biorczo\u015bci na terenie OSI przez za\u0142o\u017cenie i funkcjonowanie 60DzG przez 60os. (33K/27M) (w tym 3 os. odchodz\u0105cych z rolnictwa, 3os. z niepe\u0142nospraw.) do 05.2019r. przez udzia\u0142 we wsparciu w zakresie: wsparcia szkol.-doradczego,wsparcia w zakresie przyznania \u015brodk\u00f3w finans. na rozw\u00f3j przeds., wsparcia pomost.(finans. I szkol.- dorad) Dzia\u0142ania:Rekrut., Wsparcie szkol.-dorad.,Wsparcie w zakresie przyznania \u015br. na rozw\u00f3j przeds,Wsparcie pomost. GD- GD to 68os. fiz. z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie wiejskich na terenie OSI, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 w rozum Kod.Cyw. na obszarze OSI (patrz pkt.1.9 wniosku) w wieku pow.29 r.\u017c zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DzG, w tym 70%os. bezrob., 30%os. nieakt. zawod., min.55%K, 100%os.zamieszk. lub ucz\u0105cych si\u0119 wy\u0142\u0105cznie na obszarach wiejskich, 5%ON,50%os. niskowykwalifik., 19% os. bezrob. chc\u0105cych odej\u015b\u0107 z rolnictwa G\u0142\u00f3wne wska\u017a.rez. -l.utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DzG-65 produktu: -l.os.pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DzG w programie-60os. -l.os. pozostaj\u0105cych bez pracy odchodz\u0105cych z rolnictwa, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DzG w programie-3os. -l.os. pozostaj\u0105cych bez pracy z niepe\u0142nospraw., kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DzG w programie-3os. Kwota dofinans. -3612404,96 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny \u2013 104679,69 z\u0142 Okres realiz. 11.2017-05.2019r Obszar realiz.-tereny OSI", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 \u2013 FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Biznes na start !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.57}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-11-01", "DOFINANSOWANIE": "774371.68", "WARTOSC": "911025.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142.:Podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142. i zawodowej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 42K i 38M zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wyklucz. spo\u0142. ucz\u0105cych si\u0119,zamieszkuj\u0105cych, w pow. kieleckim, opatowskim, ostrowieckim (z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie OSI) w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim poprzez zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie realizowane od 01.11.2019-31.12.2020. Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji celu PI9i poprzez zrealizowanie wsparcia obejmuj\u0105ce: Aktywizacj\u0119 spo\u0142:poradnictwo psychologiczne (\u015bcie\u017cka reintegr.) i psychospo\u0142. (warsztaty), prawne dla 80 os; Aktywizacj\u0119 zawod : - poradnictwo zawodowe indywid i gr. dla 80os. - szkol. zawodowe dla 80 os. (stypendium szkol.) - sta\u017ce zawodowe dla 45 os. (stypend. sta\u017cowe) -indywid. po\u015brednictwo pracy z doradztwem cyfrowym - 80 os. Efektem proj. b\u0119dzie: - osi\u0105gniecie post\u0119pu UP w procesie aktywizacji spo\u0142.-zatrudnieniowej i zmniejszenia dystansu do zatrudnienia przez min. 34%. -podj\u0119cie zatrudnienia przez:min.35%UP(28os.) Proj. real.od. 1.11.2019 r. do 31.12.2020r. Ca\u0142k. warto\u015b\u0107 proj.908474,50.PLN Kwota dof.: 862142,30wk\u0142.w\u0142 .46332,20PLN -5,1%", "BENEFICJENT": "WY\u017bSZA SZKO\u0141A BIZNESU I PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI", "TYTUL": "SZANSA NA PRAC\u0118 II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.26}, {"DATA_KONIEC": "2020-02-24", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1271757.31", "WARTOSC": "1739240.74", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142w. projektu jest podniesienie i rozw\u00f3j kompetencji nauczycieli edukacji wczesnoszk.w zakresie technologii komunikacyjno \u2013 informac. poprzez nauk\u0119 programowania i przekazywania wiedzy z zakresu programowania uczniom kl.1-3 publ. szk\u00f3\u0142 podstawowych. Cel b\u0119dzie realizowany poprzez 1)opracowanie scenariuszy zaj\u0119\u0107, 2) zakup sprz\u0119tu i pomocy dydakt. 3) stworzenie serwisu eduk., 4) przeprowadzenie bada\u0144 poz. kompetencji cyfrowych nauczycieli i uczni\u00f3w, 5) szkolenie nauczycieli etap I, 6)szkolenie nauczycieli etap II, 7)wsparcie nauczycieli po zako\u0144czeniu szkole\u0144, 8) szkolenie innych os\u00f3b doros\u0142ych, 9) dzia\u0142ania prom.-inform., 10) zarz\u0105dzanie projektem. Projekt realizowany b\u0119dzie na terenie gmin wiejskich i wiejsko-miejskich podreg. 52-kielecki, obj\u0119tych zostanie 55 szk\u00f3\u0142 zlokalizowanych w 13 gminach. 2250 os. (w tym: nauczyciele edukacji wczesnoszk.,uczniowie kl.1-3, dodatkowe osoby zg.z regulaminem konkursu) zostanie obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA EUROPEJSKI FUNDUSZ ROZWOJU WSI POLSKIEJ - COUNTERPART FUND", "TYTUL": "ProgramujeMY kielecki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 6.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "881804.79", "WARTOSC": "1037417.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest wzrost umiej\u0119tno\u015bci i kluczowych kwalifikacji w zakresie j\u0119zyk\u00f3w obcych oraz kwalifikacji/kompetencji cyfrowych(ICT/TIK) u 80% z 144 uczestnik\u00f3w projektu(87 kobiet i 57 m\u0119\u017cczyzn)w wieku 25 lat i wi\u0119cej o cechach to\u017csamych z ni\u017cej okre\u015blon\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 ,w okresie IV 2019-VIII 2020 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez uczestnik\u00f3w projektu kompleksowego wsparcia szkoleniowego. + +Projekt jest skierowany do os.doros\u0142ych w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych(j\u0119zyk angielski),kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem,uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci,kompetencji lub kwalifikacji w powy\u017cszym zakresie. +W projekcie wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te 144os.(87 kobiet i 57 m\u0119\u017cczyzn)zamieszkuj\u0105ce(w roz.KC)w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskim,wy\u0142\u0105cznie w powiatach o najwy\u017cszej stopie bezrobocia tj.skar\u017cyskim,opatowskim,ostrowieckim,koneckim,kieleckim,w tym: +-116os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach(w tym 70 kobiet) +-28os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(w tym 17 kobiet) +Ponadto: +87os.-kobiety +29os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (w tym 18 kobiet) + +Proj.b\u0119dzie realizowany na Obszarze Strategicznej Interwencji(OSI)-obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych i skierowany wy\u0142\u0105cznie do os.z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie OSI,kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze OSI. + +Dzia\u0142ania w projekcie: +-szkolenia j\u0119zykowe(j\u0119zyk angielski) +-szkolenia komputerowe + +Kwota dofinansowania:933 675,65z\u0142 +Wk\u0142ad w\u0142asny:103 741,75z\u0142 + +Okres oraz obszar realizacji projektu:IV 2019r.-IX 2020r.,woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie-powiaty:skar\u017cyski,ostrowiecki,opatowski,konecki,kielecki", "BENEFICJENT": "7 CUBES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Kluczowe kwalifikacje dla ka\u017cdego!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.84}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "879913.71", "WARTOSC": "1035192.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Projekt \u201eKluczowe mo\u017cliwo\u015bci\u201d to projekt partnerski, realiz. w okresie 01.05.2018\u201331.08.2019. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 432os. (260K, 172M) po 25r\u017c z teren\u00f3w wiejskich na obszarze OSI (obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych) w powiatach woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego o najwy\u017cszej stopie bezrobocia (skar\u017cyskiego, opatowskiego, ostrowieckiego, koneckiego, kieleckiego), wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych tj. 302 os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (181K, 121M) oraz 130os po 50r\u017c (78K, 52M), w tym 87 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych (52K, 35M), zainteresowanych podniesieniem swoich kompetencji cyfrowych i j\u0119zykowych. Celem projektu jest wzrost kompetencji kluczowych uczestnik\u00f3w projektu poprzez udzia\u0142 w certyfikowanych szkoleniach z zakresu technologii cyfrowych i j\u0119zyka angielskiego w okresie 01.05.2018-31.08.2019. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania przewidziane w projekcie to: -kursy z j\u0119zyka angielskiego dla 216os\u00f3b, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egzaminem zewn\u0119trznym TELC i uzyskaniem certyfikatu potwierdzaj\u0105cego osi\u0105gni\u0119cie okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej zgodnie z ESOKJ (typ operacji 1a); -kursy komputerowe dla 216 os\u00f3b, ko\u0144cz\u0105ce si\u0119 egzaminem zewn\u0119trznym ECCC i uzyskaniem certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabycie kompetencji cyfrowych we wszystkich obszarach ramy DIGCOMP (typ operacji 1b). W wyniku realizacji projektu: -min.80% uczestnik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w ramach typu operacji 1a uzyska certyfikat TELC potwierdzaj\u0105cy osi\u0105gni\u0119cie pe\u0142nego poziomu kompetencji j\u0119zykowych zg. z ESOKJ; -min.80% uczestnik\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w ramach typu operacji 1b uzyska certyfikat ECCC potwierdzaj\u0105cy nabycie kwalifikacji cyfrowych w 5obszarach ramy DIGCOMP. Warto\u015b\u0107 proj: 1 035 192,60 PLN. Wk\u0142ad w\u0142asny: 103 519,26 PLN", "BENEFICJENT": "PROGRES EWA DYMEK", "TYTUL": "Kluczowe mo\u017cliwo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "842431.26", "WARTOSC": "991095.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "CEL G\u0141.: Zdobycie kwalifik. w zakr.: - j. ang. potwierdz. certyf. TELC przez min. 96 (53K/43M) ze 120 os. (66K/54M), - j. niem. potwierdz. certyf. TELC przez min. 58 (32K/26M) z 72 os. (40K/32M), - ICT potwierdz. certyf. ECCC przez min. 56 (31K/25M) z 70 os. (39K/31M), w wieku 25 lat i wi\u0119cej wykaz. najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompet. w zakr. TIK / j. obcych i posiadaj. najwi\u0119ksze potrzeby w dost. do edukacji, pochodz\u0105cych wy\u0142\u0105cznie z gmin wiejskich wchodz.w sk\u0142ad OSI na obszarze powiat\u00f3w o najwy\u017cszej st. bezrobocia w W\u015a, w tym 186 os. o niskich kwalifik., 46 os. 50+, 47 ON i min.128K GD: 232 os. (128K/104M) doros\u0142e pow. 25 r.\u017c. , kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompet. w zakresie TIK / j. obcych, zainteres. nabyciem, uzupe\u0142n. lub podwy\u017csz. kwalifikacji w tym zakresie nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do min. 1 z grup: - osoby 50+ (min. 46 os. [25K/21M]), - osoby o niskich kwalifik.(min. 186 os. [103K/83M]). 100% GD to os. z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017c. na terenie OSI z powiat\u00f3w o najwy\u017cszej st. bezrobocia w W\u015a, tj., opatowskiego, ostrowieckiego, koneckiego, kieleckiego, skar\u017cyskiego, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszk. wg KC na obszarze gmin OSI. Min. 20% GD, tj. 47 os. [26K/21M] to ON. Proj. zak\u0142ada szkol. z j\u0119zyka angielskiego i niemieckiego zak. egzaminami TELC i z zakresu ICT zak. egz. ECCC zg. z ram\u0105 DCF. W wyniku proj. min. 80% uczestn. poszczeg. szkol. nab\u0119dzie kwalifikacje cyfrowe / j\u0119zykowe osi\u0105gaj\u0105c pe\u0142en poziom kompet. j\u0119zykowych zg. z ESOKJ. Warto\u015b\u0107 proj.: 991 095,60 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142.: 99 109,56 z\u0142.", "BENEFICJENT": "JAROS\u0141AW PATRZYK EURODIALOG", "TYTUL": "Akademia kompetencji kluczowych \"Eurodialog\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.62}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "814406.25", "WARTOSC": "958125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny:Wzrost kompetencji cyfrowych oraz nabycie kwalifikacji w zakresie TIK u min.80% z 420 os\u00f3b doros\u0142ych (252K,168M),niepracuj\u0105cych i pracuj\u0105cych o niskich kwalifikacjach,w wieku 25 lat i wi\u0119cej,zamieszka\u0142ych na Obszarze Strategicznej Interwencji w gminach Bli\u017cyn,Opat\u00f3w,Lipnik,Wojciechowice,Iwaniska,Ba\u0107kowice,Sadowie,Tar\u0142\u00f3w,\u0106miel\u00f3w,Ba\u0142t\u00f3w, Bodzech\u00f3w,Kun\u00f3w,Wa\u015bni\u00f3w,Gowarcz\u00f3w,St\u0105pork\u00f3w,Smyk\u00f3w,Radoszyce,Fa\u0142k\u00f3w,Ruda Maleniecka,S\u0142upia Konecka,Mni\u00f3w,\u0141opuszno,Pierzchnica,Rak\u00f3w,\u0141ag\u00f3w,Bodzentyn,dzi\u0119ki udzia\u0142owi w kursach komputerowych,realizowanych wed\u0142ug ramy kompetencji informatycznych i informacyjnych Digital Competence Framework,na poziomie podstawowym A,\u015bredniozaawansowanym B i zaawansowanym C,zako\u0144czonych organizacj\u0105 egzaminu certyfikuj\u0105cego DIGCOMP,w okresie od 01.09.2018 do 31.10.2019 r. Grupy docelowe: 100% os.o niskich kwalifikacjach:420 os.(252K,168M) 100% os.z obszar\u00f3w wiejskich:420 os.(252K,168M) 60% os.bezrobotnych:252 os.(152K,100M) 30% os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej:126 os.(76K,50M) 20% os.biernych zawodowo:84 os.(50K,34M) 20% os.pracuj\u0105cych:84 os.(50K,34M) 20% os.niepe\u0142nosprawnych:84 os.(50K,34M) Dzia\u0142ania obejmuj\u0105 realizacj\u0119 kurs\u00f3w komputerowych na poziomie A, B, C wg Digital Competence Framework Kwota dofinansowania: 923 737,50 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:102 637,50 z\u0142 Okres realizacji proj.:01.09.2018 do 31.10.2019 Obszar realizacji projektu:Obszarze Strategicznej Interwencji-obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych(obszary wiejskie)\u2013gminy:Bli\u017cyn(powiat skar\u017cyski);Opat\u00f3w,Lipnik,Wojciechowice,Iwaniska,Ba\u0107kowice,Sadowie,Tar\u0142\u00f3w(powiat opatowski);\u0106miel\u00f3w,Ba\u0142t\u00f3w,Bodzech\u00f3w,Kun\u00f3w,Wa\u015bni\u00f3w(powiat ostrowiecki);Gowarcz\u00f3w,St\u0105pork\u00f3w,Smyk\u00f3w,Radoszyce,Fa\u0142k\u00f3w,Ruda Maleniecka,S\u0142upia Konecka(powiat konecki);Mni\u00f3w,\u0141opuszno,Pierzchnica,Rak\u00f3w,\u0141ag\u00f3w,Bodzentyn(powiat kielecki)", "BENEFICJENT": "HUMANEO", "TYTUL": "Si\u0142a cyfrowych kompetencji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.47}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4016979.19", "WARTOSC": "4725857.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY:Wsparcie profilaktyki nowotworowej ukierunkowanej na wczesne wykrywanie raka jelita grubego poprzez zach\u0119cenie/zmotywowanie 2468 (1111K i 1357M) os\u00f3b w wieku produkcyjnym z obszaru wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego (z wy\u0142\u0105czeniem KOF) do udzia\u0142u w badaniach kolonoskopowych, do ko\u0144ca grudnia 2020r. +GRUPA DOCELOWA: 2468 os\u00f3b doros\u0142ych (1357M i 1111K) w wieku aktywno\u015bci zawodowej od 25-65lat z terenu wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, z wy\u0142\u0105czeniem KOF, w tym os\u00f3b: pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia. +G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: +- dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne +- badania przesiewowe raka jelita grubego (kolonoskopia przesiewowa,znieczulenie). +Okres realizacji: 01.03.2019-31.12.2020 +Obszar realizacji: W\u015a z wy\u0142\u0105czeniem KOF. +Kwota dofinansowania: 4 253 162,87 PLN, WK\u0141AD W\u0141ASNY: 472 695,00 PLN", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KIELCACH", "TYTUL": "RAK NA WSPAK - wsparcie profilaktyki w kierunku wczesnego wykrywania raka jelita grubego w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1735653.42", "WARTOSC": "2041945.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci w\u015br\u00f3d os. bezrobotnych powy\u017cej 29 r.\u017c. w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. na rynku pracy, z terenu OSI woj. \u015bwi\u0119tokrz. oraz powstanie 45 firm (25K i 20M), w tym 3 utworzone przez os. niepe\u0142nosprawne (3K ) i odchodz\u0105ce z rolnictwa lub cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin (3M) do 31.03.2019r. Wska\u017a. rezultatu: 1. Licz. utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG 2. Licz. os. pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re naby\u0142y wiedz\u0119 z zakresu zak\u0142adania i prowadzenia DG Wska\u017a. produktu: 1. Licz. os. pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG 2. Licz. os. pozostaj\u0105cych bez pracy odchodz\u0105cych z rolnictwa, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG 3. Licz. os. niepe\u0142nosprawnych, pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG 4. Licz. os. kt\u00f3re otrzyma\u0142y wsparcie pomostowe w ramach P. Grupy docelowe: Osoby bezrobotne (I i II profil pom.), nieakt. zawodowo, posz. pracy w szczeg. trudn. syt. w tym: - kobiety - os. po 50 r.\u017c - niepe\u0142nosprawne - d\u0142ugotrw bezr. - niskowykwalifikowane - os. odchodz\u0105ce z rolnictwa i cz\u0142onkowie ich rodz. w szczeg\u00f3lnie trudnej syt. G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: - szkolenia i doradztwo (wst\u0119pne i specjalistyczne) - wsparcie finansowe 25 000,00 os. - wsparcie pomostowe: \u015brednio: 900z\u0142/os x 12 mcy Kwota dofinansowania: 1 997 235,20 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 45 910,00z\u0142 Okres i obszar realizacji Projektu: 01.10.2017 - 31.03.2019 Ca\u0142y teren OSI woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM EDUKACJI I ROZWOJU KRZESIS\u0141AWA WRONA", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska Strefa Przedsi\u0119biorczo\u015bci (OSI)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.28}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3665334.02", "WARTOSC": "4339320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Rytwiany | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest obj\u0119cie wsparciem 1620 os\u00f3b i nabycie podstawowych lub \u015bredniozaawansowanych kompetencji cyfrowych przez min. 1377 os\u00f3b (85%) powy\u017cej 65 roku \u017cycia \u2013 mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w 66 gminach wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, opartych na relacyjnym modelu kompetencji cyfrowych, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy korzystanie z technologii cyfrowych z r\u00f3\u017cnymi aktywno\u015bciami i potrzebami indywidualnych os\u00f3b. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 przez do\u015bwiadczonych trener\u00f3w aktywizuj\u0105cymi metodami pracy, w tym metod\u0105 projektow\u0105. Dodatkowym wsparciem wzmacniaj\u0105cym trwa\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105ganych efekt\u00f3w b\u0119d\u0105 \u015brodowiskowe dzia\u0142ania animacyjne prowadzone przez przeszkolonych w tym celu animator\u00f3w. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia lub podniesienia kompetencji cyfrowych realizowanych b\u0119dzie w oparciu o taksonomi\u0119 kompetencji cyfrowych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 lutego 2018 r. przez kolejnych 36 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.23}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1710468.60", "WARTOSC": "2012316.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Proj. skierowany jest do 60 ucz. (33 K i 27 M) powy\u017cej 29 r.\u017c., kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zam. w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze OSI (wy\u0142\u0105cznie na terenach wiejskich), zamierzaj\u0105ce rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie dz. gosp., z wy\u0142\u0105czeniem zarejestrowanych w CEIDG, KRS lub prowadz\u0105cych dz. na podstawie odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do proj., w tym wy\u0142\u0105cznie os. bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrud.) i bierne zaw., znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg. sytuacji na r. pracy (kobiety, os. 50+, os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142. bezrobotne oraz niskowykwalifikowane) a tak\u017ce os. odchodz\u0105ce z rolnictwa zarej. jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarej. jako bezrobotni, pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. trudnej sytuacji na r. pracy (jw.) a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przeliczeniowych. W przypadku os. zarej. jako bezrobotne gr. doc. stanowi\u0107 mog\u0105 jedynie os., dla kt\u00f3rych ustalono I lub II profil pomocy. Min. 55% gr. docelowej b\u0119d\u0105 stanowi\u0142y kobiety, min. 70% os. o niskich kwalifikacjach a min. 5% os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz odchodz\u0105ce z rolnictwa. Celem g\u0142. proj. jest wspieranie postaw przedsi\u0119biorczych oraz aktywizacja zawodowa 60 ucz. i za\u0142o\u017cenie w\u0142asnych dz. gosp. przez min. 50 spo\u015br\u00f3d ww. os. (w tym min. 70 os. z niskimi kwalifikacjami, min. 3 os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz 3 os. odchodz\u0105ce z rolnictwa) w okresie 01.09.2017-28.02.2019. Cel g\u0142. zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez identyfikacj\u0119 predyspozycji ka\u017cdego z ucz. do prowadzenia dz. gosp., ocen\u0119 pomys\u0142u na trwa\u0142\u0105 dz. gosp., \u015bwiadczenie wysokiej jako\u015bci szkol. i doradztwa w obszarze zwi\u0105zanym z zak\u0142adaniem i prowadzeniem dz. gosp., dostosowanych do indywidualnych potrzeb ucz., udzielenie bezzwrotnych dotacji na za\u0142o\u017cenie dz. gosp. oraz prowadzenie dzia\u0142a\u0144 na rzecz wsparcia i rozwoju m\u0142odych sta\u017cem przedsi\u0119biorc\u00f3w w pocz\u0105tkowym okresie rozwijania dz. gosp. (do 12 m-cy) poprzez udzielanie wsparcia szkol.-doradczego oraz wsparcie pomost.", "BENEFICJENT": "INDUSTRY PERSONNEL SERVICES SP. Z O.O.", "TYTUL": "Mam pomys\u0142 - mam biznes. Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim (II edycja)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.21}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1657494.90", "WARTOSC": "1949994.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny proj.: Stworzenie - do ko\u0144ca maja 2019r. - 40 trwa\u0142ych mikroprzedsi\u0119biorstw, (kt\u00f3re przetrwaj\u0105 co najmniej przez 12 miesi\u0119cy i stworz\u0105 dodatkowe 4 miejsca pracy) przez os. pozostaj\u0105ce bez pracy (bezrobotne, poszukuj\u0105ce i nieaktywne zawod., w tym min. 24 przez kobiety oraz 3 odchodz\u0105cych z rolnictwa,3 ON),zamieszkuj\u0105ce na terenach wiejskich w gminach na OSI woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. G\u0142\u00f3wne Rezultaty: Liczba niepracuj\u0105cych, kt\u00f3re podejm\u0105 aktywno\u015b\u0107 zawod. przez min. 12 miesi\u0119cy, w formie dzia\u0142alno\u015bci gosp.-40, Liczba pozostaj\u0105cych bez pracy odchodz\u0105cych z rolnictwa, kt\u00f3re otrzyma\u0142y dotacj\u0119-3. Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - 44. G\u0142\u00f3wne zadania: Ocena predyspozycji do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospod., Szkolenia i doradztwo z prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci, Dotacje, Wsparcie pomostowe (finansowe i doradcze).", "BENEFICJENT": "GRUPA DORADCZA PROJEKT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "STARTUJ W PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015a\u0106 2 - DOTACJE, SZKOLENIA, DORADZTWO DLA MIESZKA\u0143C\u00d3W GMIN WOJEW\u00d3DZTWA \u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO LE\u017b\u0104CYCH NA OBSZARZE STRATEGICZNEJ INTERWENCJI", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1699564.80", "WARTOSC": "1999488.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Celem projektu \"MOJA FIRMA -MOJA PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106\" realizowanego w okresie od 01.10.2017 do 30.09.2019 jest promowanie postaw kreatywnych i przedsi\u0119biorczych a tak\u017ce wspieranie inicjatyw s\u0142u\u017c\u0105cych do pozyskania wiedzy z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz tworzenia miejsc pracy. Projekt realizowany jest dla os\u00f3b zamieszkuj\u0105cych na terenach Gmin z Obszaru Strategicznej Interwencji (OSI). Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te osoby powy\u017cej 29 r. \u017c., w tym kobiety (60%), niepe\u0142nosprawni min 5%, osoby o niskich kwalifikacjach, osoby 50+,d\u0142ugotrwale bezrobotni oraz osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa min 5% Projekt pozwoli przygotowa\u0107 do samodzielnego prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej 60os\u00f3b (36 K i 24 M) poprzez szkolenia \"ABC PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI\" 24 godz i doradztwo indyw. 6 godz.\"M\u00f3j biznes plan\". Uczestnicy uzyskaj\u0105 wiedz\u0119 i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci i konstruowania biznes planu. Projekt zak\u0142ada udzielenie 40 dotacji i wsparcie pomostowe dla 40 firm (8 m-cy). \u015arodki finansowe niezb\u0119dne do realizacji projektu wynosz\u0105 1 999 488,00 w tym wk\u0142ad w\u0142asny 75 000 z\u0142 wnoszony w formie pieni\u0119\u017cnej przez Partnera PUP w St-ch w formie dotacji dla 3 uczestnik\u00f3w projektu( os bezrobotnych - w PUP Starachowice). Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost liczby miejsc pracy (44), wyd\u0142u\u017cenie wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b 50+, wzrost przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet i os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,Wska\u017anik produktu : 40 os\u00f3b otrzyma dotacj\u0119 na za\u0142o\u017cenie dzia\u0142. gosp, w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 min 2, odchodz\u0105ce z rolnictwa min 2 - co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 zmniejszenie poziomu bezrobocia, zwi\u0119kszenie w obszarze realizacji projektu dost\u0119pu os\u00f3b do us\u0142ug szkoleniowo- doradczych i \u015brodk\u00f3w finansowych,realizacji w\u0142asnych pomys\u0142\u00f3w z przedsi\u0119biorczo\u015bci. Realizacja projektu z dofinansowaniem umo\u017cliwi pokonanie wielu barier ograniczaj\u0105cych dost\u0119p do otwartego rynku pracy i realizacj\u0105 w\u0142asnych pomys\u0142\u00f3w biznesowych.", "BENEFICJENT": "REGIONALNA IZBA GOSPODARCZA W STARACHOWICACH", "TYTUL": "MOJA FIRMA- MOJA PRZYSZ\u0141O\u015a\u0106", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.08}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "736840.35", "WARTOSC": "866871.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Cel proj.:Nabycie w okresie od 1.07.2018 do 31.12.2019 kwalifikacji w zakresie pos\u0142ugiwania si\u0119 j\u0119zykiem angielskim na pe\u0142nym poziomie bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej A wg skali ESOKJ,potwierdzonych uzyskaniem certyfikatu TELC A2 lub r\u00f3wnowa\u017cnego przez min.90% w\u015br\u00f3d 360(184K/176M)uczestnik\u00f3w proj.o niskich kwalifikacjach w wieku 25 lat i wi\u0119cej ucz\u0105cych si\u0119,pracuj\u0105cych lub zamieszkuj\u0105cych na ter. wiejskich obszar\u00f3w strategicznej interwencji powiat\u00f3w opatowskiego, ostrowieckiego, skar\u017cyskiego, kieleckiego i koneckiego wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. G\u0142\u00f3wne wska\u017an.: Liczba os.o niskich kwalif.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu programu 324(166K/158M) Liczba os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu progr.324(166K/158M) Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif.lub naby\u0142y kompet.po opuszczeniu progr.162(88K/74M) Liczba os.o niskich kwalif.obj\u0119tych wsparciem w progr.360(184K/176M) Liczba os.w wieku 25 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.360(184K/176M) Liczba os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej obj\u0119tych wsparciem w progr.180(98K/82M) Grupy docel.:360os(184K/176M)doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach (wykszta\u0142c.do ISCED 3 w\u0142\u0105cznie)w tym:216os(112K/104M)pozost.bez zatrudn.;72os(37K/35M)z niepe\u0142nosprawno\u015bciami;180os(98K/82M)pow.50r.\u017c.,pracuj\u0105ce,ucz\u0105ce si\u0119 lub zamieszkuj\u0105ce w rozumieniu przepis\u00f3w KC na ter.wiejskich obszar\u00f3w OSI pow.opatowskiego,ostrowieckiego,skar\u017cyskiego,kieleckiego i koneckiego woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego,kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy zainteres.s\u0105 nabyciem/podnies. swoich kompetencji w obszarze j\u0119z.angielskiego. Zadania: 1.Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 dla 360(184K/176M)os. 2.Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 360(184K/176M)os.zako\u0144czony egz.certyfikacyjnym TELC A2 lub r\u00f3wnowa\u017cnym Kwota dofinans.:780 183,90 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny:86 687,10 z\u0142. Okres realiz.:01.07.2018-31.12.2019 Obszar realiz.:ter.wiejskie OSI-pow.opatowski,ostrowiecki,skar\u017cyski,kielecki,konecki.", "BENEFICJENT": "TAG - CONSULTING MARTA MACIEJAK TOMCZYK", "TYTUL": "J\u0119zyk angielski przepustk\u0105 do sukcesu.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-09-01", "DOFINANSOWANIE": "701526.89", "WARTOSC": "825325.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny-Wzrost kwalifikacji j\u0119zykowych u min.170 os.o niskich kwalifik. (119K,51M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej zamieszk. obszary wiejskie terenu OSI pow.opatowski,ostrowiecki,konecki, kielecki woj.\u015bwi\u0119tokrz., kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 komp. w zakresie j.ang. i kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane podniesieniem swoich komp. z obszaru j\u0119zyk\u00f3w obcych-j.ang., poprzez udzia\u0142 we wsparciu w zakresie szkole\u0144 z j.ang.(poziom A1 i/lub A2) do XI.2019r. GD -199os. doros\u0142ych w wieku 25 lat i wi\u0119cej (140K,59M) o niskich kwalifik., kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze wiejskim na terenie OSI pow.opatowsk.,ostrowieck.,konecki,kielecki woj.\u015bwi\u0119tokrz.-zgodnie z pkt.1.6 wniosku , kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyka ang. i kt\u00f3rej z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteres. podniesieniem swoich komp.z obszaru j\u0119zyk\u00f3w obcych-j.ang. W tym 70%K,15% os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, 20%ON. Zadania J\u0119zyk ang. poziom A1 Je\u017cyk ang. poziom A2 G\u0142\u00f3wne wska\u017a. rez.: -Liczba os. o niskich kwalifik., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu programu-170os. -Liczba os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu programu-26os. -Liczba os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. lub naby\u0142y komp. po opuszczeniu programu-170os. Warto\u015b\u0107 proj.- 825325,75 zl, w tym wk\u0142ad w\u0142asny-82532,58 zl Obszar realiz.-tereny wiejskie OSI pow.konecki,opatowsk.,ostrowieck.,kielecki woj.\u015bwi\u0119tokrz- patrz pkt.1.6 wniosku", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 - FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "J\u0119zyk to podstawa !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1579343.52", "WARTOSC": "1858051.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dotycz\u0105cej wczesnego raka szyjki macicy poprzez zach\u0119cenie min. 3000 Kobiet do przeprowadzenia bada\u0144 w zakresie raka szyjki macicy do dnia 31.03.2019 r. G\u0142\u00f3wnym wska\u017anikiem pomiaru jest: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne 3000. Projekt zak\u0142ada budowanie poczucia wsp\u00f3lnej odpowiedzialno\u015bci w\u015br\u00f3d spo\u0142eczno\u015bci regionu p\u00f3\u0142nocnego. Celem projektu jest zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci w zakresie profilaktyki w\u015br\u00f3d kobiet oraz os\u00f3b z ich otoczenia. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi min. 3000 K pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na ter. subregionu p\u00f3\u0142nocnego w wieku produkcyjnym (aktywno\u015b\u0107 ekonomiczna). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci us\u0142ug projekt b\u0119dzie skierowany po\u015brednio do 280 m\u0119\u017cczyzn, 28 lekarzy (16K,12M), 56 tzw.lider\u00f3w lokalnych (29K,27M). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zg\u0142aszalno\u015bci na badania w regionie (tak\u017ce w innych plac\u00f3wkach poza \u015aCO). Dzia\u0142ania przewidziane w projekcie obejmuj\u0105: 1) Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne (konkursy, spoty telewizyjne, radiowe, ulotki, plakaty, zaproszenia, og\u0142oszenia w prasie, broszury edukacyjne). 2) Seminaria edukacyjne 3) Spotkania informacyjno-edukacyjne dla m\u0119\u017cczyzn, 4) zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do bada\u0144, indywidualne konsultacje. Kwota dofinansowania projektu wyniesie: 1 579 343,52 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny niepieni\u0119\u017cny 150 000 z\u0142, wk\u0142ad pieni\u0119\u017cny 36480 z\u0142 w postaci wynagrodzenia konsultanta artystycznego. Razem wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 186\u00a0480,00 z\u0142. Projekt b\u0119dzie realizowany od 1.04.17-31.03.19 na obszarze 28 gmin (Subregionu P\u00f3\u0142nocnego).", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "By\u0107 \u015bwiadom\u0105 kobiet\u0105 - wsparcie profilaktyki raka szyjki macicy poprzez dzia\u0142ania zach\u0119caj\u0105ce kobiety z Subregionu P\u00f3\u0142nocnego do bada\u0144 profilaktycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "688224.60", "WARTOSC": "809676.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Projekt odpowiada wprost na zminimalizowanie wioda?cego problemu zdiagnozowanego na et. inicjowania P, kto\u00b4rym sa? niskie kompetencje w zakresie ICT i je?zyko\u00b4w os z wybranych gmin 5 pow. kieleckiego, opatowskiego, ostrowieckiego, koneckiego i skar\u017cyskiego poprzez zaplanowane szkolenia dla 200 BO (120K,), w tym 40 os 50+, 40 OzN \u2013 rodzaje i forma wsparcia dobierane sa? adekwatnie do potrzeb UP i wynikaja? z bilansu kompetencji UP przeprowadzonego na et. rekrutacji. Celem g\u0142o\u00b4wnym P jest podniesienie kompetencji je?zykowych i cyfrowych u min. 160 UP do 31.07.2018. P. trwa 12 mcy i obejmuje swoim zakresem merytorycznym wy\u0142. dzia\u0142ania podnosza?ce kompetencje w zakresie j. obcych i cyfrowe. 20% UP to OzN - dla tych oso\u00b4b przewidziano zwrot koszto\u00b4w dojazdu na zaje?cia. Po zakon\u00b4czeniu szk. kaz\u02d9dy UP przysta?pi do egz. zew. w standardzie ECDL/VCC (komp. cyfrowe), TELC (komp. je?zykowe). co umoz\u02d9liwi walidacje? kompetencji. Rez. be?dzie uzyskanie kompetencji i kwalifikacji przez min 80% UP, potw. uzyskaniem certyfikatu.", "BENEFICJENT": "BCO BIURO DORADZTWA BIZNESOWEGO A. NOWAK, M. BORYTA - BOROWIECKA SP.J.", "TYTUL": "Kompetencje kluczowe - gwarancja? sukcesu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.77}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "656625.00", "WARTOSC": "772500.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kwalifikacji i kompetencji w zakresie umiej\u0119tno\u015bci cyfrowych zako\u0144czonych certyfikatem zewn\u0119trznym 400 os\u00f3b (240K,160M) (pracuj\u0105 i lub zamieszkuj\u0105cych woj \u015bwi\u0119tokrzyskie) pow 25 r.\u017c. w szczeg\u00f3lno\u015bci o niskich kwalif do 12.2018 r. zamieszkuj\u0105cych na obszarze powiat\u00f3w: skar\u017cyskiego, opatowskiego, ostrowieckiego, koneckiego, kieleckiego (wy\u0142 gminy wchodz\u0105ce w sk\u0142ad OSI) Grupa docelowa Zgodnie z RPO W\u015a na lata 2014-2020 oraz obowi\u0105zuj\u0105cym SzOOP RPOW\u015a 2014-2020, proj jest skierowane do 400 (240K,160M) os\u00f3b doros\u0142ych zainteres podnies swoich kompetencji z obszaru ICT, w szczeg\u00f3lno\u015bci os\u00f3b pow. 50 roku \u017cycia, o niskich kwalifikacjach w wieku 25+. Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie OSI, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze OSI. Projekt skierowany jest zar\u00f3wno do BZB (150 UP), BZ (150 UP)oraz OP (100 UP). Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do K i M zamieszk w POW (zg z KC) (kryt prem) - wy\u0142\u0105cznie tereny wiejskie REZULTATY: 1.WSKA\u0179NIKI REZULTATU BEZPO\u015aR: L. os\u00f3b , kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: OSOBY 25+-320 os OS 50+-80 os OSOBY O NISKICH KWALIFIKACJACH \u2013 320os 2. WSK PRODUKTU: L.os\u00f3b obj\u0119tych wsparciem w progr: OS 25+ - 400 OS 50+ -100 ONK \u2013400 BZB- 150 BZ- 150 OP-100 OZN-80 Okres realizacji: 02.2018-04.2019 Powiaty: skar\u017cyski \u2013gmina: Bli\u017cyn , opatowski -gminy: Opat\u00f3w, Lipnik, Wojciechowice, Iwaniska, Ba\u0107kowice, Sadowie, Tar\u0142\u00f3w , konecki - gminy: Gowarcz\u00f3w, St\u0105pork\u00f3w, Smyk\u00f3w, Radoszyce, Fa\u0142k\u00f3w, Ruda Maleniecka, S\u0142upia Konecka; ostrowiecki -gminy: \u0106miel\u00f3w, Ba\u0142t\u00f3w, Bodzech\u00f3w, Kun\u00f3w, Wa\u015bni\u00f3w , kielecki - gminy: Mni\u00f3w, \u0141opuszno, Pierzchnica, Rak\u00f3w, \u0141ag\u00f3w, Bodzentyn DOFINANSOWANIE 696 150,00 PLN", "BENEFICJENT": "FUNDACJA MO\u017bESZ WI\u0118CEJ", "TYTUL": "Z komputerem za Pan Brat", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.68}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "1450599.12", "WARTOSC": "1706587.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Projekt realizowany od 01.02.2018 do 30.06.2019 ma na CELU zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia oraz aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym 100(60K/40M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142., w wieku 18 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskim wy\u0142\u0105cznie na obszarach wiejskich po\u0142o\u017conych na terenach gmin OSI z obszaru realizacji proj., pozostaj\u0105cych w 100% osobami biernymi zawodowo, spo\u015br\u00f3d kt\u00f3rych: -min.15(9K/6M) to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, -min.90 (54K/36) to osoby z niskimi kwalifikacjami. CEL zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez realizacj\u0119 4 ZADA\u0143: 1.identyfikacja potrzeb UP wraz z opracowaniem I\u015aR i treningi kompetencji spo\u0142. 2.innowacyjny jobcoaching oraz indywidualne poradnictwo prawno-obywatelskie i psychologiczne 3.szkolenia zawodowe 4.sta\u017ce i po\u015brednictwo pracy REZULTATY PROJ.: Do 4 tyg.po opuszczeniu programu: *uzyskanie kwalifikacji zawod. przez min.50% UP *praca(w tym na w\u0142asny rachunek) przez min.20% UP *poszukiwanie pracy przez min.60% UP Oraz EFEKTYWNO\u015a\u0106 SPO\u0141ECZNA I ZATRUDNIENIOWA do 3 m-cy po uko\u0144czeniu udzia\u0142u w proj.: *w odniesieniu do os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej- min. 34%, efektywno\u015bci zatrudnieniowej\u2013min.30% *w odniesieniu do os\u00f3b o znacznym stopniu niepe\u0142nosprawno\u015bci, os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 intelektualn\u0105 oraz os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami sprz\u0119\u017conymi poziom efektywno\u015bci spo\u0142.- min. 34%, efektywno\u015bci zatrudnieniowej\u2013min. 12% KWOTA DOFINANSOWANIA: 1 621 257,84 z\u0142, WK\u0141AD W\u0141ASNY: 85 329,36 z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "AZYMUT NA ZMIANY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.57}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1391256.08", "WARTOSC": "1637296.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi 40 uczestnikom projektu z obszaru miasta Kielce i powiatu kieleckiego powracaj\u0105cych b\u0105d\u017a poszukuj\u0105cych pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201328os; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201312os oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201340os (1M i 39K); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u201340 miejsc (19dz i 21ch). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 \u2013 zamieszka\u0142e w Kielcach lub powiecie kieleckim. W ramach projektu planowane jest dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka wraz z ich wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z personelem \u017c\u0142obka i zaj\u0119ciami dodatkowymi (m.in. logopeda, gimnastyka, zaj\u0119cia muzyczne, psycholog) oraz bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem. Wnioskowana kwota dofinansowania to 1 391 256,08 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 246 040 z\u0142- pobierany od uczestnik\u00f3w projektu, jako zrycza\u0142towana op\u0142ata za wy\u017cywienie i ubezpieczenie NNW. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2019 do 31.07.2021. Pierwsze 2 miesi\u0105ce realizacji projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia, natomiast dzieci zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 od 10.2019r. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Kielcach, ul. Wrzosowa 89, przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z Kielc i powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Nasza Babcia na Wrzosowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1302601.20", "WARTOSC": "1532472.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko Ko\u015bcielne | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Paw\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock", "OPIS": "Celem projektu jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dotycz\u0105cej wczesnego wykrywania raka piersi poprzez zach\u0119cenie 2000 Kobiet do przeprowadzenia w zakresie raka piersi do dnia 31.03.2019 r. G\u0142. wska\u017anikami pomiaru s\u0105: Liczba os\u00f3b kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profilaktyczne (2000 K) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS (2043K/319M). Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie s\u0105 min. 2000 kobiet pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia (aktywnie ekonomicznie), kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Subregionu P\u00f3\u0142nocnego w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia choroby (wiek: 50 \u2013 59 lat, aktywne ekonomicznie). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci oferowanych us\u0142ug projekt po\u015brednio b\u0119dzie tak\u017ce skierowany do 280 m\u0119\u017cczyzn oraz do 28 lekarzy podstawowej opieki zdrowotnej (16K/12M) oraz 56 (29K/27M) tzw. \u201elokalnych lider\u00f3w\u201d (przedstawicieli jst, przedsi\u0119., NGO, ZOZ, parafii). G\u0142. dzia\u0142aniami s\u0105: zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci poprzez dzia\u0142ania edukacyjno \u2013 informacyjne (spotkania informacyjno-edukacyjne: profilaktyka, Informowanie lekarzy med. rodzinnej); zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych (zapewnienie opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, indywidualne konsultacje(samobadanie piersi), umo\u017cliwienie bada\u0144 w 28 gminach Subregionu p\u00f3\u0142nocnego (mammobus), zapewnienie transportu na badania. Wnioskodawca ma wiedz\u0119 na temat realizowanych program\u00f3w profilaktycznych na ter. obszaru realizowania projektu. Kwota dofinan. projektu przez \u015brodki EFS wyniesie 1 302 601,20 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny w postaci badania mammograficznego wyniesie 180 000 z\u0142 (11,75%). Projekt realizowany b\u0119dzie od 01.04.2017r. do 31.03.2019r. na obszarze Subregionu p\u00f3\u0142nocnego (28 gmin). Projekt b\u0119dzie realizowany w partnerstwie z Obwodem Lecznictwa Kolejowego SP ZOZ w Skar\u017cysku-Kamiennej.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "\u017byj zdrowo - wsparcie profilaktyki raka piersi poprzez dzia\u0142ania edukacyjno-informacyjne na terenie Subregionu P\u00f3\u0142nocnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1234246.92", "WARTOSC": "1452055.20", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Celem projektu jest za\u0142o\u017cenie i prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej przez 31 os\u00f3b (17K/14M) powy\u017cej 29 r.\u017c., zamieszka\u0142ych/ucz\u0105cych na obszarze wiejskim po\u0142o\u017conym na terenie OSI woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego, pozostaj\u0105cych dotychczas bez zatrudnienia, do 31.03.2019r. Odbiorcami projektu b\u0119d\u0105 zar\u00f3wno osoby bezrobotne (z I lub II profilem pomocy), poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia), bierne zawodowo, jak i osoby bezrobotne odchodz\u0105ce z rolnictwa, znajduj\u0105ce si\u0119 w trudnej sytuacji na rynku pracy. Projekt zak\u0142ada zbadanie predyspozycji do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej u Uczestnik\u00f3w/czek kt\u00f3rzy przejd\u0105 pozytywnie ocen\u0119 formaln\u0105 formularza rekrutacyjnego. Nast\u0119pnie 42 osoby (23K/19M), kt\u00f3rzy osi\u0105gn\u0105 najwy\u017cszy wynik po ocenie formularza rekrutacyjnego zostanie obj\u0119te wsparciem merytorycznym (szkoleniowo-doradczym) z zakresu przedsi\u0119biorczo\u015bci i przygotowania biznes planu (zgodnie z regulaminem i wytycznymi WUP). 31 os\u00f3b z tej grupy (17K/14 M), w tym min. 2 osoby niepe\u0142nosprawne i min. 2 osoby bezrobotne odchodz\u0105ce z rolnictwa, kt\u00f3rzy stworz\u0105 najlepsze biznes plany otrzyma dotacj\u0119 i 12 m-czne wsparcie pomostowe na otworzenie i prowadzenie zaplanowanej dzia\u0142alno\u015bci. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki projektu: Liczba utworzonych miejsc pracy w ramach udzielonych z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej:39; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie:31; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy odchodz\u0105cych z rolnictwa, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w programie:2. Kwota dofinansowania: 1 416 415,20 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 35 640,00 z\u0142. Okres realizacji: 01.09.2017-31.03.2019r. Projektu realizowany jest na Obszarze Strategicznej Interwencji (OSI) woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE INTEGRACJA I ROZW\u00d3J", "TYTUL": "Akademia biznesu - II edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.04}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1223561.08", "WARTOSC": "1439491.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi 40 uczestnikom projektu z obszaru miasta Kielce i powiatu kieleckiego powracaj\u0105cych b\u0105d\u017a poszukuj\u0105cych pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201328os; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201312os oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201340os (1M i 39K); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u201340 miejsc (20dz i 20ch). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 \u2013 zamieszka\u0142e w Kielcach lub powiecie kieleckim. W ramach projektu planowane jest dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka wraz z ich wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z personelem \u017c\u0142obka i zaj\u0119ciami dodatkowymi (m.in. logopeda, gimnastyka, zaj\u0119cia muzyczne, j. ang., psycholog) oraz bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem. Wnioskowana kwota dofinansowania to 1 223 561,08 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 215 930 z\u0142- pobierany od uczestnik\u00f3w projektu, jako op\u0142ata za wy\u017cywienie. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2016 do 31.07.2018. Pierwsze 2 miesi\u0105ce realizacji projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia, natomiast dzieci zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 od 10.2016r. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Kielcach, przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z Kielc i powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Nasza Babcia 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2018-12-01", "DOFINANSOWANIE": "476390.75", "WARTOSC": "560459.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Zdobycie kwalifikacji w zakresie j. angielskiego potwierdz. certyfik. TELC przez min. 80% ze 192 os. (106K/86M) UP w wieku 25 lat i wi\u0119cej wykaz. najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j. obcych i posiadaj\u0105cych najwi\u0119ksze potrzeby w dost\u0119pie do edukacji, pochodz\u0105cych wy\u0142\u0105cznie z gmin wiejskich wchodz\u0105cych w sk\u0142ad OSI na obszarze powiat\u00f3w o b. wysokiej stopie bezrobocia, w tym 163 os. (90K/73M) o niskich kwalifik., 29 os. 50+ (16K/13M), 39 ON (22K/17M) z w\u0142asnej inicjatywy zainteres. zdobyciem, podniesieniem lub uzupe\u0142nieniem umiej\u0119tn. i kompetencji j\u0119zyk. w wyniku obj\u0119cia ich szkoleniami z j. angielskiego ko\u0144cz\u0105cymi si\u0119 egzaminami TELC. GD: 192 os. (106K/86M) doros\u0142e pow. 25 r.\u017c. , kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompet. w zakresie j. ang., zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142n. lub podwy\u017csz. kwalifikacji z j. ang. nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do jednej z grup: - osoby 50+ (15% uczestn., tj. 29 os. [16K/13M]), - osoby o niskich kwalifik.(85%, tj. 163 os. [90K/73M]). 100% GD to osoby z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie OSI z powiat\u00f3w o najwy\u017cszej st. bezrobocia, tj., opatowskiego, ostrowieckiego, koneckiego, kieleckiego, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszk. wg KC na obszarze ww. gmin OSI. Min. 20% GD, tj. 39 os [22K/17M] to ON. Proj. zak\u0142ada szkolenia z j. ang. zako\u0144czone egzam. TELC na poz. A2. W wyniku proj. min. 80% UP nab\u0119dzie kwalifik.j\u0119zyk. osi\u0105gaj\u0105c pe\u0142en poziom kompet. j\u0119zyk. zg. z ESOKJ. Warto\u015b\u0107 proj.: 560 459,70 z\u0142, Wk\u0142ad w\u0142.: 56 045,97 z\u0142, Dofinansowanie: 504 413,73 z\u0142.", "BENEFICJENT": "\u0141UKASZUK ANDRZEJ PROWORD", "TYTUL": "Biegli j\u0119zykowo - kompetentni zawodowo", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "354790.00", "WARTOSC": "417400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w", "OPIS": "CEL PROJ: Zmniejszenie, w okresie 01.06.2018 - 31.03.2019, luki kompetenc. w zakresie ICT u 160os (92K, 68M-w tym 32 ON) w wieku 25 lat i wiecej o niskich kwalifik. (107os; 63K,44M) oraz w w wieku 50 lat i wi\u0119cej (53os; 29K,24M) zamieszk., ucz\u0105cych si\u0119 lub pracuj\u0105cych na obszarach wiejskich po\u0142o\u017c. na terenie OSI powiat\u00f3w kieleckiego, ostrowieckiego i opatowskiego, zg\u0142aszaj\u0105cych z w\u0142asnej inicjatywy ch\u0119\u0107 udzia\u0142u we wsparciu, poprzez realiz. wysokiej jako\u015bci szkole\u0144 ICT zg. z ram\u0105 DIGCOMP zako\u0144cz. egzaminem ECDL Profile DIGCOMP 16. GRUPA DOCEL: 160 os. doros\u0142ych (92K, 68M) w wieku 25 l. i wi\u0119cej, kt\u00f3re wykaz. najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompeten. w zakresie TIK oraz kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjat. s\u0105 zainteres. nabyciem, uzupe\u0142n. lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifik. w ww. zakresie o cechach: -os. zamieszk./ucz\u0105ce si\u0119 lub pracuj\u0105ce na obsz. wiejskich po\u0142o\u017c. na terenie OSI woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego (w rozum. KC)- w powiatach: opatowskim, ostrowieckim oraz kieleckim; - wy\u0142\u0105cznie os. o niskich kwalifikacjach (w wieku 25 lat i wi\u0119cej- 107os; 63K,44M) oraz os. w wieku 50 + - min. 32 os. niepe\u0142nosprawne. DZIA\u0141ANIA: szkolenia ICT na poz. A+B w 5 obszarach i 21 kompetenc. zg. z DIGCOMP zako\u0144czone zewn. egzaminem ECDL Profile DIGCOMP 16. WARTO\u015a\u0106 PROJ.: 417.400,00z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY: 41.740,00z\u0142 REZULTATY: min. 80% UP nab\u0119dzie kwalifikacje ICT potwierdz. zewn. egzaminem.", "BENEFICJENT": "CENTRUM SZKOLENIOWE GREEN PENCIL PAWE\u0141 BIENIAWSKI", "TYTUL": "Komputery przepustk\u0105 do kariery!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.7}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1070662.38", "WARTOSC": "1259602.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu \u201eDZIENNY DOM OPIEKI MEDYCZNEJ CARITAS W KIELCACH\" jest zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XII.2020 r. dost\u0119pno\u015bci dla 80os.(56K/24M) zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142. mieszk.woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego g\u0142. z terenu m.Kielce i pow.kieleckiego do alternatywnych form opieki nad os. niesamodzielnymi (w tym os. starszymi) poprzez utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej Caritas w Kielcach. GRUPY DOCELOWE: 80 os. zale\u017cne(niesamodzielne), 20 os. sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 (niesamodzieln\u0105), G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: 1.DOPOSA\u017bENIE 2.PROWADZENIE DDOM W KIELCACH 3.DZIA\u0141ANIA EDUKACYJNE SKIEROWANE DO RODZINY I OPIEKUN\u00d3W TYP OPERACJI: 1 Kwota dofinansowania-979.702,80 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny-79.500,00 z\u0142(7,51%) Okres realiz.XI.2018-XII.2020.(26 mies.) Obszar:woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie,g\u0142\u00f3wnie aglomeracja M.Kielce,gm.powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "DZIENNY DOM OPIEKI MEDYCZNEJ CARITAS W KIELCACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.63}, {"DATA_KONIEC": "2020-04-30", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "445790.75", "WARTOSC": "524459.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w", "OPIS": "Celem g\u0142. proj.jest podniesienie kwalifik.j\u0119z.z zakresu j\u0119z.ang.w\u015br\u00f3d 144os(86K,58M) doros\u0142ych wy\u0142\u0105cznie w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifik.(tj.do poziomu ISCED3 w\u0142\u0105cznie) zainteres.z w\u0142asnej inicjatywy nabyciem lub podnies.swoich kompet.z obszaru j.ang w okresie 01.2019-04.2020r. Min.20% gr.docel.to os.niepe\u0142nospr., a min.10% to os.powy\u017cej 50r.\u017c Gr.docel.w rozum.przep.KC uczy si\u0119, pracuje lub zamieszk.na obszarze gmin wiejskich na terenie OSI powiat\u00f3w: opatowskiego, ostrowieckiego, koneckiego i kieleckiego w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskim. Co najmniej 80% UP(tj.116os) kwalifik.j\u0119z.tj.pe\u0142en poziom bieg\u0142o\u015bci j\u0119z.ang A zg.z ESOKJ. Cel g\u0142\u00f3wny proj spe\u0142niony poprzez dzia\u0142ania: 1) przeprowadz.kurs\u00f3w j.ang na poziomie A1 i A2 (zad.1) 2) przeprowadz.walidacji i certyfik.kwalifik.j\u0119z.ang.- egz.TELC Typ proj. 1a)", "BENEFICJENT": "\"COMMA\" PIOTR UJMA", "TYTUL": "J\u0119zyk angielski - oknem na \u015bwiat!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.56}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "461916.95", "WARTOSC": "543431.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "GD stanowi 168 os.(101K,67M) w wieku 25 l.i wi\u0119cej o niskich kwalifik. kt. ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zam. w rozum. przepis\u00f3w KC obszary wiejskie po\u0142o\u017c. na terenie OSI z powiat. o najwy\u017c. st. bezrob.tj.:(skar\u017cyskiego,opatowskiego,ostrowieckiego,koneckiego,kieleckiego)oraz s\u0105 zaint. podniesieniem swoich kwalifik. z obszaru ICT w tym min.30%tj. 51os.(31K,20M) stan. ONw tym min. 45os. stan.os.z dysfunkcj\u0105 wzroku, oraz min.10% tj.17os.(11K,6M) stan.os. w wieku 50+.Proj. skierow. jest do os.,kt.wykaz. najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompet.w zakr. TIK kt.z w\u0142asnej inicjat. s\u0105 zaint. nabyciem,uzupe\u0142n. lub podwy\u017c.umiej.,kompet. lub kwalifik. w powy\u017c. zakresie. Celem g\u0142\u00f3w. proj. jest wzrost kompet. cyfrowych przez min. 80%ze 168 os.(101K,67M)os. powy\u017cej 25r. \u017c. o niskich kwalifik. pracuj\u0105cych,ucz\u0105cych si\u0119 lub zam. w rozum. przepis\u00f3w KC na terenie OSI powiat\u00f3w o najwy\u017cszej stopie bezrob. tj.:(powiat skar\u017cyski,opatowskiego,ostrowieckiego,koneckiego,kieleckiego) w okresie od 06.2018r. do 07.2019 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 z zakresu ICT zgodnych z ram\u0105 kompet.informat. i informac. (Digital Competence Framework) tj. 5 obszar\u00f3w i 21 kompet. zako\u0144. procesem walidacji i certyfikacji - IC3. Warto\u015b\u0107 dofinan.:489 041,70z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:54 390 z\u0142 Rezultaty proj.:co najmniej 80% UP zdob\u0119dzie kwalifik. cyfrowe", "BENEFICJENT": "HDA-CENTRUM SZKOLENIA,DORADZTWA FINANSOWEGO I BIZNESU HUBERT DURLIK", "TYTUL": "Postaw akcent na (cyfrowe) kwalifikacje!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.53}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "991984.19", "WARTOSC": "1167040.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: wzrost aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej oraz zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia. GR.DOCELOWE: 72 osoby (44K i 28M) pe\u0142noletnie (powy\u017cej 18 roku \u017cycia), zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, kt\u00f3re w pierwszej kolejno\u015bci wymagaj\u0105 aktywizacji spo\u0142ecznej, wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie OSI (kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze OSI), nale\u017c\u0105ce min.do jednej z poni\u017cszych grup: *os.bierne zawodowo - min.90%,tj 65 os. *bezrobotne nie b\u0119d\u0105ce klientami PUP - max.10%,tj. 7 os. w tym *os.z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem maks.10% - 7 os. *ON min.5% - 4 os. *kobiety min.60% - 44 os. G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: Identyfikacja potrzeb i potencja\u0142\u00f3w UP po\u0142\u0105czona z opracowaniem \u015bcie\u017cki reintegracji, Warsztaty motywacyjne, Warsztaty autoprezentacji, Trening kompetencji spo\u0142ecznych, Szkolenie komputerowe, Szkolenie zawodowe, Sta\u017c zawodowy (4 miesi\u0119czny). KWOTA DOFINANSOWANIA: 1 318 804,80 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY: 69 410,78 z\u0142. OKRES: od 07.2018r. do 30.04.2019r. OBSZAR REALIZACJI: Obszar Strategicznej Interwencji (OSI-obszary wiejskie) w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim", "BENEFICJENT": "MI\u0118DZYNARODOWE CENTRUM DOSKONALENIA KADR SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "To jest Tw\u00f3j czas - wykorzystaj szans\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "962871.02", "WARTOSC": "1132789.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CELEM G\u00d3WNYM PROJEKTU \u201eDROGA DO SUKCESU\u201d jest \"zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XI.2021r.gotowo\u015bci do podj\u0119cia aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej przez 60os. (38K/22M) z terenu Miasta Kielce i pow.kieleckiego poprzez udzia\u0142 w Programie reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej w nowoutworzonych 30 miejscach w CIS Caritas\". TYP OPERACJI:I 3-REINTEGRACJA SPO\u0141. I ZAWOD REALIZ.PRZEZ CIS CARITAS-UTWORZENIE 30 NOWYCH MIEJSC REINTEGRACJI SPO\u0141. I ZAWODOWEJ W ISTNIEJ\u0104CYM CIS. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: REZULTATU: -l.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.:60os. -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-(30%)-18 os.(12K/6M). Liczba nowych miejsc utworzonych w istniej\u0105cym CIS Caritas - 30. -PRODUKTU: -liczba podpisanych IPZS-60 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby:os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem,wyklucz.spo\u0142.bezrobotne-60 os.(38K/22M). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -aktywizacja spo\u0142-zawod wraz z tworzeniem IPD,szkolenia wst\u0119pne,rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142.dla Uczestnik\u00f3w proj. -utworzenie 30 nowych miejsc reintegracji spo\u0142.-zawod.i prowadzenie warsztat\u00f3w zawodowych: cateringowo-porz\u0105dkowego, krawieckiego,opieki domowej,ma\u0142ej poligrafii, stolarskiego,remontowego, kursy zawodowe, wyj\u015bcia kulturalne i wyjazdy studyjne. KWOTA DOFINANSOWANIA:1 075 789,44 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:57tys.(5,03%). OKRES REALIZACJI:01.12.2019-30.11.2021r.(24 mies.) Wsp\u00f3\u0142praca z PARTNEREM-FIRMA INSTALOBUD S.C.oraz z MUP/PUP Kielce, OWES, MOPR,OPS-y", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ/CENTRUM INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "\"DROGA DO SUKCESU\"-program reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w CIS Caritas Kielce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "890201.49", "WARTOSC": "1047295.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "-CEL G\u0141\u00d3WNY: Podwy\u017cszona aktywno\u015b\u0107 spo\u0142eczno-zawodowa i zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia w\u015br\u00f3d 72os.(44K) z GD, os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, w tym ON, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105,zamieszk.w roz.KC na obszarach wiejskich OSI w W\u015a, osi\u0105gni\u0119ta poprzez kompleksowe wsparcie odpowiadaj\u0105ce zdiagnozowanym potrzebom UP w okresie 01.07.2018-31.08.2019 r, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na podj\u0119cie zatrudnienia przez min. 22os. z GD. -GRUPA DOCELOWA: -Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 72os. (44K), w tym 5 % to ON, os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym, z wy\u0142\u0105cznie gmin nale\u017c\u0105cych do obszaru OSI w W\u015a \u2013 obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych (os. fiz. kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz. przepis\u00f3w KC na obszarze wiejskim OSI-gminy wymienione w pkt. 1.9 wniosku). Grup\u0119 docelow\u0105 proj.stanowi max.10%os. z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym. -ZADANIA: -poradnictwo psychologiczne (6h/UP) -coaching kompetencji spo\u0142ecznych (12h/gr.) -coaching wspierania r\u00f3wnowagi praca-rodzina (12h/gr.) -doradztwo zawodowe (4h/UP) -szkolenia zawodowe (\u015br.80h/gr.) -sta\u017ce zawodowe (3m-ce/UP) -po\u015brednictwo pracy (8h/UP) -EFEKTY/REZULTATY: -Liczba os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142.,kt\u00f3re: a)uzyska\u0142y kwalif. po opuszczeniu programu-min.76,39%UP,tj.min.55 b)poszukuj\u0105cych pracy po opuszczeniu pr.-min.55,56%UP,tj.min.40 c)pracuj\u0105cych po opuszczeniu pr. (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-min.30%UP,tj.min.22", "BENEFICJENT": "NS KONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Czas na zmiany!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.19}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "398203.75", "WARTOSC": "468475.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Celem g\u0142 projektu jest nabycie kwalifikacji komputerowych, w rozumieniu Wytycznych w zakresie realizacji przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 z udzia\u0142em \u015br. EFS w obszarze edukacji na lata 2014-2020, na pe\u0142nym poziomie kwalifikacji zgodnie z Ram\u0105 Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP, w terminie 1.5.2018-28.02.2019 przez co najmniej 80% spo\u015br\u00f3d 140 uczestnik\u00f3w projektu, w tym 76K i 64M (os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej zam. w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim wy\u0142\u0105cznie w gminach stanowi\u0105cych obszar OSI w powiatach: skar\u017cyskim, opatowskim, ostrowieckim, koneckim, kieleckim), przez szkolenia komputerowe zako\u0144czone egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP 16. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, w tym 76K i 64M, zam. w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu cywilnego w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim, wy\u0142\u0105cznie w gminach stanowi\u0105cych obszar OSI w powiatach: skar\u017cyskim, opatowskim, ostrowieckim, koneckim, kieleckim. Zadania projektu obejmuj\u0105 10 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP 16. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: 112. Obszar projektu obejmuje gminy wchodz\u0105ce w sk\u0142ad OSI w powiatach: ostrowieckim, opatowskim, koneckim, kieleckim, skar\u017cyskim. Kwota dofinansowania 421.627,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 46.847,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ INTEGRACJI ZAWODOWEJ, SPO\u0141ECZNEJ ORAZ ROZWOJU PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI VIA", "TYTUL": "Czego Ja\u015b si\u0119 nie nauczy\u0142, to Jan musi uzupe\u0142ni\u0107. Szkolenia komputerowe dla os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.18}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "792889.99", "WARTOSC": "932811.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wy\u017csza aktywno\u015b\u0107 zawodowo-spo\u0142eczna 60UP(36K,24M)[def.UP w pkt.3.2 wniosku] zamieszk.w rozum.KC woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie Obszaru Strat.Interwencji (OSI)\u2013obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych [wykaz gmin w pkt.1.9 wniosku] w terminie od 01.10.2018 do 30.06.2018r. GRUPA DOCELOWA: 60 os.(36K,24M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym m.in.3 os.z niepe\u0142nospr.(2K,1M) i min.42 os.(26K,16M)bezrobotne,dla kt\u00f3rych ustalono trzeci profil pomocy(oddaleni od rynku pracy)tj.co najmniej 70%UP,zg.z ust.z dnia 20.04.2004 r. o promocji zatrud.i instyt.rynku pracy,zamieszk.w rozum.KC woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie Obszaru Strat.Interwencji (OSI)\u2013obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych. G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: Diagnoza potrzeb uczestnik\u00f3w projektu oraz stworzenie dla ka\u017cdego UP indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracyjnej/indywidualnego planu dzia\u0142ania(IPD) Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych Poradnictwo psychologiczne Szkolenia zawodowe Sta\u017c zawodowy Po\u015brednictwo pracy KWOTA DOFINANSOWANIA:886171,16z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY:46640,59z\u0142 OKRES REALIZACJI PROJEKTU: 01.10.2018-30.06.2019r. OBSZAR DZIA\u0141ANIA: Gminy w pow.: -buskim:Wi\u015blica,Nowy Korczyn,Solec-Zdr\u00f3j,Stopnica,Tucz\u0119py,Pacan\u00f3w,Gnojno -j\u0119drzejowskim:S\u0142upia J\u0119drzejowska,Nag\u0142owice,Oksa,Ma\u0142ogoszcz,Imielno,Wodzis\u0142aw -kazimierskim:Kazimierza Wielka,Skalbmierz,Czarnocin,Bejsce,Opatowiec -kieleckim:Mni\u00f3w,\u0141opuszno,Pierzchnica,Rak\u00f3w,\u0141ag\u00f3w,Bodzentyn -koneckim:Gowarcz\u00f3w,St\u0105pork\u00f3w,Smyk\u00f3w,Radoszyce,Fa\u0142k\u00f3w,Ruda Maleniecka,S\u0142upia Konecka -opatowskim:Opat\u00f3w,Lipnik,Wojciechowice,Iwaniska,Ba\u0107kowice,Sadowie,Tar\u0142\u00f3w -ostrowieckim:\u0106miel\u00f3w,Ba\u0142t\u00f3w,Bodzech\u00f3w,Kun\u00f3w,Wa\u015bni\u00f3w -pi\u0144czowskim:Micha\u0142\u00f3w,Dzia\u0142oszyce,Z\u0142ota -sandomierskim:Klimont\u00f3w,\u0141oni\u00f3w,Koprzywnica,Samborzec,Obraz\u00f3w,Dwikozy,Wilczyce -skar\u017cyskim:Bli\u017cyn -starachowickim:Mirzec,W\u0105chock -staszowskim:Szyd\u0142\u00f3w,Osiek,Ole\u015bnica -w\u0142oszczowskim:Kluczewsko,Secemin,Radk\u00f3w,Moskorzew", "BENEFICJENT": "CITYSCHOOL SP. Z O.O.", "TYTUL": "Powr\u00f3t do aktywno\u015bci!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.98}, {"DATA_KONIEC": "2019-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "358360.00", "WARTOSC": "421600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Cel: nabycie kompetencji cyfrowych w zakresie 5 obszar\u00f3w i 21 kompetencji DIGCOMP na poziomie A w okresie od 1.06.2018 do 30.11.2019 przez 160os. (91K,69M), w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji w powy\u017cszym zakresie tj. os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej -40os. (23K;17M) oraz w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach -120os. (68K;52M), w tym ON -32(18K14M), z teren\u00f3w OSI o najwy\u017cszej st. bezrobocia. GD: 160 os. (91K;69M), w wieku 25 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK, kt\u00f3re z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem umiej\u0119tno\u015bci, kompetencji lub kwalifikacji w powy\u017cszym zakresie. W\u015br\u00f3d nich wy\u0142\u0105cznie os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej -40os. (23K;17M) oraz w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach -120os. (68K;52M), w tym z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -32(18K14M). G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: szkolenia ICT (100h) na poziomie DIGCOMP A+B zako\u0144czone egzaminem zewn\u0119trznym i mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uzyskania certyfikatu ECDL Profile DIGCOMP 16. Kwota dofinansowania: 379 440,00z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 42 160,00z\u0142. Okres oraz obszar realizacji proj.: Proj. jest realizowany na OSI \u2013 obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publ. i skierowany wy\u0142\u0105cznie do os. z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie OSI o najwy\u017cszej stopie bezrobocia od 1.06.2018 do 31.05.2019 r.", "BENEFICJENT": "GDELA KRYSTYNA AKUSTICA.MED", "TYTUL": "Komputerowe ABC", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.96}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "793196.20", "WARTOSC": "933172.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest aktywizacja spo\u0142eczno-zawodowa oraz podniesiona zdolno\u015b\u0107 do zatrudnienia 60os.zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym( w tym min.36 kobiet,min.3os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)o cechach to\u017csamych z ni\u017cej okre\u015blon\u0105 grup\u0105 docelow\u0105,w okresie VII 2018r.-IV 2019r.poprzez realizacje kompleksowego i indywidualnego wsparcia dla uczestnik\u00f3w projektu z wykorzystaniem us\u0142ug aktywnej integracji. Projekt jest skierowany do 60os.(w tym min.36 kobiet)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,z woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego,wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie Obszaru Strategicznej Interwencji(OSI)-obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego w gminach na obszarze wiejskim OSI,w tym: -60os\u00f3b biernych zawodowo lub bezrobotnych nieb\u0119d\u0105cych klientami PUP(niezarejestrowane w PUP, w tym os.bezrobotne nieb\u0119d\u0105ce klientami PUP korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej z tytu\u0142u przes\u0142anki bezrobocia)charakteryzuj\u0105ce si\u0119 co najmniej jedn\u0105 z cech osoby zagro\u017conej ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym (w tym 36 kobiet) Ponadto: -3 os.z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -max.6os.z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym Zadania w projekcie: 1.Poradnictwo psychologiczne i psychospo\u0142eczne 2.Warsztaty poradnictwa zawodowego/Warsztaty umiej\u0119tno\u015bci spo\u0142ecznych 3.Szkolenia zawodowe-umo\u017cliwiaj\u0105ce nabycie,podniesienie lub zmian\u0119 kwalifikacji zawodowych 4.Po\u015brednictwo pracy 5.Sta\u017c zawodowy Kwota dofinansowania:886 513,40z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:46 658,60z\u0142 Okres oraz obszar realizacji projektu: 01.07.2018 r.-30.04.2019r.;woj,\u015bwi\u0119tokrzyskie,gminy wiejskie na terenie Obszaru Strategicznej Interwencji-obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych.", "BENEFICJENT": "TERRA SZKOLENIA I DORADZTWO PRZEMYS\u0141AW OMIECZY\u0143SKI", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz kurs na zatrudnienie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.95}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "786631.22", "WARTOSC": "925448.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "\u2022 CEL G\u0141\u00d3WNY: Uaktywnienie spo\u0142eczno-zawodowe 60 UP(36K i 24 M)[opis cech UP wskazany w pkt.3.2 wniosku],poprzez realizacj\u0119 zdiagnozowanego do specyficznych potrzeb UP kompleksowego programu aktywizacji od 01.07.2018 do 31.03.2019. \u2022 GRUPY DOCELOWE: 60 os.(36K,24M)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,zamieszk.w rozum.KC woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie Obszaru Strat.Interwencji (OSI)\u2013obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych[wykaz gmin w obszarze realizacji projektu] w tym: -min.3 os.z niepe\u0142nospr.(2K,1M) -max.10%os.z wykszta\u0142ceniem wy\u017cszym \u2022 G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: Diagnoza UP i stworzenie Indywidualnej \u015acie\u017cki Reintegracji Poradnictwo psychologiczne Trening umiej\u0119tno\u015bci \u017cyciowych Szkolenia Sta\u017c Po\u015brednictwo pracy \u2022 KWOTA DOFINANSOWANIA: 879176,07 z\u0142 ORAZ WK\u0141AD W\u0141ASNY: 46272,43 z\u0142 \u2022 OKRES ORAZ OBSZAR REALIZACJI PROJEKTU: 01.07.2018 do 31.03.2019 na terenie gmin: -z pow.buskiego:Wi\u015blica,Nowy Korczyn,Solec-Zdr\u00f3j,Stopnica,Tucz\u0119py,Pacan\u00f3w,Gnojno; -z pow.j\u0119drzejowskiego:S\u0142upia J\u0119drzejowska,Nag\u0142owice,Oksa,Ma\u0142ogoszcz,Imielno,Wodzis\u0142aw; -z pow.kazimierskiego:Kazimierza Wielka,Skalbmierz,Czarnocin,Bejsce,Opatowiec; -z pow.kieleckiego:Mni\u00f3w,\u0141opuszno,Pierzchnica,Rak\u00f3w,\u0141ag\u00f3w,Bodzentyn; -z pow.koneckiego:Gowarcz\u00f3w,St\u0105pork\u00f3w,Smyk\u00f3w,Radoszyce,Fa\u0142k\u00f3w,Ruda Maleniecka,S\u0142upia Konecka; -z pow.opatowskiego:Opat\u00f3w,Lipnik,Wojciechowice,Iwaniska,Ba\u0107kowice,Sadowie,Tar\u0142\u00f3w; -z pow.ostrowieckiego:\u0106miel\u00f3w,Ba\u0142t\u00f3w,Bodzech\u00f3w,Kun\u00f3w,Wa\u015bni\u00f3w; -z pow.pi\u0144czowskim:Micha\u0142\u00f3w,Dzia\u0142oszyce,Z\u0142ota; -z pow.sandomierskiego:Klimont\u00f3w,\u0141oni\u00f3w,Koprzywnica,Samborzec,Obraz\u00f3w,Dwikozy,Wilczyce; -z pow.skar\u017cyskiego:Bli\u017cyn; -z pow.starachowickiego:Mirzec,W\u0105chock; -z pow.staszowskiego:Szyd\u0142\u00f3w,OsiekOle\u015bnica; -z pow.w\u0142oszczowskiego:Kluczewsko,Secemin,Radk\u00f3w,Moskorzew.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "WykluczeNIE!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.94}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "767346.00", "WARTOSC": "902760.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA:60 os\u00f3b (w tym 36 kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,w tym osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, b\u0119d\u0105ce wy\u0142\u0105cznie osobami biernymi zawodowo charakteryzuj\u0105cymi si\u0119 co najmniej jedn\u0105 z cech osoby zagro\u017conej ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu KC na obszarach wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie Obszaru Strategicznego Interwencji (OSI)\u2013obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskim w tym nale\u017c\u0105ce do jednej z poni\u017cszych grup:-kobiety stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 min.36os.; -osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-min.3os.Co najwy\u017cej 6os.stanowi\u0107 b\u0119d\u0105 osoby z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem.Projekt skierowany jest wy\u0142\u0105cznie do os\u00f3b powy\u017cej 18 roku \u017cycia CEL:WZROST AKTYWNO\u015aCI SPO\u0141ECZNEJ I ZAWODOWEJ ORAZ SZANS NA ZATRUDNIENIE w\u015br\u00f3d 60 os\u00f3b(w tym 36 kobiet,3 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami)zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym o cechach zgodnych z okre\u015blon\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 poprzez zindywidualizowane i kompleksowe wsparcie UP realizowane od VII 2018r. do IV 2019r. DZIA\u0141ANIA:Diagnoza indywidualnych potrzeb i potencja\u0142\u00f3w uczestnika projektu;Trening pracy;Po\u015brednictwo pracy;Szkolenia zawodowe,Sta\u017ce. KWOTA DOFINANSOWANIA:902 760,00 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:45 138,00 z\u0142. OKRES REALIZACJI:VII 2018r.-IV 2019r. OBSZAR REALIZACJI:obszary wiejskie po\u0142o\u017cone na terenie Obszaru Strategicznej Interwencji(OSI)-obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskim.", "BENEFICJENT": "NAVIGATOR INTERNATIONAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Razem OSI\u0105gniemy sukces!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.89}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "754167.35", "WARTOSC": "887255.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "GRUPA DOCELOWA:72 osoby fizyczne(44 Kobiety,28 M\u0119\u017cczyzn)bezrobotne niezarejestrowane w urz\u0119dzie pracy lub bierne zawodowo powy\u017cej 18 roku \u017cycia,zagro\u017cone ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym z powodu co najmniej 1przes\u0142anki to jest:*Osoby korzystaj\u0105ce ze \u015bwiadcze\u0144 z pomocy spo\u0142ecznej lub kwalifikuj\u0105ce si\u0119 do obj\u0119cia wsparciem pomocy spo\u0142ecznej;*Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami;*Osoby korzystaj\u0105ce z Programu Operacyjnego Pomoc \u017bywno\u015bciowa 2014-2020;-w\u015br\u00f3d wy\u017cej wymienionych osoby z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem b\u0119d\u0105 stanowi\u0107 nie wi\u0119cej ni\u017c 10%Uczestnik\u00f3w Projektu\u2013max.7os\u00f3b;zamieszkuj\u0105ce,pracuj\u0105ce lub ucz\u0105ce si\u0119(w rozumieniu Kodeksu Cywilnego)w gminach OSI wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego w:-pow.buskim:Wi\u015blica,Nowy Korczyn,Solec-Zdr\u00f3j,Stopnica,Tucz\u0119py,Pacan\u00f3w,Gnojno;pow.j\u0119drzejowskim:S\u0142upia J\u0119drzejowska,Nag\u0142owice,Oksa,Ma\u0142ogoszcz,Imielno,Wodzis\u0142aw;pow.kieleckim:Mni\u00f3w,\u0141opuszno,Pierzchnica,Rak\u00f3w,\u0141ag\u00f3w,Bodzentyn;-pow.koneckim:Gowarcz\u00f3w,St\u0105pork\u00f3w,Smyk\u00f3w,Radoszyce,Fa\u0142k\u00f3w,Ruda Maleniecka,S\u0142upia Konecka;-pow.opatowskim:Opat\u00f3w,Lipnik,Wojciechowice,Iwaniska,Ba\u0107kowice,Sadowie,Tar\u0142\u00f3w;pow.ostrowieckim:\u0106miel\u00f3w,Ba\u0142t\u00f3w,Bodzech\u00f3w,Kun\u00f3w,Wa\u015bni\u00f3w;-pow.pi\u0144czowskim:Micha\u0142\u00f3w,Dzia\u0142oszyce,Z\u0142ota;pow.sandomierskim:Klimont\u00f3w,\u0141oni\u00f3w,Koprzywnica,Samborzec,Obraz\u00f3w,Dwikozy,Wilczyce;-pow.skar\u017cyskim:Bli\u017cyn;-pow.starachowickim:Mirzec,W\u0105chock;-pow.staszowskim:Szyd\u0142\u00f3w,Osiek,Ole\u015bnica;pow.w\u0142oszczowskim:Kluczewsko,Secemin,Radk\u00f3w,Moskorzew. CEL:podwy\u017cszenie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142eczno-zawodowej os\u00f3b z grupy docelowej poprzez realizacj\u0119 wsparcia(zadania:Indywidualna diagnoza potrzeb,potencja\u0142u i predyspozycji Uczestnik\u00f3w Projektu,poradnictwo zawodowe,po\u015brednictwo pracy,poradnictwo psychologiczne,szkolenie zawodowe,sta\u017c)w okresie 07.18r-03.19r.prowadz\u0105cego do zatrudnienia min.22os\u00f3b oraz zdobycia kwalifikacji przez min.58os\u00f3b. G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA:podane w celu KWOTA DOFINANSOWANIA:842892,91z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY:44362,79z\u0142 OKRES:07.2018-03.2019r. OBSZAR:wy\u017cej wymienione gminy w punkcie grupa docelowa", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Koniecznie aktywizuj si\u0119 spo\u0142ecznie!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "753899.85", "WARTOSC": "886941.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Wodzis\u0142aw | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Skalbmierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Koprzywnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Wilczyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Moskorzew | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Radk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Secemin", "OPIS": "CEL:Zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci do zatrudnienia i aktywnego udzia\u0142u w \u017cyciu spo\u0142eczno-zawodowym 60 os\u00f3b pow.18r.\u017c.(w tym min.36kobiet) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142.z obszar\u00f3w wiejskich OSI poprzez obj\u0119cie kompleksowym wsparciem (obejmuj\u0105cym:poradnictwo psychologiczne,wsparcie doradcze-prawne,socjalne;poradnictwo zawodowe,jobcoaching,szkolenia zawodowe,trening kompetencji spo\u0142ecznych,sta\u017c) dostosowanym do indywidualnych potrzeb w okresie 1.07.2018-30.04.2019,skutkuj\u0105cym nabyciem kwalifikacji przez min.48os.i podj\u0119ciem zatrudnienia przez min.18os. GRUPA DOCELOWA:60os.(36 kobiet) powy\u017cej 18roku \u017cycia,zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym,wy\u0142\u0105cznie z obszar\u00f3w wiejskich po\u0142o\u017conych na terenie Obszaru Strategicznej Interwencji (OSI)\u2013obszary o najgorszym dost\u0119pie do us\u0142ug publicznych,kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zamieszkuj\u0105 (w rozumieniu KC) na obszarze wiejskim OSI,wy\u0142\u0105cznie biernych zawodowo, w tym min.10% os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych,maks.10%os.z wy\u017cszym wykszta\u0142ceniem. DZIA\u0141ANIA:poradnictwo psychologiczne (z diagnoz\u0105 potrzeb i opracowaniem indywidualnej \u015bcie\u017cki reintegracji),wsparcie doradcze-prawne;poradnictwo zawodowe,jobcoaching,szkolenia zawodowe(zako\u0144czone uzyskaniem kwalifikacji),trening kompetencji spo\u0142ecznych,sta\u017c DOFINANSOWANIE:842 593,95 z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY:44 347,05 z\u0142 OKRES REALIZACJI:1.07.2018-30.04.2019 OBSZAR REALIZACJI:obszary wiejskie OSI", "BENEFICJENT": "PULS SYSTEMY ORGANIZACJI SZKOLE\u0143 SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "W\u0142\u0105cz si\u0119 do zawodowej gry", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.85}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "703380.22", "WARTOSC": "827506.14", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CELEM G\u00d3WNYM PROJEKTU \u201eNOWA PERSPEKTYWA\u2026\u201d jest \"Zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XII.2019r.gotowo\u015bci do podj\u0119cia aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej przez 60os(38K/22M)z terenu Miasta Kielce i pow.kieleckiego poprzez udzia\u0142 w Programie reintegracji zawodowej i Spo\u0142ecznej w nowoutworzonych 30 miejscach w CIS Caritas\". TYP OPERACJI:1D-REINTEGRACJA SPO\u0141. I ZAWOD REALIZ.PRZEZ CIS CARITAS-UTWORZENIE 30 NOWYCH MIEJSC REINTEGRACJI SPO\u0141. I ZAWODOWEJ W ISTNIEJ\u0104CYM CIS. TRWA\u0141O\u015a\u0106 -ZACHOWANIE UTWORZONYCH NOWYCH MIEJSC PRZEZ OKRES MIN.23 MIES. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: REZULTATU: -l.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.: -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-(35%)-21 os.(14K/7M). Liczba nowych miejsc utworzonych w istniej\u0105cym CIS Caritas - 30. -PRODUKTU: -liczba podpisanych IPZS-60 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby:os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem,wyklucz.spo\u0142.bezrobotne z III profilem pomocy-60 os.(38K/22M). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -aktywizacja spo\u0142-zawod wraz z tworzeniem IPD,szkolenia wst\u0119pne,rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142.dla Uczestnik\u00f3w proj. -Utworzenie 30 nowych miejsc reintegracji spo\u0142.-zawod. i prowadzenie warsztat\u00f3w zawodowych: cateringowo-porz\u0105dkowego, krawieckiego,opieki domowej,remontowo-budowlanego,stolarskiego. KWOTA DOFINANSOWANIA:785 506,14 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:42TYS.(5,08%). OKRES REALIZACJI:01.02.2018-31.12.2019r.(23 mies.) Partnerstwo:spo\u0142eczno-prywatne:Caritas+Firma Instalobud oraz wsp\u00f3\u0142praca z MUP/PUP Kielce.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "\"NOWA PERSPEKTYWA\"-program reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w CIS Caritas Kielce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "317390.00", "WARTOSC": "373400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kwalifikacji komputerowych na pe\u0142nym poziomie A lub B zgodnie z Ram\u0105 Kompetencji Cyfrowych DIGCOMP w terminie 01.01-31.10.2019 przez co najmniej 80% spo\u015br\u00f3d 135 uczestnik\u00f3w projektu. Projekt jest skierowany do grupy docelowej z obszaru woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 135 os\u00f3b, w tym: -45 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (w tym 25K i 20M)- w tym 30os o niskich kwalif. (20K i 10M) i -90 os. w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach (50K i 40M). Zadania projektu obejmuj\u0105 9 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP 16. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 36 -o niskich kwalifikacjach- 96. Obszar projektu obejmuje gminy wchodz\u0105ce w sk\u0142ad OSI w powiatach: ostrowieckim, opatowskim, koneckim, kieleckim, skar\u017cyskim. Kwota dofinansowania 413.010 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 45.890 z\u0142.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ POPRAWY JAKO\u015aCI \u017bYCIA \u201eOD-NOWA\u201d", "TYTUL": "E-kompetentni", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.74}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-10-01", "DOFINANSOWANIE": "294673.75", "WARTOSC": "346675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.10.2018-31.7.2019, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os w wieku 50 l i wi\u0119cej, w tym 80K i 60M oraz 20% OzN, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT, zam. w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim, wy\u0142\u0105cznie w gminach stanowi\u0105cych obszar OSI w powiatach: skar\u017cyskim, opatowskim, ostrowieckim, koneckim, kieleckim. Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 126. Obszar projektu obejmuje gminy stanowi\u0105ce OSI w powiatach: skar\u017cyskim, opatowskim, ostrowieckim, koneckim, kieleckim. Kwota dofinansowania 421.357,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 46.817,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "RECOMP BUJAKOWSKI, MAJEWSKI SP\u00d3\u0141KA CYWILNA", "TYTUL": "E-kompetentni po 50-tce", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "294673.75", "WARTOSC": "346675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.1-31.10.2019, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os. o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej i o niskich kwalifikacjach, zam. na obszarze OSI p. kieleckiego, koneckiego, opatowskiego, ostrowieckiego i skar\u017cyskiego. Zadania projektu: 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 42 -o niskich kwalifikacjach- 112. Obszar projektu obejmuje OSI p.kieleckiego, koneckiego, opatowskiego, ostrowieckiego i skar\u017cyskiego. Kwota dofinansowania 346 675,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 34 667,50", "BENEFICJENT": "LEOS SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Postaw na rozw\u00f3j, postaw na kompetencje", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "294673.75", "WARTOSC": "346675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Ba\u0107kowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Iwaniska | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Lipnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Sadowie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.3-30.06.2019, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os.o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej i o niskich kwalifikacjach, zam. na obszarze OSI p. kieleckiego, koneckiego, opatowskiego, ostrowieckiego i skar\u017cyskiego Zadania projektu: 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 42 -o niskich kwalifikacjach- 112 Obszar projektu obejmuje OSI p.kieleckiego, koneckiego, opatowskiego, ostrowieckiego i skar\u017cyskiego Kwota dofinansowania 346 675,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 34 667,50z\u0142", "BENEFICJENT": "TRUSTCON SP. Z O.O.", "TYTUL": "ECDL - sta\u0144 si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.61}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-30", "DATA_START": "2017-07-03", "DOFINANSOWANIE": "296075.21", "WARTOSC": "528859.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do zasob\u00f3w dziedzictwa kulturowego regionu, kt\u00f3rym s\u0105 zasoby/obiekty MWK. Realizacja celu nast\u0105pi poprzez zniesienie bariery inf. (kompleksowe oznakowanie obiekt\u00f3w, modernizacja strony int.), wdro\u017cenie systemu obs\u0142ugi biletowej, kompleksowe dost. Zagrody Czernikiewicz\u00f3w do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci kult. (zgodnie z SzOOP RPO 2014-2020, Dz. 4.4 inwestycja b\u0119dzie nakierowana na dost. obiektu do prowadzenia dzia\u0142. kult. (pkt 10, tiret 2), rozw\u00f3j zasob\u00f3w kultury i ochrony dziedzictwa narodowego). Projekt b\u0119dzie realizowany w czterech lokalizacjach: Tokarnia \u2013 Park Etnograficzny (syst biletowy oraz oznakowanie obiekt\u00f3w), Dworek Laszczyk\u00f3w, Zagroda Czernikiewicz\u00f3w oraz Wiatrak w Szwarszowicach-oznakowanie obiekt\u00f3w. Cel realizowany b\u0119dzie poprzez wska\u017anik rezultatu dot. wzrostu oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kult. i nat. oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne (odwiedziny/rok) (CI 9). Wart. bazowa wska\u017anika-0, wart. docelowa-1000. Wska\u017anikiem monit. b\u0119dzie Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa) (EPC)-1. Ponadto monitorowane b\u0119d\u0105 wska\u017aniki: Liczba zabytk\u00f3w nieruchomych obj\u0119tych wsparciem-3 szt., Liczba instytucji kultury obj\u0119tych wsparciem-1 szt., Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-80 szt. (liczba tablic umo\u017cliwiaj\u0105cych korzystanie z ekspozycji przez osoby z dysfunkcj\u0105 wzroku), Liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych O/K/M-0, Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinans. koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1, Liczba utrzymanych miejsc pracy (EPC)-0, Liczba nowo utworzonych miejsc pracy-pozosta\u0142e formy (EPC)-0, Liczba os\u00f3b korzystaj\u0105cych z obiekt\u00f3w zasob\u00f3w kultury obj\u0119tych wsparciem-1000 os/rok. Okres realizacji proj. w latach 2017-2019. Wart. ca\u0142kowita: 528 859,60z\u0142, koszty kwalifikowalne: 394 766,94 z\u0142, wnioskowana kwota dofin. 296 075,21 z\u0142.", "BENEFICJENT": "MUZEUM WSI KIELECKIEJ", "TYTUL": "Rozw\u00f3j zasob\u00f3w niezb\u0119dnych do prowadzenia procesu udost\u0119pniania zbior\u00f3w.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.24}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "349800.00", "WARTOSC": "429000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenia poziomu aktywno\u015bci zaw. i zatrudnienia oraz godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego u min 43os (40K, 3M) spo\u015br\u00f3d 48os. (44K,4M) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105/ zamieszkuj\u0105 w rozum. KC teren miasta Kielce i powiatu kieleckiego. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201311os (10K i 1M); Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201332os (30K i 2M) oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201348os (44K i 4M). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, W ramach projektu planowane jest przez pokrycie koszt\u00f3w op\u0142at za pobyt dziecka w \u017c\u0142obku, klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci lub pokrycie koszt\u00f3w wynagrodzenia niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, przez 11 miesi\u0119cy tj. w okresie od 01.10.2020 r. do 31.08.2021 r. Wnioskowana kwota dofinansowania to 349.800,00 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 79,200,00 z\u0142. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.09.2020 do 31.08.2021.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "Rodzic w pracy, maluch w \u017c\u0142obku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}], "grupyRozdzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7690241.899999999}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3182097.5400000005}, {"name": "Gimnazja", "value": 1430727.52}, {"name": "Przedszkola", "value": 989077.51}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 675774.19}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 491034.07}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 484708.98999999993}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 439657.27}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 368159.16000000003}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 366611.22000000003}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 356657.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 353437.17}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 249931.11999999997}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 233479.17000000004}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 96362.26}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 91471.02000000002}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 88567.62}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 81776.67}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 58113.55}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 56476.17}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 49239.33}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 48976.19}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 39267.79}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 37541.9}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 34369.21}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 33986.9}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 32880.39}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 21000.0}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 16086.65}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 15003.53}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 7667.07}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 6144.97}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 3726.7999999999997}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 2955.86}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1655191.6}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1202061.86}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 762479.76}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 761961.62}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 664020.8699999999}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 538987.9}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 515167.91}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 498707.23}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 493846.45}, {"name": "Przedszkola", "value": 315916.35}, {"name": "Gimnazja", "value": 274706.5800000001}, {"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 220417.21}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 219038.78999999998}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 123403.75}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 105983.21}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 96657.24}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 91685.7}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 86564.0}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 84615.62000000001}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 75206.88}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 70736.24}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 69571.92}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 69372.31}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 58654.17}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 58554.4}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 57886.44}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 56082.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 50751.22}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43461.67}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 41276.62}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 39846.57}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 36236.340000000004}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 31620.44}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 19662.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 18273.190000000002}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 17869.74}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 17053.24}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 13880.83}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12209.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 11727.63}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 11498.0}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 11310.2}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 10874.85}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 8030.84}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 7347.5199999999995}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 4684.66}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4629.84}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4624.68}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3000.0}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2399.0}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 1590.08}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 1319.92}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 1300.41}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1000.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1000.0}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 888.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 866.18}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 836.75}, {"name": "Cmentarze", "value": 700.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 260.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3.48}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Rezerwy og\u00f3lne i celowe", "value": 0.0}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 0.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 331801.3}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 82610.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 591045.26}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 206213.62}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 173005.51}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 153871.38}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 149518.12}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 116973.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 48051.73}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 36678.5}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 31484.82}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 29520.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 29476.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14999.0}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 14700.0}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 3936.0}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 4673528.029999999}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1193431.5}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3185647.1300000004}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 720204.76}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9757637.3}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4359652.72}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 521381.24}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 406500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 360338.95}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 297188.0}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 170921.96}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 154553.35}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 106207.14}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73652.77}, {"name": "Gimnazja", "value": 48057.19}, {"name": "Przedszkola", "value": 44047.48}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 41616.79}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 33752.79}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 33078.7}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 29799.23}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 19477.11}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14693.99}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 14126.5}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 14056.56}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 7760.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3985.2}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 3398.6}, {"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 2398.58}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 1160.18}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1144.0}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 940.18}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 574.82}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 400.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 177.52}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 985866.6}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 615000.0}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 383745.92}, {"name": "Biblioteki", "value": 241000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 240000.0}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 140874.55}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 104372.16}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 102000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 73935.06}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 65112.27}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15000.0}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 7982.6}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 3700.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 2987.82}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 7850.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 773472.63}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15064.29}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 587.04}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 211925.43000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 56114.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 14563.02}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 180669.27}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 10007.390000000003}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 36240.49}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 15000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40.82}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 548.48}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 625834.62}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 109084.0}]}, "grupyDzialy": {"Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 12126605.560000002}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3744378.04}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 527013.65}, {"name": "Rodzina", "value": 506412.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 400598.12000000005}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 356657.0}, {"name": "Turystyka", "value": 188257.11999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 86781.23000000001}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 58113.55}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 48976.19}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 34369.21}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 34046.04}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 21000.0}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 3486348.7399999998}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2714689.98}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 808019.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 732024.72}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 724994.32}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 360854.97}, {"name": "Rodzina", "value": 208273.72999999998}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 150339.87}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 140045.94}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 105983.21}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 97233.22000000002}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 59254.4}, {"name": "Turystyka", "value": 35060.21}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 19218.45}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 18869.74}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 1300.41}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0}], "Zakup i obj\u0119cie akcji i udzia\u0142\u00f3w": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 331801.3}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 82610.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 785589.99}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 252697.44}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 173005.51}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 153871.38}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 149518.12}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 36678.5}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 29476.39}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 14700.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 3936.0}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2817690.94}, {"name": "Turystyka", "value": 1799557.39}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1206931.5}, {"name": "Informatyka", "value": 42779.7}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2635876.22}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 726388.97}, {"name": "Turystyka", "value": 529326.8}, {"name": "Informatyka", "value": 14259.9}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 14523790.02}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 855384.35}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 512731.1}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 316665.11}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 182533.31}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 74591.48999999999}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 41616.79}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 14126.5}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 940.18}, {"name": "Turystyka", "value": 300.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1690941.9200000002}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 960980.0}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 243360.0}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 37855.38}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 17939.68}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 15000.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 9500.0}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 6000.0}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 7850.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 773472.63}], "Dotacje bie\u017c\u0105ce z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15064.29}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji bie\u017c\u0105cych z program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 587.04}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 133305.53}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 41505.67}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 37114.229999999996}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Ochrona zdrowia", "value": 56114.32}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 6052.67}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5193.74}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 3316.61}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 112755.73}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 62944.76}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 4968.780000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 5543.000000000001}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 4393.05}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 71.34}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 51281.31}], "\u015awiadczenia dla os\u00f3b fizycznych finansowane z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 463.48}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 85.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie dotacji do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 734918.62}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 17345744.33000001, "v": "17,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 28.36, "v_pc": "1490,70 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "24.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 10267985.700000001, "v": "10,27 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 59.19}, {"name": "Gimnazja", "value": 1753491.2900000003, "v": "1,75 mln z\u0142", "v_zmiana": 48.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.1}, {"name": "Przedszkola", "value": 1352029.1600000001, "v": "1,35 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.79}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 984818.1399999999, "v": "984,82 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.67}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 695836.19, "v": "695,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.01}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 607076.67, "v": "607,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.49}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 603735.53, "v": "603,74 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.48}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 427329.74, "v": "427,33 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.46}, {"name": "Inne formy wychowania przedszkolnego", "value": 406683.4700000001, "v": "406,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 100097.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.34}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 108536.48, "v": "108,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 975.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.62}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 78718.84000000001, "v": "78,72 tys z\u0142", "v_zmiana": 27.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.45}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 47775.490000000005, "v": "47,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 60.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.27}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 11727.63, "v": "11,73 tys z\u0142", "v_zmiana": 544.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.06}]}, {"name": "Rodzina", "value": 15238475.749999998, "v": "15,24 mln z\u0142", "v_zmiana": 8.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 24.92, "v_pc": "1309,60 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "0.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "2.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9871034.41, "v": "9,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 16.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 64.77}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4767658.45, "v": "4,77 mln z\u0142", "v_zmiana": 4.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 31.28}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 467606.00999999995, "v": "467,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.06}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 75206.88, "v": "75,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.49}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 56082.0, "v": "56,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.36}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 888.0, "v": "0,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 7559592.390000001, "v": "7,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 340.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 12.36, "v_pc": "649,67 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "158.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "270.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5456547.16, "v": "5,46 mln z\u0142", "v_zmiana": 1163.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 72.18}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1472494.2999999998, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 79.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 19.47}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania w zakresie kultury", "value": 242925.03000000003, "v": "242,93 tys z\u0142", "v_zmiana": 45.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.21}, {"name": "Biblioteki", "value": 241000.0, "v": "241,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.18}, {"name": "Ochrona zabytk\u00f3w i opieka nad zabytkami", "value": 146625.9, "v": "146,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 139.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.93}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 6532121.78, "v": "6,53 mln z\u0142", "v_zmiana": 23.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 10.68, "v_pc": "561,37 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "4.3% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "10.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 3932113.9800000004, "v": "3,93 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 60.19}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 853950.78, "v": "853,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.07}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 745201.52, "v": "745,20 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.4}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 573416.1399999999, "v": "573,42 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 234054.71, "v": "234,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.58}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania dot. gospodarki odpadami", "value": 69571.92, "v": "69,57 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 1.06}, {"name": "Schroniska dla zwierz\u0105t", "value": 65553.51, "v": "65,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 32.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.0}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 46761.22, "v": "46,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 1913.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.71}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 11498.0, "v": "11,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 272.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.17}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 4809464.229999998, "v": "4,81 mln z\u0142", "v_zmiana": 30.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 7.86, "v_pc": "413,33 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "29.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "8.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin / miast", "value": 3848516.99, "v": "3,85 mln z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 80.01}, {"name": "Wsp\u00f3lna obs\u0142uga jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 481508.70999999996, "v": "481,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 155642.51, "v": "155,64 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.23}, {"name": "Rady gmin / miast", "value": 150916.47999999998, "v": "150,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.13}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 97362.26, "v": "97,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.02}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 75517.28, "v": "75,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.57}]}, {"name": "Turystyka", "value": 2552501.52, "v": "2,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 242.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.17, "v_pc": "219,36 z\u0142", "pl_v_pc": "18,15 z\u0142", "v_pc_diff": "1108.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "826.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2552501.52, "v": "2,55 mln z\u0142", "v_zmiana": 242.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 2147640.1799999997, "v": "2,15 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 3.51, "v_pc": "184,57 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "52.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "24.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 522247.42, "v": "522,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 24.31}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 493846.45, "v": "493,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 22.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 22.99}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 420761.04, "v": "420,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 19.59}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 195478.5, "v": "195,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 26.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.1}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 185921.96, "v": "185,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.65}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 157390.65, "v": "157,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.32}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 122563.05999999998, "v": "122,56 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 5.7}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43461.67, "v": "43,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 68.2, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.02}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 3988.68, "v": "3,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.18}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 1144.0, "v": "1,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 62.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.05}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie przemocy w rodzinie", "value": 836.75, "v": "0,84 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.03}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 1517614.71, "v": "1,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 60.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.48, "v_pc": "130,42 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "88.3% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Usuwanie skutk\u00f3w kl\u0119sk \u017cywio\u0142owych", "value": 811462.47, "v": "811,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 53.46}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 546758.96, "v": "546,76 tys z\u0142", "v_zmiana": 83.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 36.02}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 128283.2, "v": "128,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 76.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.45}, {"name": "Drogi publiczne wojew\u00f3dzkie", "value": 31110.08, "v": "31,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 1904.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.04}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 773472.63, "v": "773,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26, "v_pc": "66,47 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "22.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "106.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 773472.63, "v": "773,47 tys z\u0142", "v_zmiana": 8.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 692191.85, "v": "692,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 3.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.13, "v_pc": "59,49 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "62.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "35.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 394003.85, "v": "394,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 56.92}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 297188.0, "v": "297,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 42.93}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 1000.0, "v": "1,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 1.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.14}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 613983.09, "v": "613,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.0, "v_pc": "52,77 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "50.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "70.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 331592.73, "v": "331,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 54.0}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 270181.36, "v": "270,18 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 44.0}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12209.0, "v": "12,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.98}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 282965.62, "v": "282,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.46, "v_pc": "24,32 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "84.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 240000.0, "v": "240,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 84.81}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 39605.62, "v": "39,61 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.99}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 3360.0, "v": "3,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.18}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 262626.28, "v": "262,63 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.42, "v_pc": "22,57 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "82.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "57.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 219237.58, "v": "219,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 20.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 83.47}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40388.7, "v": "40,39 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 15.37}, {"name": "Komendy wojew\u00f3dzkie Policji", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.14}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 259854.59000000003, "v": "259,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.42, "v_pc": "22,33 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "89.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "76.9% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 259854.59000000003, "v": "259,85 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 225950.23, "v": "225,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.36, "v_pc": "19,42 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "83.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "27.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 203832.63, "v": "203,83 tys z\u0142", "v_zmiana": 42.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 90.21}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 19117.6, "v": "19,12 tys z\u0142", "v_zmiana": 98.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 8.46}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3000.0, "v": "3,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.32}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 127855.98, "v": "127,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.2, "v_pc": "10,99 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "46.6% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "25.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 60040.2, "v": "60,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 46.95}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 53381.00000000001, "v": "53,38 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 41.75}, {"name": "Wybory i referenda samorz\u0105dowe", "value": 12035.78, "v": "12,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 88.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 9.41}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2399.0, "v": "2,40 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.87}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 73954.4, "v": "73,95 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.12, "v_pc": "6,36 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "86.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "51.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 73254.4, "v": "73,25 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 99.05}, {"name": "Cmentarze", "value": 700.0, "v": "0,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.94}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 70623.14, "v": "70,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 49.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.11, "v_pc": "6,07 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "92.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "40.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 66923.13999999998, "v": "66,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 50.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 94.76}, {"name": "Rehabilitacja zawodowa i spo\u0142eczna os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "value": 3700.0, "v": "3,70 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 5.23}]}, {"name": "Informatyka", "value": 57039.6, "v": "57,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.09, "v_pc": "4,90 z\u0142", "pl_v_pc": "4,60 z\u0142", "v_pc_diff": "6.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "36.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 57039.6, "v": "57,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 100.0}]}, {"name": "R\u00f3\u017cne rozliczenia", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "73,11 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}