{"gmina": "gmina miejsko-wiejska Chmielnik", "kod_gus": "052615204000", "kod_gus_podregionu": "052615200000", "podregion_eurostat": "PL721", "ludnosc": 11417, "budzet": {"dochody": "70,03 mln z\u0142", "wydatki": "73,44 mln z\u0142", "wydatki_zmiana": 12.5, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 16.5, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "gospodarka_odpadami_komunalnymi": {"dochody": "927,78 tys z\u0142", "wydatki": "973,23 tys z\u0142", "wydatki_zmiana": 10.9, "wydatki_kierunek": "wi\u0119cej", "dochody_zmiana": 29.2, "dochody_kierunek": "wi\u0119cej"}, "bilans": [{"date": "2016-01-01", "value0": 0, "value1": 0.8570006600000262}, {"date": "2016-12-31", "value0": 0, "value1": 0.8570006600000262}, {"date": "2017-01-01", "value0": 0, "value1": 0.29222572999999674}, {"date": "2017-12-31", "value0": 0, "value1": 0.29222572999999674}, {"date": "2018-01-01", "value0": 0, "value1": -5.148597899999976}, {"date": "2018-12-31", "value0": 0, "value1": -5.148597899999976}, {"date": "2019-01-01", "value0": 0, "value1": -3.4160102099999934}, {"date": "2019-12-31", "value0": 0, "value1": -3.4160102099999934}], "dochod_ue": "11,78 mln z\u0142", "dotacje_ue": {"gmina": "98,39 mln z\u0142", "gmina_pc": "8617.8 z\u0142", "powiat": "23,86 mln z\u0142", "powiat_pc": "2089.9 z\u0142", "wojewodztwo": "10,05 mln z\u0142", "wojewodztwo_pc": "880.0 z\u0142"}, "wydatki_biezace_ue": "548,42 tys z\u0142", "wydatki_inwestycje_ue": "12,11 mln z\u0142", "janosik": {"dochody": "6,68 mln z\u0142", "wydatki": "0"}, "projekty_ue": [{"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2016-12-15", "DOFINANSOWANIE": "35150090.88", "WARTOSC": "47694240.33", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Przedmiotowa inwestycja polega na budowie po nowym \u015bladzie, odcinka DW 765, b\u0119d\u0105cej p\u00f3\u0142nocn\u0105 obwodnic\u0105 miasta Chmielnika o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 2,67 km. DW 765 b\u0119d\u0105ca przedmiotem projektu biegnie przez woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie na odcinku o d\u0142ugo\u015bci 54 km \u0142\u0105cz\u0105c Chmielnik i Osiek. Analizowany projekt dotyczy budowy obwodnicy w Chmielniku. Ponadto zaplanowano rozbudow\u0119 drogi krajowej DK 73 na odcinku oko\u0142o 1,4 km. Zaprojektowano tak\u017ce drogi dojazdowe o \u0142\u0105cznej d\u0142ugo\u015bci oko\u0142o 6,5 km, ci\u0105gi pieszo-rowerowe, szlaki rowerowe w ci\u0105gu dr\u00f3g dojazdowych oraz chodniki, zatoki autobusowe z peronami. W ramach przedmiotowej inwestycji zak\u0142ada si\u0119 budow\u0119 obiektu in\u017cynierskiego - wiaduktu nad drog\u0105 powiatow\u0105 nr 0355T, w miejscowo\u015bci Suchowola, w gminie Chmielnik. Dost\u0119p do obwodnicy mo\u017cliwy b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie poprzez skrzy\u017cowania obwodnicy z: -drog\u0105 krajow\u0105 nr 73, powiatow\u0105 bez numeru (ul. Kielecka), dojazdow\u0105 do Kopalni Suchowola, -drog\u0105 powiatow\u0105 nr 0022T (ul. Luba\u0144ska), -ul. Szyd\u0142owsk\u0105 i istniej\u0105c\u0105 drog\u0105 wojew\u00f3dzk\u0105 nr 765. W rejonach skrzy\u017cowa\u0144 do dr\u00f3g publicznych zaprojektowano w\u0142\u0105czenia dr\u00f3g dojazdowych. Obwodnica b\u0119dzie krzy\u017cowa\u0107 si\u0119 bezkolizyjnie z: drog\u0105 powiatow\u0105 nr 0355T (ul. Pierzchnicka). Wska\u017aniki projektu Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanych dr\u00f3g wojew\u00f3dzkich - 2,67 km Ca\u0142kowita d\u0142ugo\u015b\u0107 przebudowanych dr\u00f3g krajowych - 1,41 km U\u017cytkownikami projektu b\u0119d\u0105 uczestnicy ruchu drogowego na przedmiotowym odcinku drogi tj. kierowcy, pasa\u017cerowie, rowerzy\u015bci oraz piesi. Budowa obwodnicy wraz z po\u0142\u0105czeniem jej z istniej\u0105cymi ci\u0105gami komunikacyjnymi wp\u0142ynie na rozw\u00f3j gospodarczy i atrakcyjno\u015b\u0107 regionu i obszar\u00f3w, kt\u00f3re zwi\u0105zane s\u0105 z drogami: krajow\u0105 nr 73 i 78 oraz wojew\u00f3dzk\u0105 nr 765. W wyniku realizacji projektu zostanie zwi\u0119kszona przepustowo\u015b\u0107 drogi. Wp\u0142ynie to na oszcz\u0119dno\u015b\u0107 czasu w przewozach pasa\u017cerskich i towarowych oraz popraw\u0119 komfortu podr\u00f3\u017cowania. Budowa obwodnicy Chmielnika wp\u0142ynie na popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa uczestnik\u00f3w ruchu drogowego i mieszka\u0144c\u00f3w miasta.", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "TYTUL": "Budowa p\u00f3\u0142nocnej obwodnicy Chmielnika w ci\u0105gu DW 765 od skrzy\u017cowania z DK 73", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3078.75}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2015-11-01", "DOFINANSOWANIE": "9448833.14", "WARTOSC": "23607424.81", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa dost\u0119pno\u015bci infrastruktury edukacyjnej Gminy Chmielnik poprzez budow\u0119 i wyposa\u017cenie ZPO w Piotrkowicach.Konieczno\u015bci budowy towarzysz\u0105 wyj\u0105tkowe okoliczno\u015bci:Gmina straci\u0142a tytu\u0142 w\u0142asno\u015bci do budynk\u00f3w gdzie istnieje szko\u0142a.Przebudowa,adaptacja istniej\u0105cych obiekt\u00f3w nie jest mo\u017cliwa (brak prawa w\u0142asno\u015bci)nieuzasadniona ekonomicznie(zabytkowy charakter budynku) Analiza trend\u00f3w demograficznych wskazuje na stabilizacj\u0119 z tendencj\u0105 wzrostu ilo\u015bci dzieci.Realizacja inwestycji wynika z Programu Rozwoju O\u015bwiaty w Gminie Chmielnik. Zakres prac: dokumentacja, budowa i wyposa\u017cenie budynku (w tym innowacyjny sprz\u0119t materia\u0142y dydaktyczne pracowni matematycznej przyrodniczej,urz\u0105dzenia informatyczne) z funkcj\u0105 szko\u0142y podstawowej, gimnazjum i przedszkola, sali gimnast. z zapleczem sportowym (boisko wielofunkcyjne, bie\u017cnia, plac zabaw) w celu poprawy sprawno\u015bci fizycznej uczni\u00f3w; zagospodarowanie terenu (w tym urz\u0105dzenie miejsc integracji z otaczaj\u0105c\u0105 przyrod\u0105), drogi; ci\u0105gi piesze, parking, ogrodzenie, o\u015bwietlenie, tereny zielone. Projekt uwzgl\u0119dnia potrzeby os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami tj.monta\u017c windy, podjazdy, kolorystyka odpowiednia dla os\u00f3b z ogran. wzrokowymi itp.Gmina posiada prawo w\u0142asno\u015bci do terenu, dokumentacja opracowana. Projekt realiz. na obszarze realizacji Programu Rewitalizacji. Wska\u017aniki: Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury jednostek organiz. systemu o\u015bwiaty -1szt;Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej -285 os. Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej -1szt. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami \u2013 1 szt Liczba projekt\u00f3w w kt\u00f3rych sfinan. koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os. z niepe\u0142nospr.- 1 szt. Liczba utrzymanych miejsc pracy [EPC]- 10 os\u00f3b", "BENEFICJENT": "GMINA CHMIELNIK", "TYTUL": "Budowa i wyposa\u017cenie Zespo\u0142u Plac\u00f3wek O\u015bwiatowych w Piotrkowicach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 827.61}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2020-03-01", "DOFINANSOWANIE": "4929580.00", "WARTOSC": "11407194.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Przedk\u0142adany projekt B+R ma na celu opracowanie nowej technologii przetwarzania kruszywa wapiennego - frakcji z przedzia\u0142u 0 mm do 2 mm - w celu uzyskania nowych frakcji z mniejszej granulacji o unikatowych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach i przeznaczeniu. W obecnej praktyce gospodarczej badana frakcja 0-2 mm nie jest obecnie w pe\u0142ni wykorzystywana, cz\u0119sto pozostaje niewykorzystana i zalega na ha\u0142dach wydobywczych. G\u00f3rne frakcje kierowane s\u0105 wprost na rynek budowlany oraz drogowy. Omawiana frakcja drobna wed\u0142ug naszych analiz mo\u017ce mie\u0107 szerokie zastosowanie w specjalistycznych procesach technologicznych na rynku nawozowym oraz budowlanym. Obecnie w Europie poszukuje si\u0119 gotowych frakcji unikatowych. Wed\u0142ug naszych analiz po\u017c\u0105danymi frakcjami w przedziale 0-2 mm s\u0105 przede wszystkim te: a) 0-0,08 mm b) 0,08-1,2 mm c) 1,2-2 mm. Uzyskanie takich 3 frakcji wymaga przeprowadzenie specjalistycznych bada\u0144 nad aktualn\u0105 technologi\u0105 kruszenia i przesiewania kruszywa. W ramach projektu zostanie przeprowadzony 1 projekt badawczo-rozwojowy B+R z faz\u0105 wdro\u017ceniow\u0105 (W). Zostanie wsparte 1 lab. badawcze. 1 przeds. b\u0119dzie obj\u0119te wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku. 1 przeds. otrzyma wsparcie oraz 1 otrzyma dotacj\u0119. Ponadto, nast\u0105pi inwestycja prywatna uzupe\u0142niaj\u0105ca wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw w wysoko\u015bci 6 489 882,80 PLN. Zostan\u0105 zatrudnione 3 osoby wzrost zatrudnienia o 3 EPC we wspieranych podmiotach oraz wzrost zatrudnienia we wspieranym przedsi\u0119biorstwie. W wyniku projektu na rynek zostanie wprowadzona 1 innow. procesowa oraz 3 innow. produktowe. Planuje si\u0119 r\u00f3wnie\u017c 1 zg\u0142oszenie patentowe. Realizacja projektu jest zgodna z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej 1 INNOWACJE I NAUKA oraz Inteligentn\u0105 Specjalizacj\u0105 Nowoczesne rolnictwo i przetw\u00f3rstwo spo\u017cywcze, a cel projektu jest zgodny z celem Dzia\u0142ania 1.2 RPO W\u015a na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "KOPALNIA GRANITU KAMIENNA G\u00d3RA - CELINY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Opracowanie nowej technologii przetwarzania kruszywa wapiennego w celu uzyskania frakcji o unikatowych w\u0142a\u015bciwo\u015bciach i przeznaczeniu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 431.77}, {"DATA_KONIEC": "2022-04-29", "DATA_START": "2018-04-30", "DOFINANSOWANIE": "4240353.06", "WARTOSC": "5028985.41", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Projekt obejmuje popraw\u0119 efektywno\u015bci energetycznej w 4 budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej (2468 m\u00b2), w kt\u00f3rych prowadzona jest dzia\u0142alno\u015b\u0107 lecznicza Szpitala Powiatowego w Chmielniku (dz. ewid. 960/1, 960/2) \u2013 zwi\u0119kszona efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w publicznych zgodnie z celem szczeg\u00f3\u0142owym osi 3 i dzia\u0142ania 3.3. Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych wyniesie 269,02 tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO\u00b2. Inwestycja doprowadzi do zmniejszenia zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach u\u017cyteczno\u015bci publicznej o 1019968,34 kWh/rok \u0142\u0105cznie i energii ko\u0144cowej 3672GJ/rok \u0142\u0105cznie. Elementem projektu poza dzia\u0142aniami termomodernizacyjnymi (docieplenie \u015bcian, stropodachu, wymiana stolarki okiennej i drzwiowej, instalacji c.o i c.w.u, wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne) jest modernizacja \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a, monta\u017c gazowych pomp ciep\u0142a i instalacji fotowoltaicznych (152 panele) zamontowane na budynkach, a tak\u017ce zastosowanie system\u00f3w zarz\u0105dzania energi\u0105 (czujniki ruchu dla o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego). \u015arednioroczna ilo\u015b\u0107 wyprodukowanej energii z OZE\u201335,19 MWhe. Nabywane \u015brodki trwa\u0142e b\u0119d\u0105 nowe. Opisane wy\u017cej dzia\u0142ania spowoduj\u0105 osi\u0105gni\u0119cie efektu ekonomicznego w postaci oszcz\u0119dno\u015bci w zakresie koszt\u00f3w energii elektrycznej i cieplnej w warto\u015bci 91619/rocznie. Stopie\u0144 poprawy efektywno\u015bci energetycznej-56,3%. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej uzyskanej dzi\u0119ki realizacji projektu to 84,54 MWh/rok. Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej uzyskanej dzi\u0119ki realizacji projektu to 2508 GJ/rok.W ramach projektu zosta\u0142y zrealizowane prace przygotowawcze: opracowano audyt energetyczny, program funkcjonalno-u\u017cytkowy, stadium wykonalno\u015bci (I kwarta\u0142 2018). Uzyskanie pozwolenia na budow\u0119 b\u0119dzie obowi\u0105zkiem Wykonawcy, wybranego w przetargu nieograniczonym-realizacja prac w formule \"zaprojektuj i wybuduj\". Elementem projektu jest te\u017c \u015bwiadczenie us\u0142ug inspektora nadzoru i obowi\u0105zkowe dzia\u0142ania informacyjne i promocyjne oraz wykonanie audytu ex-post. Zako\u0144czenie projektu: 29.04.2022 r.", "BENEFICJENT": "SZPITAL POWIATOWY W CHMIELNIKU", "TYTUL": "Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w Szpitala Powiatowego w Chmielniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 371.4}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "3807333.52", "WARTOSC": "5286198.64", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja czterech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej pe\u0142ni\u0105cych wa\u017cne funkcje w \u017cyciu publicznym i spo\u0142ecznym gminy ( Samorz\u0105dowe Przedszkole w Chmielniku, Budynek w S\u0119dziejowicach( budynek + sala gimnastyczna), Miejsko - Gminny O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej w Chmielniku, budynek Gimnazjum w Chmielniku ( budynek + \u0142\u0105cznik + sala gimnastyczna). Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej; racjonalnego wykorzystania energii; zmniejszenia sezonowych strat ciep\u0142a przez poszczeg\u00f3lne budynki. W celu osi\u0105gni\u0119cia za\u0142o\u017conych cel\u00f3w zostan\u0105 podj\u0119te nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania:ocieplenie obiekt\u00f3w,wymiana okien, drzwi zewn\u0119trznych oraz o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne,przebudowa system\u00f3w grzewczych,system\u00f3w wentylacji, system\u00f3w wodno-kanalizacyjnych stanowi\u0105cych integralny system instalacji wewn\u0119trznych,wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w 2 budynkach poprzez likwidacj\u0119 kot\u0142owni na opa\u0142 sta\u0142y i zainstalowanie kot\u0142\u00f3w na gaz,instalacja system\u00f3w ch\u0142odz\u0105cych, w tym r\u00f3wnie\u017c z OZE itp.Bardzo z\u0142y stan techniczny budynk\u00f3w w/w powoduje du\u017ce straty ciep\u0142a i emisja do atmosfery szkodliwych substancji i gaz\u00f3w cieplarnianych. Wi\u0105\u017ce si\u0119 to z wi\u0119kszymi kosztami eksploatacji i utrzymania plac\u00f3wek, kt\u00f3re odgrywaj\u0105 du\u017c\u0105 rol\u0119 w \u017cyciu publicznym gminy. Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej, kt\u00f3ra \u0142\u0105czy w sobie cele gospodarcze i spo\u0142eczne, przyczyni si\u0119 dodatkowo do zmniejszenia emisyjno\u015bci gospodarki.Projekt realizowany jest na wyznaczonym obszarze zdegradowanym i obszarze rewitalizacji i wskazany jest w Programie Rewitalizacji dla Gminy Chmielnik na lata 2016-2020 jako przedsi\u0119wzi\u0119cie s\u0142u\u017c\u0105ce realizacji cel\u00f3w rewitalizacji ( Uchwa\u0142a nr XXXIV/291/2017 Rady Miejskiej w Chmielniku z dnia 29 maja 2017 roku). Zadanie wynika r\u00f3wnie\u017c z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Chmielnik na lata 2015-2020 ( Uchwa\u0142a nr XXIV/214/2016 Rady Miejskiej w Chmielniku z dnia 15 wrze\u015bnia 2016r.) wraz z Aneksem.", "BENEFICJENT": "GMINA CHMIELNIK", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Chmielnik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 333.47}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2016-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3387225.67", "WARTOSC": "7326696.34", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie liczby ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w na obszarze Aglomeracji Chmielnik. Cel ten zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez budow\u0119 nowych odcink\u00f3w kanalizacji sanitarnej i sieci wodoci\u0105gowej do kt\u00f3rej zostanie pod\u0142\u0105czonych 40 nowych os\u00f3b. Projekt obejmuje realizacj\u0119 nast\u0119puj\u0105cych sp\u00f3jnych dzia\u0142a\u0144: 1. Wykonanie dokumentacji technicznej 2. Wykonanie sieci kanalizacji sanitarnej grawitacyjnej oraz t\u0142ocznej. 3. Budow\u0119 pompowni \u015bciek\u00f3w. 4. Przebudow\u0119 i modernizacj\u0119 istniej\u0105cej pompowni \u015bciek\u00f3w w \u015aladkowie Ma\u0142ym. 5. Budow\u0119 sieci wodoci\u0105gowej wraz z niezb\u0119dn\u0105 armatur\u0105 i urz\u0105dzeniami. 6. Wykonanie inwentaryzacji GIS, monitoringu sieci i wizualizacji w systemie SCADA. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w, dodatkowo projekt przyczyni si\u0119 do: 1. rozwi\u0105zania problem\u00f3w gospodarki \u015bciekowej na terenie Aglomeracji Chmielnik- miejscowo\u015bci \u015aladk\u00f3w Ma\u0142y, 2. ochrony w\u00f3d powierzchniowych i podziemnych przed zanieczyszczeniami (likwidacji zbiornik\u00f3w bezodp\u0142ywowych oraz nielegalnych bezpo\u015brednich zrzut\u00f3w \u015bciek\u00f3w do odbiornika), 3. poprawy walor\u00f3w estetycznych regionu, 4. wyr\u00f3wnania zr\u00f3\u017cnicowa\u0144 pomi\u0119dzy obszarami wiejskimi i miastami w zakresie dost\u0119pno\u015bci do podstawowej infrastruktury technicznej. Cele projektu oraz zaplanowane w nim do realizacji dzia\u0142ania s\u0105 zgodnie z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla 4 Osi Priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 oraz z celami szczeg\u00f3\u0142owymi zdefiniowanymi dla Dzia\u0142ania 4.3. Gospodarka wodno-\u015bciekowa. Zwi\u0119kszony odsetek ludno\u015bci korzystaj\u0105cej z systemu oczyszczania \u015bciek\u00f3w zgodnego z dyrektyw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 \u015bciek\u00f3w komunalnych Wska\u017aniki jakie zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te: D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej kanalizacji sanitarnej - 5,74 km D\u0142ugo\u015b\u0107 wybudowanej sieci wodoci\u0105gowej - 3,52 km Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego oczyszczania \u015bciek\u00f3w - 40 Liczba dodatkowych os\u00f3b korzystaj\u0105cych z ulepszonego zaopatrzenia w wod\u0119 - 40 os.", "BENEFICJENT": "GMINA CHMIELNIK", "TYTUL": "Rozbudowa sieci kanalizacyjnej i wodoci\u0105gowej w miejscowo\u015bci \u015aladk\u00f3w Ma\u0142y, Gmina Chmielnik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 296.68}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "3281432.69", "WARTOSC": "8969249.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Celem projektu jest utworzenie Centrum Badawczo-Rozwojowego Celiny, w kt\u00f3rym realizowane b\u0119d\u0105 prace badawczo-rozwojowe maj\u0105ce na celu opracowanie innowacyjnych produkt\u00f3w i rozwi\u0105za\u0144 w zakresie gospodarki kruszyw skalnych. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 CBR Celiny skupia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie na prowadzeniu bada\u0144 aplikacyjnych nad procesami przetwarzania, odzysku (powt\u00f3rnego wykorzystania) oraz zastosowania kruszyw w nowych dziedzinach. Realizacja projektu wpisuje si\u0119 w zakres inteligentnej specjalizacji: \u201eZasobooszcz\u0119dne budownictwo\u201d. W ramach prowadzonych prac opracowane zostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c nowe rozwi\u0105zania dotycz\u0105ce element\u00f3w urz\u0105dze\u0144 wykorzystywanych przy eksploatacji kruszyw \u2013 wprowadzenie na rynek cz\u0119\u015bci urz\u0105dze\u0144 o zwi\u0119kszonej wytrzyma\u0142o\u015bci i wyd\u0142u\u017conym cyklu \u017cycia. Przy wykorzystaniu wsparcia finansowego z UE wnioskodawca przeprowadzi prace budowlane oraz nab\u0119dzie infrastruktur\u0119 B+R (w tym sprz\u0119t i aparatur\u0119), a nast\u0119pnie rozpocznie realizacj\u0119 prac B+R przy wykorzystaniu nowo zatrudnionej kadry naukowej oraz pomocniczej (3 etaty). Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do podniesienia potencja\u0142u sektora B+R (wprowadzenie jednej innowacji procesowej i dwie produktowe) co za tym idzie rozwoju przedsi\u0119biorstwa, kt\u00f3ry nast\u0119pnie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 urynkowi\u0107 owoc swojej dzia\u0142alno\u015b\u0107 B+R. Projekt b\u0119dzie realizowany od 01.07.2020 do 30.12.2021 r., a wk\u0142ad w\u0142asny na jego potrzeby wyniesie 5687816,67 z\u0142", "BENEFICJENT": "KOPALNIA GRANITU KAMIENNA G\u00d3RA - CELINY SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Centrum Badawczo-Rozwojowe Celiny - innowacyjne rozwi\u0105zania technologiczne w bran\u017cy kruszyw skalnych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 287.41}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2018-04-02", "DOFINANSOWANIE": "2999946.00", "WARTOSC": "5679085.42", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest monta\u017c instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii na budynkach mieszkalnych na terenie gminy Chmielnik w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. Zakres rzeczowy obejmuje realizacj\u0119 132 instalacji kolektor\u00f3w s\u0142onecznych oraz 257 instalacji fotowoltaicznych. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: - produkcja energii z nowo wybudowanych instalacji wykorzystuj\u0105cych OZE: energia cieplna: 313,41 MWht/rok, energia elektryczna:767,81MWhe/rok, - dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii z OZE: 1,39 MW, w tym: energia cieplna: 0,60 MW, energia elektryczna: 0,79MW, - szacowany spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych: 766,30 t ekw. CO2/rok. Projekt zostanie zrealizowany w okresie od Xii 2018 d0 XII 2020r. Ca\u0142kowite nak\u0142ady inwestycyjne w projekcie wynosz\u0105 5 679 085,42z\u0142, z czego 4 999 910 z\u0142 stanowi\u0105 koszty kwalifikowalne, a 679 175,42 z\u0142 - koszty niekwalifikowalne. Przedsi\u0119wzi\u0119cie zostanie sfinansowane z dotacji EFRR w wysoko\u015bci 2 999 946 z\u0142 (60% koszt\u00f3w kw.) oraz \u015brodk\u00f3w w\u0142asnych beneficjenta oraz \u015brodk\u00f3w prywatnych w wysoko\u015bci 2679 139,42 z\u0142 (40% koszt\u00f3w kw. oraz ca\u0142o\u015b\u0107 koszt\u00f3w niekw.). Do cel\u00f3w projektu nale\u017c\u0105 m.in.: zwi\u0119kszenie wytwarzania energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych, zmniejszenie emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i zanieczyszcze\u0144, przeciwdzia\u0142anie problemowi ub\u00f3stwa energetycznego oraz redukcja koszt\u00f3w zu\u017cycia energii w gospodarstwach domowych.Takie sformu\u0142owanie cel\u00f3w jest zbie\u017cne z celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania 3.1 RPO W\u015a na lata 2014-2020, zdefiniowanym w SzOOP jako \"Zwi\u0119kszony udzia\u0142 energii produkowanej z OZE w og\u00f3lnej produkcji energii w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim\". Projekt przyczyni si\u0119 do realizacji tego celu poprzez realizacj\u0119 instalacji OZE s\u0142u\u017c\u0105cych do produkcji cieplnej lub elektrycznej.Zaplanowane w projekcie rozwi\u0105zania techniczne b\u0119d\u0105 spe\u0142nia\u0142y obowi\u0105zuj\u0105ce w Polsce i UE normy jako\u015bciowe. Zastosowane urz\u0105dzenia b\u0119d\u0105 si\u0119 charakteryzowa\u0142y niskim \u015bladem w\u0119glowym oraz wysokim potencja\u0142em redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych.", "BENEFICJENT": "GMINA CHMIELNIK", "TYTUL": "Monta\u017c instalacji odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii wykorzystywanych przez mieszka\u0144c\u00f3w gminy Chmielnik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 262.76}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-11-02", "DOFINANSOWANIE": "2243172.00", "WARTOSC": "4984300.17", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Celem projektu jest przywr\u00f3cenie zdegradowanemu obszarowi, na kt\u00f3rym znajduje si\u0119 zbiornik \"Andrzej\u00f3wka\" funkcji promuj\u0105cej przyrod\u0119 i r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107 biologiczn\u0105 w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w. Realizacja projektu wp\u0142ynie na zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci wykorzystania i poznania zasob\u00f3w przyrodniczych.Zagospodarowanie terenu wok\u00f3\u0142 zbiornika pozwoli wybudowa\u0107 w\u015br\u00f3d miejscowej spo\u0142eczno\u015bci w\u0142a\u015bciwy stosunek do przyrody i jej ochrony, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem rzadko wyst\u0119puj\u0105cych gatunk\u00f3w. Powstanie miejsce do edukacji ekologicznej m\u0142odego pokolenia. Na podstawie opracowanej Inwentaryzacji przyrodniczej wok\u00f3\u0142 zbiornika zostanie utworzona \u015bcie\u017cka edukacyjna z tablicami eduk. i audiowizualnymi informuj\u0105cymi o wyst\u0119puj\u0105cych tam gatunkach ro\u015blin i zwierz\u0105t, co przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia rozpoznawania stanu oraz zmian i zagro\u017ce\u0144 r\u00f3\u017cn. biol. W ramach poszerzenia wiedzy na temat r\u00f3\u017cn. biol. przewiduje si\u0119 nasadzenia nowych gatunk\u00f3w ro\u015blin. Dzia\u0142ania inwestycyjne nakierowane b\u0119d\u0105 na ochron\u0119 istn przyrody i r\u00f3\u017cn. biol. z jednoczesnym udost\u0119pnieniem jej mieszka\u0144com i zapoznaniem ich z elementami rodzimej przyrody (elementy edukacyjne ma\u0142ej architektury, pomosty p\u0142ywaj\u0105ce).Uzupe\u0142nieniem real. zadania b\u0119dzie uzbrojenie terenu w wodoci\u0105g, kanalizacj\u0119, drogi wewn. msc-a postojowe,o\u015bwietlenie, budynek sanit. Wska\u017aniki:1.Liczba przebudowanych lub zmodernizowanych obiekt\u00f3w turystycznych i rekreacyjnych - 1szt., 2.Wzrost oczekiwanej liczby odwiedzin w obj\u0119tych wsparciem miejscach nale\u017c\u0105cych do dziedzictwa kulturowego i naturalnego oraz stanowi\u0105cych atrakcje turystyczne (odwiedziny/rok) - 500 os.Projekt jest wpisany w Strategi\u0119 ZIT KOF 2014-2020, jest zgodny z \u201eProgramem ochrony \u015brodowiska dla woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego na lata 2015-2020 z persp. do 2025 r.\u201d,uwzgl\u0119dnia kwestie zmian klimatu w procesie wdr. Dyrektywy 2007/60/WE Par. Europ. i Rady z 23.10.2007r. w spr. oceny ryzyka powodziowego i zarz\u0105dzania nim.", "BENEFICJENT": "GMINA CHMIELNIK", "TYTUL": "Zagospodarowanie zbiornika wodnego \"Andrzej\u00f3wka\" wraz z terenem przyleg\u0142ym w celu ochrony i promocji r\u00f3\u017cnorodno\u015bci biologicznej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 196.47}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-30", "DATA_START": "2017-11-27", "DOFINANSOWANIE": "2116199.95", "WARTOSC": "2668418.02", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest modernizacja o\u015bwietlenia ulicznego na terenie miasta i gminy Chmielnik oraz jego racjonalizacja pod wzgl\u0119dem zastosowanych urz\u0105dze\u0144 i zu\u017cycia energii elektrycznej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest obni\u017cenie emisji substancji szkodliwych do powietrza na obszarze Gminy Chmielnik. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wymian\u0119 oraz demonta\u017c na terenie miasta i 9 so\u0142ectw gminy Chmielnik energoch\u0142onnych, szkodliwych dla \u015brodowiska \u017carowych \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a i monta\u017c opraw ze \u017ar\u00f3d\u0142ami typu LED o du\u017cej sprawno\u015bci i ma\u0142ym poborze energii. Planowana modernizacja o\u015bwietlenia doprowadzi do radykalnego obni\u017cenia mocy zainstalowanych urz\u0105dze\u0144 o\u015bwietleniowych oraz energoch\u0142onno\u015bci o\u015bwietlenia a przez to do zmniejszenia emisji gaz\u00f3w do atmosfery. Wycofanie z eksploatacji \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a zawieraj\u0105cych rt\u0119\u0107 i o\u0142\u00f3w wp\u0142ynie na zmniejszenie zanieczyszczenia \u015brodowiska globalnego. Wska\u017aniki do osi\u0105gni\u0119cia: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej (MWh/rok) - 594,83; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych (tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2) (CI34) - 495,08. Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 o\u015bwietlenia gminnego (szt.) - 1384. Cele projektu oraz dzia\u0142ania zaplanowane do realizacji s\u0105 zgodne z 5 celem strategicznym ZIT KOF, celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla 6 Osi priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020, Priorytetem Inwestycyjnym 4e oraz celami szczeg\u00f3\u0142owymi Dzia\u0142ania 6.2: Promowanie strategii niskoemisyjnych oraz zr\u00f3wnowa\u017cona mobilno\u015b\u0107 miejska - ZIT KOF. Projekt znajduje si\u0119 na li\u015bcie projekt\u00f3w strategicznych realizowanych w formule ZIT KOF (str.195 poz.3), li\u015bcie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 uj\u0119tych w Programie Rewitalizacji (tab.61 str.131), wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Chmielnik na lata 2015-2020 (tab.62 str.106) i jest zgodny z Programem ochrony powietrza dla wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "BENEFICJENT": "GMINA CHMIELNIK", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia na terenie Gminy Chmielnik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 185.35}, {"DATA_KONIEC": "2020-09-30", "DATA_START": "2016-04-04", "DOFINANSOWANIE": "1737110.48", "WARTOSC": "2253841.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu jest termomodernizacja trzech budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej pe\u0142ni\u0105cych wa\u017cn\u0105 funkcj\u0119 \u017cyciu publicznym i spo\u0142ecznym gminy (Urz\u0105d Miasta i Gminy Chmielnik/Stra\u017c Miejska, budynek Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Kotlicach oraz siedziba \u015arodowiskowego Domu Samopomocy w Zreczu Du\u017cym (funkc. w strukturach MGOPS) wraz ze \u015bwietlic\u0105 wiejsk\u0105 ( administrowana przez Chmielnickie Centrum Kultury). Projekt przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia efektywno\u015bci energetycznej , racjonalnego wykorzystania energii, zmniejszenia sezonowych strat ciep\u0142a przez poszczeg\u00f3lne budynki. W celu osi\u0105gni\u0119cia zamierzonych cel\u00f3w zostan\u0105 podj\u0119te nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania : ocieplenie budynk\u00f3w, wymiana okien, drzwi zewn\u0119trznych oraz o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne, docieplenie strop\u00f3w, przebudowa system\u00f3w grzewczych, wymiana \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a w dw\u00f3ch budynkach poprzez likwidacj\u0119 kot\u0142owni na opa\u0142 sta\u0142y i zainstalowanie kot\u0142\u00f3w na gaz oraz na pelet Bardzo z\u0142y stan techniczny budynk\u00f3w powoduje du\u017ce straty ciep\u0142a i emisje do atmosfery szkodliwych substancji i gaz\u00f3w cieplarnianych. Wi\u0105\u017ce si\u0119 to z wi\u0119kszymi kosztami eksploatacji i utrzymania plac\u00f3wek, kt\u00f3re odgrywaj\u0105 du\u017c\u0105 rol\u0119 w \u017cyciu publicznym gminy. Zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej , kt\u00f3ra \u0142\u0105czy w sobie cele gospodarcze i spo\u0142eczne przyczyni si\u0119 dodatkowo do zmniejszenia emisyjno\u015bci gospodarki. Projekt w zakresie termomodernizacji budynku UMiG/Stra\u017c Miejska realizowany jest na wyznaczonym obszarze zdegradowanym i obszarze rewitalizacji i wskazany w Programie Rewitalizacji dla Gminy Chmielnik na lata 2016-2023 jako przedsi\u0119wzi\u0119cie s\u0142u\u017c\u0105ce realizacji cel\u00f3w rewitalizacji (Uchwa\u0142a nr XXXIV/291/2017 Rady Miejskiej w Chmielniku z dnia 29 maja 2017), Aneks nr 3 do GPR ( Uchwa\u0142a nr X/89/2019 Rady Miejskiej w Chmielniku z dnia 28 czerwca 2019)", "BENEFICJENT": "GMINA CHMIELNIK", "TYTUL": "Termomodernizacja budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Gminy Chmielnik \u2013etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 152.15}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1641893.36", "WARTOSC": "1990353.36", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej oraz zdolno\u015bci do zatrudnienia 40(21K/19M) OZUWS biernych zawodowo i bezrobotnych nie b\u0119d\u0105cych klientami PUP w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c., zamieszkuj\u0105cych gmin\u0119 Chmielnik do ko\u0144ca grudnia 2018r. GD: 40 (21K/19M) os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym zamieszkuj\u0105ce gm. Chmielnik w wieku powy\u017cej 18 r.\u017c.. Wska\u017aniki: rezultatu - liczba os\u00f3b u kt\u00f3rych wzr\u00f3s\u0142 wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno -zatrudnieniowej w wymiarze spo\u0142ecznym - 15K/13M, - liczba os\u00f3b u kt\u00f3rych wzr\u00f3s\u0142 wska\u017anik efektywno\u015bci spo\u0142eczno -zatrudnieniowej w wymiarze zatrudnieniowym - 6K/6M; produktu- liczba os\u00f3b .....obj\u0119tych wsparciem w programie -21K/19M. Najwa\u017cniejsze dzia\u0142ania - kontrakty socjalne, IPD, kursy/szkolenia zawodowe, sta\u017ce/subsydiowane zatrudnienie. Warto\u015b\u0107 dofinansowania 1 646 793,36z\u0142 , wk\u0142adu w\u0142asnego 343 560,00z\u0142 . Okres realizacji 01.01.2017 - 31.12.2018r. Obszar realizacji: gmina Chmielnik.", "BENEFICJENT": "GMINA CHMIELNIK/MIEJSKO -GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W CHMIELNIKU", "TYTUL": "Dobry czas na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107- aktywizacja spo\u0142eczno -zawodowa w gminie Chmielnik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 143.81}, {"DATA_KONIEC": "2021-10-30", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1510110.00", "WARTOSC": "1776600.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015b\u0107 oraz szersze udost\u0119pnienie obiekt\u00f3w pomocy i integracji spo\u0142ecznej na terenie Miasta i Gminy Chmielnik poprzez modernizacj\u0119 budynku przy ulicy Mielczarskiego w Chmielniku. Przedmiotem projektu jest wykonanie przebudowy, rozbudowy, remontu (modernizacji) istniej\u0105cego budynku parterowego ze zmian\u0105 sposobu u\u017cytkowania z przeznaczeniem na mieszkania socjalne. W budynku zostan\u0105 wykonane m.in. prace termomodernizacyjne (wymiana dachu i strop\u00f3w, wymiana pokrycia (obecnie eternit) wymiana okien, drzwi wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych, wymiana instalacji elektrycznej, wymiana przy\u0142\u0105czy wodno-kanalizacyjnych, pod\u0142\u0105czenie do cieci ciep\u0142owniczej itp.). W wyniku przeprowadzonych prac w budynku powstanie 10 lokali socjalnych o \u0142\u0105cznej powierzchni 390 m2 : - 3 mieszkania o powierzchni do 30 m2 - 1 os,- 2 o pow. ok 30 do 35 m2 -2 os, - 2 mieszkania o pow. ok 35 do 40 m2 -3 os, - 2 mieszkania o pow.ok 40 do 45 m2-4 os., - 1 mieszkanie o pow. ok. 50 do 60 m2-5 os. Projekt obejmuje remont drugiego budynku socjalnego na dzia\u0142ce nr 983/7: termomodernizacja budynku, wymiana okien, drzwi, pokrycia dachowego. Wska\u017aniki:1. Liczba przebudowanych obiekt\u00f3w, w kt\u00f3rych realizowane s\u0105 us\u0142ugi aktywizacji spo\u0142eczno- zawodowej -1 2. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1 3. Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami -1 Ostatecznymi beneficjentami projektu b\u0119d\u0105 mieszka\u0144cy gminy Chmielnik kwalifikuj\u0105cy si\u0119 do otrzymania mieszkania socjalnego, g\u0142\u00f3wnie osoby bezrobotne korzystaj\u0105ce z. pomocy OPS. Projekt b\u0119dzie realizowany na obszarach obj\u0119tych Programem Rewitalizacji. O\u015brodek Pomocy Spo\u0142ecznej z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o dofinansowanie projektu w ramach dzia\u0142ania 9.1., kt\u00f3ry jest komplementarny z przedmiotowym projekt. Projekt jest zgodny i wpisuje si\u0119 z cele dzia\u0142ania 7.3 Infrastruktura zdrowotna i spo\u0142eczna dla proj. real. w zakresie infrastruktury us\u0142ug spo\u0142ecznych.", "BENEFICJENT": "GMINA CHMIELNIK", "TYTUL": "Rozbudowa i modernizacja wielorodzinnego budynku socjalnego przy ul. Mielczarskiego w Chmielniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 132.26}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2017-12-01", "DOFINANSOWANIE": "1363158.80", "WARTOSC": "2228047.87", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa jako\u015bci powietrza w Gminie Chmielnik poprzez redukcj\u0119 zanieczyszcze\u0144 do atmosfery i zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w tj: Szko\u0142a Podstawowa w Chmielniku filia w Suchowoli, Chmielnickie Centrum Kultury, \u015awietlica wiejska Choment\u00f3wek \u015awietlica wiejska w Jasieniu.Planowany zakres prac obejmuje m.in: \u2022Modernizacja instalacji CO (system grzewczy) \u2022Modernizacja instalacji CWU (ciep\u0142a woda u\u017cytkowa) \u2022Docieplenie - \u015bciana zewn\u0119trzna \u2022Wymiana drzwi zewn\u0119trznych \u2022Docieplenie - \u015bciana w gruncie \u2022Wymiana okien \u2022Docieplenie - \u015bciana zewn\u0119trzna \u2022Wymiana o\u015bwietlenia na energooszcz\u0119dne[LED] Gmina po zako\u0144czeniu realizacji projektu zobowi\u0105zuje si\u0119 w ci\u0105gu 14 miesi\u0119cy przeprowadzi\u0107 audyt ex-post. Korzy\u015bci wynikaj\u0105ce z realizacji projektu: 1. Ograniczenie emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. 2. Zmniejszone koszty ogrzewania budynk\u00f3w Gminy Chmielnik. 3. Zwi\u0119kszenie komfortu u\u017cytkowania infrastruktury publicznej oraz bezpiecze\u0144stwa obywateli. 4. Propagowanie dzia\u0142a\u0144 na rzecz ochrony \u015brodowiska, kreowanie postaw ekologicznych. WSKA\u0179NIKI: 1.Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w [szt.]-4, 2.Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji [m2]- 2391,11, 3.Zmniejszenie rocznego zu\u017cycia energii pierwotnej w budynkach publicznych [kWh/rok]-823 297, 4.Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 ciep\u0142a [szt.]-4, 5.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok]-20,36, 6.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [GJ/rok]- 1872,05, 7.Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w[GJ/rok]-2 488,77, 8.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych -245,64.", "BENEFICJENT": "GMINA CHMIELNIK", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej budynk\u00f3w u\u017cyteczno\u015bci publicznej na terenie Miasta i Gminy Chmielnik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 119.39}, {"DATA_KONIEC": "2022-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1346315.34", "WARTOSC": "1583900.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych dla 50os. (27K,23M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym (niesamodzielnych) w wieku senioralnym z terenu gm. Chmielnik w okresie od 01.01.2020 do 31.12.2022. Projekt zak\u0142ada utworzenie 30 miejsc w OWD w Chmielniku. W ramach funkcjonowania plac\u00f3wki OWD osoby niesamodzielne b\u0119d\u0105 mia\u0142y zapewnione m.in.: 1 wsparcie spo\u0142eczne (kontaktu z drugim cz\u0142owiekiem) 2 zaj\u0119cia rozwijaj\u0105ce pasje (szachy) i umiej\u0119tno\u015bci (kulinarne), edukacyjne (komputerowe) 3 organizacj\u0119 spotka\u0144 okoliczno\u015bciowych, wyjazd\u00f3w do teatru/kina, UP b\u0119dzie bra\u0142a udzia\u0142 w zaj\u0119ciach indywidualnie do niej dobranych. Warto\u015b\u0107 dofinansowania 1 456 388,40 wk\u0142ad w\u0142asny 127 512,00 z\u0142. Miejsce realizacji Plac Ko\u015bcielny 5, 26-020 Chmielnik.", "BENEFICJENT": "GMINA CHMIELNIK/MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ W CHMIELNIKU", "TYTUL": "Pora na Klub Seniora w Chmielniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 117.92}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2017-10-01", "DOFINANSOWANIE": "1313125.68", "WARTOSC": "3280544.18", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu realizowanego przez sp\u00f3\u0142k\u0119 EKO-BIOMASA b\u0119dzie kompleksowa termomodernizacja budynku zak\u0142adu produkcyjnego oraz modernizacja linii produkcyjnej. Projekt b\u0119dzie dotyczy\u0142, m.in.: wymiany nap\u0119d\u00f3w oraz urz\u0105dze\u0144 technologicznych na linii suszenia, z wymian\u0105 \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a i cz\u0119\u015bciowo na linii granulacji; z wymian\u0105 opraw o\u015bwietleniowych w budynku, termomodernizacja budynku w zakresie docieplenia \u015bcian zewn\u0119trznych, dachu, wymiana stolarki okiennej oraz bramy wjazdowej, monta\u017c kolektor\u00f3w s\u0142onecznych na potrzeby c.w.u., monta\u017c wymiennika ciep\u0142a na cele ogrzewania, monta\u017c instalacji fotowoltaicznej o mocy zainstalowanej 40 kW na dachu budynk\u00f3w zak\u0142adu. Projekt ma charakter kompleksowy. Projekt wynika z zatwierdzonego Planu Gospodarki Niskoemisyjnej. Dodatkowym efektem projektu b\u0119dzie wykorzystanie odpadowych surowc\u00f3w w procesie produkcyjnym. Dla planowanego przedsi\u0119wzi\u0119cia zosta\u0142 przeprowadzony audyt efektywno\u015bci energetycznej obejmuj\u0105cy ca\u0142y zakres projektu. Projekt przyczyni si\u0119 do poprawy efektywno\u015bci energetycznej na poziomie 49,70% co odzwierciedlaj\u0105 wska\u017aniki; przyczyni si\u0119 do redukcji emisji CO2 o 1294,15 t/rok czyli o 48,99 %; oszcz\u0119dno\u015b\u0107 energii ko\u0144cowej 6418,39 [GJ/rok] ponadto oszcz\u0119dno\u015bci energii cieplnej 3618,46 [GJ/rok] i oszcz\u0119dno\u015bci energii elektrycznej 777,75 [MWh/rok].Projekt posiada du\u017c\u0105 efektywno\u015b\u0107 dofinansowania i du\u017cy stopie\u0144 poprawy efektywno\u015bci energetycznej. Ponadto przyczynia si\u0119 do osi\u0105gni\u0119cia wysokiego efektu ekologicznego. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu = 3 279 068,18 z\u0142, w tym koszty kwalifikowane 2 280 531,81 z\u0142. Zapewnione zosta\u0142y inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie. Realizacja projektu jest zgodna z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej 3 i Dzia\u0142ania 3.2 RPO W\u015a na lata 2014-2020. Projekt w istotny spos\u00f3b przyczyni si\u0119 do poprawy efektywno\u015bci energetycznej MSP prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim poprzez zmniejszenie zu\u017cycia energii elektrycznej, energii cieplnej oraz zastosowanie OZE.", "BENEFICJENT": "\"EKO-BIOMASA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "EKO - Zak\u0142ad Przerobu Agrobiomasy w Chmielniku. Termomodernizacja budynku oraz zastosowanie energooszcz\u0119dnej technologii produkcji wraz z wykorzystaniem OZE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 115.01}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-11-02", "DOFINANSOWANIE": "1254381.39", "WARTOSC": "1779957.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Przedmiotem proj. jest II etap modernizacji o\u015bwietlenia ulicznego w wybranych miejscowo\u015bciach gminy Chmielnik stanowi\u0105cy uzupe\u0142nienie i rozszerzenie projektu planowanego do real. w ramach ZIT KOF oraz jego racjonalizacja pod wzgl\u0119dem zastosowanych urz\u0105dze\u0144 i zu\u017cycia energii elektrycznej. G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zmniejszenie zu\u017cycia energii elektr. i obni\u017cenie emisji substancji szkodliwych do powietrza na obszarze Gminy poprzez eliminacj\u0119 \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bw. zawieraj\u0105cych substancje niebezpieczne. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez wymian\u0119 na terenie miejscowo\u015bci wiejskich gminy Chmielnik energoch\u0142onnych, szkodliwych dla \u015brodowiska \u017carowych \u017ar\u00f3de\u0142 \u015bwiat\u0142a na \u017ar\u00f3d\u0142a o du\u017cej sprawno\u015bci i ma\u0142ym poborze energii na bazie opraw LED oraz zainstalowanie systemu sterowania z punktu zapalnego. Planowana modernizacja o\u015bwietlenia doprowadzi do radykalnego obni\u017cenia mocy zainstalowanych urz\u0105dze\u0144 o\u015bwietl. i energoch\u0142onno\u015bci o\u015bwietlenia a przez to do zmniejszenia emisji gaz\u00f3w do atmosfery. Gmina przyj\u0119\u0142a do realizacji wariant modernizacji uwzgl\u0119dniaj\u0105cy najwy\u017cszy stopie\u0144 redukcji emisji CO2. Wska\u017aniki do osi\u0105gni\u0119cia: Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektr. [MWh/rok] - 236,96; Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych(tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2)(CI34) - 197,22; Liczba zmodernizowanych \u017ar\u00f3de\u0142 o\u015bwietlenia gminnego -704 szt. Cele projektu oraz dzia\u0142ania zaplanowane do realizacji s\u0105 zgodne z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla 3 Osi pr. RPO W\u015a 2014-2020 PI 4e oraz celami szczeg\u00f3\u0142owymi Dzia\u0142ania 3.4 Strategia niskoemisyjna, wsparcie zr\u00f3wnowa\u017conej multimodalnej mobilno\u015bci miejskiej. Projekt znajduje si\u0119 na li\u015bcie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 uj\u0119tych w Programie Rewitalizacji (tab. 61 str. 131), wynika z Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Chmielnik na lata 2015-2020- tab. 62. str. 106 (Uchwa\u0142a nr XXIV/214/2016 R. Miejskiej w Chm.z dn.15.09.2016r. z an.) i jest zgodny z Programem ochrony powietrza dla woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "BENEFICJENT": "GMINA CHMIELNIK", "TYTUL": "Modernizacja o\u015bwietlenia na terenie Gminy Chmielnik - etap II", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 109.86}, {"DATA_KONIEC": "2022-06-30", "DATA_START": "2015-10-01", "DOFINANSOWANIE": "50445008.25", "WARTOSC": "61295952.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Projekt dostosuje systemy informatyczne Partner\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie szpitali do wymog\u00f3w pracy w oparciu o dokumentacj\u0119 medyczn\u0105 w postaci elektronicznej i umo\u017cliwienie im przekazywanie informacji o zdarzeniach medycznych do CSIOZ, zgodnie z wymogami Ustawy o SIOZ, obs\u0142ug\u0119 e-recept i e-skierowa\u0144 oraz stworzenie mo\u017cliwo\u015bci udost\u0119pnienia pacjentom elektronicznej dokumentacji medycznej. Ze wzgl\u0119du na r\u00f3\u017cny poziom infrastruktury partner\u00f3w systemy teleinformatyczne b\u0119d\u0105 dostosowane indywidualnie do posiadanego sprz\u0119tu i oprogramowania w taki spos\u00f3b aby we wszystkich jednostkach zastosowane rozwi\u0105zania gwarantowa\u0142y i podnosi\u0142y bezpiecze\u0144stwo w zakresie ci\u0105g\u0142o\u015bci dzia\u0142ania system\u00f3w na poziomie 4-tej klasy dost\u0119pno\u015bci system\u00f3w informatycznych. Cele projektu s\u0105 zgodne z celem Dzia\u0142ania7.1 Rozw\u00f3j e-spo\u0142ecze\u0144stwa RPO2014-2020 oraz zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi tej osi priorytetowej to jest: upowszechnienie wykorzystania technik informacyjnych i komunikacyjnych w us\u0142ugach publicznych dotycz\u0105cych sektora administracji publicznej. Planowane jest terminowe osi\u0105gni\u0119cie zdolno\u015bci do udost\u0119pniania dokumentacji medycznej zgodnie z wymogami Ustawy o SIOZ. Planowane jest osi\u0105gni\u0119cie 5 wska\u017anik\u00f3w produktu oraz 1 rezultatu tj: Liczba uruchomionych system\u00f3w teleinformatycznych w podmiotach wykonuj\u0105cych zadania publiczne, Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci co najmniej 4 \u2013 transakcja, Liczba podmiot\u00f3w, kt\u00f3re udost\u0119pni\u0142y on-line informacje sektora publicznego-warto\u015b\u0107 docelowa dla nich to 20 szt.; Przestrze\u0144 dyskowa serwerowni-warto\u015b\u0107 docelowa to 1200 TB; Liczba us\u0142ug publicznych udost\u0119pnionych on-line o stopniu dojrza\u0142o\u015bci 3 -dwustronna interakcja-warto\u015b\u0107 docelowa 38 szt; . Liczba pobra\u0144/odtworze\u0144 dokument\u00f3w zawieraj\u0105cych informacje sektora publicznego-warto\u015b\u0107 docelowa to 2000 szt./rok. W ramach Projektu realizowane b\u0119dzie 21 zada\u0144. Wydatki og\u00f3\u0142em 57 221 156,96; niekwalifikowalne 1 909 597,51; kwalifikowalne 55 311 559,45; z czego dofinansowanie na kwot\u0119 47 014 825,53", "BENEFICJENT": "WOJEW\u00d3DZTWO \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE", "TYTUL": "Informatyzacja Plac\u00f3wek Medycznych Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego (InPlaMed W\u015a)", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 84.05}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-21", "DATA_START": "2017-10-22", "DOFINANSOWANIE": "33598893.73", "WARTOSC": "68752025.88", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt obejmuje budow\u0119 66 niezale\u017cnych podobszar\u00f3w w architekturze FTTH dla 25 545 gospodarstw domowych oraz zapewnienie dost\u0119pu do Internetu dla 160 plac\u00f3wek o\u015bwiatowych z obszaru kieleckiego A. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej.", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru kieleckiego \"A\" 3.3.26.52a", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 82.61}, {"DATA_KONIEC": "2019-10-15", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "861120.00", "WARTOSC": "1402200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu realizowanego przez nasz\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119 jest wdro\u017cenie produkcji oraz wprowadzenie na rynek innowacyjnych nawoz\u00f3w organicznych dla rolnictwa. Jest on utworzony na przetworzonego i zwaloryzowanego pomiotu kurzego - w\u0142a\u015bciwych dla technologii wypracowywanej w procesie B+R. Ponadto naw\u00f3z ma pomocnicze dodatki. Formulacja stanowi know-how firmy. Naw\u00f3z jest innowacyjny w zakresie formulacji na skal\u0119 rynku krajowego oraz europejskiego. W ramach projektu planuje si\u0119 zakup ci\u0105gu technologicznego do produkcji i pakowania nawozu. Firma posiada listy intencyjne dot. Wsp\u00f3\u0142pracy. Planowane jest zatrudnienie \u0142\u0105cznie 9 nowych pracownik\u00f3w. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 wprowadzone innowacje produktowa (wiod\u0105ca) oraz innowacje nietechnologiczne. Projekt ma charakter proekologiczny \u2013 wykorzystanie odpad\u00f3w. Jego realizacja wp\u0142ynie na znacz\u0105cy rozw\u00f3j konkurencyjno\u015bci oraz wzmocnienie regionalnego przemys\u0142u wytw\u00f3rczego. Projekt jest zgodny z inteligentnymi specjalizacjami dla regionu NOWOCZESNE ROLNICTWO. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu = 1\u00a0402\u00a0200,00 z\u0142 w tym koszty kwalifikowane 1\u00a0140\u00a0000,00 z\u0142 z\u0142 Zapewnione zosta\u0142y inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie (pokrycie w finasowanie zew. \u2013 promesa). Projekt bazuje na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac B+R. B\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c realizowa\u0142 za\u0142o\u017cenia automatyzacji pracy i stosowania nowych kana\u0142\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy (b2b). Realizacja projektu jest zgodna z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej 2. Konkurencyjna gospodarka oraz celem dzia\u0142ania 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP RPO W\u015a na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "BIONAWOZY SP. Z O.O.", "TYTUL": "Innowacyjne nawozy organiczne sukcesem firmy BIONAWOZY", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 75.42}, {"DATA_KONIEC": "2017-03-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "850760.00", "WARTOSC": "2189400.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu realizowanego przez Budex-Kam b\u0119dzie wdro\u017cenie produkcji innowacyjnego hydroaktywnego gruntu - \"Agro Grunt Active\", przy pomocy nowoczesnej linii produkcyjnej na bazie odpad\u00f3w przer\u00f3bczych z kopalni wapienia. Produkcja innowacyjnego produktu zak\u0142ada recykling odpad\u00f3w z przer\u00f3bki kruszywa wapiennego i ich wzbogacenie w sk\u0142adniki pokarmowe niezb\u0119dne do prawid\u0142owego rozwoju ro\u015blin. Innowacyjny sk\u0142ad produktu jest rezultatem przeprowadzonych prac B+R. Produkt jest przeznaczony na rynek rolniczy, w celu hydroaktywacji gleb przepuszczalnych o niskiej klasie bonitacyjnej. Dzia\u0142anie produktu, w wyniku zawarto\u015bci cz\u0105stek koloidalnych powoduje popraw\u0119 struktury, sp\u00f3jno\u015bci oraz w\u0142a\u015bciwo\u015bci sorpcyjnych gleb i umo\u017cliwia d\u0142ugotrwa\u0142e magazynowanie substancji pokarmowych. Projekt zostanie zrealizowany w miejscowo\u015bci Celiny (powiat kielecki). Zgodnie z harmonogramem rzeczowo-finansowym zostanie nabyta linia do produkcji gruntu hydroaktywnego. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu i rezultatu: zostanie wprowadzona innowacja produktowa, nast\u0105pi wzrost zatrudnienia (3 EPC). Przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy zostanie obj\u0119te wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy i rynku. Zostan\u0105 zapewnione inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 = 1 414 500,00 z\u0142, w tym koszty kwalifikowane 1 037 598,82 z\u0142. Zostan\u0105 zapewnione inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie = 584 420,94 (pokrycie w finansowanie zew. \u2013 promesa. Projekt bazuje na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac B+R. B\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c realizowa\u0142 za\u0142o\u017cenia automatyzacji pracy i stosowania nowych kana\u0142\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy (b2b). Realizacja projektu jest zgodna z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej 2. Konkurencyjna gospodarka oraz celem dzia\u0142ania 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP RPO W\u015a na lata 2014-2020. . Przedsi\u0119wzi\u0119cie w istotny spos\u00f3b przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP.", "BENEFICJENT": "BUDEX-KAM SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy poprzez wdro\u017cenie innowacyjnego produktu \u201eAgro Grunt Active\u201d - hydroaktywnego gruntu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 74.51}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "842240.00", "WARTOSC": "1373295.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu realizowanego przez sp\u00f3\u0142k\u0119 ON-METAL b\u0119dzie zakup profesjonalnego, dedykowanego centrum obr\u00f3bczego CNC w celu wdro\u017cenia produkcji oraz wprowadzeniu na rynek innowacyjnych wyrob\u00f3w ze stop\u00f3w magnezu (innowacja produktowa). Magnez wyznacza nowy kierunek w konstrukcji i jako\u015bci: wytrzyma\u0142o\u015b\u0107, odporno\u015b\u0107, precyzja wykonania i brak negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko. Innowacyjne produkty to elementy nadwozia, podwozia i silnika samochod\u00f3w osobowych. W projekcie zastosowano nowe techniki obr\u00f3bki dedykowanej do stop\u00f3w magnezu og\u00f3lnych tj.: AZ91, AM50 i AM60. Jednak szczeg\u00f3lnym osi\u0105gni\u0119ciem jest wdro\u017cenie pe\u0142nej obr\u00f3bki stop\u00f3w o charakterze specjalnym tj. AE 44 (stop odlewniczy z zawarto\u015bci\u0105 metali ziem rzadkich). Produkt stanowi nowo\u015b\u0107 w skali europejskiej. Planowane jest zatrudnienie \u0142\u0105cznie 9 nowych pracownik\u00f3w. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 wprowadzone innowacje produktowa (wiod\u0105ca) i procesowa oraz innowacje nietechnologiczne. Projekt ma charakter proekologiczny \u2013 wykorzystanie przyjaznego \u015brodowisku stopu. Jego realizacja wp\u0142ynie na znacz\u0105cy rozw\u00f3j konkurencyjno\u015bci oraz wzmocnienie regionalnego przemys\u0142u metalowego na arenie mi\u0119dzynarodowej \u2013 g\u0142\u00f3wnym odbiorc\u0105 b\u0119d\u0105 firmy takiej jak POLMONT, TRW, itp. Projekt jest zgodny z inteligentnymi specjalizacjami dla regionu - PRZEMYS\u0141 METALOWO-ODLEWNICZY. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 = 1 371 204,00 zl, w tym koszty kwalifikowane 1 114 800,00 z\u0142 Zapewnione zosta\u0142y inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie = 479 444,00 z\u0142 (pokrycie w finansowanie zew. \u2013 promesa). Projekt bazuje na wdro\u017ceniu wynik\u00f3w prac B+R. B\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c realizowa\u0142 za\u0142o\u017cenia automatyzacji pracy i stosowania nowych kana\u0142\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracy (b2b). Realizacja projektu jest zgodna z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej 2. Konkurencyjna gospodarka oraz celem dzia\u0142ania 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP RPO W\u015a na lata 2014-2020.", "BENEFICJENT": "ON-METAL SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wdro\u017cenie produkcji innowacyjnych wyrob\u00f3w ze stop\u00f3w magnezu w bran\u017cy automotive", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.77}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "841029.45", "WARTOSC": "2518787.97", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Projekt realizowany b\u0119dzie w okresie: 02.01.2017 - 31.05.2018.W ramach projektu zaplanowano nast\u0119puj\u0105ce wydatki inwestycyjne: Zadanie 1: Wiertnica na podbudowie samochodu ci\u0119\u017carowego Zadanie 2: Oprogramowanie wraz z modu\u0142em handlowym oraz panelem kontrahenta/klienta Projekt jest zgodny z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej RPOW\u015a 2014-2020 oraz z celem dzia\u0142ania.Celem szczeg\u00f3\u0142owym dzia\u0142ania/poddzia\u0142ania 2.5 jest:Zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Projekt zak\u0142ada wprowadzenie zmian produktowych, technologicznych, organizacyjnych oraz marketingowych o charakterze innowacyjnym. Wyszczeg\u00f3lnione zmiany spowoduje zakup zaawansowanych nowych technologii oraz wdro\u017cenie wynik\u00f3w prac B+R. Rezultaty: - Liczba wprowadzonych innowacji procesowych 1 - Liczba wprowadzonych innowacji produktowych 1 - Liczba wprowadzonych innowacji nietechnologicznych 2 - liczba utrzymanych miejsc pracy EPC 0 - liczba nowo utworzonych miejsc pracy \u2013 pozosta\u0142e formy EPC 0 - Wzrost zatrudnienia we wspieranych podmiotach (innych ni\u017c przedsi\u0119biorstwa)EPC 0 - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach 3 EPC - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach- kobiety 0 EPC - Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach- m\u0119\u017cczy\u017ani 3 EPC Produkty: - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku 1 - Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy 1 - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje 1 - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie 1 - Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) 1677758,52 - Liczba projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 0 - liczba os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami /doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych 0 - liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 0", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD WIERCE\u0143 STUDZIENNYCH JERZY WILMAN", "TYTUL": "Rozw\u00f3j przedsi\u0119biorstwa Zak\u0142ad Wierce\u0144 Studziennych Jerzy Wilman poprzez wprowadzenie innowacyjnej technologii prowadzenia odwiert\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.66}, {"DATA_KONIEC": "2020-10-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "833806.85", "WARTOSC": "985518.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Celem projektu jest: zwi\u0119kszenie szansy 14 os\u00f3b (9K,5M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym z terenu Gminy Chmielnik na zatrudnienie poprzez reintegracje spo\u0142eczna i zawodow\u0105 w okresie 01.02.2019-31.10.2020r G\u0142\u00f3wnym wska\u017anikami s\u0105 : - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym obj\u0119tych wsparciem w programie 14/9K/5M - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje po opuszczeniu programu(5/3K/2M) -Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu(12/6K/6M) -Liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu(2/1K/1M) - Liczba os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych obj\u0119tych programem(1/1K/0M) - Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym u kt\u00f3rych wzr\u00f3s\u0142 poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej (12/7K/5M) -Liczba os\u00f3b zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym u kt\u00f3rych wzr\u00f3s\u0142 poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej (5/3K/2M) -Liczba os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych u kt\u00f3rych wzr\u00f3s\u0142 poziom efektywno\u015bci spo\u0142ecznej (1/1K/0M) -Liczba os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych u kt\u00f3rych wzr\u00f3s\u0142 poziom efektywno\u015bci zatrudnieniowej(1/1K/0M) W ramach projektu planuje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1. Reintegracje spo\u0142eczn\u0105(praca socjalna, zaj\u0119cia psycho-edukacyjne, integracje, dy\u017cur pracownika socjalnego(5mies.), psychologa(12mies) 2. Reintegracje zawodow\u0105(doradztwo i poradnictwo zawodowe, kursy z, szkolenia zawodowe, zatrudnienie subsydiowane) Okres realizacji projektu od 01.02.2019 do 31.10.2020 Obszar: Gm.Chmielnik, w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim Warto\u015b\u0107 projektu wynosi 985518,85z\u0142 w tym wk\u0142ad w\u0142asny 151712,00z\u0142", "BENEFICJENT": "GMINA CHMIELNIK/MIEJSKO-GMINNY O\u015aRODEK POMOCY SPO\u0141ECZNEJ", "TYTUL": "\"Czas na lepsz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 73.03}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "800388.75", "WARTOSC": "941708.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM Projektu (P) jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej w gminie Chmielnik do ko\u0144ca czerwca 2021r. poprzez wygenerowanie dodatkowych 30 miejsc (14M i 16K) w niepublicznym przedszkolu w Chmielniku wraz z modernizacj\u0105 istniej\u0105cej infrastruktury i doposa\u017ceniem plac\u00f3wki w odpowiedni sprz\u0119t/zakup nowoczesnych materia\u0142\u00f3w dydaktycznych i wsparcie nauczycieli. GRUPY DOCELOWE:1) 61dzieci w wieku 2,5-6lat(34K i 27M),2) niepubliczne przedszkole \"Mali Odkrywcy\" w Chmielniku,3) 8 nauczycieli zatrudnionych w przedszkolu (8K). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA:1)utworzenie nowych miejsc wychowania przedszkolnego w istniej\u0105cym OWP wraz z modernizacj\u0105 istniej\u0105cej infrastruktury,doposa\u017ceniem w sprz\u0119t i pomoce dydaktyczne; 2)rozszerzenie oferty OWP o zaj\u0119cia specjalistyczne i stymuluj\u0105ce rozw\u00f3j psychoruchowy; 3)rozszerzenie oferty OWP o dodatkowe zaj\u0119cia wspieraj\u0105ce kompetencje kluczowe; 4)doskonalenie kompetencji nauczycieli OWP w zakresie pracy z dzie\u0107mi o specjalnych potrzebach edukacyjnych. KWOTA DOFINANSOWANIA: 800.388,75 PLN WK\u0141AD W\u0141ASNY: 142.544 PLN (15,01 %). OKRES REALIZACJI P: 01.07.2020-30.06.2021 OBSZAR REALIZACJI: GMINA CHMIELNIK", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD DOSKONALENIA ZAWODOWEGO W KIELCACH", "TYTUL": "MALI ODKRYWCY W CHMIELNIKU", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 70.1}, {"DATA_KONIEC": "2022-09-30", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "2408986.70", "WARTOSC": "2834102.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno", "OPIS": "G\u0142.cel projektu: poprawa jako\u015bci i atrakcyjno\u015bci kszta\u0142cenia w szko\u0142ach prowadzonych przez powiat kielecki poprzez rozw\u00f3j kwalifikacji zawodowych i umiej\u0119tno\u015bci uniwersalnych 146 ucz./wychowank\u00f3w: PZS w Ch\u0119cinach, PZS w Chmielniku, PZS w \u0141opusznie oraz PMOW w Podzamczu (44K,102M), doskonalenie umiej\u0119t.nauczycieli 4 plac\u00f3wek (38K,17M), w tym nauczycieli zawodu i instruktor\u00f3w praktycznej nauki zawodu (22K,11M) i doposa\u017cenie pracowni w ww. plac\u00f3wkach. Grupy docelowe: 146 ucz/wychow.(44K,102M), 55 nauczycieli/ek (38K,17M), 4 plac\u00f3wki. G\u0142. dzia\u0142ania: 1.Szkolenia/kursy/sta\u017ce dla ucz/wychow.u pracodawcy 2.Zaj\u0119cia dodatkowe w szko\u0142ach dla ucz./wychow. 3. Zaj\u0119cia pozaszkolne dla ucz/wychow. 4.Szkolenia/kursy/studia podyplomowe dla nauczycieli/nauczycielek 5.Doposa\u017cenie szk\u00f3\u0142/plac\u00f3wek w nowoczesny sprz\u0119t i materia\u0142y dydaktycze. Kwota dofinans: 2871137,00z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny:203890,00z\u0142 Okres realizacji proj.: 01.10.2019-30.09.2021 Obszar realizacji proj.: woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie", "BENEFICJENT": "POWIAT KIELECKI", "TYTUL": "Kszta\u0142cenie zawodowe gwarancj\u0105 rozwoju Powiatu Kieleckiego.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 68.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2019-07-01", "DOFINANSOWANIE": "750000.00", "WARTOSC": "1373295.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Przedmiotem projektu b\u0119dzie utworzenie centrum produkcyjnego urz\u0105dze\u0144, sprz\u0119tu, technologii dedykowanych do r\u00f3\u017cnych ga\u0142\u0119zi przemys\u0142u oraz energetyki. G\u0142\u00f3wn\u0105 osi\u0105 jest proekologiczny charakter planowanych do wytwarzania urz\u0105dze\u0144 i ich obszar dzia\u0142ania zwi\u0105zany z odzyskiem i uzdatnianiem oraz odpad\u00f3w. Separatory, filtry, urz\u0105dzenia do waloryzacji i uzdatniania, itp. \u2013 to jest to czym Eko-Mechanika si\u0119 zajmuje. Projekt stanowi\u0142 b\u0119dzie wdro\u017cenie do produkcji i sprzeda\u017cy innowacyjny produkt \u2013 b\u0119d\u0105cy sam w sobie technologi\u0105 przetwarzania odpad\u00f3w komunalnych \u2013 w pe\u0142ni aseptyczne paliwo, do wykorzystania w energetyce. Projekt jest wynikiem prac B+R. Produkt stanowi nowo\u015b\u0107 w skali europejskiej. W ramach projektu zostan\u0105 nabyte urz\u0105dzenia do naszego centrum g\u0142\u00f3wnie maszyny do obr\u00f3bki skrawaniem. \u0141\u0105cznie zostanie utworzonych 5 EPC. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 wprowadzone innowacje produktowa i procesowa nietechnologiczna. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie mia\u0142o du\u017cy efekt proekologiczny. Jego realizacja wp\u0142ynie na wzrost konkurencyjno\u015bci oraz rozpoznawalno\u015b\u0107 marki. Planowana jest ekspansja sprzeda\u017cy na obszar europejski. Projekt jest zgodny z RIS regionu \u015bwi\u0119tokrzyskiego - swoim zakresem tematycznym wpisuje si\u0119 w obszar dw\u00f3ch specjalizacji: ZR\u00d3WNOWA\u017bONY ROZW\u00d3J ENERGETYCZNY oraz PRZEMYS\u0141 METALOWY\u2026 . Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu = 1 373 295,00 z\u0142., w tym koszty kwalifikowane 1 116 500,00 z\u0142 . Zapewnione zosta\u0142y inwestycje prywatne = 623 295,00 z\u0142. Realizacja projektu jest zgodna z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej 2. Konkurencyjna gospodarka oraz celem dzia\u0142ania 2.5 RPO W\u015a na lata 2014-2020. Przedsi\u0119wzi\u0119cie w istotny spos\u00f3b przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Projekt jest zgodny z priorytetem inwestycyjnym 3c. Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy nast\u0105pi wskutek wzrostu poziomu inwestycji, wykorzystanie nowych pomys\u0142\u00f3w i innowacji, podniesienie zdolno\u015bci do rozwoju dzia\u0142alno\u015bci na rynkach.", "BENEFICJENT": "EKO-MECHANIKA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Akcelerator technologii ekologicznych dla przemys\u0142u i energetyki - paliwo z odpad\u00f3w", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 65.69}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "659176.70", "WARTOSC": "775502.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny P: zwi\u0119kszenie komp. kluczowych U z matem, przyrody, j. ang. i informatyki. W ramach P doposa\u017cone zostan\u0105 pracownie: przyrodnicza, matematyczna w plac\u00f3wce oraz w narz\u0119dzia TIK. Realizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia wyr\u00f3wnawcze, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do: wyr\u00f3wnania szans edukacyjnych uczni\u00f3w z ter. wiejskich, eliminacji zdiagnozowanych trudno\u015bci. Organizowane b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia pozaszkolne. Realizacja zada\u0144 b\u0119dzie opiera\u0142a si\u0119 na met. aktywizuj\u0105cych i formach opartych na ma\u0142ych grupach z d\u0105\u017ceniem do ind. pracy z dzieckiem. Innowacj\u0105 edukacyjn\u0105 b\u0119d\u0105 warsztaty z doradztwa zawodowego. Nabycie umiej\u0119tno\u015bci praktycznych z matematyki umo\u017cliwi zastosowanie ich w \u017cyciu codziennym. poka\u017ce u\u017cyteczno\u015b\u0107 mat i przyrody w kontek\u015bcie wyboru przysz\u0142ego zawodu. Zaj\u0119cia dodatkowe z przyrody, organizowane wyjazdy, wyj\u015bcia w teren, ciekawa forma prowadzenia sprawi\u0105, \u017ce U doceni\u0105 warto\u015b\u0107 otaczaj\u0105cego ich \u015bwiata, naucz\u0105 si\u0119 wykorzystywa\u0107 jego walory do podniesienia w\u0142asnych umiej. i wykorzystaj\u0105 je w praktyce jako spos\u00f3b na \u017cycie. Trwa\u0142ym efektem edukacyjnym zaj\u0119\u0107 dodatkowych z j. ang. b\u0119dzie rozbudzenie zainteresowa\u0144 i motywowanie uczni\u00f3w do nauki i komunikacji w j. ang. co ma wp\u0142yw na dalsz\u0105 edukacj\u0119 i przysz\u0142o\u015b\u0107 dzieci bior\u0105cych udzia\u0142 w P. Gr doc stanowi\u0105 U maj\u0105cy trudno\u015bci edukacyjne z mat. i przyr, j. ang. i informatyki i nigdy dotychczas nie uczestniczyli w zaj\u0119ciach przygotowuj\u0105cych ich do wyboru zawodu oraz U uzdolnieni. Czas realizacji projektu I 2018\u2013VI 2019r. na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bw. w gminie Chmielnik, SP im. St. \u017beromskiego. Dzi\u0119ki P nast\u0105pi poprawa jako\u015bci nauczania w SZ, znajduj\u0105cej si\u0119 na obszarze KOF. Oferowane wsparcie , a tak\u017ce inwestycja w pomoce edukacyjne przyczyni si\u0119 do wyr\u00f3wnywania szans edukacyjnych dzieci z obszar\u00f3w defaworyzowanych. Biuro projektu b\u0119dzie w budynku naszej plac\u00f3wki ul. Szkolna 7, 26-020 Chmielnik. Kwota dof. 696201,60, wk\u0142ad w\u0142asny z bud\u017cetu M.i G.Chm.79300,40z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA CHMIELNIK/SZKO\u0141A PODSTAWOWA IM STEFANA \u017bEROMSKIEGO", "TYTUL": "Razem mo\u017cemy wi\u0119cej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 57.73}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "630785.00", "WARTOSC": "742100.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zapewnienie w okresie 01.07.2017\u201330.06.2019 kompleksowych, wysokiej jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142ecznych skierowanych do 90 os\u00f3b doros\u0142ych(50K/40M) zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz do 50 dzieci i m\u0142odzie\u017cy (25K/25M)- cz\u0142onk\u00f3w ich rodzin, zamieszka\u0142ych (w rozumieniu Kodeksu cywilnego) na terenie Gminy Chmielnik. Zaplanowano dzia\u0142ania polegaj\u0105ce na uruchomieniu i realizacji kompleksowego wsparcia na rzecz rodziny (pomoc psychologa, prawnika, doradcy zawodowego, uruchomienie i prowadzenie dw\u00f3ch plac\u00f3wek wsparcia dziennego). Kwota dofinansowania: 686 180,00 z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 55 920,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "CHMIELNICKIE CENTRUM KULTURY", "TYTUL": "Stawiamy na rodzin\u0119 - program wsparcia w Gminie Chmielnik", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 55.24}, {"DATA_KONIEC": "2020-07-31", "DATA_START": "2019-01-01", "DOFINANSOWANIE": "764974.58", "WARTOSC": "1073091.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: zwi\u0119kszenie szans na zatrudnienie, wzmocnienie aktywno\u015bci zawodowej, spo\u0142ecznej i edukacyjnej 38 os\u00f3b (16K,22M w tym 4 ON) zagro\u017c ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. z gminy Chmielnik i Pierzchnica, w ramach istniej\u0105cego Centrum Integracji Spo\u0142ecznej od 01.01.2019 r.do 31.05.2020 r. Wska\u017aniki: -L.os zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. (...) 16 (7K/9M) -L. os. zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142., kt\u00f3re uz. kwal. lub nab. komp. po op. prog. 29 (12K/17M) -L.os zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. poszuk.(...) 0 (0K/0M) -L.os zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. pracuj\u0105cych(...) 14 (6K/8M) -L.os zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych wsparciem(...) 38 (16K/22M) -L.os z niepe\u0142n. obj\u0119tych wsparciem w programie 4 (2K/2M) Grupa docelowa: 38 os\u00f3b (16K/22M) zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. z gm.Chmielnik i Pierzchnica, kt\u00f3rzy znajduj\u0105 si\u0119 w sytuacji powod.ub\u00f3stwo oraz uniemo\u017cliw.uczestnictwo w \u017cyciu zawod., spo\u0142ecz. i rodzinnym. Dzia\u0142ania: -Reint.spo\u0142eczna: (gr.wsp.dla os.uzale\u017c., gr. wsp.dla os. wsp\u00f3\u0142uz.,por.rodzinn., doradztw.zaw. indyw., warsz.edu.) -Reint. zawodowa: (warsztaty kulinarny, warsztat eko - remontowo - budowlany, warsztat piel\u0119gnacji teren\u00f3w zielonych, kursy/szkolenia) Kwota dofinansowania: 764 974,58 Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu: 1 073 091,50 Wk\u0142adu w\u0142asnego: 308 116,92 (28,71%) Okres real: 01.01.2019 \u2013 31.05.2020, Obszar: gm. Chmielnik i Pierzchnica w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NADZIEJA RODZINIE", "TYTUL": "Aktywna integracja zwi\u0119kszaj\u0105ca szans\u0119 na zatrudnienie w\u015br\u00f3d uczestnik\u00f3w Centrum Integracji Spo\u0142ecznej w Chmielniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 47.22}, {"DATA_KONIEC": "2020-08-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "499537.61", "WARTOSC": "5523737.21", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do nowoczesnej infrastruktury sportowej i edukacyjnej dla uczni\u00f3w z terenu Gminy Chmielnik poprze rozbudow\u0119 Szko\u0142y Podstawowej w Chmielniku o nowa sal\u0119 gimnastyczn\u0105 oraz doposa\u017cenie pracowni matematyczno - przyrodniczych. Projektem zostanie obj\u0119ta Szko\u0142a Podstawowa w Chmielniku wraz z dwiema filiami w Lubani i w Suchowoli. Organem prowadz\u0105cym plac\u00f3wk\u0119 jest Gmina Chmielnik. Projekt b\u0119dzie polega\u0142 na: 1. rozbudowie budynku Szko\u0142y Podstawowej w Chmielniku o sal\u0119 gimnastyczn\u0105 wraz z \u0142\u0105cznikiem, zapleczem socjalno-technicznym oraz infrastruktur\u0105 towarzysz\u0105c\u0105, 2. doposa\u017ceniu pracowni matematyczno \u2013 przyrodniczych. Realizacja dzia\u0142a\u0144 planowanych w ramach projektu umo\u017cliwi wprowadzenie do plac\u00f3wki nowych metod prowadzenia zaj\u0119\u0107 (m.in. e-learning, zaj\u0119cia metod\u0105 eksperymentu, zaj\u0119cia w terenie), zwi\u0119kszy wykorzystanie technologii TIK w procesie nauczania poprawi dost\u0119p do nowoczesnych pomocy dydaktycznych oraz infrastruktury sportowej. WSKA\u0179NIKI: 1. Potencja\u0142 obj\u0119tej wsparciem infrastruktury w zakresie opieki nad dzie\u0107mi lub infrastruktury edukacyjnej [osoby] -710, 2. Liczba wspartych obiekt\u00f3w infrastruktury edukacji og\u00f3lnej [szt.] - 1, 3. Liczba obiekt\u00f3w dostosowanych do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami-1. Planowany do realizacji projekt w pe\u0142ni uwzgl\u0119dnia tendencje demograficzne zachodz\u0105ce na danym obszarze i wpisuje si\u0119 w Program Rozwoju o\u015bwiaty w gminie Chmielnik na lata 2016-2020. Projekt jest uj\u0119ty w Programie Rewitalizacji dla Gminy Chmielnik na lata 2016 - 2023. Cele projektu oraz zaplanowane w nim do realizacji dzia\u0142ania s\u0105 zgodnie z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla 7 Osi Priorytetowej RPO W\u015a 2014-2020 oraz z celami szczeg\u00f3\u0142owymi Dzia\u0142ania 7.4. Rozw\u00f3j infrastruktury edukacyjnej i szkoleniowej- Poprawiona dost\u0119pno\u015b\u0107 infrastruktury szkolnictwa zawodowego oraz szk\u00f3\u0142. Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu 5 519 152,04 z\u0142 dofinansowanie 1 050 019,21 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA CHMIELNIK", "TYTUL": "Rozbudowa Szko\u0142y Podstawowej im. Stefana \u017beromskiego w Chmielniku o sal\u0119 gimnastyczn\u0105 wraz z wyposa\u017ceniem pracowni matematyczno \u2013przyrodniczych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.75}, {"DATA_KONIEC": "2023-11-30", "DATA_START": "2020-11-30", "DOFINANSOWANIE": "21096809.89", "WARTOSC": "48312077.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Gowarcz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w", "OPIS": "Inwestycja obejmuje budow\u0119 \u015bwiat\u0142owodowej sieci szerokopasmowej w standardzie NGA przy wykorzystaniu technologi PON dla gospodarstw domowych oraz jednostek publicznych z obszaru \u015bwi\u0119tokrzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A. W ramach projektu wybudowanych zostanie 71 \"podsieci\" \u015bwiat\u0142owodowych, skoncentrowanych wok\u00f3\u0142 to\u017csamej liczby w\u0119z\u0142\u00f3w dost\u0119powych z koncentratorami OLT. Istot\u0105 projektu jest wyeliminowanie terytorialnych r\u00f3\u017cnic w mo\u017cliwo\u015bci dost\u0119pu do szerokopasmowego Internetu o wysokich przepustowo\u015bciach poprzez zaoferowanie us\u0142ug hurtowych \u015bwiadczonych przy wykorzystaniu wybudowanej infrastruktury dost\u0119powej", "BENEFICJENT": "NEXERA SP. Z O.O.", "TYTUL": "Sie\u0107 NGA dla obszaru \u015bwi\u0119tokrzyskiego cz\u0119\u015b\u0107 A", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 43.48}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "447154.19", "WARTOSC": "526063.75", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \"Nasze umiej\u0119tno\u015bci - nasza przysz\u0142o\u015b\u0107\" jest rozwini\u0119cie u 111 (53K/58M) uczni\u00f3w Gimnazjum im. gen. K. Ta\u0144skiego w Chmielniku kompetencji kluczowych niezb\u0119dnych na rynku pracy oraz w\u0142a\u015bciwych postaw i umiej\u0119tno\u015bci do 31.08.2017. poprzez wdro\u017cenie programu rozwojowego polegaj\u0105cego na organizacji w okresie od 01.09.2016 do 31.08.2017r. zaj\u0119\u0107 wyr\u00f3wnawczych (40 os\u00f3b 18K/22M), kurs\u00f3w i szkole\u0144 dla nauczycieli w zakresie obs\u0142ugi sprz\u0119tu IT zakupionego w celu zrealizowania za\u0142o\u017ce\u0144 projektowych oraz pracy z uczniem o specjalnych potrzebach edukacyjnych (12 os\u00f3b11K/1M), zapewnienie specjalistycznej pomocy dla uczni\u00f3w ze specjalnymi potrzebami edukacyjnymi w zakresie rozwijania kompetencji kluczowych (5 os\u00f3b 3K/2M). Dodatkowo powstan\u0105 k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 przyrodniczo j\u0119zykowe dla 26 (13K/13M) uczni\u00f3w uzdolnionych oraz k\u00f3\u0142ka zainteresowa\u0144 matematyczno- przyrodniczo -informatyczne dla 40(19K/21M) uczni\u00f3w uzdolnionych kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 zaj\u0119cia w eksperymentalnym laboratorium. W ramach projektu w szkole zostanie stworzona pracownia mi\u0119dzyszkolna zapewniaj\u0105ca warunki dla nauczania opartego na metodzie eksperymentu. Zostanie ona wyposa\u017cona w nowoczesny sprz\u0119t umo\u017cliwiaj\u0105cy w atrakcyjny dla uczni\u00f3w spos\u00f3b zg\u0142\u0119bianie zagadnie\u0144 przyrodniczych, matematycznych i informatycznych. Uzupe\u0142nieniem tych dzia\u0142a\u0144 b\u0119d\u0105 zorganizowane wyjazdy przedmiotowe w formie wycieczek i oboz\u00f3w, kt\u00f3re pozwol\u0105 na efektown\u0105 i efektywn\u0105 realizacj\u0119 procesu kszta\u0142cenia poza \u0142awk\u0105 szkoln\u0105. Projekt umo\u017cliwi stworzenie Szkolnego Punktu Informacji i Kariery (SPInKa). Wszystkie powy\u017csze dzia\u0142ania odegraj\u0105 ogromn\u0105 rol\u0119 w dalszej edukacji naszych uczni\u00f3w, zmniejsz\u0105 dysproporcje pomi\u0119dzy nimi a uczniami zamieszkuj\u0105cymi tereny wielkomiejskie, a w konsekwencji zwi\u0119ksz\u0105 ich szanse na wymagaj\u0105cym rynku pracy. Biuro projektu znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie w budynku Gimnazjum ul. Szkolna 7 w Chmielniku. Kwota dofinansowania projektu wynosi: 472 403,75 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny niepieni\u0119\u017cny: 53 660,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA CHMIELNIK/GIMNAZJUM IM. GEN. K. TA\u0143SKIEGO W CHMIELNIKU", "TYTUL": "Nasze umiej\u0119tno\u015bci - nasza przysz\u0142o\u015b\u0107", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 39.16}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "422933.31", "WARTOSC": "800319.94", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie efektywno\u015bci energetycznej firmy poprzez termomodernizacj\u0119 budynku oraz zastosowanie OZE. Cele g\u0142\u00f3wne projektu: zwi\u0119kszenie efektywno\u015bci energetycznej przedsi\u0119biorstwa, zmniejszenie zu\u017cycia energii, redukcja emisji gaz\u00f3w cieplarnianych i py\u0142\u00f3w oraz wykorzystanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii s\u0105 zgodne z celami osi priorytetowej 3 Efektywna i zielona energia RPOW\u015a na lata 2014 - 2020. S\u0105 zgodne z celami Planu Gospodarki Niskoemisyjnej dla Gminy Chmielnik na lata 2015-2020. Cel zostanie osi\u0105gni\u0119ty poprzez termomodernizacj\u0119 budynku (ocieplenie \u015bcian, ocieplenie dachu, modernizacj\u0119 systemu cwu, modernizacj\u0119 systemu co, wymian\u0119 stolarki, modernizacj\u0119 o\u015bwietlenia wewn\u0119trznego i zewn\u0119trznego), oraz przez zastosowanie odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii (instalacji fotowoltaicznej, gazowej pompy ciep\u0142a do wytwarzania cwu, monta\u017cu kot\u0142owni na pellet). Realizacja projektu pozwoli na zrealizowanie nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: - Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2] (CI 34) - 92, - Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji [m2] - 1 507,64, - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) [przedsi\u0119biorstwa] - 1, - Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) [przedsi\u0119biorstwa] - 1, - Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w (szt.) - 1, - Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 [szt.] - 1, - Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w [GJ/rok] - 1 339,91, - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [GJ/rok] - 1 254,15, - Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok] - 23,82", "BENEFICJENT": "HANNA JUSZCZAK PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"CAR-BUD\"", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej firmy poprzez termomodernizacj\u0119 budynku oraz zastosowanie OZE", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 37.04}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2018-07-01", "DOFINANSOWANIE": "371080.31", "WARTOSC": "725910.22", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie przez Wnioskodawc\u0119 prac zwi\u0105zanych z kompleksow\u0105 termomodernizacj\u0105 budynk\u00f3w o wysoko\u015bci do 12 metr\u00f3w oraz wdro\u017ceniem OZE, co w znacz\u0105cy spos\u00f3b wp\u0142ynie na poziom zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105, elektryczn\u0105 oraz na redukcj\u0119 emisji zanieczyszcze\u0144 do atmosfery. Projekt nie wymaga pozwolenia ani zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych. Dzi\u0119ki wsparciu dotacyjnemu jedno przedsi\u0119biorstwo poprawi swoj\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105. W projekcie nast\u0105pi realizacj\u0105 nast\u0119puj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w: Rezultatu-kluczowe: 1.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii elektrycznej [MWh/rok]- 8,19; 2.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz\u0119dzonej energii cieplnej [GJ/rok]- 2026,19; 3. Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projekt\u00f3w [GJ/rok] - 2158,37; 4.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w cieplarnianych [tony r\u00f3wnowa\u017cnika CO2/rok]- 187; Rezultatu-specyficzne dla projektu: 1.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii elektrycznej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWe]- 0,03; 2. Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytwarzania energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWt]- 0,04; Produktu-kluczowe: 1.Liczba wybudowanych jednostek wytwarzania energii elektrycznej z OZE [szt.]- 1; 3.Liczba zmodernizowanych energetycznie budynk\u00f3w [szt.]- 2; 4.Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji [m2]- 493,40; 5. Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) [z\u0142]- 354829,91; 6. Liczba przedsi\u0119biorstw, kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 [szt.] - 1; 7. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) [przedsi\u0119biorstwa]- 1; 8. Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) [przedsi\u0119biorstwa]-1; Projekt jest bezpo\u015brednio zwi\u0105zany z Celem szczeg\u00f3\u0142owym Dzia\u0142ania 3.2: Zwi\u0119kszona efektywno\u015bci energetyczna przedsi\u0119biorstw prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym Projekt ma swoje uzasadnienie w wym. spo\u0142., gosp. jak i w wym. finans.", "BENEFICJENT": "HANNA JUSZCZAK PRZEDSI\u0118BIORSTWO PRODUKCYJNO-US\u0141UGOWO-HANDLOWE \"CAR-BUD\"", "TYTUL": "Podniesienie efektywno\u015bci energetycznej w firmie", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 32.5}, {"DATA_KONIEC": "2017-07-31", "DATA_START": "2016-10-01", "DOFINANSOWANIE": "332231.76", "WARTOSC": "396451.76", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest zwi\u0119kszenie liczby miejsc wychowania przedszkolnego w 35 os ( 13 M../22 K.) w dw\u00f3ch punktach przedszkolnych w Chmielniku 20 os. (6M, 14K), oraz w Suchowoli 15 os. ( 7M, 8K) przy jednoczesnym rozszerzeniu oferty edukacyjnej o dodatkowe zaj\u0119cia dla ca\u0142ej grupy projektowej w okresie od 01.10.2016 -31.07.2017. Wska\u017anikami rezultatu jest wzrost liczby dzieci obj\u0119tych wychowaniem przedszkolnym w dw\u00f3ch Punktach Przedszkolnych na terenie gminy Chmielnik, wska\u017anikami produktu jest liczba miejsc wychowania przedszkolnego utworzonego w ramach projektu. Kwota dofinansowania wynosi: 332 231,76 z\u0142 a wk\u0142adu w\u0142asnego 64 220,00 z\u0142. Miejsce realizacji: Przedszkole Samorz\u0105dowe w Chmielnik, ul. Sienkiewicza 8, 26-020 Chmielnik oraz Samorz\u0105dowe Przedszkole w Chmielnik-Oddzia\u0142 Zamiejscowy w Suchowoli, Suchowola 108, 26-020 Chmielnik. Zaj\u0119cia dodatkowe uj\u0119te w projekcie nie by\u0142y realizowane w plac\u00f3wce co najmniej przez 12 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "GMINA CHMIELNIK/PRZEDSZKOLE SAMORZ\u0104DOWE W CHMIELNIKU", "TYTUL": "Przyjazne przedszkole-zapewnienie miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu Samorz\u0105dowym w Chmielniku", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 29.09}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-30", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "313290.00", "WARTOSC": "492000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "EkoPelet One to nowy produkt na bazie innowacyjnej technologii wypracowanej w oparciu o wyniki prac B+R (w\u0142asnych). Nasz projekt dotyczy uruchomienia produkcji \u2013 przerobu biomasy drzewnej na w pe\u0142ni higieniczny pelet \u2013 \u201eEkoPelet One\u201d. Wdro\u017cenie planowane jest w miejscowo\u015bci Chmielnik w powiecie kieleckim. B\u0119dzie to pierwsza tego typu linia w Polsce. Projekt spowoduje wprowadzenie na rynek nowego produktu dotychczas niewytwarzany przez nasz\u0105 firm\u0119 i niedost\u0119pny na rynku. Innowacyjno\u015b\u0107 EkoPelet-u One, wynika z podstawowych jego w\u0142a\u015bciwo\u015bci: pe\u0142na aseptyczno\u015b\u0107, stabilizacja (trwa\u0142o\u015b\u0107), bezpiecze\u0144stwo. Dodatkowo posiada on walory prozdrowotne wzgl\u0119dem g\u0142\u00f3wnego zastosowania jakim jest hodowla (pod\u0142o\u017ca, \u015bci\u00f3\u0142ki). W ramach projektu zostanie zam\u00f3wiona specjalna linia do waloryzacji i higienizacji peletu oraz do jego konfekcjonowania. Dzi\u0119ki realizacji projektu zostanie osi\u0105gni\u0119ty cel w postaci wzrostu innowacyjno\u015bci i rozwoju firmy. Docelowy produkt b\u0119dzie innowacyjny na skal\u0119 europejsk\u0105. Planowane jest zatrudnienie wykwalifikowanej kadry pracowniczej, odpowiedzialnej za obs\u0142ug\u0119 techniczn\u0105 ci\u0105gu produkcyjnego. \u0141\u0105cznie zostanie utworzonych 4 nowych etat\u00f3w. W wyniku realizacji projektu zostan\u0105 wprowadzone innowacje produktowa i procesowa. Przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie mia\u0142o du\u017cy efekt proekologiczny. Jego realizacja wp\u0142ynie na wzrost konkurencyjno\u015bci. Planowana jest ekspansja sprzeda\u017cy na obszar europejski. Projekt jest zgodny z inteligentnymi specjalizacjami dla wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego - \"Nowoczesne rolnictwo i przetw\u00f3rstwo spo\u017cywcze\". Ca\u0142kowita warto\u015b\u0107 projektu wynosi 492 000,00 w tym koszty kwalifikowane 400 000,00. Zapewnione zosta\u0142y inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce = 178 710,00 z\u0142. Realizacja projektu jest zgodna z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej 2. oraz celem dzia\u0142ania 2.5 RPO W\u015a na lata 2014-2020. Przedsi\u0119wzi\u0119cie w istotny spos\u00f3b przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwach M\u015aP.", "BENEFICJENT": "\"EKO-BIOMASA\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "EkoPelet One - wdro\u017cenie produkcji pierwszego w Europie w pe\u0142ni higienicznego peletu", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 27.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "5442704.20", "WARTOSC": "6428258.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Real. projektu poleg. na doposa\u017ceniu w sprz\u0119t medyczny oddz. neonatologii dla \u015aCMiN SzS w Kielcach jest zgodny z celami okre\u015blonymi dla Osi Pr.7 Dzia\u0142anie 7.3 PI 9a Cel szcz.1 Poprawiona jako\u015b\u0107 oraz szersze udost\u0119pnienie podmiot\u00f3w ochrony zdrowia jako \"Podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci specjalistycznych us\u0142ug medycznych \u015awi\u0119tokrzyskiego Centrum Matki i Noworodka - Szpital Specjalistyczny w Kielcach\". Wnioskodawca posiada kontrakt z NFZ - III poziom referencyjno\u015bci. Projekt wpisuje si\u0119 w dokument Policy paper i jest zgodny z Planem dzia\u0142a\u0144 w sektorze zdrowia i celem strategii EUROPA 2020 oraz wpisuje si\u0119 w map\u0119 potrzeb zdrowotnych. Terenami i obiektami, gdzie plan. jest inwestycja zarz\u0105dza \u015aCMiN SzS w Kielcach. Na planowan\u0105 inwestycj\u0119 nie ma potrzeby uzyskani \u017cadnych decyzji administracyjnych. Inwestycja nie b\u0119dzie zlok. na obszarach zagro\u017conych powodzi\u0105 a wszystkie prace zwi\u0105zane z planowan\u0105 inwestycj\u0105 zosta\u0142y zaprojektowane w oparciu o rozwi\u0105zania zapewniaj\u0105ce odporno\u015b\u0107 na bie\u017c\u0105c\u0105 i przysz\u0142e zmiany klimatu, w tym r\u00f3\u017cnice temperatur i oddzia\u0142ywa\u0144, m.in. upa\u0142\u00f3w, suszy. Proj.jest obj\u0119ty PR. Proj. obejmuje r\u00f3wnie\u017c zakup wyposa\u017cenia i \u015brodk\u00f3w ochrony osobistej dla \u015aCMiN Szpitala Specjalistycznego w Kielcach oraz Szpitala Powiatowego w Chmielniku w zwi\u0105zku z zapobieganiem rozprzestrzeniania si\u0119 COVID-19. Real. projektu 10.2019-07.2021. Wska\u017aniki Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych \u2013 2 szt., Ludno\u015b\u0107 obj\u0119ta ulepszonymi us\u0142ugami zdrowotnymi\u2013210 694 os\u00f3b; Nak\u0142ady inwestycyjne na zakup aparatury medycznej\u2013 5 037 300,00 z\u0142. Liczba zakupionego sprz\u0119tu medycznego, innego ni\u017c aparaty do oznaczania koronawirusa i respiratory -36;Liczba zakupionych respirator\u00f3w w celu wsparcia leczenia COVID-19 (CV7)-2;Warto\u015b\u0107 wydatk\u00f3w kwalifikowalnych przeznaczonych na dzia\u0142ania zwi\u0105zane z pandemi\u0105 COVID-19-1390958,00;Liczba podmiot\u00f3w obj\u0119tych wsparciem w zakresie zwalczania lub przeciwdzia\u0142ania skutkom pandemii COVID-19-2;Liczba wspartych podmiot\u00f3w leczniczych w zwi\u0105zku z pandemi\u0105 COVID-19-2.", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM MATKI I NOWORODKA - SZPITAL SPECJALISTYCZNY W KIELCACH", "TYTUL": "Podniesienie jako\u015bci i dost\u0119pno\u015bci specjalistycznych us\u0142ug medycznych \u015awi\u0119tokrzyskiego Centrum Matki i Noworodka - Szpitala Specjalistycznego w Kielcach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 26.02}, {"DATA_KONIEC": "2017-08-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "273967.45", "WARTOSC": "322796.63", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Proj.real. b\u0119dzie na terenie KOF w Gm.Chmielnik, 26-020,ul. Lipowa 31 w okr.01.08.2016 do 31.08.2017. Celem g\u0142. jest wy\u017cszy poziom upowszech. eduk. przedszk. w KOF poprzez stworzenie nowych miejsc dla grupy docelowej 25dzieci/12Dz oraz obj\u0119cie ofert\u0105 dod.zaj. wszystkich 75dzieci/34DZ.W ramach projekt. Zostana zatr. 1 nauczyciel i 1 pomoc naucz. oraz 2 asys.dla dzieci z niepe\u0142. Zaplanowano zakup: wyposa\u017cenia, placu zabaw, wy\u017cywienia, ubezpieczenia, pomocy dyd. i zabawek. Zostan\u0105 przepr. Zaj. muzyczne oraz logopedyczne koryguj\u0105ce i giazgnozuj\u0105ce. Wsk.prod -l.obiek. dost. do pot. os. z niepe\u0142.-0 -l. os. obj\u0119t. Szkol./doradz. w zakresie kom. cyf.-0 -l. proj. w kt\u00f3rych sfin. kosz. racj.-0 -L.dzieci obj\u0119tych progr. dod.zaj. zwi\u0119ksz. ich szanse eduk. w eduk. przedszk.j:65 -L.miejsc wych.przedszk. dofin. w programie:25 Zakup. zostan\u0105 mat.dydakt., zorg. b\u0119dzie wy\u017cywienie, zaj. dod. ,zatrudnienie dod. personel, doposa\u017cony zostanie plac zabaw. Dzieci zostan\u0105 obj\u0119te progr. zaj. dod.(logopeda, zaj. muzyczne) Kwota dofin. 273 967,45 z\u0142 oraz wk\u0142.w\u0142asny 48 829,18z\u0142", "BENEFICJENT": "MARZENA JUSZCZAK SZKO\u0141A J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH \"FLOWER\"/ PRZEDSZKOLE J\u0118ZYKOWE BAJKOWA KRAINA", "TYTUL": "\"Przedszkole dla wszystkich\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 23.99}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-05-01", "DOFINANSOWANIE": "6903461.23", "WARTOSC": "8121719.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu \u201eKielecki Kreator Przedsi\u0119biorczo\u015bci\u201d, realizowanego w okresie od 01.05.2017 do 30.04.2019, jest rozw\u00f3j przedsi\u0119biorczo\u015bci oraz tworzenie miejsc pracy przez 144 os. (77K, 67M) z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (KOF), powy\u017cej 29 r.\u017c. nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia oraz odchodz\u0105ce z rolnictwa, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, w tym: kobiety, po 50 r.\u017c. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, d\u0142ugotrwale bezrobotne, niskowykwalifikowani; poprzez samozatrudnienie w sektorze mikroprzedsi\u0119biorstw . Projekt zak\u0142ada udzielenie 144 dotacji na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej oraz wsparcie pomostowe (finansowe i szkoleniowodoradcze) w pierwszych 12-tu miesi\u0105cach od rejestracji firmy. Udzielenie fin. wsparcia b\u0119dzie poprzedzone wieloetapow\u0105 rekrutacj\u0105, doradztwem zawodowym diagnozuj\u0105cym predyspozycje kandydat\u00f3w do prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, 30h szkoleniami i 6h doradztwem biznesowym, umo\u017cliwiaj\u0105cym nabycie wiedzy i umiej\u0119tno\u015bci w zakresie przedsi\u0119biorczo\u015bci. Zaplanowane w projekcie dzia\u0142ania b\u0119d\u0105 zapewnia\u0142y kompleksowe i indywidualne podej\u015bcie do zdiagnozowanych potrzeb uczestnik\u00f3w. \u015arodki finansowe niezb\u0119dne do realizacji projektu wynosz\u0105 8121719,10 z\u0142, w tym wk\u0142ad w\u0142asny 250000,00 z\u0142 wnoszony w formie pieni\u0119\u017cnej przez Partnera w formie dotacji dla 10 uczestnik\u00f3w projektu. Rezultatem projektu b\u0119dzie wzrost liczby nowopowsta\u0142ych przedsi\u0119biorstw, a co za tym idzie-miejsc pracy, wyd\u0142u\u017cenie wieku aktywno\u015bci zawodowej os\u00f3b po 50 r.\u017c. oraz przedsi\u0119biorczo\u015bci kobiet i os. niepe\u0142nosprawnych, co bezpo\u015brednio prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zmniejszenie poziomu bezrobocia w obszarze realizacji projektu, tj. na terenie KOF.", "BENEFICJENT": "AKADEMIA PRZEDSI\u0118BIORCZO\u015aCI SP. Z O. O.", "TYTUL": "Kielecki Kreator Przedsi\u0119biorczo\u015bci", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 20.33}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2016-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1516778.36", "WARTOSC": "1799689.56", "MIEJSCE": "WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: brzeski, GM.: Gnojnik | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: krakowski, GM.: Su\u0142oszowa | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: Kamienica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: \u0141ukowica | WOJ.: MA\u0141OPOLSKIE, POW.: limanowski, GM.: S\u0142opnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Samborzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko", "OPIS": "Celem projektu jest wysoka jako\u015b\u0107 us\u0142ug \u015bwiadczonych przez JST woj. ma\u0142opolskiego i \u015bwietokrzyskiego - 9 JST w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych oraz zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami. 1. W zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at W projekcie zostanie zrealizowana pe\u0142na elektronizacja procesu \u015bwiadczenia us\u0142ug w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at lokalnych przez uruchomienie nowych e us\u0142ug na platformie ePUAP w tym us\u0142ug na 5 poziomie dojrza\u0142o\u015bci tj.zapewniaj\u0105cych za\u0142atwienie sprawy urz\u0119dowej drog\u0105 elektroniczn\u0105 i jednocze\u015bnie wprowadzaj\u0105cych\u00a0 personalizacj\u0119 obs\u0142ugi, tzn. automatyczne dostarczenie konkretnych us\u0142ug, spersonalizowanych dla u\u017cytkownika i przez niego nie inicjowanych. Zostan\u0105 te\u017c zmodernizowane systemy dziedzinowe usprawniaj\u0105ce \u015bwiadczenie tych us\u0142ug. W projekcie 7 JST uruchomi Portale Intresanta aby przekazywa\u0107 klientowi spersonalizowan\u0105 informacj\u0119 dot. m.in op\u0142at i podatk\u00f3w, 4\u00a0 JST wraz z wdro\u017ceniem EZD uruchomi modu\u0142 Sprawd\u017a spraw\u0119 w BIP dla informowania klienta o przebiegu i sposobie za\u0142\u0105twienia sprawy. Te JST, kt\u00f3re maj\u0105 wdro\u017cony Portal i modu\u0142 usprawni\u0105 przekazywanie przez nie informacje przez wdro\u017cenie procedur zarz\u0105dczych ja r\u00f3wniez wdro\u017c\u0105 system monitorowania satysfakcji klienta z jako\u015bci us\u0142ug 153 pracownik\u00f3w tych 9 JST podnesie kompetencje w zakresie podatk\u00f3w i op\u0142at 2. W zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami Zostanie uruchomionych 36 nowych e us\u0142ug aby zwiekszy\u0107 dost\u0119p klienta do us\u0142ug w tym obszarze, wdro\u017cony Portal Nieruchomo\u015bci, kt\u00f3ry b\u0119dzie pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 informacyjn\u0105 dla potencjalnych inwestor\u00f3w oraz mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy bed\u0105 mogli odt\u0105d uczestniczy\u0107 w zarz\u0105dzaniu nieruchomo\u015bciami przez JST bior\u0105c udzia\u0142 w konsultacjach na temat plan\u00f3w przeznaczenia nieruchomo\u015bci. Ponadto 90 pracownik\u00f3w zwiekszy swoje kompetencje w zakresie zarz\u0105dzania nieruchomo\u015bciami, Ca\u0142a grupa docelowa tj. 243 pracownik\u00f3w zwiekszy umiej\u0119tno\u015bci obs\u0142ugi platformy ePUAP i \u015bwiadczenia us\u0142ug elektronicznie", "BENEFICJENT": "STIWEK FUNDACJA NA RZECZ SPO\u0141ECZE\u0143STWA, TOLERANCJI, INTEGRACJI, WOLNO\u015aCI, EDUKACJI, KULTURY", "TYTUL": "Nowoczesna i skuteczna e-administracja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 17.98}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-02-03", "DOFINANSOWANIE": "170000.00", "WARTOSC": "246000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Celem naszego projektu jest otworzenie innowacyjnego Centrum STUDIO ZDROWIA I URODY \u015bwiadcz\u0105cego us\u0142ugi opieraj\u0105ce si\u0119 o innowacyjne urz\u0105dzenia tj do krioterapii kt\u00f3ra ma za zadanie leczenie ostrych stan\u00f3w pourazowych leczenia po operacjach leczenia przewlek\u0142ego stanu zapalnego narz\u0105du ruchu oraz zmniejszenie tonusu mi\u0119\u015bniowego w spastyczno\u015bci. Urz\u0105dzenia kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zakupywane s\u0105 innowacyjne, nie stosowane w skali kraju d\u0142u\u017cej ni\u017c 3 lata. Urz\u0105dzenie: autonomiczny pad odchudzaj\u0105cy z inteligentn\u0105 fal\u0105 radiow\u0105. Inteligentna radiofrekfencja bipolarna \u2013 urz\u0105dzenie kt\u00f3re pozwala na wprowadzenie charakterystyki pacjenta (p\u0142e\u0107, wiek, fototyp). Projekt zak\u0142ada wprowadzenie innowacyjno\u015bci ponadregionalnej i krajowej urz\u0105dzenie pod nazw\u0105 LipoRadioLogieVinci z funkcj\u0105 Vibro to prze\u0142omowa nieinwazyjna metoda walki z cellulitem wiotko\u015bci\u0105 sk\u00f3ry miejscowym nagromadzeniem tkanki t\u0142uszczowej to innowacyjne po\u0142\u0105czenie najbardziej skutecznych technologii wp\u0142ywaj\u0105cych na redukcj\u0119 tkanki t\u0142uszczowej niwelowanie cellulitu oraz regeneracj\u0119 w\u0142\u00f3kien kolagenowych Projekt jest zgodny z celami Dzia\u0142ania 2.5 - zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP oraz z celami Osi priorytetowej 2 Konkurencyjna gospodarka, cel szczeg\u00f3\u0142owy lepsze warunki do rozwoju M\u015aP, zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach M\u015aP, zwi\u0119kszone zastosowanie TIK w dzia\u0142alno\u015bci przedsi\u0119biorstw. Realizacja projektu jest zgodna ze wska\u017anikami: Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku -1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia nowych dla firmy - 1, L. przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje -1, L. przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie - 1,Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw 76 000,00 PLN, Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach - 1, L. wprowadzonych innowacji procesowych 1, L. wprowadzonych innowacji produktowych - 1, L. wprowadzonych innowacji nietechnologicznych.", "BENEFICJENT": "MIROS\u0141AWA ST\u0118PIE\u0143 FIRMA US\u0141UGOWO - HANDLOWA", "TYTUL": "Wprowadzenie na rynek innowacyjnych us\u0142ug s\u0142u\u017c\u0105cych poprawie zdrowia i urody.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.89}, {"DATA_KONIEC": "2021-06-30", "DATA_START": "2020-07-01", "DOFINANSOWANIE": "167918.35", "WARTOSC": "246000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada inwestycj\u0119 w rzeczowe aktywa trwa\u0142e,WNiP i prace budowlane.W ramach projektu planowana jest realizacja 4 dzia\u0142a\u0144:1-Zakup specjalistycznego pojazdu z wyposa\u017ceniem tzw. mobilnego serwisu sprz\u0119tu przeciwpo\u017carowego;2-Zakup specjalistycznej przyczepy z wyposa\u017ceniem tzw. mobilnego trena\u017cera po\u017carowego;3-zagospodarowanie terenu przedsi\u0119biorstwa poprzez utwardzenie terenu.4-zakup i wdro\u017cenie profesjonalnej witryny internetowej.Dz.1jest niezb\u0119dne do rozszerzenia zakresu \u015bwiadczonych us\u0142ug o kompleksowy serwis i przegl\u0105dy sprz\u0119tu ppo\u017c(ga\u015bnice,hydranty) bezpo\u015brednio w obiektach klient\u00f3w (dzia\u0142anie innowacyjne).Samoch\u00f3d b\u0119dzie mobilnym warsztatem ochrony ppo\u017c.Na podwoziu samochodu DMC do3,5t.(nie starszy ni\u017c 3l)Zabudowa b\u0119dzie zawiera\u0142a wyposa\u017cenie do wykonywania kompletnego przegl\u0105du podr\u0119cznego sprz\u0119tu ga\u015bniczego r\u00f3\u017cnych typ\u00f3w.Do realizacji zada\u0144 z zakresu obs\u0142ugi mobilnego punktu us\u0142ugowego w tym konserwacji sprz\u0119tu ppo\u017c zostanie utworzone stanowisko pracy i zatrudniona 1os.W Dz.2 zostanie zakupiona przyczepka w postaci mobilnego trena\u017cera po\u017carowego.Wewn\u0105trz przyczepy znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 elementy wyposa\u017cenia symuluj\u0105ce standardowe wn\u0119trze biura i kuchni domowej.Dodatkowo trena\u017cer zostanie wyposa\u017cony w zestawy symuluj\u0105ce po\u017cary oraz urz\u0105dzenia do zadymienia i d\u017awi\u0119kowe symulatory z odg\u0142osami po\u017car\u00f3w.Dz.3 obejmuje prace: zagospodarowanie terenu poprzez wykonanie utwardzenia nawierzchni i monta\u017c bramy wjazdowej,w celu poprawy warunk\u00f3w do wjazdu i gara\u017cowania maszyn.Dz.4 Strona jako innowacja nietechnologiczna u\u0142atwiaj\u0105c\u0105 kontakty handlowe B2B i B2C +promocj\u0119 przedsi\u0119biorstwa.W ramach realizacji projektu zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki:Liczba wprow. innow. procesowych 1.Liczba wprow.innow.produkt.1.Liczba innow.nietechn1.Liczba przeds.otrzym. dotacje1.Wzrost zatrudnienia we wspier.przeds.1.", "BENEFICJENT": "FENIX BHP I PPO\u017b RENATA STACHOWICZ-SOK\u00d3L", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci firmy FENIX dzi\u0119ki wprowadzonym innowacjom.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 14.7}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-03-02", "DOFINANSOWANIE": "157165.00", "WARTOSC": "227427.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Celem projektu jest wzrost innowacyjno\u015bci i konkurencyjno\u015bci ZAK\u0141ADU KAMIENIARSKIEGO EMIL CZAJA, kt\u00f3ry zostanie osi\u0105gni\u0119ty przez wdro\u017cenie produkt\u00f3w(m.in. o du\u017cych gabarytach). W ramach projektu, zgodnie z z harmonogramem rzeczowo-finansowym, zostan\u0105 zakupione nowoczesne maszyny boczkarka profilowa oraz w\u00f3zek wid\u0142owy. Zostan\u0105 osi\u0105gni\u0119te wska\u017aniki produktu i rezultatu, zostanie wprowadzona innowacja produktowa, nast\u0105pi wzrost zatrudnienia. Przedsi\u0119biorstwo Wnioskodawcy zostanie obj\u0119te wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy i rynku. Zostan\u0105 zapewnione inwestycje prywatne i wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw. Realizacja projektu jest zgodna z celami szczeg\u00f3\u0142owymi wyznaczonymi dla osi priorytetowej 2. Konkurencyjn\u0105 gospodark\u0105 oraz celem dzia\u0142ania 2.5 Wsparcie inwestycyjne sektora M\u015aP RPO W\u015a na lata 2014-2020 - nast\u0105pi zwi\u0119kszenie konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa z sektora M\u015aP w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim. Przedsi\u0119wzi\u0119cie w istotny spos\u00f3b przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia zastosowania innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP. Projekt jest zgodny z priorytetem inwestycyjnym.Wzrost konkurencyjno\u015bci Wnioskodawcy nast\u0105pi w skutek wzrostu poziomu inwestycji, wykorzystanie nowych pomys\u0142\u00f3w i innowacji, podniesienie zdolno\u015bci do rozwoju dzia\u0142alno\u015bci na rynkach: regionalnym, krajowym i mi\u0119dzynarodowym. Nowa technologia maszyn jest kluczowa dla wprowadzenia wysoce innowacyjnych produkt\u00f3w zar\u00f3wno na krajowym jak i na europejskim rynku poprzez wyroby z kamienia, kt\u00f3rego jednym z g\u0142\u00f3wnych czynnik\u00f3w musi by\u0107 precyzja wykonania.. Wska\u017aniki:Planowane rezultaty inwestycji:1.wzrost zatrudnienia w przedsi\u0119biorstwie-1 os.;2. wprowadzenie nowych produkt\u00f3w-1 produkt (grubo\u015b\u0107 do 150 mm); 3.inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw - w kwocie 70262,00 z\u0142.; 4. wprowadzenie innowacji procesowych -1 szt.", "BENEFICJENT": "ZAK\u0141AD KAMIENIARSKI EMIL CZAJA", "TYTUL": "Wdro\u017cenie nowoczesnych urz\u0105dze\u0144 w architekturze obrabianego kamienia.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.76}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "154730.70", "WARTOSC": "182803.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest utworzenie 15 nowych miejsc wychowania przedszkolnego w Samorz\u0105dowym Przedszkolu wchodz\u0105cym w sk\u0142ad ZPO Piotrkowice oraz zapewnienie w okresie 08.2017 \u2013 06.2018 edukacji przedszkolnej, obejmuj\u0105cej r\u00f3wnie\u017c zaj\u0119cia dodatkowe, dla 30 dzieci (15 dziewczynek, dalej Dz i 15 ch\u0142opc\u00f3w, dalej Ch) w wieku 2,5-5 lat, zamieszka\u0142ych (w rozumieniu Kodeksu cywilnego) na terenie obwodu ZPO w Piotrkowicach, tj. z 6 miejscowo\u015bci (Piotrkowice, Minostowice, Grabowiec, Sulisz\u00f3w, Celiny I, Celiny II) po\u0142o\u017conych na terenie Gminy Chmielnik. Projekt zak\u0142ada powstanie 15 nowych miejsc opieki przedszkolnej w nowo utworzonym oddziale przedszkolnym przy Samorz\u0105dowym Przedszkolu w Piotrkowicach. W projekcie b\u0119d\u0105 r\u00f3wnie\u017c prowadzone zaj\u0119cia dodatkowe (dla \u0142\u0105cznie min. 30 dzieci \u2013 15 zakwalifikowanych do nowego oddzia\u0142u przedszkolnego oraz 15 ucz\u0119szczaj\u0105cych do ju\u017c istniej\u0105cego oddzia\u0142u przedszkolnego) obejmuj\u0105ce m.in. gimnastyk\u0119 korekcyjn\u0105, rytmik\u0119, j\u0119zyk angielski. W ramach projektu zaplanowano zakup wyposa\u017cenia oraz pomocy dydaktycznych do zapewnienia w\u0142a\u015bciwego funkcjonowania nowego oddzia\u0142u przedszkolnego oraz realizacji zaj\u0119\u0107 dodatkowych. Zaplanowano r\u00f3wnie\u017c realizacj\u0119 cyklu szkole\u0144 z zakresu pedagogiki specjalnej dla nauczyciela pracuj\u0105cego w Samorz\u0105dowym Przedszkolu dzia\u0142aj\u0105cym przez ZPO w Piotrkowicach. Trwa\u0142o\u015b\u0107 nowo powsta\u0142ych miejsc wychowania przedszkolnego b\u0119dzie utrzymana przez min. 2 lata od zako\u0144czenia projektu. Kwota dofinansowania: 154 730,70 z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 28 072,80 z\u0142.", "BENEFICJENT": "GMINA CHMIELNIK/ZESP\u00d3\u0141 PLAC\u00d3WEK O\u015aWIATOWYCH W PIOTRKOWICACH", "TYTUL": "Wspieramy rozw\u00f3j najm\u0142odszych poprzez stworzenie nowego oddzia\u0142u przedszkolnego w ZPO w Piotrkowicach oraz realizacj\u0119 zaj\u0119\u0107 dodatkowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 13.55}, {"DATA_KONIEC": "2019-02-28", "DATA_START": "2017-03-15", "DOFINANSOWANIE": "4226414.80", "WARTOSC": "4972252.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Proj. polega na kompleksowym wsparciu 112 os\u00f3b nale\u017c\u0105cych do GD kt\u00f3re doprowadzi do za\u0142o\u017c. przez nich 84 mikroprzedsi\u0119b. i ich funkcjonowania (min.przez 12 m-cy). GD-112 os\u00f3b fizycznych, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119 lub zam terenie KOF, nieposiad. zatrud. w wieku powy\u017cej 29 r. \u017cycia zamierz. rozpocz\u0105\u0107 prowadzenie DG, w tym: - 97 os\u00f3b bezrob., poszuk. pracy i biernych zawod. znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. sytuacji na rynku pracy, - min.15 os\u00f3b odchodz\u0105cych z rolnictwa zarej. jako bezrob. oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestr. jako bezrob. pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. syt.i na rynku pracy, a ich gospod. rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przelicz. REZULTATY Liczba: - utworz. miejsc pracy w ramach udziel.z EFS \u015brodk\u00f3w na podj\u0119cie DG \u2013 96 - os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re otrzyma\u0142y bezzwrotne \u015brodki na podj\u0119cie DG \u2013 84 (w tym odchodz\u0105cych z rolnictwa -13) DZIA\u0141ANIA 1. Rekrutacja. 2. Wsparcie szkol. dorad. 3. Udzielenie dotacji min.dla 84 UP 4. Finans.i dorad. wsp. pomostowe dla 84 UP", "BENEFICJENT": "PODKARPACKA AGENCJA KONSULTINGOWO DORADCZA SP. Z O. O.", "TYTUL": "Twoja szansa na przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 III edycja", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.44}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2019-11-04", "DOFINANSOWANIE": "137647.57", "WARTOSC": "199184.13", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Celem projektu jest wprowadzenie na rynek innowacyjnej w skali wojew\u00f3dztwa us\u0142ugi rozlewania sok\u00f3w i napoj\u00f3w o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach prozdrowotnych co potwierdza opinia o innowacyjno\u015bci. Przedmiotem projektu jest zakup pasteryzatora do sok\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cego do wprowadzenia na rynek innowacyjnego produktu (us\u0142ugi) oraz zakup instalacji fotowoltaicznej. Szeroka analiza potrzeb, konkurencji, kt\u00f3ra zawarta zosta\u0142a w Biznes Planie, pokazuje zasadno\u015b\u0107 wsparcia realizacji inwestycji. Okres realizacji projektu: listopad 2019 do luty 2021 r. Ponadto celem projektu jest tak\u017ce zwi\u0119kszone zastosowanie innowacji w przedsi\u0119biorstwach sektora M\u015aP, zgodnie z celem g\u0142\u00f3wnym dzia\u0142ania 2.5 RPOW\u015a. Projekt jest zgodny z zapisami Umowy Partnerskiej, RPOW\u015a 2014- 2020, SZOOP 2014-2020, celami szczeg\u00f3\u0142owymi osi priorytetowej 2- Konkurencyjna gospodarka, Dzia\u0142aniem 2.5 RPOW\u015a 2014- 2020. Przedsi\u0119wzi\u0119cie wp\u0142ynie na wzrost zatrudnienia w firmie- 1 etat, co przyczyni si\u0119 zmniejszenie bezrobocia w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. Projekt jest zgodny z zasadami horyzontalnymi UE. Cele projektu zostan\u0105 zrealizowane poprzez realizacj\u0119 wska\u017anik\u00f3w produktu tj. Inwestycje (...) [CI 6], - 61 536,56 Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla rynku [CI 28] [szt.] -1, Liczba przedsi\u0119biorstw obj\u0119tych wsparciem w celu wprowadzenia produkt\u00f3w nowych dla firmy [CI 29] [szt.] -1 , Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych dotacje [CI 2] [przedsi\u0119biorstwa] \u2013 1, Liczba przedsi\u0119biorstw otrzymuj\u0105cych wsparcie [CI 1] [szt.] -1, a tak\u017ce wska\u017anik\u00f3w rezultatu tj. Liczba wprowadzonych innowacji produktowych [szt.] -1 , Liczba wprowadzonych innowacji procesowych [szt.] -Wzrost zatrudnienia we wspieranych przedsi\u0119biorstwach (CI 8) [EPC] - 1.", "BENEFICJENT": "DARVIT SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Wzrost konkurencyjno\u015bci przedsi\u0119biorstwa poprzez wprowadzenie innowacyjnej us\u0142ugi rozlewania sok\u00f3w i napoj\u00f3w wzbogaconych o zdrowe sk\u0142adniki o w\u0142a\u015bciwo\u015bciach prozdrowotnych, na rzecz rozwoju Regionalnej Inteligentnej Specjalizacji \u2013 Nowoczesne Rolnictwo i Przetw\u00f3rstwo Spo\u017cywcze.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.05}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "293611.97", "WARTOSC": "345425.85", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel: Podniesienie jako\u015bci us\u0142ug spo\u0142., \u015bwiadczonych wy\u0142\u0105cznie w spo\u0142. lokalnej gminy Chmielnik i Zagna\u0144sk, skier. do 30 (14K/16M) dzieci w wieku 7-17 lat, w tym 3 (0K/3M) ON oraz ich rodzic\u00f3w, tj. 30 (14K/16M) os w wieku 18-60 lat, w tym 1 (0K/1M) ON, w ramach dzia\u0142alno\u015bci plac\u00f3wek wsparcia dziennego do 31.08.2018 r. Wska\u017aniki: -L.wspartych w progr.miejsc (...)-30 -L.os zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. poszuk.(...)-60: 28K,32M -L.os zagr. ub\u00f3stwem lub wykl. spo\u0142. obj\u0119tych (...)-60: 28K,32M -L.obiekt\u00f3w dostos. do potrzeb ON-n/d -L.os obj\u0119tych szkol./doradzt.w zakr.komp. cyfrowych-20: 9K, 11M -L. projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinans(...)-n/d GD: Wsparciem zostanie obj\u0119tych 30 (14K/16M) dzieci w wieku 7-17 lat, w tym 3 (0K/3M) ON oraz ich rodzice, tj. 30 (14K/16M) os w wieku 18-60 lat, Dzia\u0142ania: zaj\u0119cia dla dzieci i ich rodzic\u00f3w w formie: warsztaty profil.; edukac.; kszta\u0142tuj\u0105ce kompet.inform.,j\u0119zykowe i zaj\u0119cia kulturalne. Kwota dofin: 289 112,00 z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 24 398,01 z\u0142 Okres realizacji:01.09.2017-31.08.2018, obszar KOF: Gmina Chmielnik i Zagna\u0144sk w woj.\u015bwi\u0119tokrzyskim", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NADZIEJA RODZINIE\"", "TYTUL": "Integracja-Edukacja-Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 12.03}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "3283849.16", "WARTOSC": "3863351.95", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w", "OPIS": "Cel g\u0142\u00f3wny: Podniesienie poziomu aktywno\u015bci spo\u0142ecznej 240 (130K/110M) os w wieku 7-17 lat, w tym 28 (15K/13M) niepe\u0142nosprawnych zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz poprawa funkcjonowania ich otoczenia tj. 96 (56K/40M) os w wieku 18-60 lat, w tym 10 (6K/4M) niepe\u0142nosprawnych, mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego do ko\u0144ca 2018 r.poprzez dzia\u0142ania profilaktyczno-socjoterapeut. oraz us\u0142ugi wsparcia rodziny. Wska\u017aniki: l.wspartych w programie miejsc \u015bwiadczenia us\u0142ug...-336 l.os. zagro\u017conych ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142...w programie-336(186K/150M) l.obiekt\u00f3w dostosowanych...-0 l.os.obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem...-240(130K/110M) l.projekt\u00f3w, w kt\u00f3rych sfinansowano ...-0 Gr. docelowa:336 os(186K/150M) w tym 38 os. niepe\u0142nosprawnych zagro\u017conych ub\u00f3stwem i/lub wykluczeniem spo\u0142. Dzia\u0142ania: warsztaty profilaktyki spo\u0142., rozw\u00f3j kompetencji kluczowych, us\u0142ugi wspierania rodziny w ramach Punkt\u00f3w Wsparcia Rodziny. Kwota dofinansowania 3 563 575,47 z\u0142 wk\u0142adu w\u0142. 299 776,48 z\u0142 Okres realizacji:01.01.2017-31.12.2018, obszar: gminy woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego: Kielce, Chmielnik, Miedziana-G\u00f3ra, Mni\u00f3w, Pi\u0144cz\u00f3w, Pierzchnica, Busko-Zdr\u00f3j", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE \"NADZIEJA RODZINIE\"", "TYTUL": "Pewny Start z Woln\u0105 Stref\u0105", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 11.39}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "3046144.15", "WARTOSC": "3583699.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt polega na pozyskaniu odpowiedniej liczby os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie niekorzystnej sytuacji oraz poprawie ich pozycji na rynku pracy poprzez wyposa\u017cenie w wiedz\u0119 niezb\u0119dn\u0105 do za\u0142o\u017cenia i prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego. W ramach projektu wszyscy UP (100 os\u00f3b) uzyskaj\u0105 wsparcie szkoleniowo-doradcze, a osoby z najlepszymi pomys\u0142ami na dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 (84 osoby) otrzymaj\u0105 wsparcie finansowe, wsparcie finansowe pomostowe oraz wsparcie doradcze pomostowe. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 os. fizyczne (mieszk. KOF) nieposiadaj\u0105ce zatrudnienia w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c. zamierzaj\u0105ce rozp. prowadz. dzia\u0142. gosp., z wy\u0142. zarejestrowanych w CEIDG, KRS, lub prow. dzia\u0142a. na podst. odr\u0119bnych przepis\u00f3w w okresie 12 m-cy poprzedzaj\u0105cych dzie\u0144 przyst\u0105pienia do projektu, w tym w szczeg\u00f3l.: 1. osoby bezrobotne, poszukuj\u0105ce pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) i nieaktywne zawodowo, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - kobiety, - osoby po 50 r.\u017c., - z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - d\u0142ugotrwale bezrobotne, - niskowykwalifikowane, 2. osoby odchodz\u0105ce z rolnictwa zarejestrowane jako bezrobotne oraz cz\u0142onkowie ich rodzin zarejestrowani jako bezrobotni, pod warunkiem, \u017ce nale\u017c\u0105 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnie trudnej sytuacji na rynku pracy, tj.: - kobiety, - osoby po 50 r.\u017c., - z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, - d\u0142ugotrwale bezrobotne, - niskowykwalifikowane, a ich gospodarstwa rolne nie przekraczaj\u0105 2 ha przeliczeniowych; Osoby zarejestrowane jako bezrobotne: pierwszy (bezrobotni aktywni) lub drugi profil pomocy (bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). Projekt b\u0119dzie zrealizowany na terenie KOF. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza, na rozw\u00f3j kt\u00f3rej przyznawane s\u0105 \u015brodki musi zosta\u0107 zarejestrowana na terenie KOF. Termin realizacji wynosi 21 miesi\u0119cy. Kwota dofinansowania wynosi: 3 505 039,00 PLN. Wk\u0142ad w\u0142asny wynosi 78 660,00 PLN co stanowi 5% wyd. kwalifikowanych (bez dotacji finansowej).", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "KOF - Koniecznie Otw\u00f3rz Firm\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 8.97}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2017-06-01", "DOFINANSOWANIE": "2420640.00", "WARTOSC": "3764640.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest aktywizacja zawodowa i spo\u0142eczna grupy 80 bezrobotnych z terenu KOF. Projekt umo\u017cliwia dofinansowanie zatrudnienia pracownik\u00f3w na nowym stanowisku pracy w pierwszym, najmniej efektywnym okresie zatrudnienia, wymagaj\u0105cym przyuczenia pracownia do nowych obowi\u0105zk\u00f3w. W efekcie realizacji projektu: 80 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych wsparciem w programie, 40 os\u00f3b znajdzie zatrudnienie po okresie wsparcia, 80 os\u00f3b obj\u0119tych zostanie subsydiowanym zatrudnieniem, zostan\u0105 utworzone wyposa\u017conych lub doposa\u017cone stanowiska pracy, 80 os\u00f3b zostanie obj\u0119tych doradztwem zawodowym oraz powstanie 80 IPD. Grupa docelowa to osoby powy\u017cej 29 r. \u017cycia, znajduj\u0105ce si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy, kt\u00f3re s\u0105 bezrobotne (w tym d\u0142ugotrwale bezrobotne), osoby bierne zawodowo, kobiety, osoby niepe\u0142nosprawne, osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej, osoby o niskich kwalifikacjach. Wsparciem zostan\u0105 obj\u0119te zar\u00f3wno kobiety jak i m\u0119\u017cczy\u017ani. W przypadku os\u00f3b zarejestrowanych jako bezrobotne b\u0119d\u0105 to osoby, dla kt\u00f3rych ustalono pierwszy lub drugi profil pomocy (bezrobotni aktywni i bezrobotni wymagaj\u0105cy wsparcia). G\u0142\u00f3wne dzia\u0142ania: Identyfikacja potrzeb os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - Indywidualny Plan Dzia\u0142a\u0144, poradnictwo zawodowe, wyposa\u017cenie lub doposa\u017cenie stanowiska pracy, subsydiowane zatrudnienie. Kwota wydatk\u00f3w kwalifikowanych w projekcie wynosi 3 764 640,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny planujemy w wysoko\u015bci 1 344 000,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny stanowi koszty wynagrodzenia uczestnik\u00f3w projektu po stronie pracodawcy. Projekt b\u0119dzie realizowany w okresie 01 czerwca 2017 \u2013 30 listopada 2018 ( 18 miesi\u0119cy). Projekt realizowany w partnerstwie. Przy realizacji projektu SIPH b\u0119dzie stosowa\u0142a zasad\u0119 r\u00f3wnych szans, bez stosowania jakiejkolwiek dyskryminacji.", "BENEFICJENT": "STAROPOLSKA IZBA PRZEMYS\u0141OWO-HANDLOWA", "TYTUL": "Szukasz pracy? Skorzystaj!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 7.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-12-31", "DATA_START": "2019-02-01", "DOFINANSOWANIE": "67210.00", "WARTOSC": "157932.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "Projekt zak\u0142ada przeprowadzenie przez Wnioskodawc\u0119 prac termomodernizacyjnych budynku niskiego (o wys do 12 m) wg prawa budowlanego oraz wdro\u017ceniem OZE, co w istotny spos\u00f3b wp\u0142ynie na poziom zapotrzebowania na energi\u0119 ciepln\u0105, wod\u0119 oraz na zmniejszenie emisji zanieczyszcze\u0144 w tym CO2 do atmosfery. Planowane dzia\u0142ania termomodern.nie wymagaj\u0105 pozwolenia ani zg\u0142oszenia rob\u00f3t budowlanych.Wsparcie dotacyjne pozwoli,aby jedno przedsi\u0119b.poprawi\u0142o swoj\u0105 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105. Zakupione w ramach projektu urz\u0105dzenia/instalacje b\u0119d\u0105 nowe. W projekcie nast\u0105pi realizacja nast. wska\u017anik\u00f3w: Produktu: 1.Liczba przed.kt\u00f3re w wyniku wsparcia poprawi\u0142y efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 [szt.]-1,00 2.Liczba przed.otrzymuj\u0105cych wsparcie (CI 1) [przeds.]- 1,00 3.Liczba przed.otrzymuj\u0105cych dotacje (CI 2) [przeds.]-1,00 4.Inwestycje prywatne uzupe\u0142niaj\u0105ce wsparcie publiczne dla przedsi\u0119biorstw (dotacje) [z\u0142]- 90722,00 5.Liczba wyb.jednostek wytw. energii el. z OZE [szt.]- 1,00 6.Liczba zmod.energetycznie budynk\u00f3w [szt.]- 1,00 7.Powierzchnia u\u017cytkowa budynk\u00f3w poddanych termomodernizacji [m2]- 92,14 8.Liczba wyb.jednostek wytwarzania energii cieplnej z OZE-1,00 Rezultatu: 1.Ilo\u015b\u0107 zaoszcz.energii cieplnej[GJ/rok]- 265,57. 2.Spadek zu\u017cycia wody przez wsp.przed.(m3/r) - 4,5 3.Zmniejszenie zu\u017cycia energii ko\u0144cowej w wyniku realizacji projektu [GJ/rok] - 293,93 4.Szacowany roczny spadek emisji gaz\u00f3w ciepl.[tony r\u00f3wn.CO2/rok]- 31,63. 5.Liczba utrzymanych miejsc pracy(EPC)-1 6.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw.energii el. ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWe]- 0,00174 7.Dodatkowa zdolno\u015b\u0107 wytw.energii cieplnej ze \u017ar\u00f3de\u0142 odnawialnych [MWt]- 0,01 Projekt jest zwi\u0105zany z Celem szczeg\u00f3\u0142owym Dz. 3.2: Zwi\u0119kszona efektywno\u015bci energetyczna przeds. prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 w woj.\u015bwi\u0119t. W zwi\u0105zku z powy\u017cszym Projekt ma swoje uzasadnienie w wym. spo\u0142ecznym, gospodarczym jak i finansowym.", "BENEFICJENT": "FENIX BHP I PPO\u017b RENATA STACHOWICZ-SOK\u00d3L", "TYTUL": "Poprawa efektywno\u015bci energetycznej w firmie FENIX", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.88}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1767810.71", "WARTOSC": "2079777.30", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Pr. skierowany jest do 13414os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz kobiet w wieku od 25 do 59,w tym min.:12414K,1000M,402ON ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych b\u0105d\u017a mieszkaj\u0105cych na terenie obszaru KOF.Celem g\u0142. pr. jest promowanie program\u00f3w zdrowotnych nastawionych na profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka szyjki macicy oraz podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa dotycz\u0105cej konieczno\u015bci poddawania si\u0119 badaniom profilaktycznym ukierunkowanym na wczesne wykrywania raka szyjki macicy w\u015br\u00f3d 13414os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia oraz kobiet w wieku od 25 do 59,w tym 12414K,1000M,402ON z terenu KOF tj. M. Kielce,Gm.Zagna\u0144sk,Gm.Mas\u0142\u00f3w,Gm.G\u00f3rno,M. i Gm.Daleszyce,M. i Gm.Morawica,Gm.Sitk\u00f3wka-Nowiny,M. i Gm.Ch\u0119ciny,Gm.Piekosz\u00f3w,Gm.Miedziana G\u00f3ra,M. i Gm.Chmielnik,Gm.Strawczyn do31.07.2019 r.Okres realizacji pr. to 01.08.2017-31.07.2019.Pr. realizowany b\u0119dzie na obszarze KOF. W ramach pr. prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne zorientowane na kilku etapow\u0105 kampani\u0119 propaguj\u0105c\u0105 profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka szyjki macicy, informuj\u0105cej o konieczno\u015bci poddawanie si\u0119 regularnym badaniom; edukacyjno-profilaktyczne nastawione na propagowanie bada\u0144 profilaktycznych z zakresu wczesnego wykrywania raka szyjki macicy, zach\u0119canie kobiet do udzia\u0142u w tego typu badaniach, podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie bada\u0144 wykonywania bada\u0144 przesiewowych, pog\u0142\u0119biaj\u0105ce wiedz\u0119 o chorobie nowotworowej;oraz organizacja bada\u0144 cytologicznych(org. dojazdu do miejsca badania lub badanie w ich miejscu zamieszkania).Kwota dofinansowania pr.:1871597,30z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:208180,00z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Jestem kobiet\u0105, wi\u0119c id\u0119. Cytologia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.2}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2019-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1738654.26", "WARTOSC": "2045475.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym programu jest ochrona zdrowia oraz poprawa \u015bwiadomo\u015bci w zakresie profilaktyki cukrzycy, nadwagi i oty\u0142o\u015bci w\u015br\u00f3d 54 429 os\u00f3b w tym 27 596K i 26 833M mieszka\u0144c\u00f3w wszystkich gmin obszaru ZIT KOF poprzez przeprowadzenie interwencji edukacyjno-zdrowotnej do ko\u0144ca 2021 roku w grupie os\u00f3b w wieku 45-64 lata, kt\u00f3rzy w przeci\u0105gu ostatnich 3 lat nie mieli wykonywanych bada\u0144 w kierunku cukrzycy oraz do os\u00f3b z czynnikami ryzyka. P. b\u0119dzie real. w okr.: 01.04.2019 - 31.12.2021. G\u0142\u00f3wne wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badanie profilaktyczne - 54 429. TYP OPERACJI: Realizacja Regionalnego Programu Zdrowotnego w zakresie specyficznych dla wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego jednostek chorobowych/grup chor\u00f3b (tj. wykraczaj\u0105cych poza pi\u0119\u0107 g\u0142\u00f3wnych grup chor\u00f3b stanowi\u0105cych istotny problem zdrowotny na poziomie ca\u0142ego kraju wskazanych w Policy Paper dla ochrony zdrowia na lata 2014-2020) \u2013 \u201eRegionalny Program Zdrowotny w zakresie zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2\u201d. Cz\u0119\u015bci sk\u0142adowe projektu: - Dzia\u0142ania organizacyjne - Dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne - I etap \u2013 identyfikacja grup ryzyka - II etap - kompleksowe wsparcie os\u00f3b z oty\u0142o\u015bci\u0105 - Monitoring i Ewaluacja Programu Warto\u015b\u0107 projektu: 2 045 475,60 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny NIEPIENI\u0118\u017bNY: 240 120,00 z\u0142. Koszt przypadaj\u0105cy na 1 UP wynosi: 37,58 z\u0142. z\u0142. Koszty po\u015brednie wynosz\u0105: 340 912,60 z\u0142 (20 % koszt\u00f3w bezpo\u015brednich).", "BENEFICJENT": "\u201eUZDROWISKO BUSKO-ZDR\u00d3J\u201d SP\u00d3\u0141KA AKCYJNA", "TYTUL": "Regionalny Program Zdrowotny w zakresie zapobiegania i wczesnego wykrywania cukrzycy typu 2 - ZIT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 5.12}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2017-09-01", "DOFINANSOWANIE": "1647763.08", "WARTOSC": "1938544.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem pr. jest wsparcie profilaktyki nowotworowej dot. wczesnego wykrywania raka szyjki macicy poprzez zach\u0119cenie 4 000 K do bada\u0144 w zakresie raka szyjki macicy do dnia 31.08.2019r. G\u0142. wska\u017anikami pomiaru s\u0105: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3ra dzi\u0119ki interwencji EFS zg\u0142osi\u0142y si\u0119 na badania profil. (4 000 K) oraz Liczba os\u00f3b obj\u0119tych programem zdrowotnym dzi\u0119ki EFS (3000 - 2502K/498M). Grup\u0105 docelow\u0105 w projekcie jest 4000 kobiet pracuj\u0105cych lub biernych zawodowo z powodu z\u0142ego stanu zdrowia, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w wieku produkcyjnym, b\u0119d\u0105ce w grupie podwy\u017cszonego ryzyka, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te badaniami przesiewowymi w celu wczesnego wykrycia choroby (wiek:25\u201359 lat). W celu zwi\u0119kszenia kompleksowo\u015bci i efektywno\u015bci oferowanych us\u0142ug projekt po\u015brednio b\u0119dzie tak\u017ce skierowany do 360 m\u0119\u017cczyzn oraz do 100lekarzy podstawowej opieki zdrowotnej (58K/42M), 120 piel\u0119gniarek/po\u0142o\u017cnych oraz 200 (104K/96M) tzw.\u201elokalnych lider\u00f3w\u201d(jst, przedsi\u0119., NGO, ZOZ, parafii). G\u0142. dzia\u0142aniami s\u0105: zwi\u0119kszenie \u015bwiadomo\u015bci poprzez dzia\u0142ania edukacyjno\u2013informacyjne (spotkania informacyjno-edukacyjne: profilaktyka, higiena, piel\u0119gnacja; Informowanie lekarzy med. rodzinnej o program. profil.; u\u015bwiadomienie roli m\u0119\u017cczyzny w zdrowiu intymnym kobiety; konferencje itp.); zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do bada\u0144 profilaktycznych (zapewnienie opieki dla os\u00f3b niesamodzielnych, zwrot koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy, zapewnienie transportu na badania); przeprowadzenie kampanii medialnej (radio, prasa regionalna, Internet, bilbordy itp.). Kwota dofinan. projektu przez \u015brodki EFS wyniesie 1 738 544,80 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny wyniesie 200 000z\u0142. Pr. realizowany b\u0119dzie od 09.2017r. do 08.2019r. na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (12 gmin) w Partnerstwie", "BENEFICJENT": "\u015aWI\u0118TOKRZYSKIE CENTRUM ONKOLOGII SAMODZIELNY PUBLICZNY ZAK\u0141AD OPIEKI ZDROWOTNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "By\u0107 \u015bwiadom\u0105 kobiet\u0105 - wsparcie profilaktyki raka szyjki macicy poprzez dzia\u0142ania zach\u0119caj\u0105ce kobiety z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego do bada\u0144 profilaktycznych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.85}, {"DATA_KONIEC": "2023-03-31", "DATA_START": "2020-05-01", "DOFINANSOWANIE": "1139890.80", "WARTOSC": "1341048.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: J\u0119drzej\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik", "OPIS": "CELEM G\u0141\u00d3WNYM PROJ.\"LEPSZY START W \u015aWIETLICACH CARITAS\" -jest zwi\u0119ksz.dost\u0119pn.do us\u0142ug spo\u0142.i podniesienie ich jako\u015bci poprzez profil spo\u0142.skierow.do dzieci i rodzin w ramach dzia\u0142.sieci pl.wsparcia dzienn Caritas oraz utworz 25 miejsc w nowej \u015bwietlicy. w \u015aladkowie Du\u017cym. GRUPA DOCELOWA:170 os.-DZIECI I M\u0141ODZIE\u017b-PODOPIECZNI PL.CARITAS ORAZ ICH RODZICE/OPIEKUNOWIE:30os.-OS. ZAGRO\u017bONE UB\u00d3STWEM I WYKLUCZ.SPO\u0141.MIESZK.WOJ.\u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO. CEL:Profilaktyka spo\u0142eczna dla dzieci i rodzin w sieci 4 pl. wsparcia dziennego Caritas-wsparcie istniej\u0105cych plac\u00f3wek poprzez ROZSZERZENIE DOTYCHCZAS OFERTY WSPARCIA ORAZ UTWORZENIE 25 MIEJSC W NOWEJ \u015aWIETLICY \u015aROD. G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY: Warsztaty profilaktyczne, edukacyjne,hobbystyczne oraz konsultacje indywidualne, w.edukacji obywatelskiej w terenie, -DLA RODZIC\u00d3W/OPIEKUN\u00d3W:wsparcie pedagoga/psychologa i hobbystyczne oraz wycieczki. Program kompleksowego bezp\u0142atnego wsparcia poprzez realizacj\u0119 warsztat\u00f3w rozwijaj\u0105cych 8 kompetencji kluczowych:rozumienia i tworzenia informacji, w zakresie wieloj\u0119zyczno\u015bci, matemat oraz nauk przyrodniczych,cyfrowe,osobiste, spo\u0142 i w zakr.umiejetn.uczenia si\u0119,obywatel,w zakr.przedsi\u0119b.\u015bwiad.i ekspresji kultur. TYP OPERACJI: 1 Kwota dofin:1.229.048,00z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny-112.000,00z\u0142-(8,35%). Okres realizacji:V.2020-III.2023r.(35mies.). Obszar realiz.-woj. \u015bwi\u0119t:gm.KIELCE, J\u0118DRZEJ\u00d3W I CHMIELNIK.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "\"LEPSZY START W \u015aWIETLICACH CARITAS\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.79}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "1482843.36", "WARTOSC": "1744521.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Pr. skierowany jest do 9457 os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia, w tym min.: 8457K, 1000M, 283ON ucz\u0105cych si\u0119, pracuj\u0105cych b\u0105d\u017a mieszkaj\u0105cych na terenie obszaru KOF. Celem g\u0142. pr. jest promowanie program\u00f3w zdrowotnych nastawionych na profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka piersi oraz podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci spo\u0142ecze\u0144stwa dotycz\u0105cej konieczno\u015bci poddawania si\u0119 badaniom profilaktycznym ukierunkowanym na wczesne wykrywania raka piersi w\u015br\u00f3d 9457 os. pracuj\u0105cych oraz biernych zawodowo z powodu stanu zdrowia, w tym w szczeg\u00f3lno\u015bci powy\u017cej 50 roku \u017cycia, w tym 8457 K, 1000 M, 283 ON z terenu KOF tj. Miasta Kielce, Gminy Zagna\u0144sk, Gminy Mas\u0142\u00f3w, Gminy G\u00f3rno, Miasta i Gminy Daleszyce, Gminy Morawica, Gminy Sitk\u00f3wka-Nowiny, Miasta i Gminy Ch\u0119ciny, Gminy Piekosz\u00f3w, Gminy Miedziana G\u00f3ra, Miasta i Gminy Chmielnik, Gminy Strawczyn do 31.12.2018 r. Okres realizacji pr. to 1.01.2017 r. - 31.12.2018 r. Pr. realizowany b\u0119dzie na obszarze KOF. W ramach pr. prowadzone b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania informacyjno-edukacyjne zorientowane na kilku etapow\u0105 kampani\u0119 propaguj\u0105c\u0105 profilaktyk\u0119 wczesnego wykrywania raka piersi, informuj\u0105cej o konieczno\u015bci poddawanie si\u0119 regularnym badaniom; edukacyjno-profilaktyczne nastawione na propagowanie bada\u0144 profilaktycznych z zakresu wczesnego wykrywania raka piersi, zach\u0119canie kobiet do udzia\u0142u w tego typu badaniach, podnoszenie \u015bwiadomo\u015bci o potrzebie bada\u0144 wykonywania bada\u0144 przesiewowych, pog\u0142\u0119biaj\u0105ce wiedz\u0119 o chorobie nowotworowej; oraz organizacja bada\u0144 mammograficznych( org. dojazdu do miejsca badania lub badanie w ich miejscu zamieszkania). Kwota dofinansowania pr.: 1561321,60 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 183200,00z\u0142", "BENEFICJENT": "STOWARZYSZENIE PROREW", "TYTUL": "Jestem kobiet\u0105, wi\u0119c id\u0119. Mammografia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.36}, {"DATA_KONIEC": "2021-02-28", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "3665334.02", "WARTOSC": "4339320.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Tucz\u0119py | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Oksa | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0119dzisz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Bejsce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Opat\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: O\u017car\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Tar\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: opatowski, GM.: Wojciechowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Kun\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Klimont\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: \u0141oni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Obraz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Sandomierz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Mirzec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Starachowice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: W\u0105chock | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: \u0141ubnice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Ole\u015bnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Osiek | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Rytwiany | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Stasz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: staszowski, GM.: Szyd\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: W\u0142oszczowa", "OPIS": "Celem projektu jest obj\u0119cie wsparciem 1620 os\u00f3b i nabycie podstawowych lub \u015bredniozaawansowanych kompetencji cyfrowych przez min. 1377 os\u00f3b (85%) powy\u017cej 65 roku \u017cycia \u2013 mieszka\u0144c\u00f3w wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego poprzez realizacj\u0119 dzia\u0142a\u0144 szkoleniowych i animacyjnych w 66 gminach wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego, opartych na relacyjnym modelu kompetencji cyfrowych, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy korzystanie z technologii cyfrowych z r\u00f3\u017cnymi aktywno\u015bciami i potrzebami indywidualnych os\u00f3b. Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 przez do\u015bwiadczonych trener\u00f3w aktywizuj\u0105cymi metodami pracy, w tym metod\u0105 projektow\u0105. Dodatkowym wsparciem wzmacniaj\u0105cym trwa\u0142o\u015b\u0107 osi\u0105ganych efekt\u00f3w b\u0119d\u0105 \u015brodowiskowe dzia\u0142ania animacyjne prowadzone przez przeszkolonych w tym celu animator\u00f3w. Ca\u0142o\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do nabycia lub podniesienia kompetencji cyfrowych realizowanych b\u0119dzie w oparciu o taksonomi\u0119 kompetencji cyfrowych. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1 lutego 2018 r. przez kolejnych 36 miesi\u0119cy.", "BENEFICJENT": "ZWI\u0104ZEK HARCERSTWA POLSKIEGO CHOR\u0104GIEW KIELECKA", "TYTUL": "Cyfrowy Senior", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 4.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2017-01-01", "DOFINANSOWANIE": "835720.00", "WARTOSC": "983200.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Nag\u0142owice | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Kazimierza Wielka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w", "OPIS": "Projekt Caritas Diecezji Kieleckiej - \"WSKAZ\u00d3WKI \u017bYCIA W \u015aWIETLICACH CARITAS\". TYP OPERACJI: 1-Profilaktyka spo\u0142eczna dla dzieci i rodzin -mieszka\u0144c\u00f3w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskiego w sieci 8 plac\u00f3wek wsparcia dziennego Caritas-wsparcie istniej\u0105cych plac\u00f3wek poprzez rozszerzenie dotychczasowej oferty wsparcia. CEL G\u0141\u00d3WNY: Zwi\u0119kszenie dost\u0119pno\u015bci do specjalistycznych us\u0142ug wsparcia rodziny poprzez rozszerzenie ich dotychczasowej oferty dla grupy 300(165K/135M)dzieci i m\u0142odzie\u017cy zagro\u017conych ub\u00f3stwem i wykluczeniem spo\u0142ecznym oraz wsparcie 40 (18K/22M) ich rodzic\u00f3w/opiekun\u00f3w w procesie wychowania w okresie od I 2017 r. do XII 2018 WSKA\u0179NIKI: LICZBA WSPARTYCH W PROGRAMIE MIEJSC \u015aWIADCZENIA US\u0141UG SPO\u0141.ISTNIEJ\u0104CYCH PO ZAKO\u0143CZENIU PROJ-200. GRUPA DOCELOWA:DZIECI I M\u0141ODZIE\u017b-PODOPIECZNI PLAC\u00d3WEK CARITAS ORAZ ICH RODZICE/OPIEKUNOWIE-OS. ZAGRO\u017bONE UB\u00d3STWEM I WYKLUCZENIEM SPO\u0141.MIESZK.WOJ.\u015aWI\u0118TOKRZYSKIEGO. OKRES REALIZ: I 2017 r. -XII.2018 r.(24 mies.). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -DLA DZIECI I M\u0141ODZIE\u017bY: Warsztaty profilaktyczne, edukacyjno-hobbystyczne oraz konsultacje indywidualne, kulturalno-naukowe w terenie, -DLA RODZIC\u00d3W/OPIEKUN\u00d3W:Praca z rodzin\u0105 poprzez wsparcie indywidualne oraz warsztaty psychologiczno- profilaktyczne. Program kompleksowego bezp\u0142atnego wsparcia poprzez realizacj\u0119 warsztat\u00f3w rozwijaj\u0105cych 7 z 8 kompetencji kluczowych porozumiewania si\u0119 w j.obcych,matematyczne,informatyczne,um. uczenia si\u0119, spo\u0142-obywatelskie, inicjatywno\u015b\u0107, \u015bwiadomo\u015b\u0107 i ekspresj\u0119 kulturaln\u0105. Kwota dofinansowania:872.800 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny:110 400z\u0142.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "WSKAZ\u00d3WKI \u017bYCIA W \u015aWIETLICACH CARITAS", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.48}, {"DATA_KONIEC": "2021-07-31", "DATA_START": "2019-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1391256.08", "WARTOSC": "1637296.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi 40 uczestnikom projektu z obszaru miasta Kielce i powiatu kieleckiego powracaj\u0105cych b\u0105d\u017a poszukuj\u0105cych pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201328os; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201312os oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201340os (1M i 39K); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u201340 miejsc (19dz i 21ch). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 \u2013 zamieszka\u0142e w Kielcach lub powiecie kieleckim. W ramach projektu planowane jest dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka wraz z ich wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z personelem \u017c\u0142obka i zaj\u0119ciami dodatkowymi (m.in. logopeda, gimnastyka, zaj\u0119cia muzyczne, psycholog) oraz bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem. Wnioskowana kwota dofinansowania to 1 391 256,08 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 246 040 z\u0142- pobierany od uczestnik\u00f3w projektu, jako zrycza\u0142towana op\u0142ata za wy\u017cywienie i ubezpieczenie NNW. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2019 do 31.07.2021. Pierwsze 2 miesi\u0105ce realizacji projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia, natomiast dzieci zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 od 10.2019r. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Kielcach, ul. Wrzosowa 89, przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z Kielc i powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek Nasza Babcia na Wrzosowej", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.42}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-03-01", "DOFINANSOWANIE": "1114487.29", "WARTOSC": "1311161.52", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Cel proj-Zwi\u0119kszenie aktywno\u015bci zawod. oraz zdolno\u015bci do podj\u0119cia zatrud. u 82os. niezatrud. w wieku pow.29 r.\u017c znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg. niekorzystnej syt.(30K,52M) zamieszk. teren KOF woj.\u015bwi\u0119tokrz. z nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z kategorii:os.pow 50 r.\u017c.,K,ON,os.d\u0142.bezrob.,os.o niskich kwalifik. do VIII.2018r. przez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu tj. Identyfikacja potrzeb U proj. (IPD), Porad. zawod., Po\u015bred. Pracy wraz z zatrud. wspomaganych, Szkol., Sta\u017cami,Wsparciem adaptac. GD- 82os.niezatrud. w wieku pow.29 r.\u017c znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg.niekorzystnej syt.(30K,52M) zamieszk. teren KOF (w tym min. 2 gminy z terenu KOF-Sitk\u00f3wka Nowiny,Morawica) nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z kategorii (j/w) w tym (20%os. biernych zawod., 80%os.bezrob., 64%M, 40%os. o niskich kwalifik.,15%os. d\u0142. bezrob.,25%os. po 50r.\u017c, 20%ON, min.30%os. z gm.Sitk\u00f3wka Nowiny i Morawica) G\u0142\u00f3wne wska\u017a.rez. i prod. Liczba .os.pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu-18os; l.os.,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifik. po opuszczeniu programu-65os ; wska\u017a efektyw. zatrud. dla os.50 lat i wi\u0119cej- 33%, dla K-39%, dla ON-38%, dla os.d\u0142.bezrob.-35%, dla os. o niskich kwalifik.-38%,dla os. sprawuj\u0105cych opiek\u0119 na os.zale\u017c. i powraca. na r.pracy po zako\u0144cz. okresie spraw. opieki-33%; l.os.bezrob.obj\u0119tych wsparciem w programie-65os; l.os.d\u0142.bezrob. j/w-12os; l.os.biernych zawod. j/w-17os; l.ON j/w-16os; l.os.po 50 r.\u017c. j/w-21os; l.os.o niskich kwalifik. j/w-33os; Kwota dofinans. -1311948,72 z\u0142 wk\u0142ad w\u0142asny 65597,44 z\u0142 Okres realiz. proj. 01.03.2017-31.08.2018, obszar proj- KOF", "BENEFICJENT": "EUROPEJSKI DOM SPOTKA\u0143 - FUNDACJA NOWY STAW", "TYTUL": "Zmiana na lepsze !", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.28}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1098166.68", "WARTOSC": "1291960.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem proj. jest wzrost zdolno\u015bci zatrudnienia do w\u015br\u00f3d 80 os.(48K,32M) pozostaj\u0105cych w wieku pow.29 r. \u017c, znajduj. si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj.64os (38K,26M)bezrobotnych w tym zarejestrow. w PUP/MUP jako bezrob., oraz 16os. (10K,6M)biernych zaw. nale\u017c\u0105cych do min. 1 z gr: ON 4os. (3K, 1M),8os.(5K,3M) w wieku 50 +, 32(19 K, 13 M) o niskich kwalifik (wy\u0142. os. z wykszt. gimn. lub ni\u017c),.8 os. d\u0142ugotrw. bezrobotn.(5K,3M) zam. wg. KC na terenie KOF(woj. \u015bwi\u0119tokrz.)poprzez realiz. indywidual. spot. z doradc\u0105 zaw. w tym utworzenie IPD,grupowego poradnictwa. zaw., szkol. zaw., sta\u017cy oraz po\u015brednictwo pracy w okresie od IV 2016 r. do VII 2018 r. Wart. proj.1291960,80z\u0142.Wk\u0142ad w\u0142asny:64598,04z\u0142", "BENEFICJENT": "HDA-CENTRUM SZKOLENIA,DORADZTWA FINANSOWEGO I BIZNESU HUBERT DURLIK", "TYTUL": "Rozw\u00f3j KOFu- moim sukcesem", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.23}, {"DATA_KONIEC": "2018-03-31", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "1040522.40", "WARTOSC": "1224144.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142o\u00b4wnym projektu jest aktywizacja zawodowa oso\u00b4b powyz\u02d9ej 29 roku z\u02d9ycia znajduja?cych sie? w szczego\u00b4lnie trudnej sytuacji na rynku pracy poprzez pos\u00b4rednictwo pracy, doradztwo zawodowe, szkolenia z zakresu aktywnego poszukiwania pracy, szkolenia zawodowe oraz staz\u02d9e zawodowe. Dzie?ki realizacji projektu osia?gnie?te zostana? naste?puja?ce rezultaty: - Liczba oso\u00b4b powyz\u02d9ej 29 lat obje?tych wsparciem \u2013 33 kobiety i 27 me?z\u02d9czyzn \u2013 \u0142a?cznie 60 oso\u00b4b - Liczba oso\u00b4b pracuja?cych po opuszczeniu programu (\u0142a?cznie z pracuja?cymi na w\u0142asny rachunek) 27 os\u00f3b. Wsparciem zostana? obje?te osoby z obszaru KOF, tj. osoby fizyczne, kto\u00b4re zamieszkuja? na obszarze KOF w rozumieniu przepiso\u00b4w Kodeksu Cywilnego. Uczestnicy projektu uzyskaja? wsparcie w postaci: - Indywidualne doradztwo zawodowe - Grupowe doradztwo zawodowo \u2013 psychologiczne - Szkolenia zawodowe - Staz\u02d9e zawodowe - Indywidualne pos\u00b4rednictwo pracy", "BENEFICJENT": "BCO BIURO DORADZTWA BIZNESOWEGO A. NOWAK, M. BORYTA - BOROWIECKA SP.J.", "TYTUL": "Pracuj\u0119 dzi\u0119ki kwalifikacjom", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.06}, {"DATA_KONIEC": "2018-07-31", "DATA_START": "2016-08-01", "DOFINANSOWANIE": "1223561.08", "WARTOSC": "1439491.08", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wzmocnienie warunk\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego poprzez zapewnienie opieki nad dzie\u0107mi 40 uczestnikom projektu z obszaru miasta Kielce i powiatu kieleckiego powracaj\u0105cych b\u0105d\u017a poszukuj\u0105cych pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dziecka. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201328os; Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201312os oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201340os (1M i 39K); Liczba utworzonych miejsc opieki nad dzie\u0107mi w wieku do lat 3 \u201340 miejsc (20dz i 20ch). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, kt\u00f3re zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 \u017c\u0142obkow\u0105 \u2013 zamieszka\u0142e w Kielcach lub powiecie kieleckim. W ramach projektu planowane jest dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji \u017c\u0142obka wraz z ich wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, a tak\u017ce koszty zwi\u0105zane z personelem \u017c\u0142obka i zaj\u0119ciami dodatkowymi (m.in. logopeda, gimnastyka, zaj\u0119cia muzyczne, j. ang., psycholog) oraz bie\u017c\u0105cym funkcjonowaniem. Wnioskowana kwota dofinansowania to 1 223 561,08 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 215 930 z\u0142- pobierany od uczestnik\u00f3w projektu, jako op\u0142ata za wy\u017cywienie. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.08.2016 do 31.07.2018. Pierwsze 2 miesi\u0105ce realizacji projektu b\u0119d\u0105 przeznaczone na dostosowanie pomieszcze\u0144 i zakup wyposa\u017cenia, natomiast dzieci zostan\u0105 obj\u0119te opiek\u0105 od 10.2016r. \u017b\u0142obek b\u0119dzie mia\u0142 swoj\u0105 siedzib\u0119 w Kielcach, przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z Kielc i powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "\u017b\u0142obek \"Nasza Babcia 2\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 3.0}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2016-07-01", "DOFINANSOWANIE": "1978407.30", "WARTOSC": "2327538.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Busko-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Gnojno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Nowy Korczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Pacan\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Solec-Zdr\u00f3j | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Stopnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: buski, GM.: Wi\u015blica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Imielno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Ma\u0142ogoszcz | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: j\u0119drzejowski, GM.: Sobk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Czarnocin | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kazimierski, GM.: Opatowiec | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Fa\u0142k\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ko\u0144skie | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Radoszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Ruda Maleniecka | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: S\u0142upia (Konecka) | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: Smyk\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: konecki, GM.: St\u0105pork\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Ba\u0142t\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Bodzech\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: \u0106miel\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: ostrowiecki, GM.: Wa\u015bni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Dzia\u0142oszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Kije | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Micha\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Pi\u0144cz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: pi\u0144czowski, GM.: Z\u0142ota | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: sandomierski, GM.: Dwikozy | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Bli\u017cyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: \u0141\u0105czna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Skar\u017cysko-Kamienna | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: skar\u017cyski, GM.: Suchedni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: starachowicki, GM.: Brody | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Kluczewsko | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: w\u0142oszczowski, GM.: Krasocin", "OPIS": "Projekt polega\u0107 b\u0119dzie na dzia\u0142aniach ochrony czynnej na chronionych siedliskach przyrodniczych - murawach kserotermicznych i s\u0142onoro\u015blach oraz wykonaniu opracowa\u0144 z zakresu ochrony przyrody (ekspertyzy i inwentaryzacje). G\u0142\u00f3wnym celem projektu jest poprawa stanu dw\u00f3ch siedlisk przyrodniczych oraz podniesienie wiedzy o warto\u015bciach chronionych w co najmniej 7 obszarach Natura 2000 i 24 rezerwatach przyrody. Cele szczeg\u00f3\u0142owe projektu to: - osi\u0105gni\u0119cie lub utrzymanie w\u0142a\u015bciwego stanu ochrony; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu geologicznych warto\u015bci oraz odpowiednich dzia\u0142aniach; - zwi\u0119kszenie wiedzy o rozmieszczeniu chronionych siedlisk i gatunk\u00f3w oraz zagro\u017ceniach, celach mo\u017cliwych do osi\u0105gni\u0119cia oraz dzia\u0142aniach ochronnych; - aktualizacja zapis\u00f3w w planach zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000, - zwi\u0119kszenie wiedzy spo\u0142ecze\u0144stwa o warto\u015bciach geologicznych chronionych w rezerwatach przyrody. Po\u015brednim efektem realizacji projektu b\u0119dzie poszerzenie wiedzy w zakresie niezb\u0119dnych dzia\u0142a\u0144 na obszarach chronionych. Zadania w ramach projektu: Prowadzenie zabieg\u00f3w ochrony czynnej, wykonanie ekspertyz przyrodniczych w rezerwatach przyrody, wykonanie inwentaryzacji wynikaj\u0105cych z plan\u00f3w zada\u0144 ochronnych dla obszar\u00f3w Natura 2000 oraz dzia\u0142ania informacyjno-promocyjne i stworzenie stanowiska odpowiedzialnego za realizacj\u0119 projektu. Wska\u017anik produktu: Liczba opracowanych dokument\u00f3w planistycznych z zakresu ochrony przyrody - 9 szt. (dot. aktualizacji istniej\u0105cych) Liczba siedlisk/zbiorowisk ro\u015blinnych obj\u0119tych projektem - 2 szt. Liczba wspartych form ochrony przyrody - 35 szt. Wska\u017anik rezultatu: Powierzchnia siedlisk wspieranych w celu uzyskania lepszego statusu ochrony - 50 ha Powierzchnia wspartych form ochrony przyrody - 62 290,00 ha", "BENEFICJENT": "REGIONALNA DYREKCJA OCHRONY \u015aRODOWISKA W KIELCACH", "TYTUL": "Rozpoznanie uwarunkowa\u0144 i ochrona czynna w obszarach Natura 2000 i rezerwatach przyrody na terenie wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.74}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2018-11-01", "DOFINANSOWANIE": "1070662.38", "WARTOSC": "1259602.80", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu \u201eDZIENNY DOM OPIEKI MEDYCZNEJ CARITAS W KIELCACH\" jest zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XII.2020 r. dost\u0119pno\u015bci dla 80os.(56K/24M) zagro\u017c.ub\u00f3stwem i wyklucz.spo\u0142. mieszk.woj.\u015bwi\u0119tokrzyskiego g\u0142. z terenu m.Kielce i pow.kieleckiego do alternatywnych form opieki nad os. niesamodzielnymi (w tym os. starszymi) poprzez utworzenie Dziennego Domu Opieki Medycznej Caritas w Kielcach. GRUPY DOCELOWE: 80 os. zale\u017cne(niesamodzielne), 20 os. sprawuj\u0105ce opiek\u0119 nad os. zale\u017cn\u0105 (niesamodzieln\u0105), G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: 1.DOPOSA\u017bENIE 2.PROWADZENIE DDOM W KIELCACH 3.DZIA\u0141ANIA EDUKACYJNE SKIEROWANE DO RODZINY I OPIEKUN\u00d3W TYP OPERACJI: 1 Kwota dofinansowania-979.702,80 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny-79.500,00 z\u0142(7,51%) Okres realiz.XI.2018-XII.2020.(26 mies.) Obszar:woj.\u015bwi\u0119tokrzyskie,g\u0142\u00f3wnie aglomeracja M.Kielce,gm.powiatu kieleckiego.", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ", "TYTUL": "DZIENNY DOM OPIEKI MEDYCZNEJ CARITAS W KIELCACH", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.63}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "880264.59", "WARTOSC": "1035605.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CEL: Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie/zwi\u0119kszenie kwalifikacji w zakresie j\u0119zyka angielskiego oraz kompetencji komputerowych ICT przez min. 80% spo\u015br\u00f3d 144 os\u00f3b doros\u0142ych, kt\u00f3rzy sami zainicjowali powstanie projektu poprzez zg\u0142oszenie popytu na dana us\u0142ug\u0119 edukacyjn\u0105, nale\u017c\u0105cych do co najmniej jednej z grup: \u2022 osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej \u2022 osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w KC na obszarze KOF osi\u0105gni\u0119ta w okresie od IV 2018- IV 2019 poprzez udzia\u0142 w projekcie i otrzymanie przez UP kompleksowego wsparcia w formie szkoleniach z j\u0119zyka angielskiego oraz szkoleniach z zakresu ICT. GRUPA DOCELOWA: Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 144 (87K/57M) osoby doros\u0142e, w tym 29 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami (tj. 20 % grupy docelowej- kryterium premiuj\u0105ce 2) z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego, kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119, pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na obszarze KOF, zainteresowane podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych, nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do co najmniej jednej z poni\u017cszych grup: - osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej; - osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach. ZADANIA 1. Realizacja szkole\u0144 j\u0119zykowych zwi\u0119kszaj\u0105ca kwalifikacje z j\u0119zyka angielskiego 2. Szkolenia komputerowe zwi\u0119kszaj\u0105ce kompetencje ICT KWOTA DOFINANSOWANIA:932044,86 z\u0142 WK\u0141AD W\u0141ASNY: 103560,54 OKRES REALIZACJI: IV 2018-IV 2019 OBSZAR REALIZACJI: Kielecki Obszar Funkcjonalny", "BENEFICJENT": "VIVID CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Ku przysz\u0142o\u015bci.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.59}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-05-01", "DOFINANSOWANIE": "864659.10", "WARTOSC": "1017246.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj.jest nabycie kwalifikacji z zakresu j\u0119zyka angielskiego,podnosz\u0105ce atrakcyjno\u015b\u0107 na rynku pracy,przez min.80% spo\u015br\u00f3d 180 os\u00f3b doros\u0142ych (min.108 kobiet) z grupy docelowej,kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyka angielskiego i z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem kwalifikacji w obszarze j\u0119zyka angielskiego.Cel g\u0142\u00f3wny osi\u0105gni\u0119ty zostanie w terminie 01.05.2018-30.06.2019r.,poprzez obj\u0119cie uczestnik\u00f3w projektu dzia\u0142aniami projektowymi,tj.: 1.Wysokiej jako\u015bci szkoleniami uzyskiwania kwalifikacji z zakresu j\u0119zyka angielskiego; 2.Procesem walidacji i certyfikacji zewn\u0119trznej potwierdzaj\u0105cej zdobycie okre\u015blonego poziomu bieg\u0142o\u015bci j\u0119zykowej. Grup\u0105 docelow\u0105 jest 180 os\u00f3b doros\u0142ych (min.108 kobiet),w wieku 25 lat i wi\u0119cej,pracuj\u0105cych,ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu KC na obszarze KOF,kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie j\u0119zyka angielskiego i z w\u0142asnej inicjatywy s\u0105 zainteresowane nabyciem kwalifikacji w obszarze j.angielskiego,nale\u017c\u0105ce wy\u0142\u0105cznie do co najmniej jednej z poni\u017cszych gr.: -osoby w wieku 50 lat i wi\u0119cej (min.20% gr.docelowej\u201322 K,14 M) -osoby w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach (80% gr.docelowej\u201386 K,58 M) Ponadto: -min.20% gr.docelowej to osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami Proj.obejmuje ostatecznych odbiorc\u00f3w wsparcia z terenu min.2 gmin z terenu KOF Kwota dofinansowania: 915521,40z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny: 101724,60z\u0142 Okres,obszar realizacji: 05.2018-06.2019,KOF", "BENEFICJENT": ",,O.K. CENTRUM J\u0118ZYK\u00d3W OBCYCH\" SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "\u015awi\u0119tokrzyska gie\u0142da kwalifikacji j\u0119zykowych", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.54}, {"DATA_KONIEC": "2018-06-30", "DATA_START": "2017-07-01", "DOFINANSOWANIE": "823800.53", "WARTOSC": "969177.10", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest wzrost zdoln. do podj\u0119cia zatrudn. w\u015br\u00f3d 60 os. (36 K,24 M) pow. 29 r. \u017cycia zamieszk. na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego wg. KC, znajduj\u0105cych si\u0119 w szczeg\u00f3lnej sytuacji na rynku pracy tj. 12 os.(8 K,4 M) biernych zaw., 48 os (28K,20M) bezrobotnych w tym zarejest. w Powiatowym/Miejskim Urz\u0119dzie Pracy jako bezrob., nale\u017c\u0105ce co najmniej do jednej z poni\u017c. kateg.: os. po 50 r. \u017c -min. 5os. (3K,2M), os. z niepe\u0142nosprawno\u015bciami min.12os. (8K,4M), os.d\u0142ugotrwale bezrobotne min. 8os.(4K,4M), os. z niskimi kwalifik. min.24os.(14K,10M) w okresie od 07.2017r. do ko\u0144ca 06.2018 r. Dzia\u0142ania przewidziane do realizacji: 1. Spotk. z doradc\u0105 zaw. w tym utworzenie IPD, 2. Poradnictwo zaw. grupowe. 2. Szkol. zaw. prowadz. do nabycia kwalifik. zaw. 4. 3 msc. sta\u017c zaw. 5. Po\u015bred. pracy Warto\u015b\u0107 projektu:969 177,10 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:48 458, 86 z\u0142 Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 920 718,24 z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Praca-Kariera-Sukces", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.42}, {"DATA_KONIEC": "2019-08-31", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "814117.59", "WARTOSC": "957785.40", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CEL G\u0141\u00d3WNY: Wzrost poziomu kwalifikacji j\u0119zykowych oraz kompetencji i/lub kwalifikacji cyfrowych u 144 os\u00f3b (86 kobiet/58 m\u0119\u017cczyzn) doros\u0142ych o cechach zgodnych z okre\u015blon\u0105 grup\u0105 docelow\u0105 zamieszkuj\u0105cych (w roz.KC) teren Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez realizacje szkole\u0144 z j\u0119z.angielskiego oraz szkole\u0144 w zakresie TIK,zako\u0144czonych procesem walidacji i certyfikacji w okresie 01.06.2018-31.08.2019. GRUPA DOCELOWA: 144 os\u00f3b(86 kobiet/58 m\u0119\u017cczyzn)doros\u0142ych zainteresowanych podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych,nale\u017c\u0105cych wy\u0142\u0105cznie do jednej z poni\u017cszych grup: -115 os\u00f3b w wieku 25 lat i wi\u0119cej o niskich kwalifikacjach; -29 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej; z terenu Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego (KOF),kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119,pracuj\u0105 lub zamieszkuj\u0105 w roz.przepis\u00f3w KC na obszarze KOF.Ponadto,w sk\u0142ad grupy docelowej wchodzi\u0107 b\u0119d\u0105 min.29 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz min.86 kobiet. DZIA\u0141ANIA: 1.Szkolenia z zakresu j\u0119zyka angielskiego prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji j\u0119zykowych; 2.Szkolenia z zakresu TIK prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji lub zdobycia i poprawy kompetencji cyfrowych. KWOTA DOFINANSOWANIA:862 006,86 PLN. WK\u0141AD W\u0141ASNY:95 778,54 PLN. OKRES REALIZACJI PROJEKTU:01.06.2018r. - 31.08.2019r. OBSZAR REALIZACJI PROJEKTU:wy\u0142\u0105cznie Kielecki Obszar Funkcjonalny.", "BENEFICJENT": "VISION CONSULTING SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Nowe horyzonty kwalifikacji", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.39}, {"DATA_KONIEC": "2021-11-30", "DATA_START": "2019-12-01", "DOFINANSOWANIE": "962871.02", "WARTOSC": "1132789.44", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "CELEM G\u00d3WNYM PROJEKTU \u201eDROGA DO SUKCESU\u201d jest \"zwi\u0119kszenie do ko\u0144ca XI.2021r.gotowo\u015bci do podj\u0119cia aktywno\u015bci zawodowej i spo\u0142ecznej przez 60os. (38K/22M) z terenu Miasta Kielce i pow.kieleckiego poprzez udzia\u0142 w Programie reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej w nowoutworzonych 30 miejscach w CIS Caritas\". TYP OPERACJI:I 3-REINTEGRACJA SPO\u0141. I ZAWOD REALIZ.PRZEZ CIS CARITAS-UTWORZENIE 30 NOWYCH MIEJSC REINTEGRACJI SPO\u0141. I ZAWODOWEJ W ISTNIEJ\u0104CYM CIS. G\u0141. WSKA\u0179NIKI: REZULTATU: -l.os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem lub wyklucz.spo\u0142.:60os. -pracuj\u0105cych po opuszczeniu programu (\u0142\u0105cznie z pracuj\u0105cymi na w\u0142asny rachunek)-(30%)-18 os.(12K/6M). Liczba nowych miejsc utworzonych w istniej\u0105cym CIS Caritas - 30. -PRODUKTU: -liczba podpisanych IPZS-60 szt. Grup\u0105 docelow\u0105 s\u0105 osoby:os.zagro\u017c.ub\u00f3stwem,wyklucz.spo\u0142.bezrobotne-60 os.(38K/22M). G\u0141\u00d3WNE DZIA\u0141ANIA: -aktywizacja spo\u0142-zawod wraz z tworzeniem IPD,szkolenia wst\u0119pne,rozw\u00f3j us\u0142ug spo\u0142.dla Uczestnik\u00f3w proj. -utworzenie 30 nowych miejsc reintegracji spo\u0142.-zawod.i prowadzenie warsztat\u00f3w zawodowych: cateringowo-porz\u0105dkowego, krawieckiego,opieki domowej,ma\u0142ej poligrafii, stolarskiego,remontowego, kursy zawodowe, wyj\u015bcia kulturalne i wyjazdy studyjne. KWOTA DOFINANSOWANIA:1 075 789,44 z\u0142. WK\u0141AD W\u0141ASNY:57tys.(5,03%). OKRES REALIZACJI:01.12.2019-30.11.2021r.(24 mies.) Wsp\u00f3\u0142praca z PARTNEREM-FIRMA INSTALOBUD S.C.oraz z MUP/PUP Kielce, OWES, MOPR,OPS-y", "BENEFICJENT": "CARITAS DIECEZJI KIELECKIEJ/CENTRUM INTEGRACJI SPO\u0141ECZNEJ W KIELCACH", "TYTUL": "\"DROGA DO SUKCESU\"-program reintegracji zawodowej i spo\u0142ecznej os\u00f3b zagro\u017conych wykluczeniem spo\u0142ecznym w CIS Caritas Kielce.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.36}, {"DATA_KONIEC": "2020-11-30", "DATA_START": "2018-06-01", "DOFINANSOWANIE": "700665.63", "WARTOSC": "824312.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt realizowany na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w okresie VI 2018-XI 2020 skierowany jest do 130 os\u00f3b doros\u0142ych (13K i 117M), kt\u00f3re spe\u0142niaj\u0105 kryteria grupy docelowej i chc\u0105 z w\u0142asnej inicjatywy uzyska\u0107 lub uzupe\u0142ni\u0107 kwalifikacje zawodowe kierowcy autobusu uprawniaj\u0105ce do przewozu os\u00f3b (kat. D prawa jazdy oraz \u015bwiadectwo kwalifikacji - KWPD) (30 os\u00f3b) lub kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wki/ci\u0105gnika siod\u0142owego uprawniaj\u0105ce do przewozu rzeczy (kat. C prawa jazdy oraz \u015bwiadectwo kwalifikacji KWPC lub kat. CE) (100 os\u00f3b). Dodatkowo UP zdob\u0119d\u0105 wiedz\u0119 z zakresu organizacji przedsi\u0119biorstw transportowych (szkolenia u pracodawc\u00f3w). W projekcie przewiduje si\u0119 nast\u0119puj\u0105ce dzia\u0142ania: - analiz\u0119 potencja\u0142u i predyspozycji 130 UP - szkolenia z zakresu prawa jazdy kat C - 4 gr x 15 os, kat. D 2 gr x 15 os, kat. CE - 4 gr x 20 os\u00f3b, KWPC - 4 gr x 15 os\u00f3b, KWPD 2 gr x 30 os - szkolenia u pracodawc\u00f3w z zakresu organizacji przedsi\u0119biorstw transportowych Kwota dofinansowania projektu: 782.950,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny: 131.000,00 z\u0142", "BENEFICJENT": "TOMASZ MOLENDOWSKI TOM", "TYTUL": "Kierowca zawodowy - nowe kwalifikacje do zdobycia", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.06}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-03-01", "DOFINANSOWANIE": "688224.60", "WARTOSC": "809676.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt odpowiada wprost na zminimalizowanie wiod\u0105cego problemu zdiagnozowanego na et. inicjowania P, kto rym s\u0105 niskie kompetencje w zakresie ICT i j\u0119zyk\u00f3w os z terenu KOF poprzez zaplanowane szkolenia dla 200 BO (120K,), w tym 40 os 50+, 40 OzN \u2013 rodzaje i forma wsparcia dobierane s\u0105 adekwatnie do potrzeb UP i wynikaj\u0105 z bilansu kompetencji UP przeprowadzonego na et. rekrutacji. Celem g\u0142\u00f3wnym P jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych i cyfrowych u min. 160 UP do 31.07.2018. P. trwa 12 mcy i obejmuje swoim zakresem merytorycznym wy\u0142. dzia\u0142ania podnosz\u0105ce kompetencje w zakresie j. obcych i cyfrowe. 20% UP to OzN - dla tych oso b przewidziano zwrot koszt\u00f3w dojazdu na zaj\u0119cia. Po zako\u0144czeniu szk. ka\u017cdy UP przyst\u0105pi do egz. zew. w standardzie ECDL/VCC (komp. cyfrowe), TELC (komp. j\u0119zykowe). co umo\u017cliwi walidacj\u0119 kompetencji. Rezultatem b\u0119dzie uzyskanie kompetencji i kwalifikacji przez min 80% UP, potw. uzyskaniem certyfikatu", "BENEFICJENT": "BCO BIURO DORADZTWA BIZNESOWEGO A. NOWAK, M. BORYTA - BOROWIECKA SP.J.", "TYTUL": "Kluczowe kompetencje - KOF", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 2.02}, {"DATA_KONIEC": "2018-12-31", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "656273.50", "WARTOSC": "772090.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest upowszechnianie i wzrost jako\u015bci edukacji przedszkolnej, poprzez utworzenie na obszarze ZIT KOF 60 nowych miejsc wychowania przedszkolnego, w nowopowsta\u0142ym OWP. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do rozwi\u0105zania problemu jakim jest niewystarczaj\u0105ca liczba miejsc w przedszkolach na terenie KOF. Planowane do osi\u0105gni\u0119cia wska\u017aniki produktu: Liczba miejsc wychowania przedszkolnego, dofinansowanych w programie \u2013 60; Liczba dzieci obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej \u2013 60 (30K ; 30M) Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 dzieci w wieku przedszkolnym, w tym dzieci z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz przedszkola a tak\u017ce ich organy prowadz\u0105ce. Wsparcie dzieci b\u0119dzie polega\u0142o na rozwoju edukacji dzieci od najm\u0142odszych lat, co b\u0119dzie stanowi\u0142o podstaw\u0119 do edukacji na kolejnych etapach nauczania. W ramach projektu planuje si\u0119 dostosowanie pomieszcze\u0144 do pe\u0142nienia funkcji przedszkola wraz z wyposa\u017ceniem, zakup pomocy dydaktycznych, zabawek, pokrycie koszt\u00f3w zwi\u0105zanych z personelem przedszkola i zaj\u0119ciami dodatkowymi prowadzonymi w mniejszych grupach (m.in. logopeda, psycholog, gimnastyka), organizacj\u0105 wyj\u015b\u0107 i wyjazd\u00f3w edukacyjnych oraz koszty bie\u017c\u0105cego funkcjonowania. Wnioskowana kwota dofinansowania wynosi: 656273,50 z\u0142, natomiast wk\u0142ad w\u0142asny 115817 z\u0142 \u2013 pobierany od rodzic\u00f3w, jako cz\u0119\u015b\u0107 op\u0142aty zwi\u0105zanej z wy\u017cywieniem. Pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 koszt\u00f3w wy\u017cywienia (79183 z\u0142) zostanie sfinansowana z dotacji. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.01.2018 r. do 31.12.2018 r. (12 m-cy). Przedszkole zlokalizowane b\u0119dzie w Kielcach, na ul. Wrzosowej, natomiast przyjmowane b\u0119d\u0105 do niego dzieci z ca\u0142ego terenu KOF, w pierwszej kolejno\u015bci z gmin: Ch\u0119ciny, Chmielnik, Daleszyce, G\u00f3rno, Mas\u0142\u00f3w, Miedziana G\u00f3ra oraz Strawczyn, w kt\u00f3rych jest najni\u017cszy stopie\u0144 upowszechnienia edukacji przedszkolnej.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "Przedszkole \"Nasza Babcia\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.93}, {"DATA_KONIEC": "2020-12-31", "DATA_START": "2019-10-01", "DOFINANSOWANIE": "611601.94", "WARTOSC": "719531.70", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj. jest podniesienie kwalifik.j\u0119z.(ang, niem, franc.) i cyfrowych przez min. 80% tj. min.241os.po\u015br\u00f3d 300 (180K,120M)obj\u0119tych wsparciem os.doros\u0142ych wy\u0142\u0105cznie powy\u017cej 25r.\u017c o niskich kwalifik.lub powy\u017cej 50r.\u017c w tym os.niepe\u0142nospr.zainteresow.z w\u0142asnej inicjatywy potwierdz., nabywaniem, uzupe\u0142n., podwy\u017cszeniem swoich kwalifik.z obszaru ICT i j.obcych zamieszk./pracuj\u0105cych/ucz\u0105cych si\u0119 na terenie KOF w okresie 10.2019r-12.2020r. Dzia\u0142ania: kurs j.ang/niem/franc.lub ICT zako\u0144czone egz.potwierdz.kwalifik j\u0119zykowych (202os) lub cyfrowych (39os) TYP 1a, 1b.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Kwalifikacje j\u0119zykowe i cyfrowe szans\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w KOF!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.8}, {"DATA_KONIEC": "2018-08-31", "DATA_START": "2017-08-01", "DOFINANSOWANIE": "438136.25", "WARTOSC": "518896.25", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest: Wzrost poziomu rozwoju emocjonalnego, spo\u0142ecznego, edukacyjnego 20 (9K, 11 M) dzieci z powiatu kieleckiego w wieku 3-5 lat,w tym 4 dzieci niepe\u0142nosprawnych w okresie od 01.08.2017 do 31.08.2018 roku. Obj\u0119cie wsparciem 20 dz (9K, 11M), w tym 4 niepe\u0142nosprawnych, przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby miejsc wychowania przedszkolnego w Przedszkolu Niepublicznym Baja-Patataja mieszcz\u0105cym si\u0119 przy ul. Prostej 13/1B w Kielcach, tym samym przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia liczby miejsc na poziomie regionu. Dzi\u0119ki realizacji projektu osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: Dostosowanie obiektu do potrzeb os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami 20 dzieci, 9 dziewczynek, 11 ch\u0142opc\u00f3w zostanie obj\u0119tych w ramach programu dodatkowymi zaj\u0119ciami zwi\u0119kszaj\u0105cymi ich szanse edukacyjne w edukacji przedszkolnej, 20 miejsc wychowania przedszkolnego dofinansowanych w programie, 20 os\u00f3b(9 dziewczynek, 11 ch\u0142opc\u00f3w) os\u00f3b obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, 1 projekt, w kt\u00f3rym sfinansowano koszty racjonalnych usprawnie\u0144 dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami poprzez wprowadzenie diety, j\u0119zyka migowego. Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi 20 dzieci w wieku 3-5 lat z powiatu kieleckiego, w tym 4 dzieci niepe\u0142nosprawnych autyst\u00f3w. Warto\u015b\u0107 projektu: 518 896, 25 z\u0142, w tym warto\u015b\u0107 dofinansowania: 438 136,25 z\u0142 Okres realizacji projektu: 01.08.2017 do 31.08.2018", "BENEFICJENT": "PRZEDSZKOLE NIEPUBLICZNE BAJA PATATAJA SP\u00d3\u0141KA CYWILNA MONIKA WOLSKA, IWONA JAB\u0141O\u0143SKA", "TYTUL": "\"Pozytywna integracja\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.45}, {"DATA_KONIEC": "2019-05-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "430149.81", "WARTOSC": "506058.60", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest podniesienie kwalifikacji j\u0119zykowych z j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego lub francuskiego przez min. 80% ze 192 os powy\u017cej 25 roku \u017cycia o niskich kwalifikacjach, pracuj\u0105cych, ucz\u0105cych si\u0119 lub zamieszkuj\u0105cych w rozumieniu przepis\u00f3w Kodeksu Cywilnego na terenie Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w W\u015a w okresie od 02.2018 r. do 05.2019 r. poprzez realizacj\u0119 szkole\u0144 z j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego i francuskiego prowadz\u0105cych do nabycia pe\u0142nego poziomu kompetencji j\u0119zykowych na podstawie Europejskiego Systemu Opisu Kszta\u0142cenia J\u0119zykowego (tj. A, B, C). Szkolenia zostan\u0105 zako\u0144czone egzaminem TELC/DELF lub r\u00f3wnowa\u017cnym oraz wydaniem certyfikatu potwierdzaj\u0105cego nabyte kwalifikacje j\u0119zykowe. Zaplanowane dzia\u0142ania: Szkolenia z zakresu j\u0119zyka angielskiego, niemieckiego oraz francuskiego prowadz\u0105ce do nabycia kwalifikacji j\u0119zykowych, zako\u0144czone egzaminem TELC/DELF lub r\u00f3wnowa\u017cnym tj. formalnym potwierdzeniem nabytych kwalifikacji oraz wydaniem powszechnie uznawanego certyfikatu. Warto\u015b\u0107 projektu:506 058,60 z\u0142 Warto\u015b\u0107 dofinansowania: 455 452,74 z\u0142 Wk\u0142ad w\u0142asny:50 605,86 z\u0142 Szkolenia b\u0119d\u0105 realizowane wy\u0142\u0105cznie w formie stacjonarnej. Szkolenia prowadz\u0105ce do uzyskania kwalifikacji j\u0119zykowych realizowane s\u0105 zgodnie z warunkami i rozliczane zgodnie ze stawkami jednostkowymi wskazanymi w za\u0142\u0105czniku nr XIII do regulaminu. Wnioskodawca zapewnia wszystkim UP mo\u017cliwo\u015b\u0107 udzia\u0142u w egzamin zewn\u0119trznym.", "BENEFICJENT": "FUNDACJA CHALLENGE EUROPE", "TYTUL": "Jestem poliglot\u0105- znam j\u0119zyki obce!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.26}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "397948.75", "WARTOSC": "468175.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 2.1.2018-30.11.2018, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os. o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b, w tym: -50 os. w wieku 50 lat i wi\u0119cej (w tym 30K i 20M), w tym 36 os o niskich kwalif. (20K i 16M) i -90 os. w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach (50K i 40M), zam. na obszarze KOF. Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 45 -o niskich kwalifikacjach- 126. Obszar projektu obejmuje KOF. Kwota dofinansowania 421.357,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 46.817,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "LEOS SP. Z.O.O.", "TYTUL": "Nowe umiej\u0119tno\u015bci - nowe mo\u017cliwo\u015bci. Bezp\u0142atne szkolenia komputerowe dla os\u00f3b doros\u0142ych.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.17}, {"DATA_KONIEC": "2018-02-28", "DATA_START": "2017-04-01", "DOFINANSOWANIE": "385950.15", "WARTOSC": "454059.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym proj jest aktywizacja zawodowa 25 kobiet w wieku powy\u017cej 29 r.\u017c., bezrobotnych, poszukuj\u0105cych pracy (pozostaj\u0105ce bez zatrudnienia) lub bierne zawodowo z Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego, poprzez udzia\u0142 w kompleksowym wsparciu sk\u0142adaj\u0105cym si\u0119 m.in. z poradnictwa zaw, szkole\u0144, sta\u017cy i po\u015brednictwa pracy do 28.02.2018. Wska\u017aniki to m.in.: 1. L. os. biernych zaw. obj\u0119tych wsparciem aktywizacji zaw.\u2013 10 2. L. os pracuj\u0105cych, \u0142\u0105cznie z prowadz\u0105cymi dzia\u0142alno\u015b\u0107 na w\u0142asny rachunek \u2013 10 3. L. os\u00f3b, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalif. po opuszczeniu programu - 6 4. L. os\u00f3b o niskich kwalif. obj\u0119tych wsparciem \u2013 10. Proj jest skierowany do 25 K pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia powy\u017cej 29 r. \u017c. (w tym min. 40% biernych zaw.), w tym 2 osoby niepe\u0142nosprawne, 1 os pow. 50 r.\u017c., 10 K o niskich kwalifikacjach, 15 os bezrobotnych, 10 osob biernych zaw. Zadania: 1. Identyfikacja potrzeb UP i poradnictwo zaw. 2. Szkolenia 3. Sta\u017ce 4. Po\u015brednictwo pracy. Kwota dofinansowania: 431 259,00, wklad w\u0142asny 22 800,00 z\u0142. Okres realizacji proj: 01.04.2017-28.02.2018, obszar realizacji: Kielecki Obszar Funkcjonalny.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Mam prac\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.13}, {"DATA_KONIEC": "2022-03-31", "DATA_START": "2020-01-03", "DOFINANSOWANIE": "364692.50", "WARTOSC": "429050.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest wypracowanie nawyku dbania o w\u0142asne zdrowie poprzez dzia\u0142ania os\u0142onowe na 2 p\u0142aszczyznach, eliminuj\u0105cych czynniki fizyczne i psychiczne powoduj\u0105ce przedwczesne opuszczanie rynku pracy u 1327 UP w tym 366 K, 961 M i 51 os. z niepe\u0142n. W ramach (P) uczestnicy uzyskaj\u0105 dost\u0119p do pakietu us\u0142ug medycznych i edukacyjnych wg potrzeb pracowniczych zg\u0142aszanych w ankiecie. Poszerzony pakiet us\u0142ug diagnostycznych skierowany jest dla os\u00f3b zagro\u017conych chorobami uk\u0142adu kr\u0105\u017cenia i neurologicznymi oraz dla M znajduj\u0105cych si\u0119 w grupie ryzyka badania gruczo\u0142u krokowego Podejmiemy dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu:zapoznanie K i M z mechanizmami powstawania przeci\u0105\u017ce\u0144 kr\u0119gos\u0142upa i metodami przeciwdzia\u0142ania ich skutkom, zmniejszenie absencji chorobowej b\u0119d\u0105cej wynikiem ostrego b\u00f3lu kr\u0119gos\u0142upa, zmniejszenie zachorowalno\u015bci os\u00f3b nara\u017conych na przeci\u0105\u017cenia kr\u0119gos\u0142upa w pracy. Opr\u00f3cz edukacji zbiorowej na ter. zak\u0142adu pracy prowadzonej przez specjalist\u00f3w chor\u00f3b uk\u0142. narz\u0105du ruchu przewidujemy konsultacje indywid. dla pracownik\u00f3w. Planujemy zakup sprz\u0119tu ograniczaj\u0105cego ryzyko na choroby uk\u0142adu narz\u0105du ruchu i adaptacj\u0119 pomieszczenia na sal\u0119 gimnastyczn\u0105, na kt\u00f3rej b\u0119d\u0105 organizowane zaj\u0119cia og\u00f3lnorozwojowe oraz inne zg\u0142aszane podczas badania ankietowego. Sala b\u0119dzie dost\u0119pna dla wszystkich pracownik\u00f3w KWP i KMP Kielce zar\u00f3wno dla M jak i dla K. Zaj\u0119cia prowadzone w po godz. pracy, z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 konsultacji z fizjoterapeut\u0105. R\u00f3wnolegle podejmowane b\u0119d\u0105 dzia\u0142ania os\u0142onowe eliminuj\u0105ce psychiczne czynniki ryzyka w miejscu pracy tj. redukuj\u0105ce poziom stresu w organizacji. B\u0119d\u0105 to dzia\u0142ania wynikaj\u0105ce ze specyfiki pracy w Policji. Na podst. wynik\u00f3w bada\u0144 zjawiska stresu zawodowego zaplanowano dzia\u0142ania profilaktyczne w grupie pracownik\u00f3w z kr\u00f3tszym sta\u017cem pracy (ale ju\u017c do\u015bwiadczaj\u0105cych czynnik\u00f3w obci\u0105\u017caj\u0105cych) oraz naprawcze u tych d\u0142u\u017cej pracuj\u0105cych. Warto\u015b\u0107 projektu to 429 050,00 z\u0142. Wnioskowane dofinansowanie to 384 710,00 z\u0142. Wk\u0142ad w\u0142asny wyn. 44 340,00z\u0142.", "BENEFICJENT": "KOMENDA WOJEW\u00d3DZKA POLICJI W KIELCACH", "TYTUL": "\"Si\u0142a w r\u00f3wnowadze\"", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.07}, {"DATA_KONIEC": "2019-09-30", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "350247.18", "WARTOSC": "412055.50", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt realizowany przez TEB Edukacja Sp. z o.o. w okresie od 01.04.2018 do 30.09.2019r. na obszarze Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego zak\u0142ada realizacj\u0119 oddolnej inicjatywy edukacyjnej zg\u0142oszonej TEB Edukacja Sp. z o.o. \u2013 Oddzia\u0142 w Kielcach. Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest podniesienie kompetencji j\u0119zykowych 96 os\u00f3b doros\u0142ych (67K, 29M) oraz cyfrowych 48 os\u00f3b doros\u0142ych (34K, 14M) w wieku 25 lat i wi\u0119cej, w tym 87os\u00f3b o niskich kwalifikacjach oraz 57 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej z obszaru Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego zainteresowanych podniesieniem kompetencji z obszaru j\u0119zyk\u00f3w obcych i ICT poprzez uczestniczenie w kursach realizowanych w ramach projektu trwaj\u0105cego od 01.04.2018r. do 30.09.2019r. GRUP\u0118 DOCELOW\u0104 projektu stanowi\u0105 144 osoby doros\u0142e w wieku 25 lat i wi\u0119cej (101 kobiet i 43 m\u0119\u017cczyzn) z w\u0142asnej inicjatywy zainteresowane nabyciem, uzupe\u0142nieniem lub podwy\u017cszeniem swoich kompetencji z obszaru ICT i j\u0119zyk\u00f3w obcych, kt\u00f3re wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK i j\u0119zyk\u00f3w obcych, w tym 87os\u00f3b o niskich kwalifikacjach (60%UP) oraz 57 os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej (40%UP) z obszaru KOF. W ramach proj. zrealizowane zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zadania: 1) Kurs IC3 dla 48 os\u00f3b 2) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A1 i A2 (pe\u0142en poziom A) dla 36 os\u00f3b 3) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 24 os\u00f3b 4) Kurs j\u0119zyka niemieckiego na poziomie A1 i A2 (pe\u0142en poziom A) dla 24 os\u00f3b 5) Kurs j\u0119zyka angielskiego na poziomie A2 dla 12 os\u00f3b Warto\u015b\u0107 projektu: 412 055,50 z\u0142, w tym dofinansowanie: 370 536,99 z\u0142 oraz wk\u0142ad w\u0142asny 41.518,51 z\u0142", "BENEFICJENT": "TEB EDUKACJA SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Kursy j\u0119zykowe i komputerowe szyte na miar\u0119!", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.03}, {"DATA_KONIEC": "2019-03-31", "DATA_START": "2018-04-01", "DOFINANSOWANIE": "344058.74", "WARTOSC": "404775.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem g\u0142\u00f3wnym projektu jest nabycie kwalifikacji ECDL Profile przez min. 90% ze 120 os\u00f3b (70K) o niskich kwalifikacjach, z Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego w okresie 01.04.2018 do 31.03.2019. Gr doc to 120 os o niskich kwalifikacjach zamieszk. KOF. Zadania: Zad. 1 Szkolenia grupowe w wymiarze 110 h dydakt. podzielone na 6-8 godzinne bloki dla \u015br. 10 osobowych gr szkoleniowych, 12 grup szkoleniowych. Zad. 2 Certyfikat ECDL Profile DIGCOMP\u2013 umo\u017cliwienie przyst\u0105pienia do egzaminu dla wszystkich uczestnik\u00f3w, certyfikat potwierdzaj\u0105cy nabycie kwalifikacjiTIK. W projekcie osi\u0105gni\u0119te zostan\u0105 nast\u0119puj\u0105ce wska\u017aniki: -Liczba os o niskich kwalifikacjach obj\u0119tych wsparciem w programie \u2013 120, -Liczba os o niskich kwalifikacjach, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu \u2013 108.", "BENEFICJENT": "PROJECT HUB SP\u00d3\u0141KA Z OGRANICZON\u0104 ODPOWIEDZIALNO\u015aCI\u0104", "TYTUL": "Komputer bez strachu i tajemnic - wsparcie rozwoju kompetencji TIK", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 1.01}, {"DATA_KONIEC": "2017-12-31", "DATA_START": "2017-01-02", "DOFINANSOWANIE": "317981.66", "WARTOSC": "375516.66", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany jest do: 1)25 dzieci(12K,13M)w wieku 3-6 lat, zamieszkuj\u0105cych gminy z terenu KOF w woj.\u015bwi\u0119tok., kt\u00f3re obj\u0119te zostan\u0105 wychowaniem przedszkolnym dzi\u0119ki wygenerowaniu dodatkowych miejsc opieki w oddziale Naukowego Przedszkola przy UJK w Kielcach, zlokaliz.w centrum Kielc; 2)49 dzieci(19K,30M), kt.objete zostan\u0105 zaj\u0119ciami dodatkowymi-terapi\u0105 SI. Realizacja projektu przyczyni si\u0119 do zwi\u0119kszenia dost\u0119pu dzieci w wieku 3-6 lat do wysokiej jako\u015bci edukacji przedszkolnej a w konsekwencji u\u0142atwi im start w dalszych etapach edukacyjnych. Grupa docelowa projektu \u2013 25 dzieci, obj\u0119ta zostanie opiek\u0105 wynikaj\u0105c\u0105 z realizacji podstawy programowej oraz zaj\u0119ciami dodatkowymi i oddzia\u0142ywaniami terapeutycznymi, kt\u00f3re przyczyni\u0105 si\u0119 do przygotowania dzieci do osi\u0105gni\u0119cia dojrza\u0142o\u015bci szkolnej. Dzieci zostan\u0105 obj\u0119te kszta\u0142ceniem dwuj\u0119zycznym, co jest istotn\u0105 umiej\u0119tno\u015bci\u0105 we wsp\u00f3\u0142czesnym \u015bwiecie, gdy\u017c im szybciej dzieci b\u0119d\u0105 stymulowane j\u0119zykowo, tym \u0142atwiej b\u0119d\u0105 przyswaja\u0142y j\u0119zyk obcy wraz z zaj\u0119ciami dodatkowymi (integracja sensoryczna, terapia logoped., logorytmika)Dzieci uczone b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy, otwarcia na inno\u015b\u0107, kszta\u0142cenia postaw prospo\u0142ecznych oraz poprawnego kszta\u0142towania relacji interpersonalnych. Dla 49 dzieci ju\u017c ucz\u0119szczaj\u0105cych do przedszkola zorganiz.zostan\u0105 zaj.dodatkowe (terapia SI) wyr\u00f3wnuj\u0105ce ich szanse edukacyjne. Projekt realizowany jest na terenie miasta Kielce w okresie od 02I2017r. do 31XII2017r. Kwota dofinansowania: 317981,66z\u0142; wk\u0142ad w\u0142asny: 57535,00z\u0142", "BENEFICJENT": "FUNDACJA NA RZECZ PROMOCJI ZDROWIA PULS", "TYTUL": "Naukowe Przedszkole w Kielcach", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.93}, {"DATA_KONIEC": "2021-08-31", "DATA_START": "2020-09-01", "DOFINANSOWANIE": "349800.00", "WARTOSC": "429000.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bieliny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Bodzentyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141ag\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: \u0141opuszno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mni\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Nowa S\u0142upia | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Pierzchnica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Rak\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest zwi\u0119kszenia poziomu aktywno\u015bci zaw. i zatrudnienia oraz godzenie \u017cycia zawodowego i rodzinnego u min 43os (40K, 3M) spo\u015br\u00f3d 48os. (44K,4M) sprawuj\u0105cych opiek\u0119 nad dzie\u0107mi kt\u00f3re ucz\u0105 si\u0119/ pracuj\u0105/ zamieszkuj\u0105 w rozum. KC teren miasta Kielce i powiatu kieleckiego. Planowane wska\u017aniki rezultatu: Liczba os\u00f3b, kt\u00f3re powr\u00f3ci\u0142y na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem/wychowaniem dziecka, po opuszczeniu programu \u201311os (10K i 1M); Liczba os\u00f3b pozostaj\u0105cych bez pracy, kt\u00f3re znalaz\u0142y prac\u0119 lub poszukuj\u0105 pracy po opuszczeniu programu \u201332os (30K i 2M) oraz wska\u017aniki produktu: Liczba os\u00f3b opiekuj\u0105cych si\u0119 dzie\u0107mi w wieku do lat 3 obj\u0119tych wsparciem w programie \u201348os (44K i 4M). Grup\u0119 docelow\u0105 stanowi\u0105 osoby powracaj\u0105ce lub wchodz\u0105ce na rynek pracy po przerwie zwi\u0105zanej z urodzeniem i/lub wychowaniem dzieci \u2013 kt\u00f3rym nie uda\u0142o si\u0119 podj\u0105\u0107 pracy ze wzgl\u0119du na konieczno\u015b\u0107 sprawowania samodzielnej opieki nad dzieckiem oraz dzieci do 3 roku \u017cycia, W ramach projektu planowane jest przez pokrycie koszt\u00f3w op\u0142at za pobyt dziecka w \u017c\u0142obku, klubie dzieci\u0119cym lub u dziennego opiekuna ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci lub pokrycie koszt\u00f3w wynagrodzenia niani ponoszonych przez opiekun\u00f3w dzieci do lat 3, przez 11 miesi\u0119cy tj. w okresie od 01.10.2020 r. do 31.08.2021 r. Wnioskowana kwota dofinansowania to 349.800,00 z\u0142 natomiast wk\u0142ad w\u0142asny do projektu 79,200,00 z\u0142. Projekt realizowany b\u0119dzie od 1.09.2020 do 31.08.2021.", "BENEFICJENT": "\"QADRATS\" SYLWIA STARZY\u0143SKA", "TYTUL": "Rodzic w pracy, maluch w \u017c\u0142obku.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-06-30", "DATA_START": "2018-01-01", "DOFINANSOWANIE": "294673.75", "WARTOSC": "346675.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.1.2018-31.10.2018, przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b (80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej zam. na obszarze KOF. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os w wieku 50 l i wi\u0119cej, w tym 80K i 60M oraz 20% OzN, wykazuj\u0105cych najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencyjn\u0105 w zakresie TIK, zainteresowanych z w\u0142asnej inicjatywy podniesieniem swoich kompetencji z obszaru ICT, zam. w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim na obszarze KOF. Zadania projektu: 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn. i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b w wieku 50 lat i wi\u0119cej, kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: 126. Obszar projektu obejmuje KOF. Kwota dofinansowania 421.357,50 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 46.817,50 z\u0142.", "BENEFICJENT": "ICT ARTUR OLESI\u0143SKI", "TYTUL": "Graj z nami w \"TIK-i\", b\u0119dziesz mie\u0107 wyniki", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.86}, {"DATA_KONIEC": "2019-04-30", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "284856.25", "WARTOSC": "335125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja,Tworzenie tre\u015bci,Informacja,w terminie 1.2.2018-30.04.2019,przez co najmniej 90% spo\u015br\u00f3d 140os\u00f3b(80K, 60M)w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os.o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej. W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140 os\u00f3b, w tym: -50os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(w tym 30K i 20M),w tym 36 os o niskich kwalif.(20K i 16M) i -90os.w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach(50K i 40M) zam. na obszarze KOF Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 48 -o niskich kwalifikacjach- 135 Obszar projektu obejmuje KOF Kwota dofinansowania 335125,00z\u0142,wk\u0142ad w\u0142asny 33512,5z\u0142", "BENEFICJENT": "\"EKSPERT\" S.C. OWCZAREK ROBERT, HODORSKI PAWE\u0141", "TYTUL": "Tajniki ICT - szkolenia komputerowe z certyfikacj\u0105 ECDL.", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-02-01", "DOFINANSOWANIE": "284856.25", "WARTOSC": "335125.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Celem projektu jest nabycie kompetencji komputerowych co najmniej w obszarach: Komunikacja, Tworzenie tre\u015bci, Informacja, w terminie 1.2.2018-30.06.2019,przez co najmniej 90%spo\u015br\u00f3d 140 os\u00f3b(80K, 60M) w wieku 50 lat i wi\u0119cej oraz os.o niskich kwalifikacjach w wieku 25l i wi\u0119cej W projekcie we\u017amie udzia\u0142 140os\u00f3b,w tym: -50 os.w wieku 50 lat i wi\u0119cej(w tym 30K i 20M),w tym 36 os o niskich kwalif.(20K i 16M) i -90 os.w wieku 25-49 lat o niskich kwalifikacjach(50K i 40M), zam.na obszarze KOF Zadania projektu obejmuj\u0105 14 szkole\u0144 komputerowych z egzaminem zewn\u0119trznym i certyfikatem ECDL Profile DIGCOMP. Wska\u017aniki: Liczba os\u00f3b,kt\u00f3re uzyska\u0142y kwalifikacje lub naby\u0142y kompetencje po opuszczeniu programu: -w wieku 50 lat i wi\u0119cej- 47 -o niskich kwalifikacjach- 131 Obszar projektu obejmuje KOF Kwota dofinansowania:301612,50z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny:33512,50z\u0142.", "BENEFICJENT": "TRUSTCON SP. Z O. O.", "TYTUL": "ECDL - sta\u0144 si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 spo\u0142ecze\u0144stwa informacyjnego", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.83}, {"DATA_KONIEC": "2021-12-31", "DATA_START": "2020-01-01", "DOFINANSOWANIE": "225080.00", "WARTOSC": "264800.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany do 85 kobiet i 35 m\u0119\u017cczyzn w wieku 25+, w tym: 60 K i M w wieku 50+, 20 K i M z wykszta\u0142ceniem co najwy\u017cej \u015brednim, K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, pracuj\u0105cych i pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia, kt\u00f3rzy wykazuj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 luk\u0119 kompetencji cyfrowych i z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach i egzaminach ICT. Celem g\u0142\u00f3wnym jest nabycie, uzupe\u0142nienie i podwy\u017cszenie kompetencji oraz kwalifikacji cyfrowych u 70 kobiet i 30 m\u0119\u017cczyzn, mieszka\u0144c\u00f3w Kieleckiego Obszaru Funkcjonalnego poprzez udzia\u0142 w szkoleniach ICT i egzaminach ECCC do 30.06.2021 r. Dzia\u0142ania: Rekrutacja uczestnik\u00f3w Organizacja i przeprowadzenie 12 szkole\u0144 informatycznych w zakresie ICT na 2 poziomach zaawansowania. Wska\u017aniki rezultatu: 70 K i 30 M w wieku 25+, kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje i /lub nabyli kompetencje cyfrowe, w tym 36K i 12 M powy\u017cej 50 lat oraz 10K i 6M o niskich kwalifikacjach Wska\u017aniki produktu: 85 K i 35 M pow. 25 lat obj\u0119tych wsparciem w programie i obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, w tym 45 K i 15 M 50 lat oraz 12 K i 8 M o niskich kwalifikacjach. 1 podmiot wykorzystuj\u0105cy TIK Projekt realizowany w okr. 01.01.2020-30.06.2021 na terenie 12 gmin KOF. Kwota dofinansowania 236876,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 27924,00 z\u0142; warto\u015b\u0107 projektu 264800,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PROFESJONALNE SZKOLENIA INFORMATYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "e-obywatel - nowe kwalifikacje cyfrowe", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.66}, {"DATA_KONIEC": "2019-07-31", "DATA_START": "2018-08-01", "DOFINANSOWANIE": "203787.50", "WARTOSC": "239750.00", "MIEJSCE": "WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: Kielce, GM.: Kielce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Ch\u0119ciny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Chmielnik | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Daleszyce | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: G\u00f3rno | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Mas\u0142\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Miedziana G\u00f3ra | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Morawica | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Piekosz\u00f3w | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Sitk\u00f3wka-Nowiny | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Strawczyn | WOJ.: \u015aWI\u0118TOKRZYSKIE, POW.: kielecki, GM.: Zagna\u0144sk", "OPIS": "Projekt skierowany jest do 80K i 40M, doros\u0142ych mieszka\u0144c\u00f3w (ucz\u0105 si\u0119/pracuj\u0105/zamieszkuj\u0105) gmin KOF, w wieku aktywno\u015bci zawodowej (pracuj\u0105cych oraz pozostaj\u0105cych bez zatrudnienia - poszukuj\u0105cych pracy), w tym 45K i 25M w wieku powy\u017cej 50 lat; K/M z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105, kt\u00f3rzy z w\u0142asnej inicjatywy chc\u0105 uczestniczy\u0107 w szkoleniach i egzaminach ICT. Celem projektu jest podniesienie kompetencji i kwalifikacji cyfrowych, istotnych na rynku pracy, u min. 65K i 32M, zamieszka\u0142ych w Kieleckim Obszarze Funkcjonalnym, poprzez udzia\u0142 80K i 40M w wieku aktywno\u015bci zawodowej (w tym 45K i 25M 50+) z w\u0142asnej inicjatywy w kszta\u0142ceniu ustawicznych w formie szkole\u0144 komputerowych i w egzaminach certyfikuj\u0105cych ECCC do 31.07.2019 Dzia\u0142ania: Rekrutacja uczestnik\u00f3w i indywidualna analiza potrzeb i predyspozycji K i M Organizacja i przeprowadzenie 12 szkole\u0144 informatycznych w 5 zakresach tematycznych zwi\u0105zanych z dan\u0105 bran\u017c\u0105 i zawodem Wska\u017aniki rezultatu: 65 K i 32 M kt\u00f3rzy uzyskali kwalifikacje w ramach pozaszkolnych form kszta\u0142cenia Wska\u017aniki produktu: 80 K i 40 M uczestnicz\u0105cych w pozaszkolnych formach kszta\u0142cenia (w tym bez udzia\u0142u pracodawc\u00f3w) 80 K i 40 M obj\u0119tych szkoleniami/doradztwem w zakresie kompetencji cyfrowych, w tym 45K i 25 M w wieku 50+ 1 podmiot wykorzystuj\u0105cy TIK G\u0142\u00f3wnym efektem projektu b\u0119dzie osi\u0105gni\u0119cie przez 65K i 32M kompetencji cyfrowych w zakresie danego zawodu i uzyskanie certyfikatu kwalifikacji informatycznych ECCC, co podniesie konkurencyjno\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w KOF - K i M na rynku pracy. Certyfikat ECCC ma opracowany mi\u0119dzynarodowy system walidacji i certyfikowania efekt\u00f3w uczenia si\u0119 i potwierdza rynkowe kwalifikacje i kompetencje informatyczne (wpisuje si\u0119 w ram\u0119 DIGCOMP). Projekt realizowany w okr. 01.08.2018-31.07.2019 na terenie wszystkich gmin KOF. Kwota dofinansowania 208550,00 z\u0142, wk\u0142ad w\u0142asny 31200,00 z\u0142; warto\u015b\u0107 projektu 239750,00 z\u0142.", "BENEFICJENT": "PROFESJONALNE SZKOLENIA INFORMATYCZNE SP. Z O.O.", "TYTUL": "e-obywatel - kszta\u0142cenie ustawiczne w zakresie ICT", "DOFINANSOWANIE_UE_PER_CAPITA": 0.6}], "grupyRozdzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 893213.64}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 564552.73}, {"name": "Obiekty sportowe", "value": 299983.85}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 149567.9}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 97131.79}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 44519.2}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 24320.0}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 18000.0}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 17311.06}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 17000.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1845.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 7412517.16}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1359935.9}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 1092213.83}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 150035.02}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 77715.04}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 60863.2}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 14164.43}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 2078.7}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 661.01}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1388378.5300000005}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 867583.06}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 777623.28}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 676452.6}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 574346.25}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 501305.56}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 493494.04}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 475450.86000000004}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 298055.21}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 210133.06999999995}, {"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 199839.79}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 166600.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 164892.82}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 158771.83000000002}, {"name": "Gimnazja", "value": 147035.39}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 142898.35}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 122907.23}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 102656.53}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 86481.98999999999}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 82455.17}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 72346.04999999999}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 68551.14}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 52739.850000000006}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 52516.0}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 50915.38}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 46387.09000000001}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 40000.0}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 39186.939999999995}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 36055.49}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 35460.79}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 31606.699999999997}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 31578.33}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 29673.19}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 28723.89}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 26862.59}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 25173.12}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 22122.59}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 20190.68}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 18749.81}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 12014.78}, {"name": "Cmentarze", "value": 10000.0}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 9208.09}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 9095.83}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 8041.42}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 6390.0}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 4852.2}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 3815.75}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 3470.59}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 2381.5499999999997}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 2000.0}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 1955.0}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 1567.51}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 772.44}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 429.0}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 67.51}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 6793983.510000001}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 3480348.7299999995}, {"name": "Przedszkola", "value": 1677287.43}, {"name": "Gimnazja", "value": 1174910.7899999998}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 763483.4600000002}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 732640.6500000001}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 591040.4900000001}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 530512.32}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 513267.22}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 483304.71}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 362426.94999999995}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 317706.95999999996}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 305752.91000000003}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 226515.51}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 213323.59}, {"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 112051.12999999999}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 110890.04000000001}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 105648.18}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 104853.81}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 62924.450000000004}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 55000.01}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 40447.02}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 30947.75}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 18474.449999999997}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 17319.56}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 16415.41}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 3850.0}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 2786.41}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 2138.24}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1300.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 1260000.0}, {"name": "Przedszkola", "value": 642162.1000000001}, {"name": "Biblioteki", "value": 340000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 320000.0}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 170000.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 143574.28}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 132751.44}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 74999.82}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 12800.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 9414679.0}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 4914975.7}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 613739.53}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 409500.0}, {"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 308702.45}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 231996.86}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 173253.77}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 130945.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 119080.63}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 114746.92}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 88197.41}, {"name": "Przedszkola", "value": 59544.11}, {"name": "Gimnazja", "value": 45964.56}, {"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 31250.0}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 30900.0}, {"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 28792.22}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 23475.53}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 15846.509999999998}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 14495.11}, {"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 12920.0}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 5450.74}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 4513.0}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 2630.05}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 2079.0}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 1200.0}, {"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 800.0}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 400.0}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 57.75}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 5905906.47}, {"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 3320387.97}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 1839931.7}, {"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 725270.62}, {"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 288889.74}, {"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 20553.3}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 8481.1}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 31646.690000000002}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16138.66}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 219697.0}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 30000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 931919.19}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 414705.61999999994}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 133716.05}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 49000.0}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 16906.39}]}, "grupyDzialy": {"Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 893213.64}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 407334.14}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 299983.85}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 182744.49}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 153425.99}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 130267.0}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 24320.0}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 17311.06}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 17000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 1845.0}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie inwestycji ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7412517.16}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2407794.92}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 150035.02}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 77715.04}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 61524.21}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 58519.24}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 2078.7}], "Wydatki na zadania statutowe": [{"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 2566819.1499999994}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2130043.71}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 986086.6599999997}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 825781.4899999999}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 479027.17000000004}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 427690.46}, {"name": "Rodzina", "value": 328117.97}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 203704.96}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 194236.32}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 130571.65}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 58906.0}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 52501.21000000001}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 50915.38}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 5852.139999999999}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 2008.59}], "Wynagrodzenia i sk\u0142adki": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 11745260.790000003}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 3708035.7399999998}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1259220.3499999999}, {"name": "Rodzina", "value": 660418.5300000003}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 563866.9299999999}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 532461.96}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 243835.07}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 60662.15}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 37676.27}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 30947.75}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 7866.15}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 1300.0}], "Dotacje na zadania bie\u017c\u0105ce": [{"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 1920000.0}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 785736.3800000001}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 170000.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 132751.44}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 74999.82}, {"name": "Rodzina", "value": 12800.0}], "\u015awiadczenia na rzecz os\u00f3b fizycznych": [{"name": "Rodzina", "value": 14739154.7}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 1114574.93}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 489741.54999999993}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 191655.56}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 167924.85}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 62150.0}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 20359.51}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 12920.0}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 1597.0}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 57.75}], "Inwestycje ze \u015brodk\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 5905906.47}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 4828710.71}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 725270.62}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 331608.96}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 297370.83999999997}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 20553.3}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wynagrodze\u0144 program\u00f3w UE": [{"name": "Administracja publiczna", "value": 12117.83}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 11732.33}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 7796.530000000001}], "Wsp\u00f3\u0142finansowanie wydatk\u00f3w program\u00f3w UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 15540.5}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 598.16}], "Dotacje do inwestycji ze \u015brodk\u00f3w gminy": [{"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 219697.0}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 30000.0}], "Obs\u0142uga d\u0142ugu": [{"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 931919.19}], "Wynagrodzenia finansowane programami UE": [{"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 309230.77999999997}, {"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 105474.84}], "Wydatki finansowane programami UE": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 68695.37}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 65020.68}], "Wsp\u00f3\u0142finansowane \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b fizycznych z UE": [{"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 49000.0}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 16906.39}]}, "children": [{"name": "O\u015bwiata i wychowanie", "value": 2511.0412805465535, "v": "28,67 mln z\u0142", "v_zmiana": 5.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 39.03, "v_pc": "2511,04 z\u0142", "pl_v_pc": "1975,10 z\u0142", "v_pc_diff": "27.1% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "62.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Szko\u0142y podstawowe", "value": 1856.9307059647895, "v": "21,20 mln z\u0142", "v_zmiana": 0.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 73.95}, {"name": "Przedszkola", "value": 222.81566611193833, "v": "2,54 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 8.87}, {"name": "Gimnazja", "value": 119.81350091968118, "v": "1,37 mln z\u0142", "v_zmiana": 37.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.77}, {"name": "Sto\u0142\u00f3wki szkolne i przedszkolne", "value": 105.99724183235526, "v": "1,21 mln z\u0142", "v_zmiana": 14.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.22}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 51.60330384514322, "v": "589,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 40.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.05}, {"name": "Oddzia\u0142y przedszkolne w SP", "value": 50.46075501445214, "v": "576,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.0}, {"name": "Dowo\u017cenie uczni\u00f3w do szk\u00f3\u0142", "value": 35.290270649032145, "v": "402,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 63.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.4}, {"name": "Nauka specjalna w SP", "value": 31.86304633441359, "v": "363,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 12.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.26}, {"name": "Nauka specjalna w przedszkolach", "value": 17.05288341946221, "v": "194,69 tys z\u0142", "v_zmiana": 29.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.67}, {"name": "Nauka specjalna w szko\u0142ach \u015brednich", "value": 10.524352281685205, "v": "120,16 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.9, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.41}, {"name": "Podr\u0119czniki dla szk\u00f3\u0142 podstawowych", "value": 6.336695278969956, "v": "72,35 tys z\u0142", "v_zmiana": 30.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.25}, {"name": "Dokszta\u0142canie nauczycieli", "value": 2.3528588946308138, "v": "26,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.09}]}, {"name": "Rodzina", "value": 1378.6889025137955, "v": "15,74 mln z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.43, "v_pc": "1378,69 z\u0142", "pl_v_pc": "1300,91 z\u0142", "v_pc_diff": "5.9% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "3.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awiadczenie wychowawcze", "value": 837.5397144608917, "v": "9,56 mln z\u0142", "v_zmiana": 18.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 60.74}, {"name": "\u015awiadczenia rodzinne, alimenty i spo\u0142eczne sk\u0142adki", "value": 476.8912586493825, "v": "5,44 mln z\u0142", "v_zmiana": 3.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 34.59}, {"name": "Wspieranie rodziny", "value": 41.80403345887711, "v": "477,28 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.6, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.03}, {"name": "Rodziny zast\u0119pcze", "value": 10.765282473504422, "v": "122,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 24.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.78}, {"name": "Zdrowotne za osoby na rodzinnym/opieku\u0144czym", "value": 7.222139791538933, "v": "82,46 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.52}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 plac\u00f3wek opieku\u0144czo-wychowawczych", "value": 3.1580529035648595, "v": "36,06 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.22}, {"name": "NIEZNANY_02", "value": 1.1211351493387054, "v": "12,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.08}, {"name": "Karta Du\u017cej Rodziny", "value": 0.18728562669703072, "v": "2,14 tys z\u0142", "v_zmiana": 566.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Gospodarka komunalna i ochrona \u015brodowiska", "value": 921.4441823596392, "v": "10,52 mln z\u0142", "v_zmiana": 265.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 14.32, "v_pc": "921,44 z\u0142", "pl_v_pc": "537,97 z\u0142", "v_pc_diff": "71.2% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.8% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015bwietlenie ulic, plac\u00f3w i dr\u00f3g", "value": 449.9006700534291, "v": "5,14 mln z\u0142", "v_zmiana": 610.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 48.82}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 319.4544608916528, "v": "3,65 mln z\u0142", "v_zmiana": 429.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 34.66}, {"name": "Gospodarka odpadami komunalnymi", "value": 85.2440430936323, "v": "973,23 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.25}, {"name": "Oczyszczanie miast i wsi", "value": 43.224493299465706, "v": "493,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.69}, {"name": "Utrzymanie zieleni w miastach i gminach", "value": 14.592274678111588, "v": "166,60 tys z\u0142", "v_zmiana": 13.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.58}, {"name": "Pozosta\u0142e dzia\u0142ania zwi\u0105zane z gospodark\u0105 odpadami", "value": 7.574843654199877, "v": "86,48 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.82}, {"name": "Gospodarka \u015bciekowa i ochrona w\u00f3d", "value": 1.2782193220635893, "v": "14,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 23.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Wp\u0142ywy i wydatki z op\u0142at i kar za korzystanie ze \u015brodowiska", "value": 0.17517736708417272, "v": "2,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.01}]}, {"name": "Administracja publiczna", "value": 426.421632653061, "v": "4,87 mln z\u0142", "v_zmiana": 7.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.62, "v_pc": "426,42 z\u0142", "pl_v_pc": "584,24 z\u0142", "v_pc_diff": "27.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Urz\u0119dy gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 364.1588271875274, "v": "4,16 mln z\u0142", "v_zmiana": 6.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 85.39}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28.19556976438644, "v": "321,91 tys z\u0142", "v_zmiana": 41.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.61}, {"name": "Urz\u0119dy wojew\u00f3dzkie", "value": 19.586530612244896, "v": "223,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 4.59}, {"name": "Rady gmin (miast i miast na prawach powiatu)", "value": 12.275824647455549, "v": "140,15 tys z\u0142", "v_zmiana": 5.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 2.87}, {"name": "Promocja jednostek samorz\u0105du terytorialnego", "value": 2.204880441446965, "v": "25,17 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.7, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.51}]}, {"name": "Pomoc spo\u0142eczna", "value": 410.92421126390474, "v": "4,69 mln z\u0142", "v_zmiana": 34.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.38, "v_pc": "410,92 z\u0142", "pl_v_pc": "385,97 z\u0142", "v_pc_diff": "6.4% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "68.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "O\u015brodki wsparcia", "value": 128.39324340895155, "v": "1,47 mln z\u0142", "v_zmiana": 222.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 31.24}, {"name": "O\u015brodki pomocy spo\u0142ecznej", "value": 60.79504423228519, "v": "694,10 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 14.79}, {"name": "Zasi\u0142ki sta\u0142e", "value": 53.89393360777788, "v": "615,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 13.11}, {"name": "Domy pomocy spo\u0142ecznej", "value": 43.908694052728386, "v": "501,31 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 10.68}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 40.622992029429795, "v": "463,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 1644.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 9.88}, {"name": "Us\u0142ugi opieku\u0144cze i specjalistyczne us\u0142ugi opieku\u0144cze", "value": 26.951730752386794, "v": "307,71 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 6.55}, {"name": "Zasi\u0142ki okresowe, celowe i pomoc w naturze oraz sk\u0142adki", "value": 22.23530437067531, "v": "253,86 tys z\u0142", "v_zmiana": 38.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 5.41}, {"name": "Pomoc w zakresie do\u017cywiania", "value": 20.387956556012963, "v": "232,77 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.96}, {"name": "Dodatki mieszkaniowe", "value": 7.73100814574757, "v": "88,26 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.88}, {"name": "Sk\u0142adki zdrowotne za osoby korzystaj\u0105ce z pomocy spo\u0142ecznej", "value": 6.004304107909258, "v": "68,55 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.46}, {"name": "Poradnictwo, mieszkania chronione i o\u015brodki interwencji kryzysowej", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0}]}, {"name": "Kultura i ochrona dziedzictwa narodowego", "value": 252.84759744241043, "v": "2,89 mln z\u0142", "v_zmiana": 17.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 3.93, "v_pc": "252,85 z\u0142", "pl_v_pc": "251,07 z\u0142", "v_pc_diff": "0.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "44.1% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Domy i o\u015brodki kultury, \u015bwietlice i kluby", "value": 195.03906630463345, "v": "2,23 mln z\u0142", "v_zmiana": 22.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 77.13}, {"name": "Biblioteki", "value": 29.780152404309362, "v": "340,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 6.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 11.77}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 28.028378733467637, "v": "320,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.5, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.08}]}, {"name": "Bezpiecze\u0144stwo publiczne i ochrona ppo\u017c", "value": 93.14982832618027, "v": "1,06 mln z\u0142", "v_zmiana": 113.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.44, "v_pc": "93,15 z\u0142", "pl_v_pc": "129,41 z\u0142", "v_pc_diff": "28.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "74.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Ochotnicze stra\u017ce po\u017carne", "value": 65.29862135412105, "v": "745,51 tys z\u0142", "v_zmiana": 551.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 70.1}, {"name": "Stra\u017c gminna (miejska)", "value": 24.4685609179294, "v": "279,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 14.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 26.26}, {"name": "Komendy powiatowe Policji", "value": 3.2574827012350003, "v": "37,19 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.49}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.12516335289480598, "v": "1,43 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.3, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.13}, {"name": "Zarz\u0105dzanie kryzysowe", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Obs\u0142uga d\u0142ugu publicznego", "value": 81.62557501970745, "v": "931,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.26, "v_pc": "81,63 z\u0142", "pl_v_pc": "54,13 z\u0142", "v_pc_diff": "50.7% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "153.4% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Obs\u0142uga kredyt\u00f3w i po\u017cyczek samorz\u0105du", "value": 81.62557501970745, "v": "931,92 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Edukacyjna opieka wychowawcza", "value": 75.53327756853815, "v": "862,36 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 1.17, "v_pc": "75,53 z\u0142", "pl_v_pc": "158,34 z\u0142", "v_pc_diff": "52.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "71.7% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "\u015awietlice szkolne", "value": 49.99416046246826, "v": "570,78 tys z\u0142", "v_zmiana": 4.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 66.18}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 15.109001489007621, "v": "172,50 tys z\u0142", "v_zmiana": 11.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 20.0}, {"name": "Pomoc materialna dla uczni\u00f3w o charakterze socjalnym", "value": 10.430115617062276, "v": "119,08 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 13.8}, {"name": "Dokszta\u0142canie i doskonalenie nauczycieli", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 100.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.0}]}, {"name": "Transport i \u0142\u0105czno\u015b\u0107", "value": 69.73899448191294, "v": "796,21 tys z\u0142", "v_zmiana": 55.0, "v_kierunek": "mniej", "procent": 1.08, "v_pc": "69,74 z\u0142", "pl_v_pc": "1117,45 z\u0142", "v_pc_diff": "93.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "81.2% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Drogi wewn\u0119trzne", "value": 26.011349741613387, "v": "296,97 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.29}, {"name": "Drogi publiczne gminne", "value": 20.521724621178947, "v": "234,30 tys z\u0142", "v_zmiana": 77.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 29.42}, {"name": "Drogi publiczne powiatowe", "value": 15.13107120959972, "v": "172,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 331.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 21.69}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 5.475813260926689, "v": "62,52 tys z\u0142", "v_zmiana": 282.5, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 7.85}, {"name": "Lokalny transport zbiorowy", "value": 2.5990356485942017, "v": "29,67 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 3.72}]}, {"name": "Gospodarka mieszkaniowa", "value": 52.699971971621274, "v": "601,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 80.6, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.81, "v_pc": "52,70 z\u0142", "pl_v_pc": "208,01 z\u0142", "v_pc_diff": "74.6% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "45.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 46.5643049837961, "v": "531,62 tys z\u0142", "v_zmiana": 129.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 88.35}, {"name": "Gospodarka gruntami i nieruchomo\u015bciami", "value": 6.135666987825173, "v": "70,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 31.1, "v_kierunek": "mniej", "procent": 11.64}]}, {"name": "Rolnictwo i \u0142owiectwo", "value": 47.08694490671805, "v": "537,59 tys z\u0142", "v_zmiana": 10.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.73, "v_pc": "47,09 z\u0142", "pl_v_pc": "105,93 z\u0142", "v_pc_diff": "55.5% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "73.5% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 37.09747131470614, "v": "423,54 tys z\u0142", "v_zmiana": 21.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 78.78}, {"name": "Infrastruktura wodoci\u0105gowa i sanitacyjna wsi", "value": 8.937114828764123, "v": "102,04 tys z\u0142", "v_zmiana": 16.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 18.98}, {"name": "Izby rolnicze", "value": 1.0523587632477884, "v": "12,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.23}]}, {"name": "Kultura fizyczna", "value": 41.341196461417184, "v": "471,99 tys z\u0142", "v_zmiana": 28.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.64, "v_pc": "41,34 z\u0142", "pl_v_pc": "155,99 z\u0142", "v_pc_diff": "73.4% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "55.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Obiekty sportowe", "value": 26.275190505386703, "v": "299,98 tys z\u0142", "v_zmiana": 35.2, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 63.55}, {"name": "Zadania w zakresie kultury fizycznej", "value": 14.890076202154681, "v": "170,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 15.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 36.01}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.17592975387579923, "v": "2,01 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.42}]}, {"name": "Pozosta\u0142e zadania polityki spo\u0142ecznej", "value": 35.288620478234215, "v": "402,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.54, "v_pc": "35,29 z\u0142", "pl_v_pc": "76,38 z\u0142", "v_pc_diff": "53.7% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "244.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 35.288620478234215, "v": "402,89 tys z\u0142", "v_zmiana": 56.8, "v_kierunek": "mniej", "procent": 100.0}]}, {"name": "Ochrona zdrowia", "value": 20.801258649382497, "v": "237,49 tys z\u0142", "v_zmiana": 17.9, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.32, "v_pc": "20,80 z\u0142", "pl_v_pc": "117,30 z\u0142", "v_pc_diff": "82.2% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "22.6% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Przeciwdzia\u0142anie alkoholizmowi", "value": 17.11796706665499, "v": "195,44 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 82.29}, {"name": "Szpitale og\u00f3lne", "value": 2.627660506262591, "v": "30,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 12.63}, {"name": "Zwalczanie narkomanii", "value": 0.8969081194709644, "v": "10,24 tys z\u0142", "v_zmiana": 18.8, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 4.31}, {"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 0.1587229569939564, "v": "1,81 tys z\u0142", "v_zmiana": 44.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.76}]}, {"name": "Urz\u0119dy pa\u0144stwowe", "value": 9.256232810720855, "v": "105,68 tys z\u0142", "v_zmiana": 2.4, "v_kierunek": "mniej", "procent": 0.14, "v_pc": "9,26 z\u0142", "pl_v_pc": "7,49 z\u0142", "v_pc_diff": "23.5% ", "v_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "5.3% ", "v_wlk_pc_diff_word": "wi\u0119cej", "children": [{"name": "Wybory do Sejmu i Senatu", "value": 4.563895944643953, "v": "52,11 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 49.3}, {"name": "Wybory do Parlamentu Europejskiego", "value": 4.448278882368398, "v": "50,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 48.05}, {"name": "Urz\u0119dy naczelnych organ\u00f3w w\u0142adzy pa\u0144stwowej, kontroli i ochrony prawa", "value": 0.24405798370850484, "v": "2,79 tys z\u0142", "v_zmiana": 7.4, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 2.63}]}, {"name": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 us\u0142ugowa", "value": 4.712377156871333, "v": "53,80 tys z\u0142", "v_zmiana": 61.7, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 0.07, "v_pc": "4,71 z\u0142", "pl_v_pc": "47,80 z\u0142", "v_pc_diff": "90.1% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "64.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": [{"name": "Pozosta\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107", "value": 2.08035385828151, "v": "23,75 tys z\u0142", "v_zmiana": 89.1, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 44.14}, {"name": "Plany zagospodarowania przestrzennego", "value": 1.7561364631689587, "v": "20,05 tys z\u0142", "v_zmiana": 87.3, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 37.26}, {"name": "Cmentarze", "value": 0.8758868354208637, "v": "10,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "wi\u0119cej", "procent": 18.58}]}, {"name": "Zaopatrzenie w energi\u0119, gaz i wod\u0119", "value": 0.0, "v": "0,00 tys z\u0142", "v_zmiana": 0.0, "v_kierunek": "brak danych", "procent": 0.0, "v_pc": "0,00 z\u0142", "pl_v_pc": "18,53 z\u0142", "v_pc_diff": "100.0% ", "v_pc_diff_word": "mniej", "wlk": "do 20000", "v_wlk_pc_diff": "100.0% ", "v_wlk_pc_diff_word": "mniej", "children": []}]}